{"informations":{"date":"2025-10-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","degre":"","ligne1":"samedi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Celui qui a fait venir sur vous ces calamit\u00e9s  fera venir sur vous la joie \u00e9ternelle\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ECourage, mon peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es la part d\u2019Isra\u00ebl r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous avez \u00e9t\u00e9 vendus aux nations pa\u00efennes,\u003Cbr \/\u003E\nmais ce n\u2019\u00e9tait pas pour votre an\u00e9antissement\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nvous avez excit\u00e9 la col\u00e8re de Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est pour cela que vous avez \u00e9t\u00e9 livr\u00e9s \u00e0 vos adversaires.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car vous avez irrit\u00e9 votre Cr\u00e9ateur\u003Cbr \/\u003E\nen offrant des sacrifices aux d\u00e9mons et non \u00e0 Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous avez oubli\u00e9 le Dieu \u00e9ternel,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui vous a nourris.\u003Cbr \/\u003E\nVous avez aussi attrist\u00e9 J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nelle qui vous a \u00e9lev\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car elle a vu fondre sur vous la col\u00e8re qui vient de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net elle a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0\u00c9coutez, voisines de Sion,\u003Cbr \/\u003E\nDieu m\u2019a inflig\u00e9 un deuil cruel.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u2019ai vu la captivit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019\u00c9ternel a inflig\u00e9e \u00e0 mes fils et \u00e0 mes filles.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je les avais \u00e9lev\u00e9s dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\nje les ai laiss\u00e9s partir dans les larmes et le deuil.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Que nul ne se r\u00e9jouisse de mon sort,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 moi qui suis veuve et d\u00e9laiss\u00e9e par tout le monde.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause des p\u00e9ch\u00e9s de mes enfants,\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019ils se sont d\u00e9tourn\u00e9s de la loi de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Courage, mes enfants, criez vers Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vous a inflig\u00e9 l\u2019\u00e9preuve se souviendra de vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Votre pens\u00e9e vous a \u00e9gar\u00e9s loin de Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nune fois convertis,\u003Cbr \/\u003E\nmettez dix fois plus d\u2019ardeur \u00e0 le chercher.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car celui qui a fait venir sur vous ces calamit\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nfera venir sur vous la joie \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\nen assurant votre salut.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ba 4,\u00a05-12.27-29","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Baruc","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ELe Seigneur \u00e9coute les humbles.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 68, 34a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELes pauvres l\u2019ont vu, ils sont en f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Vie et joie, \u00e0 vous qui cherchez Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur \u00e9coute les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019oublie pas les siens emprisonn\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nQue le ciel et la terre le c\u00e9l\u00e8brent,\u003Cbr \/\u003E\nles mers et tout leur peuplement\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECar Dieu viendra sauver Sion\u003Cbr \/\u003E\net reb\u00e2tir les villes de Juda.\u003Cbr \/\u003E\nIl en fera une habitation, un h\u00e9ritage\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npatrimoine pour les descendants de ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0demeure pour ceux qui aiment son nom.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 68 (69),\u00a033-35,\u00a036-37","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0R\u00e9jouissez-vous parce que vos noms se trouvent inscrits dans les cieux\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0les 72 disciples que J\u00e9sus avait envoy\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nrevinrent tout joyeux, en disant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Seigneur, m\u00eame les d\u00e9mons\u003Cbr \/\u003E\nnous sont soumis en ton nom.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je regardais Satan tomber du ciel comme l\u2019\u00e9clair.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voici que je vous ai donn\u00e9 le pouvoir\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019\u00e9craser serpents et scorpions,\u003Cbr \/\u003E\net sur toute la puissance de l\u2019Ennemi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nabsolument rien ne pourra vous nuire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Toutefois, ne vous r\u00e9jouissez pas\u003Cbr \/\u003E\nparce que les esprits vous sont soumis\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais r\u00e9jouissez-vous\u003Cbr \/\u003E\nparce que vos noms se trouvent inscrits dans les cieux.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c0 l\u2019heure m\u00eame, J\u00e9sus exulta de joie sous l\u2019action de l\u2019Esprit Saint,\u003Cbr \/\u003E\net il dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u00e8re, Seigneur du ciel et de la terre,\u003Cbr \/\u003E\nje proclame ta louange\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nce que tu as cach\u00e9 aux sages et aux savants,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019as r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux tout-petits.\u003Cbr \/\u003E\nOui, P\u00e8re, tu l\u2019as voulu ainsi dans ta bienveillance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tout m\u2019a \u00e9t\u00e9 remis par mon P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nPersonne ne conna\u00eet qui est le Fils, sinon le P\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net personne ne conna\u00eet qui est le P\u00e8re, sinon le Fils\u003Cbr \/\u003E\net celui \u00e0 qui le Fils veut le r\u00e9v\u00e9ler.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Puis il se tourna vers ses disciples\u003Cbr \/\u003E\net leur dit en particulier\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Heureux les yeux qui voient ce que vous voyez\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car, je vous le d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nbeaucoup de proph\u00e8tes et de rois\u003Cbr \/\u003E\nont voulu voir ce que vous-m\u00eames voyez,\u003Cbr \/\u003E\net ne l\u2019ont pas vu,\u003Cbr \/\u003E\nentendre ce que vous entendez,\u003Cbr \/\u003E\net ne l\u2019ont pas entendu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 10,\u00a017-24","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es b\u00e9ni, P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur du ciel et de la terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux tout-petits\u003Cbr \/\u003E\nles myst\u00e8res du Royaume\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mt 11, 25"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"4","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Capucin":{"id":"6200","sexe":"masculin","pays":""},"Capucine":{"id":"418","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Fran\u00e7ois":{"id":"219","sexe":"masculin","pays":""},"Paco":{"id":"4729","sexe":"masculin","pays":""},"Aure":{"id":"3236","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Capucin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6200\/Capucin.html"},"Capucine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/418\/Capucine.html"},"Fran\u00e7ois":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/219\/Fran%C3%A7ois.html"},"Paco":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4729\/Paco.html"},"Aure":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3236\/Aure.html"}},"derives":{"Fanch":{"id":"220","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/220\/Fanch.html"},"Francelin":{"id":"221","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/221\/Francelin.html"},"Franc\u00e8s":{"id":"222","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/222\/Franc%C3%A8s.html"},"Francesco":{"id":"223","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/223\/Francesco.html"},"Francet":{"id":"224","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/224\/Francet.html"},"Francis":{"id":"225","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/225\/Francis.html"},"Francisco":{"id":"4846","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4846\/Francisco.html"},"Francisque":{"id":"729","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/729\/Francisque.html"},"Franck":{"id":"226","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/226\/Franck.html"},"Franckie":{"id":"227","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/227\/Franckie.html"},"Francky":{"id":"6281","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6281\/Francky.html"},"Franco":{"id":"5453","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5453\/Franco.html"},"Frank":{"id":"4385","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4385\/Frank.html"},"Frans":{"id":"7082","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7082\/Frans.html"},"Frantz":{"id":"5539","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5539\/Frantz.html"},"Franz":{"id":"4776","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4776\/Franz.html"},"Paquita":{"id":"4732","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4732\/Paquita.html"},"Paquito":{"id":"4733","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4733\/Paquito.html"},"Aurane":{"id":"4896","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4896\/Aurane.html"},"Auriane":{"id":"3235","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3235\/Auriane.html"},"Aurore":{"id":"4176","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4176\/Aurore.html"},"Orane":{"id":"4775","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4775\/Orane.html"},"Oranne":{"id":"6256","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6256\/Oranne.html"},"Or\u00e9gane":{"id":"6133","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6133\/Or%C3%A9gane.html"},"Orianne":{"id":"3232","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3232\/Orianne.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Fran\u00e7ois d'Assise":{"id":"800","valeur":"Saint Fran\u00e7ois d'Assise","resume":"Fondateur de l'ordre des Fr\u00e8res mineurs (+ 1226)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/800\/Saint-Fran%C3%A7ois-d-Assise.html","description":"N\u00e9 \u00e0 Assise au foyer de Pierre Bernardone et de Dame Pica, Fran\u00e7ois vit d'abord une jeunesse folle. Participant \u00e0 la guerre entre Assise et P\u00e9rouse, il est fait prisonnier. Plus tard, parti pour une autre guerre, il entend une voix lui dire: \"Pourquoi sers-tu le serviteur et non le ma\u00eetre?\" C'est pour lui le d\u00e9but d'une nouvelle existence. Rentr\u00e9 \u00e0 Assise, \"le roi de la jeunesse\" se tourne vers les pauvres et les l\u00e9preux. Il a 24 ans. Dans la chapelle de Saint Damien, il entend le grand crucifix lui dire: \"R\u00e9pare ma maison qui, tu le vois, tombe en ruines.\" Le voil\u00e0 transform\u00e9 en ma\u00e7on. Pour r\u00e9parer la chapelle, il d\u00e9pense l'argent de son p\u00e8re qui l'assigne devant l'\u00e9v\u00eaque. Il se d\u00e9pouille alors de tous ses v\u00eatements en d\u00e9clarant qu'il n'a d'autre p\u00e8re que celui qui est aux cieux. Un matin, il entend l'\u00e9vangile de l'envoi en mission des disciples. Appliquant l'\u00c9vangile \u00e0 la lettre, il parcourt la campagne, pieds nus et une corde pour ceinture, en annon\u00e7ant: \"Que le Seigneur vous donne sa paix.\" Des compagnons lui viennent et il leur r\u00e9dige une R\u00e8gle faite de passages d'\u00c9vangile. Quand ils seront douze, ils iront \u00e0 Rome la faire approuver par le Pape Innocent III.  Parall\u00e8lement, Claire Favarone devient la premi\u00e8re clarisse. Pour les la\u00efcs, il fonde un troisi\u00e8me Ordre, appel\u00e9 aujourd'hui \"la Fraternit\u00e9 s\u00e9culi\u00e8re.\" Il envoie ses fr\u00e8res de par le monde et lui-m\u00eame rencontre le sultan \u00e0 Damiette pour faire cesser la guerre entre chr\u00e9tiens et musulmans. A son retour, il trouve l'Ordre en grandes difficult\u00e9s d'unit\u00e9. Il r\u00e9dige une nouvelle R\u00e8gle et se retire, \u00e9puis\u00e9, sur le mont Alverne o\u00f9 il re\u00e7oit les stigmates du Christ en croix. Il conna\u00eet ainsi dans son c\u0153ur l'infini de l'amour du Christ donnant sa vie pour les hommes. En 1226, au milieu de tr\u00e8s grandes souffrances, il compose son \"Cantique des Cr\u00e9atures\" et le 3 octobre, \"nu, sur la terre nue\", il accueille \"notre s\u0153ur la mort corporelle.\" Ce cantique a \u00e9t\u00e9 compos\u00e9 par Fran\u00e7ois d'Assise deux ans avant sa mort et achev\u00e9 par fr\u00e8re Pacifique.Saint Fran\u00e7ois d'Assise est le patron de tous les louveteaux.Savez-vous pourquoi ? C'est \u00e0 cause d'un \u00e9pisode de sa vie : le loup de Gubbio. La figure du saint italien \u00e9voque un art de vivre et une mani\u00e8re d'\u00eatre chr\u00e9tien. Le pape Gr\u00e9goire IX l'a canonis\u00e9 en 1228. Amoureux de la nature, Jean Paul II l'a fait patron de l'\u00e9cologie en 1979. Il inspire aussi les non-violents. (\u00c9glise catholique en France)Pri\u00e8re de Saint Fran\u00e7ois d'Assise: Seigneur, fais de moi un instrument de ta paix...\"Jean-Paul II, en 1979, un an apr\u00e8s son accession au pontificat, \u00e9voque la volont\u00e9 du Cr\u00e9ateur de voir l'homme \u00eatre en communion avec la nature et non en position d'exploiteur ou de destructeur. Il d\u00e9signe saint Fran\u00e7ois d'Assise comme patron des \u00e9cologistes, sorte de b\u00e9n\u00e9diction \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 on les regardait souvent de travers.\"\u00a0- la sauvegarde de la cr\u00e9ation - \u00c9glise catholique en FranceLe 4 octobre, m\u00e9moire de saint Fran\u00e7ois d'Assise. Apr\u00e8s une jeunesse l\u00e9g\u00e8re, il choisit de vivre selon l'\u00c9vangile, en servant le Christ, d\u00e9couvert principalement dans les pauvres et les abandonn\u00e9s, et en se faisant pauvre lui-m\u00eame. Il attira \u00e0 lui et rassembla des compagnons, les Fr\u00e8res Mineurs. Sur les routes, jusqu'en Terre sainte, il pr\u00eacha \u00e0 tous l'amour de Dieu, cherchant par sa parole et ses gestes \u00e0 suivre le mieux possible le Christ, et voulut mourir sur la terre nue, en 1226."}},"autres":{"Amoun":{"valeur":"Saint Amoun","id":"1959","resume":"Fondateur de Nitrie, \u00e0 l'ouest du delta du Nil (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1959\/Saint-Amoun.html"},"Ante Anti\u0107":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Ante Anti\u0107","id":"12991","resume":"Pr\u00eatre capucin croate (+ 1965)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12991\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Ante-Anti%C4%87.html"},"Audacte et Callisth\u00e8ne":{"valeur":"Saint Audacte et Callisth\u00e8ne","id":"8397","resume":"Martyr et sa fille (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8397\/Saint-Audacte-et-Callisth%C3%A8ne.html"},"Aure":{"valeur":"Sainte Aure","id":"1960","resume":"Abbesse \u00e0 Paris (+ 666)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1960\/Sainte-Aure.html"},"Domnine":{"valeur":"Sainte Domnine","id":"8410","resume":"Martyre en Syrie (+ 302)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8410\/Sainte-Domnine.html"},"Etienne de Serbie":{"valeur":"Saint Etienne de Serbie","id":"8414","resume":"(+ 1540)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8414\/Saint-Etienne-de-Serbie.html"},"Fran\u00e7ois-Xavier Seelos":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois-Xavier Seelos","id":"10489","resume":"Pr\u00eatre de la Congr\u00e9gation du Tr\u00e8s Saint R\u00e9dempteur (+ 1867)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10489\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-Xavier-Seelos.html"},"Gouria":{"valeur":"Saint Gouria","id":"8422","resume":"\u00e9v\u00eaque de Kazan (+ 1563)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8422\/Saint-Gouria.html"},"Hi\u00e9roth\u00e9e":{"valeur":"Saint Hi\u00e9roth\u00e9e","id":"8427","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Ath\u00e8nes (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8427\/Saint-Hi%C3%A9roth%C3%A9e.html"},"Jean Lampadiste":{"valeur":"Saint Jean Lampadiste","id":"8432","resume":"(X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8432\/Saint-Jean-Lampadiste.html"},"Joseph, Henri, Alfred":{"valeur":"Bienheureux Joseph, Henri, Alfred","id":"12251","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12251\/Bienheureux-Joseph--Henri--Alfred.html"},"Madalv\u00e9":{"valeur":"Saint Madalv\u00e9","id":"11119","resume":"\u00e9v\u00eaque de Verdun (+ v. 777)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11119\/Saint-Madalv%C3%A9.html"},"P\u00e9trone":{"valeur":"Saint P\u00e9trone","id":"1962","resume":"\u00c9v\u00eaque de Bologne (+ 450)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1962\/Saint-P%C3%A9trone.html"},"Quintin":{"valeur":"Saint Quintin","id":"10490","resume":"Martyr (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10490\/Saint-Quintin.html"},"Vladimir de Novgorod":{"valeur":"Saint Vladimir de Novgorod","id":"8445","resume":"(+ 1050)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8445\/Saint-Vladimir-de-Novgorod.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","degre":"","ligne1":"samedi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","degre":"","ligne1":"samedi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003E\u00c9coutons la voix de notre Dieu, entrons dans le repos qu\u2019il a promis.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"Descl\u00e9e","titre":"B\u00e9ni sois-tu et lou\u00e9 ","texte":"B\u00e9ni sois-tu et lou\u00e9 \u003Cbr\u003Epour la lune et les \u00e9toiles : \u003Cbr\u003Etu fais tenir le Baudrier d\u0027Orion ; \u003Cbr\u003Etu conduis la Grande Ourse et ses petits \u003Cbr\u003Eautour de la Polaire immobile ; \u003Cbr\u003Etu sais le nom de leurs myriades, \u003Cbr\u003Eet chacune ob\u00e9it \u00e0 ta voix.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me, \u003Cbr\u003En\u0027oublie aucun de ses bienfaits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu et lou\u00e9 \u003Cbr\u003Epour notre s\u0153ur la pluie : \u003Cbr\u003Ec\u0027est toi qui es son p\u00e8re, \u003Cbr\u003Ec\u0027est toi qui engendres la ros\u00e9e, \u003Cbr\u003Eet les sillons se d\u00e9trempent ; \u003Cbr\u003Etu enfantes les cristaux de la neige, \u003Cbr\u003Etu enserres de givre les brins d\u0027herbe \u003Cbr\u003Eet les eaux se figent comme pierre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, oui, b\u00e9ni \u003Cbr\u003Epour notre s\u0153ur la mort ; \u003Cbr\u003Ecar cette mort ouvre \u00e0 la vie \u003Cbr\u003Edepuis que ton Fils J\u00e9sus \u003Cbr\u003El\u0027a prise et pi\u00e9g\u00e9e sur la croix, \u003Cbr\u003Edepuis qu\u0027il est tomb\u00e9 en terre, \u003Cbr\u003Equ\u0027il rapporte plus de cent pour un \u003Cbr\u003Eet nous greffe \u00e0 son corps. ( ... )\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl est bon de rendre gr\u00e2ce au Seigneur, d\u2019annoncer d\u00e8s le matin son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"91","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qu\u0027il est bon de rendre gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nde chanter pour ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E d\u0027annoncer d\u00e8s le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, au long des nuits,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E sur la lyre \u00e0 dix c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et sur la harpe,\u003Cbr \/\u003E\nsur un murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de cithare.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes \u0153uvres me c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emblent de joie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027ouvrage de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je m\u0027\u00e9crie :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab Que tes \u0153uvres sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nCombien sont prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes tes pens\u00e9es ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027homme born\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne le sait pas,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027insens\u00e9 ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et le comprendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les impies cr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eissent comme l\u0027herbe, *\u003Cbr \/\u003E\nils fleurissent, ceux qui font le mal,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour dispar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre \u00e0 tout jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi, qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes l\u00e0-haut,\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Vois tes ennemis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vois tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es qui p\u00e9rissent, *\u003Cbr \/\u003E\net la d\u00e9route de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui font le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu me donnes la fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Egue du taureau,\u003Cbr \/\u003E\ntu me baignes d\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele nouvelle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E j\u0027ai vu, j\u0027ai rep\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes espions,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entends ceux qui vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent m\u0027attaquer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le juste grandir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme un palmier,\u003Cbr \/\u003E\nil poussera comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre du Liban ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E plant\u00e9 dans les parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nil grandira dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vieillissant, il fructif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee encore,\u003Cbr \/\u003E\nil garde sa s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et sa verdeur\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E pour annoncer : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est droit !\u003Cbr \/\u003E\nPas de ruse en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher ! \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EChantons le nom du Seigneur et rendons gloire \u00e0 notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Mo\u00efse (Dt 32)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coutez, cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je vais parler\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue la terre entende les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon enseignement ruisseller\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme la pluie,\u003Cbr \/\u003E\nma parole descendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027ond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur la verdure,\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse sur l\u0027herbe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que j\u0027invoque\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 notre Dieu, report\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez la grandeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est le Rocher\u00a0: son \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre est parfaite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous ses chemins ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que justice.\u003Cbr \/\u003E\nDieu de v\u00e9rit\u00e9, non p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de perfidie,\u003Cbr \/\u003E\nil est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, il est droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont d\u00e9shonor\u00e9, ses f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els perdus,\u003Cbr \/\u003E\ng\u00e9n\u00e9ration fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et tortueuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Est-ce l\u00e0, ce que tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npeuple stup\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et sans sagesse\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027est-ce pas lui, ton p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui t\u0027a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit et affermi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Rappelle-toi les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de jadis,\u003Cbr \/\u003E\np\u00e9n\u00e8tre le co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des \u00e2ges.\u003Cbr \/\u003E\nInterroge ton p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, il t\u0027instruira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles anci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens te le diront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Quand le Tr\u00e8s-Haut dot\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les nations,\u003Cbr \/\u003E\nquand il s\u00e9par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les fils d\u0027Adam,\u003Cbr \/\u003E\nil fixa les fronti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres des peuples\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027apr\u00e8s le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre des fils de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mais le lot du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ce fut son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nJacob, sa p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert d\u0027h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il le trouve au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es du d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nchaos de hurlem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents sauvages.\u003Cbr \/\u003E\nIl l\u0027entoure, il l\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve, il le garde\u003Cbr \/\u003E\ncomme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de son \u0153il.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tel un aigle qui \u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille sa nich\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\net plane au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de ses petits,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9ploie son enverg\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, il le prend,\u003Cbr \/\u003E\nil le p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte sur ses ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El l\u0027a conduit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de dieu \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de lui.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027aux cieux, ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est chant\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E par la bouche des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, des tout-petits :\u003Cbr \/\u003E\nrempart que tu opp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses \u00e0 l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027ennemi se br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese en sa r\u00e9volte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 voir ton ciel, ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes doigts,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles que tu fixas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E qu\u0027est-ce que l\u0027homme pour que tu p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nle fils d\u0027un homme, que tu en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennes souci ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as voulu un peu m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eindre qu\u0027un dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle couronnant de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et d\u0027honneur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu l\u0027\u00e9tablis sur les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets toute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese \u00e0 ses pieds :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les troupeaux de b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et de brebis,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes sauvages,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les oiseaux du ciel et les poiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la mer,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui va son chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En dans les eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 14-16a","texte":"B\u00e9nissez ceux qui vous pers\u00e9cutent\u00a0; souhaitez-leur du bien, et non pas du mal. Soyez joyeux avec ceux qui sont dans la joie, pleurez avec ceux qui pleurent. Soyez bien d\u2019accord entre vous\u00a0; n\u2019ayez pas le go\u00fbt des grandeurs, mais laissez-vous attirer par ce qui est simple."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Joie sur mes l\u00e8vres, louange en ma bouche\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tout au long du jour, ma langue redira ta justice. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je revivrai les exploits du Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EHumble et pauvre sur la terre, Fran\u00e7ois, riche de Dieu, est entr\u00e9 dans la gloire du ciel.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPour qu\u2019il fasse de nous des artisans de paix, prions le Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand domine la haine,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous annoncions l\u2019amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand blesse l\u2019offense,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous offrions le pardon.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQuand s\u00e9vit la discorde,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous b\u00e2tissions la paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand s\u2019installe l\u2019erreur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous proclamions la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQuand paralyse le doute,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous r\u00e9veillions la foi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand p\u00e8se la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous ranimions l\u2019esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand s\u2019\u00e9paississent les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous apportions la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQuand r\u00e8gne la tristesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que nous lib\u00e9rions la joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as donn\u00e9 \u00e0 saint Fran\u00e7ois d\u0027Assise de mener une vie humble et pauvre, toute \u00e0 l\u0027image du Christ, fais-nous emprunter les m\u00eames chemins pour suivre ton Fils et vivre unis \u00e0 toi, pleins de joie et de charit\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","degre":"","ligne1":"samedi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"Descl\u00e9e","titre":"B\u00e9ni sois-tu, \u00f4 Seigneur","texte":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, \u00f4 Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npour notre s\u0153ur la terre :\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u0027as faite solide et bonne,\u003Cbr \/\u003E\ntu en as fix\u00e9 toutes les mesures ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as pos\u00e9 sa pierre angulaire\u003Cbr \/\u003E\ndans le concert des astres du matin,\u003Cbr \/\u003E\net tu nous l\u0027as confi\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\npour que nous la rendions habitable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/B\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027oublie aucun de ses bienfaits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni sois-tu et lou\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour notre fr\u00e8re soleil :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est toi qui lui commandes,\u003Cbr \/\u003E\nil brille sur les bons, sur les m\u00e9chants ;\u003Cbr \/\u003E\ntu indiques sa place \u00e0 l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\nelle dissipe les peurs de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\net le monde se colore \u00e0 nouveau\u003Cbr \/\u003E\ndans la clart\u00e9 de ton visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni sois-tu et lou\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour notre s\u0153ur la mer :\u003Cbr \/\u003E\ntes doigts l\u0027ont retenue\u003Cbr \/\u003E\nquand elle jaillit du chaos primordial ;\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u0027habilles d\u0027un voile de nuages,\u003Cbr \/\u003E\ntu en connais les salines cach\u00e9es ;\u003Cbr \/\u003E\ntu lui parles, elle se tait ;\u003Cbr \/\u003E\ntoi seul peux mater sa puissance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":null,"psaume_1":{"reference":"135 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : il est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu des dieux,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des seigneurs,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lui seul a fait de gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes merveilles,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E lui qui fit les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex avec sagesse,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E qui affermit la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sur les eaux,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Lui qui a fait les gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends luminaires,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le soleil qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne sur le jour,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles, sur la nuit,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"135 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Lui qui frappa les \u00c9gypti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens dans leurs a\u00een\u00e9s,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E et fit sortir Isra\u00ebl de leur pays,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E d\u2019une main forte et d\u2019un br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vigoureux,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Lui qui fendit la mer Ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege en deux parts,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E et fit passer Isra\u00ebl en son milieu,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E y rejetant Phara\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et ses arm\u00e9es,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"135 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lui qui mena son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E qui frappa des pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences fameux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E et fit p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis redoutables,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E S\u00e9hon, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des Amorites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour donner leur pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es en h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E en h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il se souvient de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E il nous tira de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E \u00c0 toute chair, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Fais-moi conna\u00eetre, Seigneur, tes voies.\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-moi tes sentiers.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ph 4, 10-23","titre":"Le prix de l\u0027entraide fraternelle","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E10 J\u2019ai \u00e9prouv\u00e9 une grande joie dans le Seigneur \u00e0 voir maintenant refleurir vos bonnes dispositions pour moi\u00a0: elles \u00e9taient bien vivantes, mais vous n\u2019aviez pas occasion de les montrer.\u003Cbr \/\u003E\n11 Ce ne sont pas les privations qui me font parler ainsi, car j\u2019ai appris \u00e0 me contenter de ce que j\u2019ai.\u003Cbr \/\u003E\n12 Je sais vivre de peu, je sais aussi \u00eatre dans l\u2019abondance. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 \u00e0 tout et pour tout\u00a0: \u00e0 \u00eatre rassasi\u00e9 et \u00e0 souffrir la faim, \u00e0 \u00eatre dans l\u2019abondance et dans les privations.\u003Cbr \/\u003E\n13 Je peux tout en celui qui me donne la force.\u003Cbr \/\u003E\n14 Cependant, vous avez bien fait de vous montrer solidaires quand j\u2019\u00e9tais dans la g\u00eane.\u003Cbr \/\u003E\n15 Vous, les Philippiens, vous le savez\u00a0: dans les premiers temps de l\u2019annonce de l\u2019\u00c9vangile, au moment o\u00f9 je quittais la Mac\u00e9doine, je n\u2019ai eu ma part dans les recettes et d\u00e9penses d\u2019aucune \u00c9glise, except\u00e9 la v\u00f4tre.\u003Cbr \/\u003E\n16 \u00c0 Thessalonique d\u00e9j\u00e0, vous m\u2019avez envoy\u00e9, et m\u00eame deux fois, ce dont j\u2019avais besoin.\u003Cbr \/\u003E\n17 Je ne recherche pas les dons\u00a0; ce que je recherche, c\u2019est le b\u00e9n\u00e9fice qui s\u2019ajoutera \u00e0 votre compte.\u003Cbr \/\u003E\n18 J\u2019ai d\u2019ailleurs tout re\u00e7u, je suis dans l\u2019abondance\u00a0; je suis combl\u00e9 depuis qu\u2019\u00c9paphrodite m\u2019a remis votre envoi\u00a0: c\u2019est comme une offrande d\u2019agr\u00e9able odeur, un sacrifice digne d\u2019\u00eatre accept\u00e9 et de plaire \u00e0 Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n19 Et mon Dieu comblera tous vos besoins selon sa richesse, magnifiquement, dans le Christ J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n20 Gloire \u00e0 Dieu notre P\u00e8re pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003Cbr \/\u003E\n21 Saluez chacun des fid\u00e8les dans le Christ J\u00e9sus. Les fr\u00e8res qui sont avec moi vous saluent.\u003Cbr \/\u003E\n22 Tous les fid\u00e8les vous saluent, sp\u00e9cialement ceux qui font partie du personnel de l\u2019empereur.\u003Cbr \/\u003E\n23 La gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus Christ soit avec votre esprit. Amen.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Je peux tout en celui qui me fortifie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDans les faiblesses, les insultes,\u003Cbr \/\u003E\nles contraintes, les pers\u00e9cutions et les angoisses,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLorsque je suis faible,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est alors que je suis fort.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE S. FRAN\u00c7OIS \u00c0 TOUS LES FID\u00c8LES","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u00c0 tous les chr\u00e9tiens, religieux, clercs et la\u00efques, hommes et femmes, \u00e0 tous ceux qui habitent dans le monde entier, le fr\u00e8re Fran\u00e7ois, leur serviteur et leur sujet : hommage et respect, vraie paix du ciel et sinc\u00e8re charit\u00e9 dans le Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPuisque je suis le serviteur de tous, je suis tenu de me mettre au service de tous, et de me faire le ministre des paroles pleines de parfum de mon Seigneur. C\u0027est pourquoi, consid\u00e9rant en moi-m\u00eame que je ne puis, \u00e0 cause des maladies et de la faiblesse de mon corps, aller vous visiter tous et chacun, je me suis propos\u00e9 de vous adresser la pr\u00e9sente lettre et ce message, pour vous rapporter les paroles de Notre Seigneur J\u00e9sus Christ, qui est la Parole du P\u00e8re, et les paroles du Saint-Esprit, qui sont Esprit et Vie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECe Verbe du P\u00e8re, si digne, si saint et si glorieux, le P\u00e8re tr\u00e8s haut en annon\u00e7a la venue, par son saint archange Gabriel, \u00e0 la sainte et glorieuse Vierge Marie, du sein de laquelle le Verbe re\u00e7ut vraiment la chair de notre humanit\u00e9 fragile. Lui qui \u00e9tait riche plus que tout, il a voulu choisir, avec sa bienheureuse M\u00e8re, par-dessus tout, la pauvret\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EProche de sa Passion, il c\u00e9l\u00e9bra la P\u00e2que avec ses disciples. \u2014 Ensuite il pria son P\u00e8re en disant : \u003Cem\u003EP\u00e8re, s\u0027il est possible, que cette coupe passe loin de moi !\u003C\/em\u003E ~ Cependant, il mit sa volont\u00e9 dans la volont\u00e9 de son P\u00e8re, en disant : \u003Cem\u003EP\u00e8re, que ta volont\u00e9 soit faite, non comme je veux, mais comme tu veux !\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOr, la volont\u00e9 du P\u00e8re fut que son Fils b\u00e9ni et glorieux, qu\u0027il nous a donn\u00e9 et qui est n\u00e9 pour nous, s\u0027offr\u00eet lui-m\u00eame par son propre sang, en sacrifice et en victime sur l\u0027autel de la Croix ; non pour lui-m\u00eame, \u003Cem\u003Epar qui toutes choses ont \u00e9t\u00e9 faites, mais pour nos p\u00e9ch\u00e9s, nous laissant un exemple afin que nous suivions ses traces\u003C\/em\u003E. Il veut que tous nous soyons sauv\u00e9s par lui, et que nous le recevions d\u0027un c\u0153ur pur et dans un corps chaste. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQu\u0027ils sont heureux et b\u00e9nis, ceux qui aiment le Seigneur et font ce qu\u0027il dit lui-m\u00eame dans l\u0027\u00c9vangile : \u003Cem\u003ETu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur et de toute ton \u00e2me, et ton prochain comme toi-m\u00eame\u003C\/em\u003E. Aimons donc Dieu et adorons-le avec puret\u00e9 de c\u0153ur et d\u0027esprit, car c\u0027est l\u00e0 ce qu\u0027il cherche par-dessus tout quand il dit : \u003Cem\u003ELes vrais adorateurs adoreront le P\u00e8re en esprit et en v\u00e9rit\u00e9 ;\u003C\/em\u003E car tous ceux qui l\u0027adorent doivent l\u0027adorer en esprit et en v\u00e9rit\u00e9. Adressons-lui des louanges et des pri\u00e8res, jour et nuit, en disant : \u003Cem\u003ENotre P\u00e8re qui es aux cieux. Car il nous faut toujours prier et ne cesser jamais\u003C\/em\u003E. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn outre, \u003Cem\u003Efaisons de dignes fruits de p\u00e9nitence\u003C\/em\u003E. Puis aimons notre prochain comme nous-m\u00eames. ~ Ayons donc charit\u00e9 et humilit\u00e9 : faisons des aum\u00f4nes, car elles lavent les \u00e2mes des souillures de leurs p\u00e9ch\u00e9s. En effet, les hommes perdent tout ce qu\u0027ils laissent en ce monde ; tandis qu\u0027ils emportent avec eux le prix de leur charit\u00e9 et les aum\u00f4nes qu\u0027ils ont faites : ils en recevront de Dieu la r\u00e9compense et la digne r\u00e9mun\u00e9ration. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous ne devons \u00eatre ni sages ni prudents selon la chair ; mais nous devons plut\u00f4t \u00eatre simples, humbles et purs. ~ Jamais nous ne devons d\u00e9sirer d\u0027\u00eatre au-dessus des autres ; mais nous devons plut\u00f4t \u00eatre serviteurs et soumis \u00e0 toute cr\u00e9ature humaine \u00e0 cause de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETous ceux qui agiront ainsi et pers\u00e9v\u00e9reront jusqu\u0027\u00e0 la fin, l\u0027Esprit du Seigneur reposera sur eux et fera en eux habitation et demeure, et ils seront \u003Cem\u003Efils du P\u00e8re c\u00e9leste\u003C\/em\u003E dont ils font les \u0153uvres : et ils seront \u00e9poux, fr\u00e8res et m\u00e8res de Notre Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Plus haute que les cieux, la pens\u00e9e du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nplus profond que l\u0027ab\u00eeme, son myst\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux les pauvres, heureux les doux :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 eux le Royaume de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EN\u0027amassez pas de tr\u00e9sor sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nmais rendez \u00e0 Dieu toute gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as donn\u00e9 \u00e0 saint Fran\u00e7ois d\u0027Assise de mener une vie humble et pauvre, toute \u00e0 l\u0027image du Christ, fais-nous emprunter les m\u00eames chemins pour suivre ton Fils et vivre unis \u00e0 toi, pleins de joie et de charit\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","degre":"","ligne1":"samedi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Mon espoir, c\u2019est ta parole\u00a0: aide-moi, Seigneur mon Dieu\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je veux \u00eatre chez toi pour toujours\u00a0!","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Le juste trouvera dans le Seigneur sa joie et son refuge.","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 6, 16a","texte":"Arr\u00eatez-vous sur les routes pour faire le point, renseignez-vous sur les sentiers traditionnels. O\u00f9 est la route du bonheur\u00a0? Alors suivez-la et vous trouverez o\u00f9 vous refaire."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ETes exigences resteront mon h\u0026eacute;ritage,\u003Cbr \/\u003Ela joie de mon c\u0026oelig;ur.","oraison":"\u0026Eacute;coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons ; ainsi, en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u0026egrave;re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","degre":"","ligne1":"samedi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Mon espoir, c\u2019est ta parole\u00a0: aide-moi, Seigneur mon Dieu\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je veux \u00eatre chez toi pour toujours\u00a0!","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Le juste trouvera dans le Seigneur sa joie et son refuge.","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 R 2, 2b-3","texte":"Sois courageux, montre-toi un homme\u00a0! Tu garderas les observances du Seigneur ton Dieu, en suivant ses chemins. Tu observeras ses ordres, ses commandements, ses d\u00e9crets et ses pr\u00e9ceptes. Ainsi tu r\u00e9ussiras dans tout ce que tu feras et entreprendras."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EGuide-moi, Seigneur, sur la voie de tes volont\u0026eacute;s,\u003Cbr \/\u003Eta loi fais mon plaisir.","oraison":"Seigneur, foyer br\u0026ucirc;lant de charit\u0026eacute;, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0026rsquo;aimer plus que tout et d\u0026rsquo;aimer nos fr\u0026egrave;res \u0026agrave; cause de toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","degre":"","ligne1":"samedi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Mon espoir, c\u2019est ta parole\u00a0: aide-moi, Seigneur mon Dieu\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je veux \u00eatre chez toi pour toujours\u00a0!","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Le juste trouvera dans le Seigneur sa joie et son refuge.","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 8, 5b-6","texte":"Le Seigneur ton Dieu a fait ton \u00e9ducation comme un homme fait celle de son fils. Tu garderas les commandements du Seigneur ton Dieu en suivant ses chemins et en le craignant."},"repons":"V\/ La loi du Seigneur est parfaite, \u003Cbr \/\u003Eelle redonne vie.","oraison":"Dieu d\u0027amour, transforme-nous par ton Esprit d\u0027amour : que nos pens\u0026eacute;es deviennent tes pens\u0026eacute;es et nous aurons pour nos fr\u0026egrave;res et pour toi un m\u0026ecirc;me amour."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-04","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","degre":"","ligne1":"samedi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Fran\u00e7ois d\u0027Assise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Il viendra","texte":"\u003Cp\u003EIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 nul ne l\u2019attend plus,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9 par son nom,\u003Cbr \/\u003E\nQuelqu\u2019un tressaillira.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au c\u0153ur sans m\u00e9moire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Qu\u2019un temps soit accord\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Pour qu\u2019il se souvienne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nPareil \u00e0 celui-ci,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019orient, devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nLe ciel s\u2019embrasera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au pauvre, allez dire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que tout s\u2019accomplira\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Selon la promesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 r\u00f4de le malheur,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nCe soir-l\u00e0, sur nos peurs,\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019amour l\u2019emportera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Criez \u00e0 tous les hommes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que rien n\u2019est compromis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 De leur esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nSera le dernier soir\u003Cbr \/\u003E\nDu monde.\u003Cbr \/\u003E\nUn silence d\u2019abord,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019hymne \u00e9clatera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Un chant de louange\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Sera le premier mot\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dans l\u2019aube nouvelle.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"112","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Emaintenant et pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du levant au couch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du soleil,\u003Cbr\u003Elou\u00e9 soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples,\u003Cbr\u003Esa gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui est semblable au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003ELui, il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u00e0-haut.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais il ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse son regard\u003Cbr\u003Evers le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et vers la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr\u003Eil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E pour qu\u0027il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege parmi les princes,\u003Cbr\u003Eparmi les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de son peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il installe en sa maison la f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme st\u00e9rile,\u003Cbr\u003Eheureuse m\u00e8re au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ses fils. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe t\u2019offrirai, Seigneur, le sacrifice d\u2019action de gr\u00e2ce\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"115","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je crois, et je p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui ai beauco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ep souffert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E moi qui ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon trouble\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est que mensonge. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Comment rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntout le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9l\u00e8verai la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe du salut,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il en co\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde voir mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les siens\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi, dont tu bris\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les cha\u00eenes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je t\u0027offrirai le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ est Seigneur \u00e0 la gloire de Dieu le P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"He 13, 20-21","texte":"Que le Dieu de la paix, lui qui a fait remonter d\u2019entre les morts le berger des brebis, Pasteur par excellence, gr\u00e2ce au sang de l\u2019Alliance \u00e9ternelle, notre Seigneur J\u00e9sus, que ce Dieu vous munisse de tout ce qui est bon pour accomplir sa volont\u00e9, qu\u2019il r\u00e9alise en nous ce qui pla\u00eet \u00e0 ses yeux par J\u00e9sus Christ, \u00e0 qui appartient la gloire pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu nous as rachet\u00e9s, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau prix de ton sang.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Hommes de toute race, langue, peuple et nation. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPeuple que Dieu s\u2019est choisi, il t\u2019appelle \u00e0 son admirable lumi\u00e8re pour que tu proclames ses merveilles, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ENous souvenant que le Christ eut piti\u00e9 des foules, nous le prions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESeigneur, montre-nous ton amour\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous tenons de ta bont\u00e9 la joie de ce jour,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle te revienne en action de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, lumi\u00e8re et salut des nations,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0sois la force des t\u00e9moins que tu as envoy\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui entends le cri du malheureux,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0garde-nous d\u2019\u00eatre sourds aux appels de d\u00e9tresse.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EM\u00e9decin des \u00e2mes et des corps,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0visite-nous et gu\u00e9ris-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi des morts tomb\u00e9s dans l\u2019oubli\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que leur nom soit inscrit au Livre de vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDans ton amour in\u00e9puisable, Dieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu combles ceux qui t\u0027implorent, bien au-del\u00e0 de leurs m\u00e9rites et de leurs d\u00e9sirs ; r\u00e9pands sur nous ta mis\u00e9ricorde en d\u00e9livrant notre conscience de ce qui l\u0027inqui\u00e8te et en donnant plus que nous n\u0027osons demander.\u003C\/p\u003E"}}