{"informations":{"date":"2025-08-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ma m\u00e8re, tu m\u2019as enfant\u00e9 homme de querelle pour tout le pays\u00a0\u00bb (cf. Jr 15,\u00a010)","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\npendant le si\u00e8ge de J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nles princes qui tenaient J\u00e9r\u00e9mie en prison\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0dirent au roi S\u00e9d\u00e9cias\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Que cet homme soit mis \u00e0 mort\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen parlant comme il le fait,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9moralise tout ce qui reste de combattant dans la ville,\u003Cbr \/\u003E\net toute la population.\u003Cbr \/\u003E\nCe n\u2019est pas le bonheur du peuple qu\u2019il cherche,\u003Cbr \/\u003E\nmais son malheur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le roi S\u00e9d\u00e9cias r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Il est entre vos mains,\u003Cbr \/\u003E\net le roi ne peut rien contre vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors ils se saisirent de J\u00e9r\u00e9mie\u003Cbr \/\u003E\net le jet\u00e8rent dans la citerne de Melkias, fils du roi,\u003Cbr \/\u003E\ndans la cour de garde.\u003Cbr \/\u003E\nOn le descendit avec des cordes.\u003Cbr \/\u003E\nDans cette citerne il n\u2019y avait pas d\u2019eau, mais de la boue,\u003Cbr \/\u003E\net J\u00e9r\u00e9mie enfon\u00e7a dans la boue.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9bed-M\u00e9lek sortit de la maison du roi\u003Cbr \/\u003E\net vint lui dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Monseigneur le roi,\u003Cbr \/\u003E\nce que ces gens-l\u00e0 ont fait au proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est mal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nIls l\u2019ont jet\u00e9 dans la citerne,\u003Cbr \/\u003E\nil va y mourir de faim\u003Cbr \/\u003E\ncar on n\u2019a plus de pain dans la ville\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors le roi donna cet ordre \u00e0 \u00c9bed-M\u00e9lek l\u2019\u00c9thiopien\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Prends trente hommes avec toi,\u003Cbr \/\u003E\net fais remonter de la citerne le proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie\u003Cbr \/\u003E\navant qu\u2019il ne meure.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Jr 38,\u00a04-6.8-10","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESeigneur, viens vite \u00e0 mon secours\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 39,\u00a014b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ED\u2019un grand espoir,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019esp\u00e9rais le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019est pench\u00e9 vers moi\u003Cbr \/\u003E\npour entendre mon cri.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl m\u2019a tir\u00e9 de l\u2019horreur du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\nde la vase et de la boue\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil m\u2019a fait reprendre pied sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\nil a raffermi mes pas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDans ma bouche il a mis un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nune louange \u00e0 notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u2019hommes verront, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\nils auront foi dans le Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe suis pauvre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur pense \u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon secours, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 39 (40),\u00a02,\u00a03,\u00a04,\u00a018","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Courons avec endurance l\u2019\u00e9preuve qui nous est propos\u00e9e\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0nous qui sommes entour\u00e9s d\u2019une immense nu\u00e9e de t\u00e9moins,\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9barrass\u00e9s de tout ce qui nous alourdit\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 en particulier du p\u00e9ch\u00e9 qui nous entrave si bien \u2013,\u003Cbr \/\u003E\ncourons avec endurance\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9preuve qui nous est propos\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0les yeux fix\u00e9s sur J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nqui est \u00e0 l\u2019origine et au terme de la foi.\u003Cbr \/\u003E\nRenon\u00e7ant \u00e0 la joie qui lui \u00e9tait propos\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil a endur\u00e9 la croix en m\u00e9prisant la honte de ce supplice,\u003Cbr \/\u003E\net il si\u00e8ge \u00e0 la droite du tr\u00f4ne de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0M\u00e9ditez l\u2019exemple\u003Cbr \/\u003E\nde celui qui a endur\u00e9 de la part des p\u00e9cheurs une telle hostilit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net vous ne serez pas accabl\u00e9s par le d\u00e9couragement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous n\u2019avez pas encore r\u00e9sist\u00e9 jusqu\u2019au sang\u003Cbr \/\u003E\ndans votre lutte contre le p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"He 12,\u00a01-4","intro_lue":"Lecture de la lettre aux H\u00e9breux","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Je ne suis pas venu mettre la paix sur terre, mais bien plut\u00f4t la division\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Je suis venu apporter un feu sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\net comme je voudrais qu\u2019il soit d\u00e9j\u00e0 allum\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je dois recevoir un bapt\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\net quelle angoisse est la mienne jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il soit accompli\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pensez-vous que je sois venu\u003Cbr \/\u003E\nmettre la paix sur la terre\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nNon, je vous le dis,\u003Cbr \/\u003E\nmais bien plut\u00f4t la division.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car d\u00e9sormais cinq personnes de la m\u00eame famille seront divis\u00e9es\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntrois contre deux et deux contre trois\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ils se diviseront\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle p\u00e8re contre le fils\u003Cbr \/\u003E\net le fils contre le p\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nla m\u00e8re contre la fille\u003Cbr \/\u003E\net la fille contre la m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nla belle-m\u00e8re contre la belle-fille\u003Cbr \/\u003E\net la belle-fille contre la belle-m\u00e8re.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 12,\u00a049-53","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes brebis \u00e9coutent ma voix, dit le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je les connais, et elles me suivent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 10, 27"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"17","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Claire":{"id":"423","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Claire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/423\/Claire.html"}},"derives":{"Chiara":{"id":"4391","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4391\/Chiara.html"},"Clairette":{"id":"6355","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6355\/Clairette.html"},"Clara":{"id":"424","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/424\/Clara.html"},"Clarinde":{"id":"425","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/425\/Clarinde.html"},"Clarisse":{"id":"1403","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1403\/Clarisse.html"},"Claroun":{"id":"1404","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1404\/Claroun.html"},"Sklerijenn":{"id":"3937","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3937\/Sklerijenn.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Claire de Montefalco":{"id":"1680","valeur":"Sainte Claire de Montefalco","resume":"Abbesse (+ 1308)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1680\/Sainte-Claire-de-Montefalco.html","description":"Abbesse de l'Ordre des Ermites de Saint Augustin.\u00c9lev\u00e9e tr\u00e8s chr\u00e9tiennement, elle fut tr\u00e8s t\u00f4t d\u00e9sireuse de se donner \u00e0 Dieu totalement. Tr\u00e8s t\u00f4t, elle rejoignit sa s\u0153ur dans son couvent et elle ne le quitta plus, marquant ses journ\u00e9es par la pri\u00e8re et de nombreuses aust\u00e9rit\u00e9s. Comme leur communaut\u00e9 \u00e9tait pauvre, elle allait mendier dans les rues, restant parfois des heures sous la pluie, \u00e0 attendre un geste de charit\u00e9 de la part des passants. Choisie pour \u00eatre leur sup\u00e9rieure, elle exer\u00e7a cette charge avec beaucoup d'humilit\u00e9 et une grande attention \u00e0 la vocation sp\u00e9cifique de chacune des s\u0153urs. Elle connut bien des tentations, mais aussi des moments de rencontres mystiques avec le Seigneur.Illustration: fresque sur une colonne de l'\u00e9glise Sainte-Marie couronn\u00e9e \u00e0 Milan (photo: Giovanni Dall'Orto).\u00c0 Montefalco en Ombrie, l'an 1308, sainte Claire de la Croix, vierge, moniale de l'Ordre des Ermites de Saint-Augustin, qui fut abbesse du monast\u00e8re de la Sainte-Croix, br\u00fblant d'amour pour la passion du Christ."}},"autres":{"Albert de Chiatina":{"valeur":"Bienheureux Albert de Chiatina","id":"12161","resume":"Pr\u00eatre \u00e0 Colle di Val d'Elsa en Italie (+ 1202)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12161\/Bienheureux-Albert-de-Chiatina.html"},"Alypios":{"valeur":"Saint Alypios","id":"11076","resume":"Moine iconographe (XI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11076\/Saint-Alypios.html"},"Amor d'Amorbach":{"valeur":"Saint Amor d'Amorbach","id":"11074","resume":"Abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11074\/Saint-Amor-d-Amorbach.html"},"Carloman":{"valeur":"Saint Carloman","id":"7906","resume":"(+ 755)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7906\/Saint-Carloman.html"},"Dimitrios le Jeune":{"valeur":"Saint Dimitrios le Jeune","id":"7911","resume":"Martyr en Epire (+ 1808)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7911\/Saint-Dimitrios-le-Jeune.html"},"Elie le Jeune":{"valeur":"Saint Elie le Jeune","id":"7916","resume":"Moine sicilien (+ 903)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7916\/Saint-Elie-le-Jeune.html"},"Eus\u00e8be":{"valeur":"Saint Eus\u00e8be","id":"8352","resume":"Pape (31<sup>e<\/sup>) de 309 \u00e0 310 (+ 310)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8352\/Saint-Eus%C3%A8be.html"},"Henri Canadell":{"valeur":"Bienheureux Henri Canadell","id":"12163","resume":"Pr\u00eatre martyr en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12163\/Bienheureux-Henri-Canadell.html"},"Jacques Kyushei Tomonaga et Michel Kurobioye":{"valeur":"Saints Jacques Kyushei Tomonaga et Michel Kurobioye","id":"12162","resume":"Martyrs \u00e0 Nagasaki (+ 1633)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12162\/Saints-Jacques-Kyushei-Tomonaga-et-Michel-Kurobioye.html"},"Jeanne Delanoue":{"valeur":"Sainte Jeanne Delanoue","id":"1683","resume":"Fondatrice des Soeurs de Sainte-Anne de la Providence (+ 1736)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1683\/Sainte-Jeanne-Delanoue.html"},"J\u00e9ron":{"valeur":"Saint J\u00e9ron","id":"11072","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ v. 856)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11072\/Saint-J%C3%A9ron.html"},"Largi":{"valeur":"Saint Largi","id":"12543","resume":"Martyr (+ 1813)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12543\/Saint-Largi.html"},"Leopoldina Naudet":{"valeur":"Bienheureuse Leopoldina Naudet","id":"13146","resume":"Fondatrice des religieuses de la Sainte Famille de V\u00e9rone (+ 1834)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13146\/Bienheureuse-Leopoldina-Naudet.html"},"Mamm\u00e8s":{"valeur":"Saint Mamm\u00e8s","id":"7935","resume":"Ermite martyr en Cappadoce (+ v. 274)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7935\/Saint-Mamm%C3%A8s.html"},"Marie-Elisabeth Turgeon":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Elisabeth Turgeon","id":"12802","resume":"Fondatrice des Soeurs de Notre-Dame du Saint-Rosaire (+ 1881)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12802\/Bienheureuse-Marie-Elisabeth-Turgeon.html"},"Michel Archange Maria Antonio Vinti":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Michel Archange Maria Antonio Vinti","id":"13498","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain italien (+ 1943)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13498\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Michel-Archange-Maria-Antonio-Vinti.html"},"Myron":{"valeur":"Saint Myron","id":"7943","resume":"Martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7943\/Saint-Myron.html"},"Nicolas Politi":{"valeur":"Bienheureux Nicolas Politi","id":"12160","resume":"Ermite sur l'Etna \u00e0 Monte Calanna en Sicile (+ 1157)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12160\/Bienheureux-Nicolas-Politi.html"},"No\u00ebl-Hilaire Le Conte":{"valeur":"Bienheureux No\u00ebl-Hilaire Le Conte","id":"11073","resume":"Martyr \u00e0 Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11073\/Bienheureux-No%C3%ABl-Hilaire-Le-Conte.html"},"Thomas de Victor":{"valeur":"Bienheureux Thomas de Victor","id":"7945","resume":"(+ 1133)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7945\/Bienheureux-Thomas-de-Victor.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur te couvre de ses ailes, rien \u00e0 craindre des terreurs de la nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u0027illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils, et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection ; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EPeuple choisi par Dieu, viens adorer ton chef et ton pasteur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 P\u00e8re des si\u00e8cles du monde","texte":"\u00d4 P\u00e8re des si\u00e8cles du monde,\u003Cbr\u003EVoici le dernier-n\u00e9 des jours\u003Cbr\u003EQui monte\u003Cbr\u003E\u00c0 travers nous, \u00e0 la rencontre\u003Cbr\u003EDu Premier-n\u00e9 de ton amour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui qui pour toi fit \u00e9clore,\u003Cbr\u003EC\u2019est lui qui devant toi chantait\u003Cbr\u003EL\u2019aurore,\u003Cbr\u003EQuand il n\u2019\u00e9tait pas d\u2019homme encore\u003Cbr\u003EPour avoir part \u00e0 sa beaut\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPar lui tout demeure en gen\u00e8se,\u003Cbr\u003ENos jours dans leur vieillissement\u003Cbr\u003ESe dressent\u003Cbr\u003E\u00c0 leur \u00e9veil vers sa jeunesse,\u003Cbr\u003ECar il se l\u00e8ve \u00e0 l\u2019Orient.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui qui sans cesse ranime,\u003Cbr\u003EC\u2019est lui qui sur les temps maintient\u003Cbr\u003ECette hymne\u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9e d\u00e8s l\u2019origine\u003Cbr\u003EDevant l\u2019ouvrage de tes mains.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nouvelle lumi\u00e8re\u003Cbr\u003EMontant au plus secret des corps\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00d4 P\u00e8re,\u003Cbr\u003EEnvoie le souffle sur la terre\u003Cbr\u003EDu Premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts."},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVoici le jour que fit le Seigneur, jour de f\u00eate et de joie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nque de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nque de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ncelu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Dieu de nos p\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni soit le nom tr\u00e8s s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint de ta gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu dans ton saint t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple de gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu sur le tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, toi qui s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes les ab\u00eemes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui si\u00e8ges au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153uvres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, b\u00e9nissez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia, louez le Seigneur, all\u00e9luia, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"150","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez Dieu dans son t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple saint,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le au ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de sa puissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E louez-le pour ses acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9clatantes,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sa grandeur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez-le en sonn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du cor,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe et la cithare\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E louez-le par les c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et les fl\u00fbtes,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par la d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ense et le tambour\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Louez-le par les cymb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eles sonores,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par les cymb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eles triomphantes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et que tout \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre vivant\u003Cbr \/\u003E\nchante lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge au Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Tm 2, 8.11-13","texte":"Souviens-toi de J\u00e9sus Christ, le descendant de David\u00a0: il est ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts. Voici une parole s\u00fbre\u00a0: si nous sommes morts avec lui, avec lui nous vivrons. Si nous supportons l\u2019\u00e9preuve, avec lui nous r\u00e9gnerons. Si nous le rejetons, lui aussi nous rejettera. Si nous sommes infid\u00e8les, lui, il restera fid\u00e8le, car il ne peut se rejeter lui-m\u00eame."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Il est notre salut, notre gloire \u00e9ternelle\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Si nous mourons avec lui, avec lui, nous vivrons.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Si nous souffrons avec lui,\u003Cbr \/\u003E\navec lui nous r\u00e9gnerons. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPourquoi chercher parmi les morts celui qui est vivant\u00a0? Christ est vainqueur de la mort, all\u00e9luia\u00a0! Aux morts il a donn\u00e9 la vie, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ENous levons nos mains et nos c\u0153urs vers notre Dieu, Seigneur du ciel et de la terre\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDans le jour que tu as fait, b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re de l\u2019univers, tu es Souverain de tout ce qui existe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aujourd\u2019hui ton peuple se rassemble pour reconna\u00eetre tes bienfaits.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu Sauveur, tu as envoy\u00e9 ton Fils relever l\u2019homme d\u00e9chu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aujourd\u2019hui ton peuple se rassemble pour faire m\u00e9moire de sa r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re du Fils unique, tu appelles tous les hommes \u00e0 rena\u00eetre en lui\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aujourd\u2019hui ton peuple se rassemble pour se nourrir de sa vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui habites la louange de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aujourd\u2019hui ton \u00c9glise se rassemble pour te rendre gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPour ceux qui t\u0027aiment, Seigneur, tu as pr\u00e9par\u00e9 des biens que l\u0027\u0153il ne peut voir : r\u00e9pands en nos c\u0153urs la ferveur de ta charit\u00e9, afin que t\u0027aimant en toutes choses et par-dessus tout, nous obtenions de toi l\u0027h\u00e9ritage promis qui surpasse tout d\u00e9sir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Voici la nuit","texte":"Voici la nuit, \u003Cbr\u003EL\u0027immense nuit des origines.\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis l\u0027Amour, \u003Cbr\u003EHormis l\u0027Amour qui se dessine :\u003Cbr\u003EEn s\u00e9parant le sable et l\u0027eau, \u003Cbr\u003EDieu pr\u00e9parait comme un berceau\u003Cbr\u003ELa Terre o\u00f9 il viendrait au jour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit, \u003Cbr\u003EL\u0027heureuse nuit de Palestine,\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis l\u0027Enfant, \u003Cbr\u003EHormis l\u0027Enfant de vie divine :\u003Cbr\u003EEn prenant chair de notre chair, \u003Cbr\u003EDieu transformait tous nos d\u00e9serts \u003Cbr\u003EEn Terre d\u0027immortels printemps. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit, \u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9trange nuit sur la colline,\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis le Corps, \u003Cbr\u003EHormis le Corps cribl\u00e9 d\u0027\u00e9pines :\u003Cbr\u003EEn devenant un crucifi\u00e9, \u003Cbr\u003EDieu f\u00e9condait comme un verger\u003Cbr\u003ELa Terre o\u00f9 le plantait la mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit, \u003Cbr\u003ELa sainte nuit qui s\u0027illumine,\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis J\u00e9sus, \u003Cbr\u003EHormis J\u00e9sus o\u00f9 tout culmine :\u003Cbr\u003EEn s\u0027arrachant \u00e0 nos tombeaux, \u003Cbr\u003EDieu conduisait au jour nouveau\u003Cbr\u003ELa Terre o\u00f9 il \u00e9tait vaincu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit, \u003Cbr\u003ELa longue nuit o\u00f9 l\u0027on chemine,\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis ce lieu, \u003Cbr\u003EHormis ce lieu d\u0027espoirs en ruines :\u003Cbr\u003EEn s\u0027arr\u00eatant dans nos maisons, \u003Cbr\u003EDieu pr\u00e9parait comme un Buisson\u003Cbr\u003ELa Terre o\u00f9 tomberait le Feu !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQui peut gravir la montagne du Seigneur et se tenir dans le lieu saint ?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"23","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au Seigneur, le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui l\u0027a fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble sur les flots.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qui peut gravir la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans le lieu saint ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027homme au c\u0153ur pur, aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme aux idoles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (et ne dit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de faux serments).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il obtient, du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici le peuple de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui rech\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qui est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, le f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, le vaillant,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le vaill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des combats.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\nlevez-les, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPeuples, b\u00e9nissez notre Dieu : c\u0027est lui qui donne la vie, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"65 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Acclamez Dieu, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre\u00a0; +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E f\u00eatez la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son nom,\u003Cbr\u003Eglorifiez-le en c\u00e9l\u00e9br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent sa louange.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dites \u00e0 Dieu\u00a0: \u00ab\u00a0Que tes acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont redoutables\u00a0!\u003Cbr\u003EEn pr\u00e9sence de ta force, tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es s\u2019inclinent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toute la terre se prost\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erne devant toi,\u003Cbr\u003Eelle chante pour toi, elle ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente pour ton nom.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Venez et voyez les hauts f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eits de Dieu,\u003Cbr\u003Eses exploits redoutables pour les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els des hommes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il changea la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er en terre ferme\u00a0:\u003Cbr\u003Eils pass\u00e8rent le fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve \u00e0 pied sec.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDe l\u00e0, cette j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie qu\u2019il nous donne.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il r\u00e8gne \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis par sa puissance.\u003Cbr\u003ESes yeux obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent les nations\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les rebelles co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbent la t\u00eate\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Peuples, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez notre Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EFaites retent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sa louange,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E car il rend la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 notre \u00e2me,\u003Cbr\u003Eil a gard\u00e9 nos pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de la chute.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u2019est toi, Dieu, qui nous \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e9prouv\u00e9s,\u003Cbr\u003Eaffin\u00e9s comme on aff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene un m\u00e9tal\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E tu nous as condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets dans un pi\u00e8ge,\u003Cbr\u003Etu as serr\u00e9 un \u00e9ta\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur nos reins.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu as mis des mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els \u00e0 notre t\u00eate\u00a0; +\u003Cbr\u003Enous sommes entr\u00e9s dans l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et le feu,\u003Cbr\u003Etu nous as fait sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er vers l\u2019abondance.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003E\u00c9coutez, je vous dirai ce que Dieu a fait pour moi, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"65 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je viens dans ta maison av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec des holocaustes,\u003Cbr\u003Eje tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses envers toi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E les promesses qui m\u2019ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent les l\u00e8vres,\u003Cbr\u003Eque ma bouche a prononc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees dans ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je t\u2019offrirai de bea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex holocaustes +\u003Cbr\u003Eavec le fum\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des b\u00e9liers\u00a0;\u003Cbr\u003Eje pr\u00e9pare des b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et des chevreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Venez, \u00e9coutez, vous to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui craignez Dieu\u00a0:\u003Cbr\u003Eje vous dirai ce qu\u2019il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour mon \u00e2me ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E quand je poussai vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mon cri,\u003Cbr\u003Ema bouche faisait d\u00e9j\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u00e9loge.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si mon c\u0153ur avait regard\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le mal,\u003Cbr\u003Ele Seigneur n\u2019aurait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e9cout\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Et pourtant, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a \u00e9cout\u00e9,\u003Cbr\u003Eil entend le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit Dieu +\u003Cbr\u003Equi n\u2019a pas \u00e9cart\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003Eni d\u00e9tourn\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei son amour\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/La parole de Dieu est vivante et efficace,\u003Cbr \/\u003E\nplus p\u00e9n\u00e9trante qu\u0027un glaive \u00e0 deux tranchants.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 6, 1-13","titre":"In\u00e9puisable r\u00e9cit de la vocation d\u0027Isa\u00efe","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E L\u2019ann\u00e9e de la mort du roi Ozias, je vis le Seigneur qui si\u00e9geait sur un tr\u00f4ne tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9\u00a0; les pans de son manteau remplissaient le Temple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Des s\u00e9raphins se tenaient au-dessus de lui. Ils avaient chacun six ailes\u00a0: deux pour se couvrir le visage, deux pour se couvrir les pieds, et deux pour voler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Ils se criaient l\u2019un \u00e0 l\u2019autre\u00a0: \u00ab\u00a0Saint\u00a0! Saint\u00a0! Saint, le Seigneur de l\u2019univers\u00a0! Toute la terre est remplie de sa gloire.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Les pivots des portes se mirent \u00e0 trembler \u00e0 la voix de celui qui criait, et le Temple se remplissait de fum\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E Je dis alors\u00a0: \u00ab\u00a0Malheur \u00e0 moi\u00a0! je suis perdu, car je suis un homme aux l\u00e8vres impures, j\u2019habite au milieu d\u2019un peuple aux l\u00e8vres impures\u00a0: et mes yeux ont vu le Roi, le Seigneur de l\u2019univers\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E L\u2019un des s\u00e9raphins vola vers moi, tenant un charbon br\u00fblant qu\u2019il avait pris avec des pinces sur l\u2019autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Il l\u2019approcha de ma bouche et dit\u00a0: \u00ab\u00a0Ceci a touch\u00e9 tes l\u00e8vres, et maintenant ta faute est enlev\u00e9e, ton p\u00e9ch\u00e9 est pardonn\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E J\u2019entendis alors la voix du Seigneur qui disait\u00a0: \u00ab\u00a0Qui enverrai-je\u00a0? qui sera notre messager\u00a0?\u00a0\u00bb Et j\u2019ai r\u00e9pondu\u00a0: \u00ab\u00a0Me voici\u00a0: envoie-moi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Il me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Va dire \u00e0 ce peuple\u00a0: \u00c9coutez bien, mais sans comprendre\u00a0; regardez bien, mais sans reconna\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Alourdis le c\u0153ur de ce peuple, rends-le dur d\u2019oreille, aveugle ses yeux, de peur que ses yeux ne voient, que ses oreilles n\u2019entendent, que son c\u0153ur ne comprenne, qu\u2019il ne se convertisse et ne soit gu\u00e9ri.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Et je dis\u00a0: \u00ab\u00a0Jusqu\u2019\u00e0 quand, Seigneur\u00a0?\u00a0\u00bb Il r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Jusqu\u2019\u00e0 ce que les villes soient ravag\u00e9es, d\u00e9peupl\u00e9es, les maisons, sans habitants, et la terre, d\u00e9sol\u00e9e, ravag\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E jusqu\u2019\u00e0 ce que le Seigneur en ait \u00e9loign\u00e9 les habitants, et que se multiplient dans le pays les terres abandonn\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et s\u2019il en reste un dixi\u00e8me, \u00e0 son tour, il sera d\u00e9truit, comme le ch\u00eane et le t\u00e9r\u00e9binthe abattus dont il ne reste que la souche. \u2013\u00a0Cette souche est une semence sainte.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Saint, saint, saint, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\nIl est, il \u00e9tait, il vient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire de Dieu remplit le temple,\u003Cbr \/\u003E\nelle s\u0027\u00e9tend \u00e0 toute la terre,\u003Cbr \/\u003E\nles s\u00e9raphins se criaient l\u0027un \u00e0 l\u0027autre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVois, cette braise a touch\u00e9 tes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\nton p\u00e9ch\u00e9 est effac\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nta faute est expi\u00e9e.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT JEAN CHRYSOSTOME \u003Cbr\u003ESUR L\u0027\u00c9VANGILE DE MATTHIEU","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe sel de la terre\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EVous \u00eates le sel de la terre\u003C\/em\u003E, dit le Seigneur. ~ Ce n\u0027est pas pour votre propre vie, veut-il dire, mais c\u0027est pour le monde entier que la Parole vous est confi\u00e9e. Car ce n\u0027est pas \u00e0 deux villes, \u00e0 dix, \u00e0 vingt, ou \u00e0 un seul peuple que je vous envoie, comme jadis les proph\u00e8tes, mais \u00e0 la terre, \u00e0 la mer, au monde entier, qui est plong\u00e9 dans le mal. En disant : \u003Cem\u003EVous \u00eates le sel de la terre\u003C\/em\u003E, il leur montrait que toute la nature humaine \u00e9tait affadie et corrompue par le p\u00e9ch\u00e9. C\u0027est pourquoi il exige de ses disciples les vertus qui sont les plus n\u00e9cessaires et les plus efficaces chez ceux qui ont la charge de la multitude. En effet, celui qui est doux, abordable compatissant et juste ne renferme pas en lui-m\u00eame ses bonnes actions, mais il cherche \u00e0 en faire comme des sources qui coulent pour l\u0027utilit\u00e9 d\u0027autrui. De m\u00eame, celui qui a le c\u0153ur pur, qui est un artisan de paix, qui est pers\u00e9cut\u00e9 pour la v\u00e9rit\u00e9, consacre sa vie au bien commun.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe croyez pas, leur dit-il, que vous serez appel\u00e9s \u00e0 des combats ordinaires et que vous n\u0027aurez \u00e0 rendre compte que d\u0027affaires sans importance : \u003Cem\u003EVous \u00eates le sel de la terre\u003C\/em\u003E. Qu\u0027est-ce que cela veut dire ? Ont-ils remis en bon \u00e9tat ce qui \u00e9tait pourri ?\u00a0Pas du tout. Il n\u0027est pas possible d\u0027am\u00e9liorer ce qui est d\u00e9j\u00e0 corrompu, en y mettant du sel. Ils n\u0027ont pas fait cela. Mais on avait pr\u00e9alablement r\u00e9nov\u00e9 ce qu\u0027on leur avait confi\u00e9, apr\u00e8s l\u0027avoir d\u00e9livr\u00e9 de son infection. C\u0027est alors que les disciples salaient cette p\u00e2te afin de la garder dans la nouveaut\u00e9 donn\u00e9e par leur Ma\u00eetre. Car d\u00e9livrer de la pourriture du p\u00e9ch\u00e9, ce fut l\u0027action bienfaisante du Christ ; mais ne plus y laisser revenir, c\u0027\u00e9tait la t\u00e2che \u00e0 laquelle les disciples devaient donner leurs soins et leurs efforts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoyez-vous comment J\u00e9sus Christ montre discr\u00e8tement qu\u0027ils sont sup\u00e9rieurs aux proph\u00e8tes ? Il ne dit pas qu\u0027ils sont charg\u00e9s d\u0027instruire la Palestine, mais la terre enti\u00e8re. ~ Ne vous \u00e9tonnez donc pas, leur dit-il, si, en n\u00e9gligeant les autres, c\u0027est \u00e0 vous que je m\u0027adresse et si je vous envoie vers de si grands dangers. Consid\u00e9rez en effet \u00e0 combien de villes, de territoires, de nations je vais vous envoyer pour y pr\u00e9sider. Aussi je ne veux pas seulement que vous soyez pleins de sagesse, mais que vous rendiez les autres pareils \u00e0 vous. Car si vous ne le faites pas, c\u0027est que vous n\u0027avez m\u00eame pas assez de sagesse pour vous. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi les autres s\u0027affadissent, ils peuvent revenir par votre interm\u00e9diaire ; mais si ce malheur vous arrivait, vous entra\u00eeneriez les autres \u00e0 leur perte en m\u00eame temps que vous. C\u0027est pourquoi, plus importantes sont les affaires qui vous sont confi\u00e9es, plus vous devez d\u00e9ployer d\u0027ardeur. D\u0027o\u00f9 cette parole : \u003Cem\u003ESi le sel n\u0027a plus de saveur, comment redeviendra-t-il du sel ? Il n\u0027est plus bon \u00e0 rien : on le jette dehors, et les gens le pi\u00e9tinent\u003C\/em\u003E. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus venait de leur dire : ~ \u003Cem\u003ESi l\u0027on vous insulte, si l\u0027on vous pers\u00e9cute et si l\u0027on dit faussement toute sorte de mal contre vous\u003C\/em\u003E. Il ne veut pas que ces paroles leur fassent craindre de se montrer, et c\u0027est pourquoi il leur dit : \u00ab Si vous n\u0027\u00eates pas pr\u00eats \u00e0 tout cela, c\u0027est en vain que vous avez \u00e9t\u00e9 choisis. ~ Si la calomnie est in\u00e9vitable, elle ne vous fera aucun mal, mais elle t\u00e9moignera de votre fermet\u00e9. Au contraire, si vous avez peur et si vous abandonnez la vigueur qui vous convient, vous tomberez dans des malheurs bien pires : tout le monde dira du mal de vous et vous m\u00e9prisera. C\u0027est cela, \u00eatre pi\u00e9tin\u00e9 par les gens \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnsuite, il passe \u00e0 une autre comparaison, plus noble : \u003Cem\u003EVous \u00eates la lumi\u00e8re du monde\u003C\/em\u003E. Il r\u00e9p\u00e8te : \u003Cem\u003Edu monde\u003C\/em\u003E, non pas d\u0027un seul peuple ou de vingt villes, mais de toute la terre. Et il s\u0027agit d\u0027une lumi\u00e8re intelligible, sup\u00e9rieure \u00e0 celle du soleil, de m\u00eame qu\u0027il s\u0027agissait tout \u00e0 l\u0027heure d\u0027un sel spirituel. D\u0027abord le sel, ensuite la lumi\u00e8re, pour t\u0027enseigner quelle est l\u0027importance du gain procur\u00e9 par une parole p\u00e9n\u00e9trante, l\u0027avantage apport\u00e9 par une doctrine vraiment sainte : c\u0027est de lier l\u0027auditeur, de ne pas lui permettre le rel\u00e2chement, de l\u0027amener \u00e0 consid\u00e9rer la vertu. \u003Cem\u003EUne ville situ\u00e9e sur la montagne ne peut \u00eatre cach\u00e9e. Et l\u0027on n\u0027allume pas une lampe pour la mettre sous le boisseau\u003C\/em\u003E. Par ces paroles encore, il les pousse \u00e0 une vie rigoureuse, il leur enseigne \u00e0 \u00eatre des soldats vigilants parce qu\u0027ils sont expos\u00e9s \u00e0 tous les yeux et qu\u0027ils auront \u00e0 combattre en plein th\u00e9\u00e2tre du monde.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EMets ta lampe sur le boisseau,\u003Cbr \/\u003E\nEt tant mieux qu\u0027elle s\u0027\u00e9teigne !\u003Cbr \/\u003E\nCar tu auras une vraie joie,\u003Cbr \/\u003E\nTa pri\u00e8re sera la torche\u003Cbr \/\u003E\nQue le Seigneur entretiendra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMets ta lampe sur le boisseau,\u003Cbr \/\u003E\nEt tant mieux s\u0027il la renverse\u003Cbr \/\u003E\nEt si le feu prend \u00e0 ton bois ;\u003Cbr \/\u003E\nTu ne souffriras pas le mal\u003Cbr \/\u003E\nQue t\u0027aurait fait le feu d\u0027en-bas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMets ta lampe sur le boisseau,\u003Cbr \/\u003E\nEt tant mieux si tes doigts br\u00fblent\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0\u00a0ne plus pouvoir la tenir :\u003Cbr \/\u003E\nPuisque ton c\u0153ur sait \u00eatre \u00e0 deux,\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur la tiendra pour toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMets ta lampe sur le boisseau,\u003Cbr \/\u003E\nEt tant mieux si tu n\u0027as plus rien\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0\u00a0consumer, m\u00eame pour lui :\u003Cbr \/\u003E\nDieu fournit le feu et le bois.\u003Cbr \/\u003E\nAlors tu brilleras en lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EPour ceux qui t\u0027aiment, Seigneur, tu as pr\u00e9par\u00e9 des biens que l\u0027\u0153il ne peut voir : r\u00e9pands en nos c\u0153urs la ferveur de ta charit\u00e9, afin que t\u0027aimant en toutes choses et par-dessus tout, nous obtenions de toi l\u0027h\u00e9ritage promis qui surpasse tout d\u00e9sir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Gr\u00e2ce et bonheur m\u0027accompagnent tous les jours de ma vie.","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Gloire \u00e0 toi qui t\u0027es lev\u00e9 pour sauver les humbles de la terre !","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ct 8, 6b-7a","texte":"L\u2019amour est fort comme la mort, la passion est implacable comme l\u2019ab\u00eeme. Ses flammes sont des flammes br\u00fblantes, c\u2019est un feu divin\u00a0! Les torrents ne peuvent \u00e9teindre l\u2019amour, les fleuves ne l\u2019emporteront pas."},"repons":"V\/ Je t\u0027aime, Seigneur, ma force :\u003Cbr \/\u003Emon bouclier, mon fort, mon arme de Victoire.","oraison":"\u003Cp\u003EPour ceux qui t\u0027aiment, Seigneur, tu as pr\u0026eacute;par\u0026eacute; des biens que l\u0027\u0026oelig;il ne peut voir : r\u0026eacute;pands en nos c\u0026oelig;urs la ferveur de ta charit\u0026eacute;, afin que t\u0027aimant en toutes choses et par-dessus tout, nous obtenions de toi l\u0027h\u0026eacute;ritage promis qui surpasse tout d\u0026eacute;sir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Gr\u00e2ce et bonheur m\u0027accompagnent tous les jours de ma vie.","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Gloire \u00e0 toi qui t\u0027es lev\u00e9 pour sauver les humbles de la terre !","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 10, 12","texte":"Sais-tu, Isra\u00ebl, ce que le Seigneur ton Dieu te demande\u00a0? Craindre le Seigneur ton Dieu, suivre tous ses chemins, aimer le Seigneur ton Dieu, le servir de tout ton c\u0153ur et de toute ton \u00e2me."},"repons":"V\/ De tout mon c\u0026oelig;ur, je te cherche, Seigneur ; \u003Cbr \/\u003Egarde-moi de fuir tes volont\u0026eacute;s.","oraison":"\u003Cp\u003EPour ceux qui t\u0027aiment, Seigneur, tu as pr\u0026eacute;par\u0026eacute; des biens que l\u0027\u0026oelig;il ne peut voir : r\u0026eacute;pands en nos c\u0026oelig;urs la ferveur de ta charit\u0026eacute;, afin que t\u0027aimant en toutes choses et par-dessus tout, nous obtenions de toi l\u0027h\u0026eacute;ritage promis qui surpasse tout d\u0026eacute;sir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Gr\u00e2ce et bonheur m\u0027accompagnent tous les jours de ma vie.","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Gloire \u00e0 toi qui t\u0027es lev\u00e9 pour sauver les humbles de la terre !","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 6, 19-20","texte":"Ne le savez-vous pas\u00a0? Votre corps est le temple de l\u2019Esprit Saint, qui est en vous et que vous avez re\u00e7u de Dieu\u00a0; vous ne vous appartenez plus \u00e0 vous-m\u00eames, car le Seigneur vous a achet\u00e9s tr\u00e8s cher. Rendez gloire \u00e0 Dieu dans votre corps."},"repons":"V\/ Mon \u0026acirc;me s\u0027\u0026eacute;puise \u0026agrave; d\u0026eacute;sirer les parvis du Seigneur ; \u003Cbr \/\u003Emon c\u0026oelig;ur et ma chair sont un cri vers le Dieu vivant !","oraison":"\u003Cp\u003EPour ceux qui t\u0027aiment, Seigneur, tu as pr\u0026eacute;par\u0026eacute; des biens que l\u0027\u0026oelig;il ne peut voir : r\u0026eacute;pands en nos c\u0026oelig;urs la ferveur de ta charit\u0026eacute;, afin que t\u0027aimant en toutes choses et par-dessus tout, nous obtenions de toi l\u0027h\u0026eacute;ritage promis qui surpasse tout d\u0026eacute;sir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"20\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Peuples, criez de joie","texte":"Peuples, criez de joie\u003Cbr\u003EEt bondissez d\u2019all\u00e9gresse\u00a0:\u003Cbr\u003ELe P\u00e8re envoie son Fils\u003Cbr\u003EManifester sa tendresse\u00a0;\u003Cbr\u003EOuvrons les yeux\u00a0:\u003Cbr\u003EIl est l\u2019image de Dieu\u003Cbr\u003EPour que chacun le connaisse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELou\u00e9 soit notre Dieu, \u003Cbr\u003ESource et Parole f\u00e9condes\u00a0: \u003Cbr\u003ESes mains ont tout cr\u00e9\u00e9 \u003Cbr\u003EPour que nos c\u0153urs lui r\u00e9pondent\u00a0; \u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003EIl donne l\u2019\u00eatre et la vie\u00a0: \u003Cbr\u003EEn nous sa vie surabonde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELou\u00e9 soit notre Dieu \u003Cbr\u003EQui ensemence la terre \u003Cbr\u003ED\u2019un peuple o\u00f9 son Esprit \u003Cbr\u003EEst plus puissant que la guerre\u00a0; \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ELa vigne porte du fruit \u003Cbr\u003EQuand tous les hommes sont fr\u00e8res.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELou\u00e9 soit notre Dieu \u003Cbr\u003EDont la splendeur se r\u00e9v\u00e8le \u003Cbr\u003EQuand nous buvons le vin \u003Cbr\u003EPour une terre nouvelle\u00a0; \u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ELe monde passe aujourd\u2019hui \u003Cbr\u003EVers une gloire \u00e9ternelle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPeuples, battez des mains\u003Cbr\u003EEt proclamez votre f\u00eate\u00a0:\u003Cbr\u003ELe P\u00e8re accueille en lui\u003Cbr\u003ECeux que son Verbe rach\u00e8te\u00a0;\u003Cbr\u003EDans l\u2019Esprit Saint\u003Cbr\u003EPar qui vous n\u2019\u00eates plus qu\u2019un,\u003Cbr\u003EQue votre joie soit parfaite\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EOracle du Seigneur \u00e0 mon Seigneur : Si\u00e8ge \u00e0 ma droite.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EHeureux ceux qui ont faim et soif de justice : ils seront rassasi\u00e9s ! All\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"111","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqui aime enti\u00e8rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sa volont\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sa lign\u00e9e sera puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente sur la terre ;\u003Cbr \/\u003E\nla race des j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes est b\u00e9nie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Les richesses affl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent dans sa maison :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lumi\u00e8re des c\u0153urs droits, il s\u0027est lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nhomme de justice, de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027homme de bien a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il partage ;\u003Cbr \/\u003E\nil m\u00e8ne ses aff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Cet homme jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ne tombera ;\u003Cbr \/\u003E\ntoujours on fera m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire du juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il ne craint pas l\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence d\u0027un malheur :\u003Cbr \/\u003E\nle c\u0153ur ferme, il s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Son c\u0153ur est confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, il ne craint pas :\u003Cbr \/\u003E\nil verra ce que val\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient ses oppresseurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 pleines mains, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne au pauvre ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nsa puissance grandira, et sa gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u0027impie le v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et s\u0027irrite ; +\u003Cbr \/\u003E\nil grince des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et se d\u00e9truit.\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027ambition des imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees se perdra.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"He 12, 22-24","texte":"Vous \u00eates venus vers la montagne de Sion et vers la cit\u00e9 du Dieu vivant, la J\u00e9rusalem c\u00e9leste, vers des milliers d\u2019anges en f\u00eate, et vers l\u2019assembl\u00e9e des premiers-n\u00e9s dont les noms sont inscrits dans les cieux. Vous \u00eates venus vers Dieu, le juge de tous les hommes, et vers les \u00e2mes des justes arriv\u00e9s \u00e0 la perfection. Vous \u00eates venus vers J\u00e9sus, le m\u00e9diateur d\u2019une Alliance nouvelle, et vers son sang r\u00e9pandu sur les hommes, son sang qui parle plus fort que celui d\u2019Abel."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9nis soit Dieu, le Vivant !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il est notre Dieu, notre P\u00e8re. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Rendez-lui gr\u00e2ce \u00e0 pleine voix. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9, all\u00e9luia ! Il nous a rachet\u00e9s par son sang ; il nous remplit de sa lumi\u00e8re, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la joie du Seigneur, source de tout bien, prions d\u0027un c\u0153ur confiant :\u00a0\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESeigneur Dieu, exauce nos pri\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re de J\u00e9sus Christ, pour que ton nom soit glorifi\u00e9 en tout lieu, tu as envoy\u00e9 l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u0027il confirme ton \u00c9glise au milieu des nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous rassembles aujourd\u0027hui\u003Cbr \/\u003E\npour que nous fassions m\u00e9moire de la r\u00e9surrection de ton Fils :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 que la foi de tes \u00c9glises en soit renouvel\u00e9e.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi des croyants pers\u00e9cut\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u0027ont pas la libert\u00e9 de se rassembler en ton nom :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 resserre le lien visible de leur communion.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous t\u0027avons rendu gr\u00e2ce par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\npain rompu pour la vie du monde :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 livre-nous en partage \u00e0 ceux qui ont faim.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EComble l\u0027esp\u00e9rance de ceux qui sont morts :\u003Cbr \/\u003E\npar le bapt\u00eam de l\u0027eau et du feu,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u0027ils parviennent aux rives de la vraie vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPour ceux qui t\u0027aiment, Seigneur, tu as pr\u00e9par\u00e9 des biens que l\u0027\u0153il ne peut voir : r\u00e9pands en nos c\u0153urs la ferveur de ta charit\u00e9, afin que t\u0027aimant en toute chose et par-dessus tout, nous obtenions de toi l\u0027h\u00e9ritage promis qui surpasse tout d\u00e9sir.\u003C\/p\u003E"}}