{"informations":{"date":"2025-11-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le Cr\u00e9ateur du monde vous rendra l\u2019esprit et la vie\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0sept fr\u00e8res avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s avec leur m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 coups de fouet et de nerf de b\u0153uf,\u003Cbr \/\u003E\nle roi Antiocos voulut les contraindre\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 manger du porc, viande interdite.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Leur m\u00e8re fut particuli\u00e8rement admirable\u003Cbr \/\u003E\net digne d\u2019une illustre m\u00e9moire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvoyant mourir ses sept fils dans l\u2019espace d\u2019un seul jour,\u003Cbr \/\u003E\nelle le supporta vaillamment\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019elle avait mis son esp\u00e9rance dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle exhortait chacun d\u2019eux dans la langue de ses p\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncette femme h\u00e9ro\u00efque leur parlait avec un courage viril\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Je suis incapable de dire\u003Cbr \/\u003E\ncomment vous vous \u00eates form\u00e9s dans mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\nCe n\u2019est pas moi qui vous ai donn\u00e9 l\u2019esprit et la vie,\u003Cbr \/\u003E\nqui ai organis\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments\u003Cbr \/\u003E\ndont chacun de vous est compos\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est le Cr\u00e9ateur du monde\u003Cbr \/\u003E\nqui fa\u00e7onne l\u2019enfant \u00e0 l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nqui pr\u00e9side \u00e0 l\u2019origine de toute chose.\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u2019est lui qui, dans sa mis\u00e9ricorde,\u003Cbr \/\u003E\nvous rendra l\u2019esprit et la vie,\u003Cbr \/\u003E\nparce que, pour l\u2019amour de ses lois,\u003Cbr \/\u003E\nvous m\u00e9prisez maintenant votre propre existence.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Antiocos s\u2019imagina qu\u2019on le m\u00e9prisait,\u003Cbr \/\u003E\net soup\u00e7onna que ce discours contenait des insultes.\u003Cbr \/\u003E\nIl se mit \u00e0 exhorter le plus jeune,\u003Cbr \/\u003E\nle dernier survivant.\u003Cbr \/\u003E\nBien plus, il lui promettait avec serment\u003Cbr \/\u003E\nde le rendre \u00e0 la fois riche et tr\u00e8s heureux\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019il abandonnait les usages de ses p\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil en ferait son ami\u003Cbr \/\u003E\net lui confierait des fonctions publiques.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme le jeune homme n\u2019\u00e9coutait pas,\u003Cbr \/\u003E\nle roi appela la m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net il l\u2019exhortait \u00e0 conseiller l\u2019adolescent\u003Cbr \/\u003E\npour le sauver.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Au bout de ces longues exhortations,\u003Cbr \/\u003E\nelle consentit \u00e0 persuader son fils.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle se pencha vers lui,\u003Cbr \/\u003E\net lui parla dans la langue de ses p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\ntrompant ainsi le cruel tyran\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Mon fils, aie piti\u00e9 de moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019ai port\u00e9 neuf mois dans mon sein,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019ai allait\u00e9 pendant trois ans,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019ai nourri et \u00e9lev\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge o\u00f9 tu es parvenu,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai pris soin de toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je t\u2019en conjure, mon enfant,\u003Cbr \/\u003E\nregarde le ciel et la terre avec tout ce qu\u2019ils contiennent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsache que Dieu a fait tout cela de rien,\u003Cbr \/\u003E\net que la race des hommes est n\u00e9e de la m\u00eame mani\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne crains pas ce bourreau,\u003Cbr \/\u003E\nmontre-toi digne de tes fr\u00e8res et accepte la mort,\u003Cbr \/\u003E\nafin que je te retrouve avec eux\u003Cbr \/\u003E\nau jour de la mis\u00e9ricorde.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Lorsqu\u2019elle eut fini de parler,\u003Cbr \/\u003E\nle jeune homme d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u2019attendez-vous\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u2019ob\u00e9is pas \u00e0 l\u2019ordre du roi,\u003Cbr \/\u003E\nmais j\u2019\u00e9coute l\u2019ordre de la Loi\u003Cbr \/\u003E\ndonn\u00e9e \u00e0 nos p\u00e8res par Mo\u00efse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et toi qui as invent\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ntoutes sortes de mauvais traitements contre les H\u00e9breux,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019\u00e9chapperas pas \u00e0 la main de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"2 M 7,\u00a01.20-31","intro_lue":"Lecture du deuxi\u00e8me livre des Martyrs d\u2019Isra\u00ebl","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAu r\u00e9veil, je me rassasierai de ton visage, Seigneur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 16,\u00a015","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ESeigneur, \u00e9coute la justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accueille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne mentent pas.\u003Cbr \/\u003E\nTes yeux verront o\u00f9 est le droit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u2019ai tenu mes pas sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pied n\u2019a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, toi, le Dieu qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, entends ce que je dis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EGarde-moi comme la prunelle de l\u2019\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019ombre de tes ailes, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\nEt moi, par ta justice, je verrai ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasierai de ton visage.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 16 (17),\u00a01.2b,\u00a05-6,\u00a08.15","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Pourquoi n\u2019as-tu pas mis mon argent \u00e0 la banque\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0comme on l\u2019\u00e9coutait,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus ajouta une parabole\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9tait pr\u00e8s de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\net ses auditeurs pensaient que le royaume de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nallait se manifester \u00e0 l\u2019instant m\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voici donc ce qu\u2019il dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Un homme de la noblesse\u003Cbr \/\u003E\npartit dans un pays lointain\u003Cbr \/\u003E\npour se faire donner la royaut\u00e9 et revenir ensuite.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il appela dix de ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\net remit \u00e0 chacun une somme de la valeur d\u2019une mine\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npuis il leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cPendant mon voyage, faites de bonnes affaires.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais ses concitoyens le d\u00e9testaient,\u003Cbr \/\u003E\net ils envoy\u00e8rent derri\u00e8re lui une d\u00e9l\u00e9gation\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9e de dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cNous ne voulons pas que cet homme r\u00e8gne sur nous.\u201d\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Quand il fut de retour apr\u00e8s avoir re\u00e7u la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil fit convoquer les serviteurs auxquels il avait remis l\u2019argent,\u003Cbr \/\u003E\nafin de savoir ce que leurs affaires avaient rapport\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le premier se pr\u00e9senta et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cSeigneur, la somme que tu m\u2019avais remise\u003Cbr \/\u003E\na \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par dix.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le roi lui d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cTr\u00e8s bien, bon serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nPuisque tu as \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le en si peu de chose,\u003Cbr \/\u003E\nre\u00e7ois l\u2019autorit\u00e9 sur dix villes.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le second vint dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cLa somme que tu m\u2019avais remise, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\na \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par cinq.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 celui-l\u00e0 encore, le roi dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cToi, de m\u00eame, sois \u00e0 la t\u00eate de cinq villes.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le dernier vint dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cSeigneur, voici la somme que tu m\u2019avais remise\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje l\u2019ai gard\u00e9e envelopp\u00e9e dans un linge.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, j\u2019avais peur de toi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es un homme exigeant,\u003Cbr \/\u003E\ntu retires ce que tu n\u2019as pas mis en d\u00e9p\u00f4t,\u003Cbr \/\u003E\ntu moissonnes ce que tu n\u2019as pas sem\u00e9.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le roi lui d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cJe vais te juger sur tes paroles,\u003Cbr \/\u003E\nserviteur mauvais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu savais que je suis un homme exigeant,\u003Cbr \/\u003E\nque je retire ce que je n\u2019ai pas mis en d\u00e9p\u00f4t,\u003Cbr \/\u003E\nque je moissonne ce que je n\u2019ai pas sem\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0alors pourquoi n\u2019as-tu pas mis mon argent \u00e0 la banque\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 mon arriv\u00e9e, je l\u2019aurais repris avec les int\u00e9r\u00eats.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et le roi dit \u00e0 ceux qui \u00e9taient l\u00e0\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cRetirez-lui cette somme\u003Cbr \/\u003E\net donnez-la \u00e0 celui qui a dix fois plus.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cSeigneur, il a dix fois plus\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u2013 Je vous le d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non donnera\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 celui qui a\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais celui qui n\u2019a rien\u003Cbr \/\u003E\nse verra enlever m\u00eame ce qu\u2019il a.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quant \u00e0 mes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui n\u2019ont pas voulu que je r\u00e8gne sur eux,\u003Cbr \/\u003E\namenez-les ici\u003Cbr \/\u003E\net \u00e9gorgez-les devant moi.\u201d\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Apr\u00e8s avoir ainsi parl\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus partit en avant\u003Cbr \/\u003E\npour monter \u00e0 J\u00e9rusalem.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 19,\u00a011-28","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est moi qui vous ai choisis,\u003Cbr \/\u003E\nafin que vous alliez, que vous portiez du fruit,\u003Cbr \/\u003E\net que votre fruit demeure, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Jn 15, 16"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"19","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Haude":{"id":"5348","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Tanguy":{"id":"63","sexe":"masculin","pays":""},"Eudes":{"id":"51","sexe":"masculin","pays":""},"Mechtilde":{"id":"46","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Haude":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5348\/Haude.html"},"Tanguy":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/63\/Tanguy.html"},"Eudes":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/51\/Eudes.html"},"Mechtilde":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/46\/Mechtilde.html"}},"derives":{"Gurguy":{"id":"588","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/588\/Gurguy.html"},"Tangi":{"id":"5478","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5478\/Tangi.html"},"Tangui":{"id":"589","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/589\/Tangui.html"},"Tanneguy":{"id":"4831","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4831\/Tanneguy.html"},"Eudelin":{"id":"662","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/662\/Eudelin.html"},"Eudeline":{"id":"663","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/663\/Eudeline.html"},"Eudiane":{"id":"664","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/664\/Eudiane.html"},"Eudine":{"id":"665","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/665\/Eudine.html"},"Eudora":{"id":"666","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/666\/Eudora.html"},"Othon":{"id":"50","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/50\/Othon.html"},"Mathilde":{"id":"47","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/47\/Mathilde.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Tanguy":{"id":"16","valeur":"Saint Tanguy","resume":"Abb\u00e9 en Bretagne (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/16\/Saint-Tanguy.html","description":"et sa s\u0153ur sainte Haude.A quelle \u00e9poque a-t-il v\u00e9cu, nul ne peut le dire. Ce qu'il a fait, seule la l\u00e9gende peut en parler. Ce qui est s\u00fbr c'est qu'il fut tr\u00e8s t\u00f4t l'objet d'un culte populaire \u00e0 l'abbaye de Saint Matthieu, au Conquet, \u00e0 la pointe oc\u00e9ane du Finist\u00e8re. Les statues qui l'honorent ne se comptent plus dans le Finist\u00e8re et le L\u00e9on.Voir aussi l'abbaye de Saint-Matthieu ou Saint-Mathieu ou Saint-Mah\u00e9 de Fine-Terre (Loc Maz\u00e9 Pen-ar-Bed ou Fin ar Bed) ou de Fine-Poterne. La l\u00e9gende dit qu'il \u00e9tait fils d'un seigneur de Tremazan qui a laiss\u00e9 sa s\u0153ur Haude au pays alors qu'il est envoy\u00e9 \u00e0 la cour pour son \u00e9ducation. A son retour sa belle-m\u00e8re d\u00e9nonce celle-ci comme d\u00e9shonorant la famille. Tanguy la tue, la victime prend sa t\u00eate et rentre \u00e0 la maison pour demander les sacrements. Horrifi\u00e9 Tanguy se repent s\u00e9v\u00e8rement et se forme \u00e0 la vie monastique sous la direction de l'\u00e9v\u00eaque saint Pol de L\u00e9on\u00a0avant de fonder sa propre abbaye.Illustration: Tanguy et Haude, chapelle de Kersaint (29860). - Une minute pour d\u00e9couvrir Saint Tanguy \u00e0 Plougonvelin, vid\u00e9o \"Le souvenir de St Tanguy et de Ste Haude n'a pas totalement disparu: en dehors de la pointe St Matthieu et du Conquet, ils sont v\u00e9n\u00e9r\u00e9s surtout \u00e0 la chapelle de Kersaint, qui touche Tr\u00e9mazan.\"Saint Tanguy et Sainte Haude (dioc\u00e8se de Quimper et L\u00e9on)\u00a0"}},"autres":{"Abdias":{"valeur":"Saint Abdias","id":"9175","resume":"Proph\u00e8te (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9175\/Saint-Abdias.html"},"Aldegrin":{"valeur":"Saint Aldegrin","id":"7139","resume":"Moine dans le Jura (+ 939)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7139\/Saint-Aldegrin.html"},"Anastase II":{"valeur":"Saint Anastase II","id":"9180","resume":"Pape (50<sup>e<\/sup>) de 496 \u00e0 498 (+ 498)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9180\/Saint-Anastase-II.html"},"Atton":{"valeur":"Saint Atton","id":"9185","resume":"(+ 1010)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9185\/Saint-Atton.html"},"Aymard":{"valeur":"Bienheureux Aymard","id":"1961","resume":"Abb\u00e9 de Cluny (+ v. 965)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1961\/Bienheureux-Aymard.html"},"Barlaam":{"valeur":"Saint Barlaam","id":"161","resume":"Martyr \u00e0 Antioche de Syrie (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/161\/Saint-Barlaam.html"},"Cydroine":{"valeur":"Saint Cydroine","id":"12721","resume":"Martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12721\/Saint-Cydroine.html"},"Elis\u00e9e Garcia et Alexandre Planas":{"valeur":"Bienheureux Elis\u00e9e Garcia et Alexandre Planas","id":"11192","resume":"Martyrs espagnols (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11192\/Bienheureux-Elis%C3%A9e-Garcia-et-Alexandre-Planas.html"},"Ermenburge":{"valeur":"Sainte Ermenburge","id":"9208","resume":"Abbesse (+ 700)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9208\/Sainte-Ermenburge.html"},"Eudes":{"valeur":"Saint Eudes","id":"2148","resume":"Premier abb\u00e9 de Monestier, en Auvergne (+ v. 720)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2148\/Saint-Eudes.html"},"Exup\u00e8re":{"valeur":"Saint Exup\u00e8re","id":"9217","resume":"Martyr \u00e0 Vienne sur le Rh\u00f4ne (+ v. 170)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9217\/Saint-Exup%C3%A8re.html"},"Fauste d'Alexandrie":{"valeur":"Saint Fauste d'Alexandrie","id":"9222","resume":"Diacre (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9222\/Saint-Fauste-d-Alexandrie.html"},"H\u00e9liodore":{"valeur":"Saint H\u00e9liodore","id":"9232","resume":"Martyr en Pamphilie (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9232\/Saint-H%C3%A9liodore.html"},"Hilarion":{"valeur":"Saint Hilarion","id":"9237","resume":"(+ 882)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9237\/Saint-Hilarion.html"},"Houardon":{"valeur":"Saint Houardon","id":"9242","resume":"\u00c9v\u00eaque de Saint-Pol-de-L\u00e9on dans le Finist\u00e8re (+ 577)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9242\/Saint-Houardon.html"},"Jacques Benfatti":{"valeur":"Bienheureux Jacques Benfatti","id":"9337","resume":"Pr\u00eatre dominicain (+ 1332)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9337\/Bienheureux-Jacques-Benfatti.html"},"Jacques de Sasseau":{"valeur":"Saint Jacques de Sasseau","id":"9246","resume":"(+ 865)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9246\/Saint-Jacques-de-Sasseau.html"},"Jos\u00e9 Marcos Figueroa":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Jos\u00e9 Marcos Figueroa","id":"13610","resume":"Religieux j\u00e9suite (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13610\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Jos%C3%A9-Marcos-Figueroa.html"},"Maxime":{"valeur":"Saint Maxime","id":"9251","resume":"Pr\u00eatre et martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9251\/Saint-Maxime.html"},"Mechtilde de Helfta":{"valeur":"Sainte Mechtilde de Helfta","id":"167","resume":"Moniale en Allemagne (+ v. 1298)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/167\/Sainte-Mechtilde-de-Helfta.html"},"Philar\u00e8te de Moscou":{"valeur":"Saint Philar\u00e8te de Moscou","id":"11207","resume":"M\u00e9tropolite de Moscou (+ 1867)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11207\/Saint-Philar%C3%A8te-de-Moscou.html"},"Rapha\u00ebl Kalinowski":{"valeur":"Saint Rapha\u00ebl Kalinowski","id":"10138","resume":"Carme polonais (+ 1907)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10138\/Saint-Rapha%C3%ABl-Kalinowski.html"},"Raymond de la Bruguiere":{"valeur":"Saint Raymond de la Bruguiere","id":"13400","resume":"Hospitalier de Saint Jean de J\u00e9rusalem (+ v. 1180)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13400\/Saint-Raymond-de-la-Bruguiere.html"},"Simon":{"valeur":"Saint Simon","id":"11191","resume":"Ermite (X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11191\/Saint-Simon.html"},"Th\u00e9odemir":{"valeur":"Saint Th\u00e9odemir","id":"9269","resume":"(+ 585)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9269\/Saint-Th%C3%A9odemir.html"},"Tuton":{"valeur":"Bienheureux Tuton","id":"9274","resume":"(+ 815)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9274\/Bienheureux-Tuton.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, c\u0027est lui qui nous a faits.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nNous contemplons en ton visage\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire dont tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nAupr\u00e8s de Dieu avant les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes tiens ne t\u2019ont pas reconnu,\u003Cbr \/\u003E\nEt les t\u00e9n\u00e8bres te repoussent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nMais donne \u00e0 ceux qui t\u2019ont re\u00e7u\u003Cbr \/\u003E\nDe partager ta pl\u00e9nitude.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui habites parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Verbe plein de toute gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous la v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTransforme-nous en ton image.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nAvec l\u2019Esprit consolateur,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, qu\u0027il est pr\u00e9cieux, ton amour !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"35","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E qui parle\u003Cbr \/\u003E\nau c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027impie ; *\u003Cbr \/\u003E\nses ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne voient pas\u003Cbr \/\u003E\nque Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est terrible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il se voit d\u0027un \u0153\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El trop flatteur\u003Cbr \/\u003E\npour trouver et ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Er sa faute ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il n\u0027a que ruse et fra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\nil a perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le sens du bien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00e9pare en secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et ses mauvais coups. +\u003Cbr \/\u003E\nLa route qu\u0027il suit n\u0027est pas c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle du bien ; *\u003Cbr \/\u003E\nil ne renonce p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es au mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dans les cieux, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour ;\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ees, ta v\u00e9rit\u00e9 ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ta justice, une ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete montagne ;\u003Cbr \/\u003E\ntes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, le grand ab\u00eeme !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu sauves, Seigneur, l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et les b\u00eates :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E qu\u0027il est pr\u00e9cieux ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027ombre de tes ailes, tu abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes les hommes : +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils savourent les fest\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de ta maison ; *\u003Cbr \/\u003E\naux torrents du parad\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, tu les abreuves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00a0En toi est la so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erce de vie ;\u003Cbr \/\u003E\npar ta lumi\u00e8re nous voy\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00a0Garde ton amour \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u0027ont connu,\u003Cbr \/\u003E\nta justice \u00e0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les hommes droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00a0Que l\u0027orgueilleux n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez moi,\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027impie ne me jette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dehors !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Voyez : ils sont tomb\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, les malfaisants ;\u003Cbr \/\u003E\nabattus, ils ne pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent se relever.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe chanterai pour mon Dieu un chant nouveau.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Judith (Jdt 16)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur les tambourins.\u003Cbr \/\u003E\nJouez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur les cymbales !\u003Cbr \/\u003E\nJoignez pour lui l\u0027h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emne \u00e0 la louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExaltez-le ! Invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur est un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E briseur de guerres ;\u003Cbr \/\u003E\nson nom est \u00ab L\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E Seigneur \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je chanterai pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E un chant nouveau.\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, tu es glorie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, tu es grand,\u003Cbr \/\u003E\nadmirable de f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce, invincible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta cr\u00e9ation, tout enti\u00e8re, te serve !\u003Cbr \/\u003E\nTu d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, et elle existe. *\u003Cbr \/\u003E\nTu envoies ton souffle : elle est cr\u00e9\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\nNul ne r\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este \u00e0 ta voix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si les bases des montagnes cro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent dans les eaux,\u003Cbr \/\u003E\nsi les rochers, devant ta face, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endent comme cire,\u003Cbr \/\u003E\ntu feras gr\u00e2ce \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETous les peuples, battez des mains, acclamez Dieu par vos cris de joie\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"46","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tous les peuples, batt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez des mains,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez Dieu par vos cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Car le Seigneur est le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, le redoutable,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E celui qui nous soum\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des nations,\u003Cbr \/\u003E\nqui tient des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples sous nos pieds ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il choisit pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es l\u0027h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nfiert\u00e9 de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb, son bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027\u00e9l\u00e8ve parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les ovations,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, aux \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets du cor.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sonnez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sonnez,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez pour notre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, sonnez !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Car Dieu est le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la terre :\u003Cbr \/\u003E\nque vos mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eques l\u0027annoncent !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il r\u00e8gne, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sur les pa\u00efens,\u003Cbr \/\u003E\nDieu est assis sur son tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene sacr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les chefs des peuples se s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassembl\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est le peuple du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Abraham.\u003Cbr \/\u003E\nLes princes de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sont \u00e0 Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui s\u0027\u00e9l\u00e8ve au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Tb 4,15a.16a.18a.19a.c","texte":"Ce que tu n\u2019aimes pas, ne le fais \u00e0 personne. Donne de ton pain \u00e0 celui qui a faim et des v\u00eatements \u00e0 ceux qui sont nus. Prends conseil de toute personne avis\u00e9e. En toute occasion, b\u00e9nis le Seigneur ton Dieu et demande-lui de rendre droits tes chemins. Garde en m\u00e9moire ces instructions et qu\u2019elles ne s\u2019effacent pas de ton c\u0153ur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u0027aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELe Seigneur fera briller la justice comme la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce au Christ, premier-n\u00e9 avant toute cr\u00e9ature. B\u00e9nissons-le et demandons-lui\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EJ\u00e9sus, Fils de Dieu, sanctifie tes fr\u00e8res\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETout au long de ce jour, garde-nous en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0et rends-nous forts contre le mal.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue ta sagesse nous tienne dans la v\u00e9rit\u00e9,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle \u00e9claire nos projets et nos actes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EOuvre nos yeux\u00a0: qu\u2019ils voient le pauvre et le malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nous puissions te reconna\u00eetre en eux.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous la gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0de ne faire \u00e0 personne ce que nous redoutons pour nous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui nous as sauv\u00e9s, exauce-nous\u00a0; transforme-nous en disciples de la lumi\u00e8re et en artisans de la v\u00e9rit\u00e9\u00a0; puisque en naissant de toi nous sommes devenus des fils de lumi\u00e8re, fais que nous sachions te rendre t\u00e9moignage devant les hommes. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Gr\u00e9goire de Nazianze","editeur":"Aubier","titre":"\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas l\u00e0 tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003Cbr \/\u003E\nQuelle hymne te dira, quel langage ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Aucun mot ne t\u0027exprime.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 quoi l\u0027esprit s\u0027attachera-t-il ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Tu d\u00e9passes toute intelligence.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es indicible,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se dit est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es inconnaissable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se pense est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui parlent et ceux qui sont muets,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te proclament.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui pensent et ceux qui n\u0027ont point la pens\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te rendent hommage.\u003Cbr \/\u003E\nLe d\u00e9sir universel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027universel g\u00e9missement tend vers toi.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui est te prie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vers toi tout \u00eatre qui pense ton univers\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fait monter une hymne de silence.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui demeure demeure par toi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par toi subsiste l\u0027universel mouvement.\u003Cbr \/\u003E\nDe tous les \u00eatres tu es la fin ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es tout \u00eatre, et tu n\u0027en es aucun.\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u0027es pas un seul \u00eatre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu n\u0027es pas leur ensemble.\u003Cbr \/\u003E\nTu as tous les noms, et comment te nommerai-je,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi le seul qu\u0027on ne peut nommer?\u003Cbr \/\u003E\nQuel esprit c\u00e9leste pourra p\u00e9n\u00e9trer les nu\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui couvrent le ciel m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nPrends piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe t\u0027aime, Seigneur, ma force et mon salut.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"17 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je t\u0027aime, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ma force\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigneur, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, ma forteresse,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu mon lib\u00e9rateur, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr\u003Emon bouclier, mon fort, mon \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme de victoire\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 Dieu\u00a0! +\u003Cbr\u003EQuand je fais app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El au Seigneur, *\u003Cbr\u003Eje suis sauv\u00e9 de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Les liens de la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert m\u0027entouraient,\u003Cbr\u003Ele torrent fat\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El m\u0027\u00e9pouvantait\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E des liens inferna\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex m\u0027\u00e9treignaient\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u0027\u00e9tais pris aux pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges de la mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse, j\u0027appel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Evers mon Dieu, je lan\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un cri\u00a0;\u003Cbr\u003Ede son temple il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ma voix\u00a0:\u003Cbr\u003Emon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e0 ses oreilles. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La terre tit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ebe et tremble, +\u003Cbr\u003Eles assises des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes fr\u00e9missent,\u003Cbr\u003Esecou\u00e9es par l\u0027explosi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de sa col\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Une fum\u00e9e s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de ses narines, +\u003Cbr\u003Ede sa bouche, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore,\u003Cbr\u003Eune gerbe de charb\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens embras\u00e9s. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descend,\u003Cbr\u003Eune sombre nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sous ses pieds\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E d\u0027un k\u00e9roub, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit sa monture,\u003Cbr\u003Eil vole sur les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles du vent. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur m\u0027a sauv\u00e9, car il m\u0027aime.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"17 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il se cache au s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein des t\u00e9n\u00e8bres +\u003Cbr\u003Eet dans leurs repl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es se d\u00e9robe\u00a0:\u003Cbr\u003Enu\u00e9es sur nu\u00e9es, t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres diluviennes. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Une lue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le pr\u00e9c\u00e8de, +\u003Cbr\u003Eses nu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges d\u00e9ferlent\u00a0:\u003Cbr\u003Egr\u00eale et g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de feu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tonnerre du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans le ciel, *\u003Cbr\u003Ele Tr\u00e8s-Haut fait entendre sa voix\u00a0:\u003Cbr\u003Egr\u00eale et g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de feu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E De tous c\u00f4t\u00e9s, il t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere des fl\u00e8ches,\u003Cbr\u003Eil d\u00e9coche des \u00e9clairs, il r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End la terreur. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Alors le fond des m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers se d\u00e9couvrit,\u003Cbr\u003Eles assises du m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende apparurent,\u003Cbr\u003Esous ta voix mena\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente, Seigneur,\u003Cbr\u003Eau souffle qu\u0027exhal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ta col\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Des hauteurs il tend la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein pour me saisir,\u003Cbr\u003Eil me retire du go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effre des eaux\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il me d\u00e9livre d\u0027un puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ennemi,\u003Cbr\u003Ed\u0027adversaires plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts que moi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Au jour de ma d\u00e9f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite ils m\u0027attendaient,\u003Cbr\u003Emais j\u0027avais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour appui.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Et lui m\u0027a d\u00e9gag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large,\u003Cbr\u003Eil m\u0027a lib\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, car il m\u0027aime. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, mon Dieu, tu \u00e9claires ma nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"17 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Le Seigneur me traite sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ma justice,\u003Cbr\u003Eil me donne le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire des mains pures,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E car j\u0027ai gard\u00e9 les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du Seigneur,\u003Cbr\u003Ejamais je n\u0027ai trah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mon Dieu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Ses ordres sont to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es devant moi,\u003Cbr\u003Ejamais je ne m\u0027\u00e9c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erte de ses lois.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je suis sans repr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eche envers lui,\u003Cbr\u003Eje me garde l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein du p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Le Seigneur me donne sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ma justice,\u003Cbr\u003Eselon la puret\u00e9 des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins que je lui tends. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu es fid\u00e8le envers l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fid\u00e8le,\u003Cbr\u003Esans reproche avec l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme sans reproche\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E envers qui est loy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, tu es loyal, \u003Cbr\u003Etu ruses av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec le pervers. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu sauves le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple des humbles\u00a0;\u003Cbr\u003Eles regards haut\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, tu les rabaisses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Tu es la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ma lampe,\u003Cbr\u003ESeigneur mon Dieu, tu \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires ma nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce \u00e0 toi, je sa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete le foss\u00e9,\u003Cbr\u003Egr\u00e2ce \u00e0 mon Dieu, je franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es la muraille. \u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Tous \u00e9taient \u00e9merveill\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\ndes paroles venant de la bouche de Dieu.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Za 10, 3-12; 11, 1-3","titre":"Lib\u00e9ration d\u0027Isra\u00ebl","texte":"\u003Cp\u003E10.03 Contre les bergers s\u2019est enflamm\u00e9e ma col\u00e8re, contre les boucs je vais s\u00e9vir. Car le Seigneur de l\u2019univers visitera son troupeau \u2013\u00a0la maison de Juda\u00a0\u2013, dans le combat il en fera sa monture d\u2019honneur.\u003Cbr \/\u003E\n10.04 De Juda sortira une pierre d\u2019angle, de lui sortira un piquet solide, de lui sortira un arc de guerre, de lui sortiront tous ceux qui s\u2019imposent. Ensemble,\u003Cbr \/\u003E\n10.05 ils seront comme des h\u00e9ros pi\u00e9tinant, dans le combat, la boue des chemins. Ils combattront, car le Seigneur est avec eux, et ceux qui montent des chevaux seront couverts de honte.\u003Cbr \/\u003E\n10.06 De la maison de Juda je ferai des h\u00e9ros, et je sauverai la maison de Joseph. Je les r\u00e9tablirai car j\u2019en aurai compassion\u00a0; ils seront comme si je ne les avais pas rejet\u00e9s, car moi, le Seigneur, je suis leur Dieu, et je les exaucerai.\u003Cbr \/\u003E\n10.07 Ceux d\u2019\u00c9phra\u00efm seront comme des h\u00e9ros, comme sous l\u2019effet du vin leur c\u0153ur se r\u00e9jouira\u00a0; en les voyant, leurs fils se r\u00e9jouiront, leur c\u0153ur exultera dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n10.08 Je vais siffler pour les rassembler, car je les ai rachet\u00e9s, et ils seront aussi nombreux qu\u2019autrefois.\u003Cbr \/\u003E\n10.09 Je les ai diss\u00e9min\u00e9s parmi les nations, mais au loin, ils se souviendront de moi, ils vivront avec leurs fils et ils reviendront.\u003Cbr \/\u003E\n10.10 Je les ram\u00e8nerai de la terre d\u2019\u00c9gypte, et d\u2019Assour je les rassemblerai\u00a0; je les ferai entrer au pays de Galaad et au Liban, et cela ne sera pas suffisant pour eux.\u003Cbr \/\u003E\n10.11 \u2013\u00a0Il passera par la mer, une mer d\u2019angoisse, il frappera les flots dans la mer, toutes les profondeurs du Nil seront ass\u00e9ch\u00e9es. L\u2019orgueil d\u2019Assour sera abattu et le sceptre de l\u2019\u00c9gypte dispara\u00eetra.\u003Cbr \/\u003E\n10.12 J\u2019en ferai des h\u00e9ros dans la puissance du Seigneur\u00a0; c\u2019est en son nom qu\u2019ils marcheront \u2013\u00a0oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n11.01 Ouvre tes portes, Liban, et que le feu d\u00e9vore tes c\u00e8dres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n11.02 Hurle, cypr\u00e8s, car le c\u00e8dre est tomb\u00e9, les plus majestueux sont an\u00e9antis. Hurlez, ch\u00eanes de Bashane, car elle est abattue, la for\u00eat imprenable.\u003Cbr \/\u003E\n11.03 Voix des bergers qui hurlent, car leur splendeur est an\u00e9antie. Voix des lionceaux qui rugissent, car l\u2019orgueil du Jourdain est an\u00e9anti.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, nous \u00e9tions loin,\u003Cbr \/\u003E\net ton Fils nous a r\u00e9concili\u00e9s avec toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe vous ai sem\u00e9s parmi les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nmais au loin, vous vous souviendrez de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe vais siffler pour vous rassembler,\u003Cbr \/\u003E\net vous serez nombreux comme autrefois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar le Christ et dans l\u0027unique Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nnous nous avan\u00e7ons vers le P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN SUR LE PSAUME 63","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab L\u0027esp\u00e9rance ne d\u00e9\u00e7oit pas \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ELe juste se r\u00e9jouira dans le Seigneur, il esp\u00e9rera en lui et tous les hommes au c\u0153ur droit trouveront en lui leur fiert\u00e9\u003C\/em\u003E. Certes, nous avons chant\u00e9 cela avec notre voix et notre c\u0153ur. Ces paroles de Dieu ont \u00e9t\u00e9 dites par la conscience et la bouche chr\u00e9tiennes. \u003Cem\u003ELe juste se r\u00e9jouira\u003C\/em\u003E, non dans le monde, mais \u003Cem\u003Edans le Seigneur\u003C\/em\u003E. Il est dit, dans un autre psaume : \u003Cem\u003ELa lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e pour le juste, et pour les c\u0153urs droits, la joie\u003C\/em\u003E. Tu cherches d\u0027o\u00f9 vient cette joie ? \u00c9coute ce texte : \u003Cem\u003ELe juste se r\u00e9jouira dans le Seigneur\u003C\/em\u003E. Et cet autre : \u003Cem\u003EMets ta joie dans le Seigneur, il comblera les d\u00e9sirs de ton c\u0153ur\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe quoi s\u0027agit-il ? Qu\u0027est-ce que l\u0027on nous donne ? Quel est cet ordre ? Quel est ce don ? Nous r\u00e9jouir dans le Seigneur. Qui peut se r\u00e9jouir de ce qu\u0027il ne voit pas ? Est-ce que nous voyons le Seigneur ? Maintenant, \u003Cem\u003Enous cheminons dans la foi ; tant que nous habitons dans ce corps, nous sommes en exil loin du Seigneur\u003C\/em\u003E. Nous cheminons dans la foi, non dans la vision. Quand sera-ce dans la vision ? Lorsque s\u0027accomplira cette parole de saint Jean : \u003Cem\u003EBien-aim\u00e9s, d\u00e8s maintenant nous sommes fils de Dieu ; mais ce que nous serons n\u0027appara\u00eet pas encore clairement. Nous le savons, lorsque le Fils de Dieu appara\u00eetra, nous serons semblables \u00e0 lui, parce que nous le verrons tel qu\u0027il est.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAlors ce sera l\u0027all\u00e9gresse immense et parfaite, la joie pl\u00e9ni\u00e8re : on ne sera plus allait\u00e9 par l\u0027esp\u00e9rance, mais nourri par la r\u00e9alit\u00e9. Toutefois, d\u00e8s maintenant, avant que la r\u00e9alit\u00e9 nous advienne, avant que nous parvenions \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 elle-m\u00eame, r\u00e9jouissons-nous dans le Seigneur. Car elle ne donne pas une petite joie, cette esp\u00e9rance d\u0027une r\u00e9alit\u00e9 que nous obtiendrons ensuite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMaintenant, aimons dans l\u0027esp\u00e9rance. C\u0027est pourquoi, dit le psaume, \u003Cem\u003Ele juste se r\u00e9jouit dans le Seigneur\u003C\/em\u003E. Et pour l\u0027instant, parce qu\u0027il ne voit pas encore, \u003Cem\u003Eil esp\u00e9rera en lui\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCependant, nous avons les premi\u00e8res avances de l\u0027Esprit, peut-\u00eatre davantage ; nous nous rapprochons de celui que\u00a0nous aimons. Et ce que nous d\u00e9sirons avec avidit\u00e9 manger et boire, nous y go\u00fbtons et nous le touchons, m\u00eame\u00a0si c\u0027est du bout des l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment nous r\u00e9jouissons-nous dans le Seigneur, si le Seigneur est loin de nous ? Mais il n\u0027est pas loin ! C\u0027est par ta faute qu\u0027il est loin. Aime-le, et il s\u0027approchera ; aime-le, et il habitera en toi. \u003Cem\u003ELe Seigneur est proche. Ne soyez inquiets de rien\u003C\/em\u003E. Tu veux savoir comment celui que tu aimes est avec toi ? \u003Cem\u003EDieu est amour\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu vas me dire : \u00ab Mais qu\u0027est-ce que l\u0027amour \u00bb ? L\u0027amour est ce par quoi nous aimons. Qu\u0027est-ce que nous aimons ? Le bien inexprimable, le bien plein de bienfaits, le Cr\u00e9ateur qui est bon, et qui a cr\u00e9\u00e9 tous les biens. C\u0027est lui qui fera tes d\u00e9lices, car c\u0027est de lui que tu re\u00e7ois tout ce qui fait tes d\u00e9lices. Je ne parle pas du p\u00e9ch\u00e9, car le p\u00e9ch\u00e9 est la seule chose qui ne vienne pas de lui. Hormis le p\u00e9ch\u00e9, c\u0027est de lui que tu tiens tout ce que tu as.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Que la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde nos c\u0153urs et nos pens\u00e9es dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est proche,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9jouissons-nous en tout temps.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est proche,\u003Cbr \/\u003E\ntenons ferme dans sa parole.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as voulu que toute la loi consiste \u00e0 t\u0027aimer et \u00e0 aimer son prochain : donne-nous de garder tes commandements, et de parvenir ainsi \u00e0 la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Tu es b\u00e9ni, Seigneur\u00a0! Apprends-moi tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi, qui r\u00e9ponds \u00e0 mon appel, \u00e9coute-moi, mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 4, 7-8a.10","texte":"Soumettez-vous \u00e0 Dieu et r\u00e9sistez au d\u00e9mon\u00a0: il s\u2019enfuira loin de vous. Approchez-vous de Dieu, et lui s\u2019approchera de vous. Abaissez-vous devant le Seigneur, et il vous \u00e9l\u00e8vera."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe cherche le Seigneur, il me r\u0026eacute;pond :\u003Cbr \/\u003Ede toutes mes frayeurs, il me d\u0026eacute;livre.","oraison":"Seigneur J\u00e9sus Christ, toi qui \u00e9tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u00eetre au monde l\u0027\u0153uvre de ton amour. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Tu es b\u00e9ni, Seigneur\u00a0! Apprends-moi tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi, qui r\u00e9ponds \u00e0 mon appel, \u00e9coute-moi, mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 15-16","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019image du Dieu saint qui vous a appel\u00e9s, soyez saints, vous aussi, dans toute votre conduite, puisque l\u2019\u00c9criture dit\u00a0: soyez saints, car moi, je suis saint.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe v\u0026ecirc;tirai de gloire ses pr\u0026ecirc;tres, \u003Cbr \/\u003Eses fid\u0026egrave;les crieront de joie.","oraison":"P\u0026egrave;re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0027en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u0026egrave;res. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Tu es b\u00e9ni, Seigneur\u00a0! Apprends-moi tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi, qui r\u00e9ponds \u00e0 mon appel, \u00e9coute-moi, mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 13-14","texte":"Pr\u00e9parez votre esprit pour l\u2019action, restez sobres, mettez toute votre esp\u00e9rance dans la gr\u00e2ce que vous devez recevoir lorsque J\u00e9sus Christ se r\u00e9v\u00e9lera. Soyez comme des enfants ob\u00e9issants, cessez de modeler vos d\u00e9sirs sur ceux que vous aviez autrefois, quand vous \u00e9tiez dans l\u2019ignorance."},"repons":"V\/ Seigneur, enseigne-moi tes voies, \u003Cbr \/\u003Efais-moi conna\u0026icirc;tre ta route.","oraison":"P\u0026egrave;re, fid\u0026egrave;le en tes promesses, qui as envoy\u0026eacute; le Saint-Esprit pour rassembler les hommes divis\u0026eacute;s par le p\u0026eacute;ch\u0026eacute;, fais de nous les artisans de ta paix. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00c0 la mesure sans mesure","texte":"\u00c0 la mesure sans mesure\u003Cbr\u003EDe ton immensit\u00e9,\u003Cbr\u003ETu nous manques, Seigneur.\u003Cbr\u003EDans le tr\u00e9fonds de notre c\u0153ur\u003Cbr\u003ETa place reste marqu\u00e9e\u003Cbr\u003EComme un grand vide, une blessure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019infini de ta pr\u00e9sence\u003Cbr\u003ELe monde est allusion,\u003Cbr\u003ECar tes mains l\u2019ont form\u00e9.\u003Cbr\u003EMais il g\u00e9mit, en exil\u00e9,\u003Cbr\u003EEt crie sa d\u00e9solation\u003Cbr\u003EDe n\u2019\u00e9prouver que ton silence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDans le tourment de ton absence,\u003Cbr\u003EC\u2019est toi d\u00e9j\u00e0, Seigneur,\u003Cbr\u003EQui nous as rencontr\u00e9s.\u003Cbr\u003ETu n\u2019es jamais un \u00e9tranger,\u003Cbr\u003EMais l\u2019h\u00f4te plus int\u00e9rieur\u003Cbr\u003EQui se r\u00e9v\u00e8le en transparence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECach\u00e9s au creux de ton myst\u00e8re,\u003Cbr\u003ENous te reconnaissons\u003Cbr\u003ESans jamais te saisir.\u003Cbr\u003ELe pauvre seul peut t\u2019accueillir,\u003Cbr\u003ED\u2019un c\u0153ur br\u00fbl\u00e9 d\u2019attention,\u003Cbr\u003ELes yeux tourn\u00e9s vers ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est ma lumi\u00e8re et mon salut\u00a0: de qui aurais-je crainte\u00a0?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"26 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et mon salut ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aurais-je crainte ? *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert de ma vie ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 devant qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tremblerais-je ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Si des m\u00e9chants s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Encent contre moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me d\u00e9chirer, +\u003Cbr \/\u003E\nce sont eux, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mes adversaires, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui perdent pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed et succombent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027une arm\u00e9e se d\u00e9pl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est sans crainte ; *\u003Cbr \/\u003E\nque la bataille s\u0027eng\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege contre moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde confiance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E J\u0027ai demand\u00e9 une ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele que je cherche : +\u003Cbr \/\u003E\nhabiter la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie, *\u003Cbr \/\u003E\npour admirer le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans sa beaut\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et m\u0027attach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 son temple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, il me r\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve un lieu s\u00fbr\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du malheur ; +\u003Cbr \/\u003E\nil me cache au plus secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de sa tente,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il m\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve sur le roc. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Maintenant je rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve la t\u00eate\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027irai c\u00e9l\u00e9br\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans sa tente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027ovation ; *\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai, je f\u00eater\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9coute, Seigneur, mon cri d\u2019appel\u00a0: c\u2019est ta face que je cherche.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"26 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je t\u0027appelle ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ! R\u00e9ponds-moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur m\u0027a red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ta parole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Cherch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ma face. \u00bb *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est ta face, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, que je cherche :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027\u00e9carte pas ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er avec col\u00e8re : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes mon secours.\u003Cbr \/\u003E\nNe me laisse pas, ne m\u0027aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon salut ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mon p\u00e8re et ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u0027abandonnent ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me re\u00e7oit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Enseigne-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nconduis-moi par des ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes s\u00fbres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 malgr\u00e9 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me guettent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne me livre pas \u00e0 la merc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de l\u0027adversaire : *\u003Cbr \/\u003E\ncontre moi se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de faux t\u00e9moins\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efflent la violence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mais j\u0027en suis s\u00fbr, je verrai les bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Esp\u00e8re le Seigneur, sois f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert et prends courage ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le Seigneur. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout vient de lui, tout est pour lui, tout est en lui\u00a0: gloire \u00e0 Dieu dans les si\u00e8cles\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 1, 22.25","texte":"Mettez la Parole en application, ne vous contentez pas de l\u2019\u00e9couter\u00a0: ce serait vous faire illusion. Au contraire, l\u2019homme qui se penche sur la loi parfaite, celle de la libert\u00e9, et qui s\u2019y tient, celui qui ne l\u2019\u00e9coute pas pour l\u2019oublier mais l\u2019applique dans ses actes, heureux sera-t-il d\u2019agir ainsi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Lumi\u00e8re sur nos pas, J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nchemin de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Celui qui fait la v\u00e9rit\u00e9 vient \u00e0 la lumi\u00e8re.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Celui qui aime est n\u00e9 de Dieu et conna\u00eet Dieu.R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EL\u0027amour du Seigneur s\u0027\u00e9tend d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge sur ceux qui le craignent.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la paix de l\u2019Esprit Saint, prions le Seigneur Dieu\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les peuples de la terre\u003Cbr \/\u003E\net pour ceux qui les gouvernent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui ont mis leur foi dans le Christ\u003Cbr \/\u003E\net pour nos fr\u00e8res chr\u00e9tiens les plus proches.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui nous ont fait du bien\u003Cbr \/\u003E\net pour ceux qui nous ha\u00efssent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui sont en danger,\u003Cbr \/\u003E\npour les prisonniers, les affam\u00e9s, les malades.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui comptent sur nos pri\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\nmalgr\u00e9 notre faiblesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour nous-m\u00eames\u003Cbr \/\u003E\net pour ceux qui reposent dans la paix.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, garde-nous ce soir comme tu nous as gard\u00e9s tout le jour et fais grandir notre esp\u00e9rance de vivre avec toi dans la lumi\u00e8re sans fin. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}