{"informations":{"date":"2025-07-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","degre":"","ligne1":"mardi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","ligne3":"M\u00e9moire (Textes fran\u00e7ais pour la Liturgie des Heures non encore valid\u00e9s)","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le Seigneur parlait avec Mo\u00efse face \u00e0 face\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 chaque \u00e9tape, pendant la marche au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mo\u00efse prenait la Tente et la plantait hors du camp,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 bonne distance.\u003Cbr \/\u003E\nOn l\u2019appelait : tente de la Rencontre,\u003Cbr \/\u003E\net quiconque voulait consulter le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ndevait sortir hors du camp pour gagner la tente de la Rencontre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand Mo\u00efse sortait pour aller \u00e0 la Tente,\u003Cbr \/\u003E\ntout le peuple se levait.\u003Cbr \/\u003E\nChacun se tenait \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de sa tente\u003Cbr \/\u003E\net suivait Mo\u00efse du regard jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il soit entr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au moment o\u00f9 Mo\u00efse entrait dans la Tente,\u003Cbr \/\u003E\nla colonne de nu\u00e9e descendait,\u003Cbr \/\u003E\nse tenait \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la Tente,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu parlait avec Mo\u00efse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tout le peuple voyait la colonne de nu\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nqui se tenait \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la Tente,\u003Cbr \/\u003E\ntous se levaient et se prosternaient,\u003Cbr \/\u003E\nchacun devant sa tente.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur parlait avec Mo\u00efse face \u00e0 face,\u003Cbr \/\u003E\ncomme on parle d\u2019homme \u00e0 homme.\u003Cbr \/\u003E\nPuis Mo\u00efse retournait dans le camp,\u003Cbr \/\u003E\nmais son auxiliaire, le jeune Josu\u00e9, fils de Noun,\u003Cbr \/\u003E\nne quittait pas l\u2019int\u00e9rieur de la Tente.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Le Seigneur proclama lui-m\u00eame son nom\u003Cbr \/\u003E\nqui est : LE\u00a0SEIGNEUR.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il passa devant Mo\u00efse et proclama :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab LE SEIGNEUR, LE SEIGNEUR,\u003Cbr \/\u003E\nDieu tendre et mis\u00e9ricordieux,\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re, plein d\u2019amour et de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0qui garde sa fid\u00e9lit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la milli\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration,\u003Cbr \/\u003E\nsupporte faute, transgression et p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais ne laisse rien passer,\u003Cbr \/\u003E\ncar il punit la faute des p\u00e8res sur les fils et les petits-fils,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 la troisi\u00e8me et la quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aussit\u00f4t Mo\u00efse s\u2019inclina jusqu\u2019\u00e0 terre et se prosterna.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Il dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab S\u2019il est vrai, mon Seigneur, que j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux,\u003Cbr \/\u003E\ndaigne marcher au milieu de nous.\u003Cbr \/\u003E\nOui, c\u2019est un peuple \u00e0 la nuque raide ;\u003Cbr \/\u003E\nmais tu pardonneras nos fautes et nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net tu feras de nous ton h\u00e9ritage. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mo\u00efse demeura sur le Sina\u00ef avec le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nquarante jours et quarante nuits ;\u003Cbr \/\u003E\nil ne mangea pas de pain et ne but pas d\u2019eau.\u003Cbr \/\u003E\nSur les tables de pierre,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9crivit les paroles de l\u2019Alliance, les Dix Paroles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ex 33,\u00a07-11\u00a0; 34,\u00a05b-9.28","intro_lue":"Lecture du livre de l\u2019Exode","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u00e9.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 102,\u00a08a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur fait \u0153uvre de justice,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9fend le droit des opprim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nIl r\u00e9v\u00e8le ses desseins \u00e0 Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\naux enfants d\u2019Isra\u00ebl ses hauts faits.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re et plein d\u2019amour ;\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019est pas pour toujours en proc\u00e8s,\u003Cbr \/\u003E\nne maintient pas sans fin ses reproches.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl n\u2019agit pas envers nous selon nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\nne nous rend pas selon nos offenses.\u003Cbr \/\u003E\nComme le ciel domine la terre,\u003Cbr \/\u003E\nfort est son amour pour qui le craint.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAussi loin qu\u2019est l\u2019orient de l\u2019occident,\u003Cbr \/\u003E\nil met loin de nous nos p\u00e9ch\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\ncomme la tendresse du p\u00e8re pour ses fils,\u003Cbr \/\u003E\nla tendresse du Seigneur pour qui le craint !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 102 (103),\u00a06-7,\u00a08-9,\u00a010-11,\u00a012-13","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Marthe, Marthe, tu te donnes du souci et tu t\u2019agites pour bien des choses \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 J\u00e9sus entra dans un village.\u003Cbr \/\u003E\nUne femme nomm\u00e9e Marthe le re\u00e7ut.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Elle avait une s\u0153ur appel\u00e9e Marie\u003Cbr \/\u003E\nqui, s\u2019\u00e9tant assise aux pieds du Seigneur, \u00e9coutait sa parole.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Quant \u00e0 Marthe, elle \u00e9tait accapar\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\npar les multiples occupations du service.\u003Cbr \/\u003E\nElle intervint et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Seigneur, cela ne te fait rien\u003Cbr \/\u003E\nque ma s\u0153ur m\u2019ait laiss\u00e9 faire seule le service\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDis-lui donc de m\u2019aider.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Le Seigneur lui r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Marthe, Marthe, tu te donnes du souci\u003Cbr \/\u003E\net tu t\u2019agites pour bien des choses.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Une seule est n\u00e9cessaire.\u003Cbr \/\u003E\nMarie a choisi la meilleure part,\u003Cbr \/\u003E\nelle ne lui sera pas enlev\u00e9e.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003E\u003Cstrong\u003E(On peut prendre aussi l\u0027\u00c9vangile de Jn 11, 19-27 ; l\u0027un ou l\u0027autre)\u003C\/strong\u003E\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 10, 38-42","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMoi, je suis la lumi\u00e8re du monde, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui me suit aura la lumi\u00e8re de la vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Jn 8,12"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"29","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Marthe":{"id":"1370","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Lazare":{"id":"507","sexe":"masculin","pays":""},"Loup":{"id":"3650","sexe":"masculin","pays":""},"Olav":{"id":"3762","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Marthe":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1370\/Marthe.html"},"Lazare":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/507\/Lazare.html"},"Loup":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3650\/Loup.html"},"Olav":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3762\/Olav.html"}},"derives":{"Marta":{"id":"4479","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4479\/Marta.html"},"Martha":{"id":"1371","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1371\/Martha.html"},"Lahys":{"id":"6794","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6794\/Lahys.html"},"Lary":{"id":"508","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/508\/Lary.html"},"Lazarine":{"id":"6233","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6233\/Lazarine.html"},"Louve":{"id":"5046","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5046\/Louve.html"},"Olaf":{"id":"3764","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3764\/Olaf.html"},"Oleg":{"id":"3763","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3763\/Oleg.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Marthe":{"id":"1589","valeur":"Sainte Marthe","resume":"Disciple du Christ, soeur de Lazare (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1589\/Sainte-Marthe.html","description":"A B\u00e9thanie, non loin de J\u00e9rusalem, vivaient Marthe, Marie et leur fr\u00e8re Lazare. J\u00e9sus aimait \u00e0 se reposer dans leur maison. Qu&#39;il devait faire bon puisqu&#39;il s&#39;y sentait bien, nous pourrions m\u00eame dire &quot;d\u00e9tendu&quot; et paisible. Honneur donc \u00e0 la ma\u00eetresse de maison, sainte Marthe. Mais elle est toujours affair\u00e9e et elle reproche \u00e0 sa s\u0153ur de ne pas l&#39;aider. Le Ma\u00eetre ne lui en fait pas grief. Il lui demande seulement de rester calme et de donner \u00e0 chaque chose sa valeur. &quot;Marthe, Marthe, tu t&#39;agites, tu t&#39;inqui\u00e8tes pour beaucoup de choses....&quot; Ce n&#39;est pas l&#39;activit\u00e9 que J\u00e9sus condamne, (que s&#39;en consolent les ma\u00eetresses de maison), mais l&#39;activisme, l&#39;agitation. Il vaut mieux recevoir dans la paix du c\u0153ur, que de voir la ma\u00eetresse de maison sans cesse \u00e0 la cuisine, venir en \u00e9clair \u00e0 la table, abandonner son h\u00f4te et repartir pour que la salade soit au point. L&#39;essentiel c&#39;est la convivialit\u00e9, avec un \u00e9quilibre des r\u00e9alit\u00e9s. Marthe d&#39;ailleurs n&#39;en manque pas, car lorsque Marie ne sait que pleurer devant le tombeau de son fr\u00e8re, Marthe est confiante: &quot;Je sais que tout ce que tu demanderas \u00e0 Dieu, il te l&#39;accordera.&quot; La r\u00e9ponse ne se fait pas attendre: &quot;Je suis la R\u00e9surrection et la Vie.&quot; Une belle l\u00e9gende dit que J\u00e9sus lui-m\u00eame est venu l&#39;accueillir \u00e0 la porte du paradis.Illustration: enluminure flamande d&#39;un br\u00e9viaire - 1497.M\u00e9moire de sainte Marthe, qui re\u00e7ut le Seigneur J\u00e9sus dans sa maison de B\u00e9thanie, non loin de J\u00e9rusalem, et apr\u00e8s la mort de son fr\u00e8re Lazare, dit \u00e0 J\u00e9sus: &quot;Tu es le Christ, le Fils de Dieu, celui qui vient dans le monde&quot;. "},"Marthe, Marie et Lazare":{"id":"13504","valeur":"Saints Marthe, Marie et Lazare","resume":"Famille de B\u00e9thanie (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13504\/Saints-Marthe--Marie-et-Lazare.html","description":"La m\u00e9moire des saints Marthe, Marie et Lazare ajout\u00e9e au Calendrier romain Le Pape Fran\u00e7ois \u00e9tablit leur m\u00e9moire au 29 juillet. Le d\u00e9cret du 2 f\u00e9vrier 2021 de la Congr\u00e9gation pour le Culte Divin paru mardi souligne \u00abl'important t\u00e9moignage \u00e9vang\u00e9lique\u00bb offert par la famille \u00abpour accueillir J\u00e9sus, l'\u00e9couter, et croire qu'il est la r\u00e9surrection et la vie\u00bb. Motivant la d\u00e9cision, le d\u00e9cret souligne \u00abl'important t\u00e9moignage \u00e9vang\u00e9lique qu'ils ont offert en accueillant le Seigneur J\u00e9sus dans leur maison, en l'\u00e9coutant attentivement, en croyant qu'il est la r\u00e9surrection et la vie\u00bb. - L'esprit de famille et d'amiti\u00e9 \u00e0 B\u00e9thanie \u00abDans la maison de B\u00e9thanie, rel\u00e8ve le d\u00e9cret, le Seigneur J\u00e9sus a fait l'exp\u00e9rience de l'esprit de famille et de l'amiti\u00e9 de Marthe, Marie et Lazare, et c'est pour cette raison que l'\u00c9vangile de Jean affirme qu'il les aimait. Marthe lui offrit g\u00e9n\u00e9reusement l'hospitalit\u00e9, Marie \u00e9couta attentivement ses paroles et Lazare sortit rapidement du tombeau sur l'ordre de Celui qui a humili\u00e9 la mort.\u00bb Le d\u00e9cret explique aussi que \u00abl'incertitude de la tradition de l'\u00c9glise latine quant \u00e0 l'identit\u00e9 de Marie \u2013la Marie-Madeleine \u00e0 qui le Christ est apparu apr\u00e8s sa r\u00e9surrection, la s\u0153ur de Marthe, la p\u00e9cheresse dont le Seigneur a pardonn\u00e9 les p\u00e9ch\u00e9s\u2013 qui a d\u00e9cid\u00e9 de l'inscription de Marthe seule le 29 juillet dans le calendrier romain, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solue dans des \u00e9tudes et des temps r\u00e9cents, comme l'atteste le Martyrologe romain actuel, qui comm\u00e9more \u00e9galement Marie et Lazare ce m\u00eame jour. De plus, dans certains calendriers particuliers, les trois membres de la fratrie sont c\u00e9l\u00e9br\u00e9s ensemble ce jour-l\u00e0.\u00bb"}},"autres":{"B\u00e9atrix":{"valeur":"Sainte B\u00e9atrix","id":"9964","resume":"Martyre \u00e0 Rome avec ses fr\u00e8res (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9964\/Sainte-B%C3%A9atrix.html"},"Callinique":{"valeur":"Saint Callinique","id":"11040","resume":"Martyr \u00e0 Gangres en Paphlagonie (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11040\/Saint-Callinique.html"},"Charles-Antoine-Nicolas Ancel":{"valeur":"Bienheureux Charles-Antoine-Nicolas Ancel","id":"12044","resume":"Pr\u00eatre martyr \u00e0 Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12044\/Bienheureux-Charles-Antoine-Nicolas-Ancel.html"},"Eustathe de Mtskheta":{"valeur":"Saint Eustathe de Mtskheta","id":"7711","resume":"Martyr \u00e0 Tbilissi (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7711\/Saint-Eustathe-de-Mtskheta.html"},"F\u00e9lix":{"valeur":"Saint F\u00e9lix","id":"12042","resume":"Martyr \u00e0 Rome (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12042\/Saint-F%C3%A9lix.html"},"Guillaume Pinchon":{"valeur":"Saint Guillaume Pinchon","id":"7715","resume":"\u00e9v\u00eaque de Saint Brieuc (+ 1234)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7715\/Saint-Guillaume-Pinchon.html"},"Jean le Soldat":{"valeur":"Saint Jean le Soldat","id":"7721","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7721\/Saint-Jean-le-Soldat.html"},"Joseph, Paul, Jean-Baptiste et Marthe":{"valeur":"Saints Joseph, Paul, Jean-Baptiste et Marthe","id":"12045","resume":"Martyrs de Chine (+ 1861)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12045\/Saints-Joseph--Paul--Jean-Baptiste-et-Marthe.html"},"Lazare":{"valeur":"Saint Lazare","id":"1587","resume":"Disciple du Christ, fr\u00e8re de Marthe et Marie de B\u00e9thanie (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1587\/Saint-Lazare.html"},"Louis, Mancius et Pierre":{"valeur":"Bienheureux Louis, Mancius et Pierre","id":"12043","resume":"Pr\u00eatre et religieux dominicains martyrs au Japon (+ 1627)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12043\/Bienheureux-Louis--Mancius-et-Pierre.html"},"Loup de Troyes":{"valeur":"Saint Loup de Troyes","id":"1588","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 478)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1588\/Saint-Loup-de-Troyes.html"},"Lucille, Flora, Eug\u00e8ne, Antonin, Th\u00e9odore...":{"valeur":"Saints Lucille, Flora, Eug\u00e8ne, Antonin, Th\u00e9odore...","id":"10159","resume":"Martyrs (+ v. 260)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10159\/Saints-Lucille--Flora--Eug%C3%A8ne--Antonin--Th%C3%A9odore....html"},"Marie de B\u00e9thanie":{"valeur":"Sainte Marie de B\u00e9thanie","id":"2121","resume":"Disciple du Christ, soeur de Marthe et Lazare (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2121\/Sainte-Marie-de-B%C3%A9thanie.html"},"martyrs en Espagne":{"valeur":"Bienheureux martyrs en Espagne","id":"12046","resume":"Martyrs de la guerre civile en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12046\/Bienheureux-martyrs-en-Espagne.html"},"Oalus":{"valeur":"Saint Oalus","id":"7740","resume":"(IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7740\/Saint-Oalus.html"},"Olav II Haraldsson":{"valeur":"Saint Olav II Haraldsson","id":"1590","resume":"Roi de Norv\u00e8ge (+ 1030)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1590\/Saint-Olav-II-Haraldsson.html"},"Prosper":{"valeur":"Saint Prosper","id":"7744","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 463)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7744\/Saint-Prosper.html"},"Urbain II":{"valeur":"Bienheureux Urbain II","id":"1585","resume":"Pape (157<sup>e<\/sup>) de 1088 \u00e0 1099 (+ 1099)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1585\/Bienheureux-Urbain-II.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","degre":"","ligne1":"mardi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","ligne3":"M\u00e9moire (Textes fran\u00e7ais pour la Liturgie des Heures non encore valid\u00e9s)","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","degre":"","ligne1":"mardi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","ligne3":"M\u00e9moire (Textes fran\u00e7ais pour la Liturgie des Heures non encore valid\u00e9s)","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est notre roi\u00a0: venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Soleil levant","texte":"\u003Cp\u003ESoleil levant\u003Cbr \/\u003E\nSur ceux qui gisent dans la mort,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\npour que voient ceux qui ne voient pas,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu gu\u00e9ris l\u2019aveugle-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nLumi\u00e8re sur le monde ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAgneau pascal,\u003Cbr \/\u003E\nAgneau qui sauves de l\u2019exil,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\nracheter les brebis perdues,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu payas le prix du sang.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nBerger des sources vives ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u2019homme au c\u0153ur pur, aux mains innocentes, gravira ta montagne, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"23","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au Seigneur, le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui l\u0027a fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble sur les flots.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qui peut gravir la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans le lieu saint ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027homme au c\u0153ur pur, aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme aux idoles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (et ne dit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de faux serments).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il obtient, du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici le peuple de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui rech\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qui est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, le f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, le vaillant,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le vaill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des combats.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\nlevez-les, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu, le Vivant\u00a0! B\u00e9ni soit son r\u00e8gne\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Tobie (Tb 13)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit Dieu, le Viv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit son r\u00e8gne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est lui qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe et fait gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u00e8ne \u00e0 l\u0027ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme et en ram\u00e8ne :\u003Cbr \/\u003E\nnul n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez-lui gr\u00e2ce, fils d\u0027Isra\u00ebl, \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des nations\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 lui-m\u00eame vous \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dispers\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E l\u00e0, vous montrer\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez sa grandeur :\u003Cbr \/\u003E\nexaltez-le \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il vous frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour vos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent il fait gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\nil vous rassemble de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 vous \u00e9ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez diss\u00e9min\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Si vous revenez vers lui de c\u0153ur et d\u0027\u00e2me +\u003Cbr \/\u003E\npour vivre, dans la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, devant lui, *\u003Cbr \/\u003E\nalors il reviendra vers vous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et jamais plus ne cacher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Regardez ce qu\u0027il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour vous,\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 pleine voix !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de justice,\u003Cbr \/\u003E\nexalt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Roi des si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Et moi, en terre d\u0027ex\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El, je lui rends gr\u00e2ce ; *\u003Cbr \/\u003E\nje montre sa grandeur et sa force\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple des p\u00e9cheurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Revenez, p\u00e9cheurs, +\u003Cbr \/\u003E\net vivez devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans la justice. *\u003Cbr \/\u003E\nQui sait s\u0027il ne vous rendra pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa gr\u00e2ce ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u0027exalterai mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le roi du ciel ;\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de sa grandeur.\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les \u00e9lus !\u003Cbr \/\u003E\nF\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, rendez-lui gr\u00e2ce !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, ton amour soit sur nous comme notre espoir est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"32","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Criez de joie pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, hommes justes !\u003Cbr \/\u003E\nHommes droits, \u00e0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es la louange !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\njouez pour lui sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Chantez-lui le cant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nde tout votre art souten\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez l\u0027ovation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Oui, elle est droite, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est fid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u0027il fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il aime le bon dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice ;\u003Cbr \/\u003E\nla terre est rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur a fait les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par sa parole,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027univers, par le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle de sa bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il amasse, il reti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent l\u0027eau des mers ;\u003Cbr \/\u003E\nles oc\u00e9ans, il les g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde en r\u00e9serve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que la crainte du Seigneur sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse la terre,\u003Cbr \/\u003E\nque tremblent devant lui les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents du monde !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il parla, et ce qu\u0027il d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et exista ;\u003Cbr \/\u003E\nil commanda, et ce qu\u0027il d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et survint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le Seigneur a d\u00e9jou\u00e9 les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens des nations,\u003Cbr \/\u003E\nan\u00e9anti les proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets des peuples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le plan du Seigneur deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nles projets de son c\u0153ur subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Estent d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux le peuple dont le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est le Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nheureuse la nation qu\u0027il s\u0027est chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour domaine !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Du haut des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er regarde :\u003Cbr \/\u003E\nil voit la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Du lieu qu\u0027il hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, il observe\u003Cbr \/\u003E\ntous les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E lui qui forme le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de chacun,\u003Cbr \/\u003E\nqui p\u00e9n\u00e8tre to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes leurs actions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le salut d\u0027un roi n\u0027est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans son arm\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni la victoire d\u0027un guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, dans sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Illusion que des cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour la victoire :\u003Cbr \/\u003E\nune arm\u00e9e ne donne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Dieu veille sur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nqui mettent leur esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir en son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E pour les d\u00e9livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nles garder en vie aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de famine.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Nous attendons notre v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil est pour nous un appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E La joie de notre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient de lui,\u003Cbr \/\u003E\nnotre confiance est dans son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em tr\u00e8s saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Que ton amour, Seigneur, soit sur nous\u003Cbr \/\u003E\ncomme notre esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir est en toi !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 11b.12 13a","texte":"C\u2019est le moment, l\u2019heure est venue de sortir de votre sommeil. La nuit est bient\u00f4t finie, le jour est tout proche. Rejetons les activit\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres, rev\u00eatons-nous pour le combat de la lumi\u00e8re. Conduisons-nous honn\u00eatement, comme on le fait en plein jour."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u0027aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re ?\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire ?\u00a0* R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, tu es le Christ, le Fils du Dieu vivant, celui qui est venu dans le monde.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAppel\u00e9s avec le Christ \u00e0 devenir louange \u00e0 la gloire de son P\u00e8re, nous l\u2019acclamons\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ENotre Sauveur et notre Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ER\u00e9veill\u00e9s de notre sommeil et relev\u00e9s d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0nous offrons par toi le sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne-nous de garder aujourd\u2019hui tes commandements,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0en faisant comme toi ce qui pla\u00eet au P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 chaque heure de ce jour, puissions-nous te b\u00e9nir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nos paroles et nos actes soient ta vraie louange.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous de ne contrister personne aujourd\u2019hui\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e0 ceux qui nous rencontrent, fais-nous porter la joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, ton Fils rappela \u00e0 la vie Lazare qui gisait dans le tombeau et il accepta l\u2019hospitalit\u00e9 que Marthe lui offrait dans sa maison\u00a0; nous t\u2019en prions, accorde-nous d\u2019\u00eatre fid\u00e8les \u00e0 servir le Christ en nos fr\u00e8res et de m\u00e9riter ainsi d\u2019\u00eatre nourris avec Marie par la m\u00e9ditation de sa parole. Lui qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u2019unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. (nouveau Missel Romain)\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","degre":"","ligne1":"mardi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","ligne3":"M\u00e9moire (Textes fran\u00e7ais pour la Liturgie des Heures non encore valid\u00e9s)","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un chant rassemble dans la nuit","texte":"\u003Cp\u003EUn chant rassemble dans la nuit\u003Cbr \/\u003E\nLes voix dispers\u00e9es :\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019\u00c9glise a devanc\u00e9 l\u2019aurore\u003Cbr \/\u003E\nEt fait monter vers le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019espoir du monde.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019hymne de joie et de douleurs\u003Cbr \/\u003E\nQui na\u00eet aujourd\u2019hui\u003Cbr \/\u003E\nRejoint la myst\u00e9rieuse offrande\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 J\u00e9sus Christ veut, de sa croix,\u003Cbr \/\u003E\nSigner l\u2019alliance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est dans le Fils que nous pouvons,\u003Cbr \/\u003E\nMarqu\u00e9s par l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nDonner notre parole au P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u2019est en lui que Dieu r\u00e9pond\u003Cbr \/\u003E\nAu cri des hommes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous attendons face \u00e0 l\u2019Orient\u003Cbr \/\u003E\nLes signes du Jour :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus doit revenir en gloire,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019amour seul peut dans nos vies\u003Cbr \/\u003E\nGagner sa P\u00e2que.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est lui qui d\u00e9livrera le pauvre aux abois.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"9 B - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, es-tu si loin\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi te cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aux jours d\u0027angoisse\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u0027impie, dans son orgueil, poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les malheureux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils se font prendre aux r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses qu\u0027il invente.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u0027impie se glorifie du d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de son \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogant blasph\u00e8me, il br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E plein de suffisance, l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ne cherche plus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dieu n\u0027est rien\u00a0\u00bb, voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E toute sa ruse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 tout moment, ce qu\u0027il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit r\u00e9ussit\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\ntes sentences le dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent de tr\u00e8s haut. *\u003Cbr \/\u003E\n(Tous ses advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires, il les m\u00e9prise.)\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il s\u0027est dit\u00a0: \u00ab\u00a0Rien ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et m\u0027\u00e9branler,\u003Cbr \/\u003E\nje suis pour longtemps \u00e0 l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du malheur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sa bouche qui maudit n\u0027est que fra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et violence,\u003Cbr \/\u003E\nsa langue, mens\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enge et blessure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il se tient \u00e0 l\u0027aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Et pr\u00e8s des villages,\u003Cbr \/\u003E\nil se cache pour tu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er l\u0027innocent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes yeux, il \u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le faible,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il se cache \u00e0 l\u0027aff\u00fbt, comme un li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans son fourr\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil se tient \u00e0 l\u0027aff\u00fbt pour surpr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\nil attire le pauvre, il le pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End dans son filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il se b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse, il se tapit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde tout son poids, il t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur le faible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Il dit en lui-m\u00eame\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E oublie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nil couvre sa face, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne verra\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDresse-toi, Seigneur ! Dieu, \u00e9tends la main !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"9 B - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur\u00a0! Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00e9tends la main\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le pauvre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi l\u0027impie brave-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen lui disant\u00a0: \u00ab\u00a0Viendras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me chercher\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais tu as vu\u00a0: tu regardes le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El et la souffrance,\u003Cbr \/\u003E\ntu les pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends dans ta main\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toi rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le faible,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est toi qui viens en \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eide \u00e0 l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Brise le bras de l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, du m\u00e9chant\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nalors tu chercheras son impi\u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans la trouver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 tout jamais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles pa\u00efens ont p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur sa terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Tu entends, Seigneur, le d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des pauvres,\u003Cbr \/\u003E\ntu rassures leur c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu les \u00e9coutes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que justice soit rendue \u00e0 l\u0027orphelin,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027y ait pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u0027opprim\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\net que tremble le mortel, n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELes paroles du Seigneur sont v\u00e9ridiques.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"11","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, au secours\u00a0! Il n\u0027y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de fid\u00e8le\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa loyaut\u00e9 a dispar\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E chez les hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Entre eux la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est mensonge,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0153ur double, l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres menteuses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que le Seigneur supprime ces l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres menteuses,\u003Cbr \/\u003E\ncette langue qui p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle insolemment,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ceux-l\u00e0 qui disent\u00a0: \u00ab\u00a0Arm\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens notre langue\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 nous la parole\u00a0! Qui ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E notre ma\u00eetre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u2013\u00a0\u00ab\u00a0Pour le pauvre qui g\u00e9mit,\u003Cbr \/\u003E\nle malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que l\u0027on d\u00e9pouille, +\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant je me l\u00e8ve, d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 celui qu\u0027on m\u00e9prise, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte secours.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les paroles du Seigneur sont des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles pures,\u003Cbr \/\u003E\nargent pass\u00e9 au feu, affin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sept fois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu tiens parole,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous gardes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de cette engeance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E De tous c\u00f4t\u00e9s, s\u0027ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent les impies\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla corruption g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne chez les hommes.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Il dirige les humbles dans la justice,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux malheureux ses chemins.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2Co 9, 1-15","titre":"Dieu ne se laisse pas vaincre en g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Au sujet du service destin\u00e9 aux fid\u00e8les de J\u00e9rusalem, je n\u2019ai plus besoin de vous \u00e9crire,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E car je connais votre ardeur et, pour vous, j\u2019en tire fiert\u00e9 devant les Mac\u00e9doniens. Je leur dis que la Gr\u00e8ce se tient pr\u00eate depuis l\u2019an dernier, et votre z\u00e8le a stimul\u00e9 la plupart d\u2019entre eux.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Je vous envoie cependant les fr\u00e8res pour que la fiert\u00e9 que nous mettons en vous ne soit pas, sur ce point-l\u00e0, vid\u00e9e de son sens\u00a0; je vous les envoie pour que vous vous teniez pr\u00eats comme je le disais,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E et pour \u00e9viter que, si jamais des Mac\u00e9doniens viennent avec moi et ne vous trouvent pas pr\u00eats, cette situation ne tourne \u00e0 notre honte \u2013 sans parler de la v\u00f4tre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E J\u2019ai donc estim\u00e9 n\u00e9cessaire d\u2019inviter les fr\u00e8res \u00e0 nous devancer chez vous, et \u00e0 organiser d\u2019avance votre largesse, promise depuis longtemps\u00a0: ainsi, quand elle sera pr\u00e9par\u00e9e, ce sera une vraie largesse, et non une mesquinerie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Rappelez-vous le proverbe\u00a0: \u201c\u00c0 semer trop peu, on r\u00e9colte trop peu\u00a0; \u00e0 semer largement, on r\u00e9colte largement\u201d.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Que chacun donne comme il a d\u00e9cid\u00e9 dans son c\u0153ur, sans regret et sans contrainte, car Dieu aime celui qui donne joyeusement.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Et Dieu est assez puissant pour vous donner toute gr\u00e2ce en abondance, afin que vous ayez, en toute chose et toujours, tout ce qu\u2019il vous faut, et m\u00eame que vous ayez en abondance de quoi faire toute sorte de bien.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E L\u2019\u00c9criture dit en effet de l\u2019homme juste\u00a0: Il distribue, il donne aux pauvres\u00a0; sa justice demeure \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, qui fournit la semence au semeur et le pain pour la nourriture, vous fournira la graine\u00a0; il la multipliera, il donnera la croissance \u00e0 ce que vous accomplirez dans la justice.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Il vous rendra riches en g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de toute sorte, ce qui suscitera notre action de gr\u00e2ce envers Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Car notre collecte est un minist\u00e8re qui ne comble pas seulement les besoins des fid\u00e8les de J\u00e9rusalem, mais d\u00e9borde aussi en une multitude d\u2019actions de gr\u00e2ce envers Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les fid\u00e8les appr\u00e9cieront ce minist\u00e8re \u00e0 sa valeur, et ils rendront gloire \u00e0 Dieu pour cette soumission avec laquelle vous professez l\u2019\u00c9vangile du Christ, et pour la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 qui vous met en communion avec eux et avec tous.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E En priant pour vous, ils vous manifesteront leur attachement \u00e0 cause de la gr\u00e2ce incomparable que Dieu vous a faite.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu pour le don ineffable qu\u2019il nous fait.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire \u00e0 Dieu qui donne avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDieu aime qui donne avec joie ;\u003Cbr \/\u003E\nil a le pouvoir de vous combler.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui fournit au laboureur\u003Cbr \/\u003E\nla semence et le pain\u003Cbr \/\u003E\nvous donnera, \u00e0 vous aussi,\u003Cbr \/\u003E\nla semence en abondance.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nVotre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 ne pourvoit pas seulement\u003Cbr \/\u003E\naux besoins de vos fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nelle est encore source d\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\nenvers Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. AUGUSTIN SUR L\u0027\u00c9VANGILE DE LUC","texte_patristique":"\u003Cp\u003ELes paroles de notre Seigneur J\u00e9sus Christ nous invitent \u00e0 tendre vers un seul but quand nous peinons dans les multiples travaux de ce monde. Nous y tendons alors que nous sommes toujours errants, pas encore r\u00e9sidents ; toujours sur la route, pas encore dans la patrie ; toujours d\u00e9sirant, pas encore poss\u00e9dant. Cependant nous devons y tendre, y tendre sans paresse et sans rel\u00e2che, afin de pouvoir y parvenir un jour.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMarthe et Marie \u00e9taient deux s\u0153urs, proches non seulement par la chair mais aussi par la foi ; toutes deux s\u0027\u00e9taient attach\u00e9es au Seigneur, toutes deux servaient d\u0027un m\u00eame c\u0153ur le Seigneur pr\u00e9sent dans la chair. Marthe l\u0027accueillit comme on a coutume d\u0027accueillir les voyageurs. Mais elle \u00e9tait la servante qui accueille son Seigneur, la malade son Sauveur, la cr\u00e9ature son Cr\u00e9ateur. Elle accueillit celui dont elle allait nourrir le corps, afin d\u0027\u00eatre elle-m\u00eame nourrie par l\u0027Esprit. En effet, le Seigneur a voulu prendre la nature de l\u0027esclave et, dans cette nature d\u0027esclave, recevoir des esclaves sa nourriture, non par n\u00e9cessit\u00e9, mais par bont\u00e9. Car ce fut de la bont\u00e9, que de se laisser nourrir. Oui il avait un corps, qui le faisait avoir faim et soif.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAinsi donc, le Seigneur fut accueilli comme un h\u00f4te, lui qui \u003Cem\u003Eest venu chez les siens, et les siens ne l\u0027ont pas re\u00e7u, mais tous ceux qui l\u0027ont re\u00e7u, il leur a donn\u00e9 de pouvoir devenir enfants de Dieu\u003C\/em\u003E. Il adopte des esclaves pour en faire des fr\u00e8res, il rach\u00e8te des captifs pour en faire ses coh\u00e9ritiers. Mais que personne parmi vous n\u0027aille dire : \u00ab Heureux, ceux qui ont eu le bonheur d\u0027accueillir le Christ dans leur propre maison ! \u00bb Ne vous plaignez pas, ne protestez pas parce que vous \u00eates n\u00e9s \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 vous ne voyez pas le Seigneur dans sa condition charnelle : il ne vous a pas priv\u00e9s de cet honneur. \u003Cem\u003EChaque fois que vous l\u0027avez fait \u00e0 l\u0027un de ces petits\u003C\/em\u003E, dit-il, \u003Cem\u003Ec\u0027est \u00e0 moi que vous l\u0027avez fait\u003C\/em\u003E. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ED\u0027ailleurs, Marthe, toi qui es b\u00e9nie pour ton service bienfaisant, permets-moi de te le dire : la r\u00e9compense que tu cherches pour ton travail, c\u0027est le repos. Maintenant tu es prise par toutes les activit\u00e9s de ton service, tu cherches \u00e0 nourrir des corps mortels, aussi saints qu\u0027ils soient. Lorsque tu seras venue \u00e0 la patrie, trouveras-tu un voyageur \u00e0 qui offrir l\u0027hospitalit\u00e9 ? un affam\u00e9 \u00e0 qui rompre le pain ? un assoiff\u00e9 \u00e0 qui donner \u00e0 boire ? un malade \u00e0 visiter ? un plaideur \u00e0 r\u00e9concilier ? un mort \u00e0 ensevelir ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDans la patrie, il n\u0027y aura plus tout cela. Alors, qu\u0027y aura-t-il ? Ce que Marie a choisi. L\u00e0 nous serons nourris, nous n\u0027aurons plus \u00e0 nourrir les autres. Aussi ce que Marie a choisi trouvera l\u00e0 sa pl\u00e9nitude et sa perfection : de cette table abondante de la parole du Seigneur, elle ne recueillait alors que les miettes. Voulez-vous savoir ce qu\u0027il y aura l\u00e0-bas ? Le Seigneur le dit lui-m\u00eame, en parlant de ses serviteurs : \u003Cem\u003EVraiment, je vous le dis, il les fera mettre \u00e0 table, et circulera pour les servir\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux qui prendra part au festin,\u003Cbr \/\u003E\ndans le Royaume de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENotre Dieu donne un grand repas,\u003Cbr \/\u003E\nil invite tous les hommes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EUne seule chose est n\u00e9cessaire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nTu aimeras le Seigneur ton Dieu.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, ton Fils rappela \u00e0 la vie Lazare qui gisait dans le tombeau et il accepta l\u2019hospitalit\u00e9 que Marthe lui offrait dans sa maison\u00a0; nous t\u2019en prions, accorde-nous d\u2019\u00eatre fid\u00e8les \u00e0 servir le Christ en nos fr\u00e8res et de m\u00e9riter ainsi d\u2019\u00eatre nourris avec Marie par la m\u00e9ditation de sa parole. Lui qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u2019unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. (nouveau Missel Romain)\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","degre":"","ligne1":"mardi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","ligne3":"M\u00e9moire (Textes fran\u00e7ais pour la Liturgie des Heures non encore valid\u00e9s)","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jb 5, 17-18","texte":"Heureux l\u2019homme que Dieu r\u00e9primande\u00a0! Ne d\u00e9daigne  donc pas la semonce du Puissant. C\u2019est lui qui, en faisant souffrir, r\u00e9pare, lui dont les mains, en brisant, gu\u00e9rissent."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EAgis pour ton serviteur selon ton amour ;\u003Cbr \/\u003Eapprends-moi tes commandements.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","degre":"","ligne1":"mardi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","ligne3":"M\u00e9moire (Textes fran\u00e7ais pour la Liturgie des Heures non encore valid\u00e9s)","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Pr 3, 13-15","texte":"Heureux qui a trouv\u00e9 la sagesse, qui s\u2019est procur\u00e9 la raison\u00a0! Car sa possession vaut mieux que possession d\u2019argent et son revenu est meilleur que l\u2019or. Elle est plus estimable que le corail et rien de ce que l\u2019on peut d\u00e9sirer ne l\u2019\u00e9gale."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, tu veux au fond de moi la v\u0026eacute;rit\u0026eacute;\u0026nbsp;; \u003Cbr \/\u003Edans le secret, tu m\u0026rsquo;apprends la sagesse.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","degre":"","ligne1":"mardi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","ligne3":"M\u00e9moire (Textes fran\u00e7ais pour la Liturgie des Heures non encore valid\u00e9s)","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 17, 7-8","texte":"B\u00e9ni soit l\u2019homme qui met sa confiance dans le Seigneur, dont le Seigneur est l\u2019espoir. Il sera comme un arbre plant\u00e9 au bord des eaux, qui \u00e9tend ses racines vers le courant\u00a0: il ne craint pas la chaleur quand elle vient, et son feuillage reste vert\u00a0; il ne redoute pas une ann\u00e9e de s\u00e9cheresse, car elle ne l\u2019emp\u00eache pas de porter du fruit."},"repons":"V\/ Le Seigneur donne la gr\u0026acirc;ce, il donne la gloire.\u003Cbr \/\u003EHeureux qui esp\u0026egrave;re en toi, Seigneur !","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","degre":"","ligne1":"mardi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Stes Marthe, Marie et S. Lazare","ligne3":"M\u00e9moire (Textes fran\u00e7ais pour la Liturgie des Heures non encore valid\u00e9s)","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re","texte":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re,\u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, nous te louerons\u00a0:\u003Cbr\u003ELa terre exulte d\u2019all\u00e9gresse\u00a0;\u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, Dieu des vivants\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019oiseau re\u00e7oit sa nourriture, \u003Cbr\u003ELa fleur se pare de beaut\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETu aimes toute cr\u00e9ature, \u003Cbr\u003ETu sais le prix de nos ann\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESans fin, ton Verbe en nos paroles, \u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, te chantera\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019amour s\u2019\u00e9veille en nos c\u0153urs d\u2019hommes \u003Cbr\u003EAu nom du Fils, ton bien-aim\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es, Seigneur, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EToi seul nous sauves de la mort\u00a0; \u003Cbr\u003ETon Fils offert \u00e0 tous les peuples \u003Cbr\u003EEst pour chacun le Pain vivant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux les hommes qui t\u2019adorent, \u003Cbr\u003ELe monde ouvert \u00e0 ton amour\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit d\u00e9j\u00e0 te nomme P\u00e8re\u00a0: \u003Cbr\u003EUn jour, Seigneur, nous te verrons.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur donne la victoire \u00e0 son Messie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"19","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te r\u00e9ponde au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\nque le nom du Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb te d\u00e9fende.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du sanctuaire, qu\u0027il t\u0027env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le secours,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il te soutienne des haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027il se rappelle to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes offrandes ;\u003Cbr \/\u003E\nton holocauste, qu\u0027il le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve savoureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u0027il te donne \u00e0 la mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il accomplisse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes projets.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Nous acclamerons ta victoire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en arborant le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur accomplira\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes demandes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Maintenant, je le sais :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur donne la vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 son messie ; *\u003Cbr \/\u003E\ndu sanctuaire des cieux, il lui r\u00e9pond\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par les exploits de sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein victorieuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aux uns, les chars ; aux a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres, les chevaux ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nous, le nom de notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E : le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Eux, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent et s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nnous, debo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, nous r\u00e9sistons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Seigneur, donne au r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la victoire !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9ponds-nous au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre appel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDresse-toi, Seigneur, dans ta force\u00a0: nous chanterons ta vaillance.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"20","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, le roi se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de ta force ;\u003Cbr \/\u003E\nquelle all\u00e9gresse lui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne ta victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu as r\u00e9pondu au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u0027as pas rejet\u00e9 le souh\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de ses l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu lui destines b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et bienfaits,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets sur sa t\u00eate une cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne d\u0027or.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E La vie qu\u0027il t\u0027a demand\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, tu la lui donnes,\u003Cbr \/\u003E\nde longs jours, des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees sans fin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Par ta victoire, grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et son \u00e9clat :\u003Cbr \/\u003E\ntu le rev\u00eats de splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu mets en lui ta b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour toujours :\u003Cbr \/\u003E\nta pr\u00e9sence l\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, le roi s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce du Tr\u00e8s-Haut le r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dresse-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, dans ta force :\u003Cbr \/\u003E\nnous f\u00eaterons, nous chanter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ta vaillance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 l\u0027Agneau immol\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 1a.2","texte":"Voyez comme il est grand, l\u2019amour dont le P\u00e8re nous a combl\u00e9s\u00a0: il a voulu que nous soyons appel\u00e9s enfants de Dieu, \u2013 et nous le sommes \u2013. Bien-aim\u00e9s, d\u00e8s maintenant, nous sommes enfants de Dieu, mais ce que nous serons ne para\u00eet pas encore clairement. Nous le savons\u00a0: lorsque le Fils de Dieu para\u00eetra, nous serons semblables \u00e0 lui parce que nous le verrons tel qu\u2019il est."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* B\u00e9nis son nom tr\u00e8s saint, tout mon \u00eatre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il te couronne d\u0027amour et de tendresse. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ N\u0027oublie aucun de ses bienfaits.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus aimait Marthe et Marie, il aimait leur fr\u00e8re, Lazare.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec un c\u0153ur d\u2019enfant, supplions Dieu, notre P\u00e8re, et disons-lui\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EP\u00e8re, fais-nous voir ton amour\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re tr\u00e8s bon, en ton Fils bien-aim\u00e9, nous sommes fr\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous de vivre ensemble et d\u2019\u00eatre unis.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELaisse venir \u00e0 toi les enfants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ton Royaume est \u00e0 ceux qui leur ressemblent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne \u00e0 ceux qui pr\u00e9parent l\u2019avenir\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0de b\u00e2tir un monde juste et fraternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous demandes d\u2019aimer nos ennemis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0convertis leur c\u0153ur et le n\u00f4tre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccueille tes enfants dans ta demeure \u00e9ternelle\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils voient la douceur de ta face.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, ton Fils rappela \u00e0 la vie Lazare qui gisait dans le tombeau et il accepta l\u2019hospitalit\u00e9 que Marthe lui offrait dans sa maison\u00a0; nous t\u2019en prions, accorde-nous d\u2019\u00eatre fid\u00e8les \u00e0 servir le Christ en nos fr\u00e8res et de m\u00e9riter ainsi d\u2019\u00eatre nourris avec Marie par la m\u00e9ditation de sa parole. Lui qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u2019unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. (nouveau Missel Romain)\u003C\/p\u003E"}}