{"informations":{"date":"2025-08-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","degre":"","ligne1":"vendredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0No\u00e9mi revint avec sa belle-fille, Ruth la Moabite. Elles arriv\u00e8rent \u00e0 Bethl\u00e9em\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 gouvernaient les Juges,\u003Cbr \/\u003E\nil y eut une famine dans le pays.\u003Cbr \/\u003E\nUn homme de Bethl\u00e9em de Juda\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9migra avec sa femme et ses deux fils\u003Cbr \/\u003E\npour s\u2019\u00e9tablir dans la r\u00e9gion appel\u00e9e Champs-de-Moab.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c9lim\u00e9lek, le mari de No\u00e9mi, mourut,\u003Cbr \/\u003E\net No\u00e9mi resta seule avec ses deux fils.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ceux-ci \u00e9pous\u00e8rent deux Moabites ;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019une s\u2019appelait Orpa (c\u2019est-\u00e0-dire : Volte-face)\u003Cbr \/\u003E\net l\u2019autre, Ruth (c\u2019est-\u00e0-dire : Compagne).\u003Cbr \/\u003E\nIls demeur\u00e8rent l\u00e0 une dizaine d\u2019ann\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mahlone et Kilyone moururent \u00e0 leur tour,\u003Cbr \/\u003E\net No\u00e9mi resta priv\u00e9e de ses deux fils et de son mari.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors, avec ses belles-filles,\u003Cbr \/\u003E\nelle se pr\u00e9para \u00e0 quitter les Champs-de-Moab\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 retourner chez elle,\u003Cbr \/\u003E\ncar elle avait appris que le Seigneur avait visit\u00e9 son peuple\u003Cbr \/\u003E\net lui donnait du pain.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0 En cours de route, Orpa embrassa sa belle-m\u00e8re et la quitta,\u003Cbr \/\u003E\nmais Ruth restait attach\u00e9e \u00e0 ses pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0No\u00e9mi lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu vois, ta belle-s\u0153ur est retourn\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nvers son peuple et vers ses dieux.\u003Cbr \/\u003E\nRetourne, toi aussi, comme ta belle-s\u0153ur. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ruth lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ne me force pas \u00e0 t\u2019abandonner et \u00e0 m\u2019\u00e9loigner de toi,\u003Cbr \/\u003E\ncar o\u00f9 tu iras, j\u2019irai ;\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 tu t\u2019arr\u00eateras, je m\u2019arr\u00eaterai ;\u003Cbr \/\u003E\nton peuple sera mon peuple,\u003Cbr \/\u003E\net ton Dieu sera mon Dieu. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0No\u00e9mi revint donc des Champs-de-Moab\u003Cbr \/\u003E\navec sa belle-fille, Ruth la Moabite.\u003Cbr \/\u003E\nElles arriv\u00e8rent \u00e0 Bethl\u00e9em au d\u00e9but de la moisson de l\u2019orge.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rt 1,\u00a01.3-6.14b-16.22","intro_lue":"Lecture du livre de Ruth","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EChante, \u00f4 mon \u00e2me, la louange du Seigneur !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nou :\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 145, 1b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EHeureux qui s\u2019appuie sur le Dieu de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nqui met son espoir dans le Seigneur son Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui a fait le ciel et la terre\u003Cbr \/\u003E\net la mer et tout ce qu\u2019ils renferment !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl garde \u00e0 jamais sa fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil fait justice aux opprim\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\naux affam\u00e9s, il donne le pain ;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur d\u00e9lie les encha\u00een\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur ouvre les yeux des aveugles,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur redresse les accabl\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur aime les justes,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur prot\u00e8ge l\u2019\u00e9tranger.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl soutient la veuve et l\u2019orphelin,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9gare les pas du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\nD\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, le Seigneur r\u00e9gnera :\u003Cbr \/\u003E\nton Dieu, \u00f4 Sion, pour toujours !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 145 (146),\u00a05-6ab,\u00a06c-7, 8-9a,\u00a09bc-10","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, et ton prochain comme toi-m\u00eame\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les pharisiens,\u003Cbr \/\u003E\napprenant que J\u00e9sus avait ferm\u00e9 la bouche aux sadduc\u00e9ens,\u003Cbr \/\u003E\nse r\u00e9unirent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et l\u2019un d\u2019entre eux, un docteur de la Loi, posa une question \u00e0 J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\npour le mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Ma\u00eetre, dans la Loi,\u003Cbr \/\u003E\nquel est le grand commandement ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab \u003Cem\u003ETu aimeras le Seigneur ton Dieu\u003Cbr \/\u003E\nde tout ton c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nde toute ton \u00e2me et de tout ton esprit.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voil\u00e0 le grand, le premier commandement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et le second lui est semblable :\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ETu aimeras ton prochain comme toi-m\u00eame.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0De ces deux commandements d\u00e9pend toute la Loi,\u003Cbr \/\u003E\nainsi que les Proph\u00e8tes. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 22,\u00a034-40","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFais-moi conna\u00eetre ta route, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndirige-moi par ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Ps 24, 4b.5a"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"22","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Marie-Reine":{"id":"2855","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Reine":{"id":"1474","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Fabrice":{"id":"1438","sexe":"masculin","pays":""},"Fabricien":{"id":"1439","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Marie-Reine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/2855\/Marie-Reine.html"},"Reine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1474\/Reine.html"},"Fabrice":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1438\/Fabrice.html"},"Fabricien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1439\/Fabricien.html"}},"derives":{"Alise":{"id":"1475","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1475\/Alise.html"},"Gina":{"id":"1478","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1478\/Gina.html"},"Rani":{"id":"6869","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6869\/Rani.html"},"R\u00e9gilla":{"id":"1476","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1476\/R%C3%A9gilla.html"},"R\u00e9gina":{"id":"1477","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1477\/R%C3%A9gina.html"},"R\u00e9gine":{"id":"1482","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1482\/R%C3%A9gine.html"},"R\u00e9jane":{"id":"1479","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1479\/R%C3%A9jane.html"},"Roxana":{"id":"1481","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1481\/Roxana.html"},"Roxane":{"id":"1480","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1480\/Roxane.html"}}},"saints":{"majeurs":{"M\u00e9moire de la Vierge Marie Reine":{"id":"1720","valeur":"M\u00e9moire de la Vierge Marie Reine","resume":"(I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1720\/M%C3%A9moire-de-la-Vierge-Marie-Reine.html","description":" Les litanies le chantaient depuis des si\u00e8cles: \"Reine des anges... reine des patriarches ... reine des ap\u00f4tres ...\" Le Pape Pie XII ne fait que reprendre cette longue tradition en instaurant la f\u00eate de \"Marie, reine\", en 1954.Illustration: La Vierge gothique du Ma\u00eetre de Seeon, vers 1430 - Mus\u00e9e national de Bavi\u00e8re, Munich (site en allemand).- F\u00eates marialesM\u00e9moire de la Vierge Marie Reine, qui mit au monde le Fils de Dieu, prince de la paix, dont le r\u00e8gne n'aura pas de fin. Le peuple chr\u00e9tien, aime la saluer Reine du ciel et M\u00e8re de mis\u00e9ricorde."}},"autres":{"Alexis d'Ugine":{"valeur":"Saint Alexis d'Ugine","id":"10207","resume":"Saint orthodoxe (+ 1934)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10207\/Saint-Alexis-d-Ugine.html"},"Bernard d'Offida":{"valeur":"Bienheureux Bernard d'Offida","id":"8157","resume":"Religieux capucin italien (+ 1694)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8157\/Bienheureux-Bernard-d-Offida.html"},"\u00c9lie Leymarie":{"valeur":"Bienheureux \u00c9lie Leymarie","id":"10273","resume":"Pr\u00eatre et martyr sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10273\/Bienheureux-%C3%89lie-Leymarie.html"},"Fabricien":{"valeur":"Saint Fabricien","id":"10033","resume":"Martyr v\u00e9n\u00e9r\u00e9 en Espagne (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10033\/Saint-Fabricien.html"},"Francisco Sim\u00f3n R\u00f3denas":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Francisco Sim\u00f3n R\u00f3denas","id":"12882","resume":"\u00e9v\u00eaque en Colombie (+ 1914)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12882\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Francisco-Sim%C3%B3n-R%C3%B3denas.html"},"Guillaume Lacey et Richard Kirkman":{"valeur":"Bienheureux Guillaume Lacey et Richard Kirkman","id":"10274","resume":"Pr\u00eatres et martyrs en Angleterre (+ 1592)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10274\/Bienheureux-Guillaume-Lacey-et-Richard-Kirkman.html"},"Hippolyte":{"valeur":"Saint Hippolyte","id":"7957","resume":"Martyr, \u00e9v\u00eaque de Porto (+ 225)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7957\/Saint-Hippolyte.html"},"Jacques Bianconi":{"valeur":"Bienheureux Jacques Bianconi","id":"10276","resume":"Dominicain (+ 1301)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10276\/Bienheureux-Jacques-Bianconi.html"},"Jean Kemble":{"valeur":"Saint Jean Kemble","id":"1717","resume":"Martyr \u00e0 Hereford, dans le pays de Galles (+ 1679)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1717\/Saint-Jean-Kemble.html"},"Jean Wall":{"valeur":"Saint Jean Wall","id":"1718","resume":"Martyr en Angleterre (+ 1679)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1718\/Saint-Jean-Wall.html"},"Lambert":{"valeur":"Bienheureux Lambert","id":"7967","resume":"(+ 1154)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7967\/Bienheureux-Lambert.html"},"Philippe Benizi":{"valeur":"Saint Philippe Benizi","id":"1722","resume":"G\u00e9n\u00e9ral de l'Ordre des Servites de Marie (+ 1285)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1722\/Saint-Philippe-Benizi.html"},"Sigfried":{"valeur":"Saint Sigfried","id":"7962","resume":"(+ 690)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7962\/Saint-Sigfried.html"},"Sim\u00e9on Lukac":{"valeur":"Bienheureux Sim\u00e9on Lukac","id":"10272","resume":"\u00c9v\u00eaque de l'\u00c9glise grecque-catholique ukrainienne \"clandestine\" (+ 1964)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10272\/Bienheureux-Sim%C3%A9on-Lukac.html"},"Symphorien d'Autun":{"valeur":"Saint Symphorien d'Autun","id":"1719","resume":"Martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1719\/Saint-Symphorien-d-Autun.html"},"Thomas Percy":{"valeur":"Bienheureux Thomas Percy","id":"1744","resume":"Martyr en Angleterre (+ 1572)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1744\/Bienheureux-Thomas-Percy.html"},"Timoth\u00e9e":{"valeur":"Saint Timoth\u00e9e","id":"12188","resume":"Martyr \u00e0 Rome (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12188\/Saint-Timoth%C3%A9e.html"},"Timoth\u00e9e de Monticchio":{"valeur":"Bienheureux Timoth\u00e9e de Monticchio","id":"10275","resume":"Pr\u00eatre franciscain (+ 1504)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10275\/Bienheureux-Timoth%C3%A9e-de-Monticchio.html"},"Vincenzo Maria Morelli":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Vincenzo Maria Morelli","id":"13421","resume":"Religieux th\u00e9atin italien, archev\u00eaque d\u2019Otrante (+ 1812)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13421\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Vincenzo-Maria-Morelli.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","degre":"","ligne1":"vendredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","degre":"","ligne1":"vendredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Christ, Roi des rois, a couronn\u00e9 sa m\u00e8re. Venez adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant ","texte":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant \u003Cbr\u003Eaux mains de l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui pleure notre mal \u003Cbr\u003Ecomme une m\u00e8re ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui tire de sa mort \u003Cbr\u003Enotre naissance ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous ouvrir sa joie \u003Cbr\u003Eet son royaume ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous donner son Fils \u003Cbr\u003En\u00e9 de la femme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui veut \u00e0 tous ses fils \u003Cbr\u003Edonner sa m\u00e8re ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour \u00eatre notre Pain \u003Cbr\u003E\u00e0 chaque c\u00e8ne ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour appeler nos corps \u003Cbr\u003Ejusqu\u2019en sa gloire ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu ? L\u2019Amour est-il son nom \u003Cbr\u003Eet son visage ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui fait de nous ses fils\u003Cbr\u003E\u00e0 son image ? \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPurifie-moi, mon Dieu, et je serai pur\u00a0; lave mon \u00e2me, et je serai blanc plus que neige.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETous rassembl\u00e9s, ils b\u00e9niront le Seigneur \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Tobie (Tb 13)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E B\u00e9nissez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses \u00e9lus !\u003Cbr \/\u003E\nF\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, rendez-lui gr\u00e2ce !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em, ville sainte,\u003Cbr \/\u003E\nDieu t\u0027a frapp\u00e9e pour les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Rends toute gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Roi des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il rel\u00e8ve en toi le sanctuaire, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027il r\u00e9jouisse en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les exil\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il aime en toi les malheureux,\u003Cbr \/\u003E\npour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles sans fin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re brill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente brillera\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E De loin, viendront des peuples nombreux\u003Cbr \/\u003E\nvers ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em qui est saint, *\u003Cbr \/\u003E\nles mains charg\u00e9es de leurs offrandes\u003Cbr \/\u003E\npour le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes g\u00e9n\u00e9rations des g\u00e9n\u00e9rations t\u0027emplir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\net le nom de l\u0027\u00c9lue rester\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E R\u00e9jouis-toi, exulte, \u00e0 cause des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els des justes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntous rassembl\u00e9s, ils b\u00e9niront le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9ternel.\u003Cbr \/\u003E\nHeure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ceux qui t\u0027aiment\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils se r\u00e9jouir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de ta paix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMon \u00e2me, b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Grand Roi\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E il b\u00e2tira, dans J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nsa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour les si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que les b\u00e9nis de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nissent le N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em tr\u00e8s saint, *\u003Cbr \/\u003E\npour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles et \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 2, 19b-20","texte":"Avec le Christ, je suis fix\u00e9 \u00e0 la croix\u00a0: je vis, mais ce n\u2019est plus moi, c\u2019est le Christ qui vit en moi. Ma vie aujourd\u2019hui dans la condition humaine, je la vis dans la foi au Fils de Dieu qui m\u2019a aim\u00e9 et qui s\u2019est livr\u00e9 pour moi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Christ nous a aim\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il s\u2019est livr\u00e9 pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il a port\u00e9 lui-m\u00eame nos fautes sur la croix. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9nie sois-tu, Vierge Marie, Reine du monde, M\u00e8re du Christ, M\u00e8re du Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEt maintenant, Seigneur, permets-nous de prier, pour ta plus grande gloire\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPour ta plus grande gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESource de la vie, tu es \u00e0 l\u2019origine de tout ce qui existe\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0re\u00e7ois notre admiration et nos actions de gr\u00e2ce,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPasteur de ton peuple, tu le conduis avec amour\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais de nous tes serviteurs dans l\u2019\u00c9glise servante,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re de J\u00e9sus Christ, tu as re\u00e7u l\u2019offrande de sa vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accepte la n\u00f4tre pour ta gloire,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMa\u00eetre de l\u2019histoire, tu agis au c\u0153ur des hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de construire avec toi ton Royaume,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as voulu que la M\u00e8re de ton Fils soit notre M\u00e8re et notre Reine, fais que, soutenus par son intercession, nous obtenions dans le ciel la gloire promise \u00e0 tes enfants.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","degre":"","ligne1":"vendredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Femme voulue par Dieu ","texte":"Femme voulue par Dieu \u003Cbr\u003EComme une \u0153uvre parfaite \u003Cbr\u003EEn qui reposerait \u003Cbr\u003ELe don de son Amour, \u003Cbr\u003ETu exultes de joie\u003Cbr\u003EAux promesses de vie : \u003Cbr\u003ELes pauvres en ton enfant \u003Cbr\u003ESeront peuple de pr\u00eatres, \u003Cbr\u003EFils du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFemme combl\u00e9e par Dieu \u003Cbr\u003EDe sagesse et de gr\u00e2ce \u003Cbr\u003EPour \u00eatre parmi nous \u003Cbr\u003EReflet de sa bont\u00e9, \u003Cbr\u003ETu r\u00e9v\u00e8les Celui \u003Cbr\u003EQui \u00e9tanche la soif : \u003Cbr\u003ELe Christ a fait pour toi \u003Cbr\u003ECouler en abondance \u003Cbr\u003EUn vin nouveau.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFemme guid\u00e9e par Dieu \u003Cbr\u003EAu d\u00e9sert de l\u0027\u00e9preuve \u003Cbr\u003EO\u00f9 manque \u00e0 notre espoir \u003Cbr\u003ELa force d\u0027un appui, \u003Cbr\u003ETu nous vois chancelants \u003Cbr\u003ESous le poids de la croix : \u003Cbr\u003ETa foi in\u00e9branl\u00e9e \u003Cbr\u003ESoutient notre faiblesse \u003Cbr\u003EEt nous conduit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFemme donn\u00e9e par Dieu \u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027\u00c9glise naissante \u003Cbr\u003EQui br\u00fble d\u0027accueillir \u003Cbr\u003ELe souffle de l\u0027Esprit, \u003Cbr\u003ETon silence nous offre \u003Cbr\u003EUn espace de paix : \u003Cbr\u003EEn toi nous \u00e9coutons \u003Cbr\u003ELa source qui murmure \u003Cbr\u003EAu fond des c\u0153urs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFemme v\u00eatue par Dieu \u003Cbr\u003ED\u0027un manteau de lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EQuand l\u0027ombre de la mort \u003Cbr\u003ES\u0027\u00e9tend sur l\u0027univers, \u003Cbr\u003ETu \u00e9claires la voie \u003Cbr\u003EDu Royaume des cieux : \u003Cbr\u003EServante du Seigneur, \u003Cbr\u003ETu r\u00e8gnes dans la gloire \u003Cbr\u003EAvec ton Fils.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, \u00e9coute ma pri\u00e8re, je fr\u00e9mis sous les coups de l\u0027ennemi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003En\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr\u003Einqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr\u003Eet les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr\u003Eils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr\u003Epleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr\u003Ela peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr\u003Eun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr\u003EJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr\u003Epour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr\u003Econtre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr\u003Emets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour moi, vers Dieu j\u0027appelle, et le Seigneur me sauvera.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"54 - II","texte":"Car je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr\u003Edisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr\u003Een ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr\u003Efra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr\u003Ene qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr\u003Eje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr\u003Eje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr\u003Emon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr\u003Equand nous allions d\u2019un m\u00eame pas \u003Cbr\u003E dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[16]\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ED\u00e9charge ton fardeau sur le Seigneur, il prendra soin de toi.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"54 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Tu m\u0027apprendras le chemin de la vie,\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, pl\u00e9nitude de joie.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 30, 1-18","titre":"Illusion, la protection de l\u0027\u00e9tranger","texte":"\u003Cp\u003E01 Malheur aux fils rebelles, \u2013\u00a0oracle du Seigneur \u2013, qui font un projet, mais sans moi, qui concluent un trait\u00e9, mais sans mon esprit, accumulant ainsi p\u00e9ch\u00e9 sur p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n02 Ils descendent en \u00c9gypte, sans m\u2019avoir consult\u00e9, pour trouver refuge aupr\u00e8s de Pharaon, pour s\u2019abriter \u00e0 l\u2019ombre de l\u2019\u00c9gypte.\u003Cbr \/\u003E\n03 Mais le refuge de Pharaon sera votre honte, et l\u2019abri que vous cherchez \u00e0 l\u2019ombre de l\u2019\u00c9gypte sera votre confusion.\u003Cbr \/\u003E\n04 M\u00eame si vos princes sont d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Tanis, si vos ambassadeurs sont parvenus \u00e0 Han\u00e8s,\u003Cbr \/\u003E\n05 ils seront tous couverts de honte par un peuple qui leur sera inutile, qui ne leur sera d\u2019aucun secours, d\u2019aucune utilit\u00e9, sinon pour la honte et m\u00eame l\u2019infamie.\u003Cbr \/\u003E\n06 Proclamation des b\u00eates du N\u00e9guev. Au pays de la d\u00e9tresse et de l\u2019angoisse, de la lionne et du lion rugissant, de la vip\u00e8re et du dragon volant, ils transportent sur le dos des \u00e2nes leurs richesses, et leurs tr\u00e9sors sur la bosse des chameaux vers un peuple qui leur sera inutile,\u003Cbr \/\u003E\n07 l\u2019\u00c9gypte, dont le secours n\u2019est que vide et vent. C\u2019est pourquoi je l\u2019ai nomm\u00e9e \u00ab\u00a0Rahab-la-paresse\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n08 Maintenant, viens, \u00e9cris ceci pour eux sur une tablette, inscris-le sur un document, et que ce soit dans l\u2019avenir un t\u00e9moignage \u00e0 tout jamais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n09 \u00ab\u00a0C\u2019est un peuple rebelle, ce sont des fils menteurs, des fils qui n\u2019acceptent pas d\u2019\u00e9couter la loi du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n10 eux qui disent aux voyants\u00a0: \u201cNe voyez pas\u00a0!\u201d et aux proph\u00e8tes\u00a0: \u201cNe proph\u00e9tisez pas pour nous des choses vraies, dites-nous des choses agr\u00e9ables, proph\u00e9tisez des chim\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n11 Quittez donc le chemin, \u00e9cartez-vous de la route, laissez-nous tranquilles avec le Dieu Saint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u201d\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n12 Mais voici ce qu\u2019il d\u00e9clare, le Saint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: Vous avez rejet\u00e9 ce que j\u2019ai dit, vous avez mis votre confiance dans la violence et la ruse et vous en avez fait votre appui\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n13 ce p\u00e9ch\u00e9-l\u00e0 sera pour vous comme une l\u00e9zarde qui se creuse\u00a0: un renflement appara\u00eet sur une haute muraille, elle s\u2019effondre brusquement, d\u2019un seul coup.\u003Cbr \/\u003E\n14 Elle s\u2019effondre comme une poterie que l\u2019on brise sans m\u00e9nagement\u00a0: impossible de trouver dans ses d\u00e9bris un tesson pour prendre du feu dans le foyer ou puiser de l\u2019eau \u00e0 la citerne.\u003Cbr \/\u003E\n15 Le Seigneur, le Dieu saint d\u2019Isra\u00ebl, avait parl\u00e9 ainsi\u00a0: Par la conversion et le calme, vous serez sauv\u00e9s\u00a0; dans la tranquillit\u00e9, dans la confiance sera votre force\u00a0; mais vous n\u2019avez pas accept\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n16 Vous avez dit\u00a0: \u00ab\u00a0Pas du tout\u00a0! Nous fuirons \u00e0 cheval\u00a0!\u00a0\u00bb \u2013 Eh bien, oui, vous fuirez\u00a0! Vous avez dit encore\u00a0: \u00ab\u00a0Nos chars sont rapides\u00a0!\u00a0\u00bb \u2013 Eh bien, rapides seront vos poursuivants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n17 Vous serez un millier sous la menace d\u2019un seul, et sous la menace de cinq vous prendrez la fuite\u00a0: il ne restera de vous qu\u2019un m\u00e2t au sommet de la montagne, un \u00e9tendard sur la hauteur.\u003Cbr \/\u003E\n18 Cependant le Seigneur attend de vous faire gr\u00e2ce, il se dressera pour vous montrer sa tendresse, car le Seigneur est le Dieu juste\u00a0: heureux tous ceux qui l\u2019attendent\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Dans la conversion et le calme\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9side notre salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans une parfaite confiance, notre force.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nSi vous rejetez cet avertissement,\u003Cbr \/\u003E\nen vous confiant \u00e0 ce qui est tortueux,\u003Cbr \/\u003E\nvous serez comme un mur qui s\u0027effondre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur attend l\u0027heure de vous faire gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nil se l\u00e8ve pour vous prendre en piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nHeureux ceux qui esp\u00e8rent en lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. AM\u00c9D\u00c9E DE LAUSANNE \u003Cbr\u003EPOUR L\u0027ASSOMPTION","texte_patristique":"\u003Cp\u003EConsid\u00e8re combien il \u00e9tait normal que, d\u00e8s avant son assomption, le nom de Marie ait brill\u00e9, admirable, sur toute la terre, et sa renomm\u00e9e tr\u00e8s illustre se soit r\u00e9pandue en tous lieux, avant que sa magnificence ne se soit \u00e9lev\u00e9e au-dessus des cieux. Il convenait en effet que la Vierge M\u00e8re, pour l\u0027honneur m\u00eame de son Fils, r\u00e9gn\u00e2t d\u0027abord sur la terre, et p\u00fbt enfin recevoir ainsi les cieux ; qu\u0027elle f\u00fbt combl\u00e9e ici-bas pour p\u00e9n\u00e9trer l\u00e0-haut dans une sainte pl\u00e9nitude ; et comme elle avait \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e de vertu en vertu, qu\u0027elle le f\u00fbt aussi \u003Cem\u003Ede clart\u00e9 en clart\u00e9\u003C\/em\u003E par l\u0027Esprit du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPr\u00e9sente dans la chair, elle go\u00fbtait donc par avance les pr\u00e9mices du royaume \u00e0 venir, tant\u00f4t s\u0027\u00e9levant vers Dieu dans un \u00e9lan impossible \u00e0 dire, tant\u00f4t rejoignant le prochain en une indicible charit\u00e9. D\u0027une part, elle \u00e9tait entour\u00e9e par les hommages des anges ; d\u0027autre part, elle \u00e9tait v\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le service des hommes. ~ Gabriel l\u0027assistait parmi les anges ; et Jean, heureux de s\u0027\u00eatre vu confier aupr\u00e8s de la croix, \u00e0 lui qui \u00e9tait vierge, la Vierge M\u00e8re, la servait ainsi que les autres Ap\u00f4tres. Eux tous se r\u00e9jouissaient de voir, les uns leur reine, les autres leur suzeraine, et ils s\u0027empressaient dans un affectueux d\u00e9vouement.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPour elle, \u00e9tablie dans la forteresse la plus \u00e9lev\u00e9e des vertus et d\u00e9bordant de l\u0027oc\u00e9an des dons divins, elle \u00e9panchait sur le peuple croyant et alt\u00e9r\u00e9, dans un ruissellement surabondant, l\u0027ab\u00eeme des gr\u00e2ces par lequel elle surpassait toutes les cr\u00e9atures. Elle procurait en effet la sant\u00e9 aux corps, et aux \u00e2mes la gu\u00e9rison, dans le pouvoir qu\u0027elle avait de r\u00e9veiller de la mort du corps et de l\u0027\u00e2me. Qui jamais est parti de chez elle malade ou triste, ou sans avoir \u00e9t\u00e9 instruit des myst\u00e8res c\u00e9lestes ? Qui donc est retourn\u00e9 chez lui sans \u00eatre pleinement heureux d\u0027avoir obtenu ce qu\u0027il voulait de Marie, la m\u00e8re du Seigneur ? ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ED\u00e9bordante de ces biens si grands, l\u0027\u00e9pouse, m\u00e8re de l\u0027unique \u00c9poux, douce et tr\u00e8s aim\u00e9e en ses d\u00e9lices, est comme la \u003Cem\u003Esource des jardins\u003C\/em\u003E spirituels et \u003Cem\u003Ele puits des eaux\u003C\/em\u003E vives et vivifiantes \u003Cem\u003Equi jaillissent en torrent du Liban\u003C\/em\u003E divin. Aussi fait-elle couler, depuis le mont Sion jusqu\u0027\u00e0 toutes les nations qui l\u0027entourent ou sont r\u00e9pandues au loin, des fleuves de paix et des ruisseaux de gr\u00e2ces d\u00e9bordant du ciel.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELorsque la Vierge des vierges \u00e9tait conduite par son Dieu et Fils, le Roi des rois, dans l\u0027all\u00e9gresse des anges, la joie des archanges, parmi les acclamations du ciel, alors s\u0027accomplit la proph\u00e9tie de David disant au Seigneur : La reine se tient \u00e0 ta droite, dans un v\u00eatement d\u0027or et des ornements vari\u00e9s.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Mon \u00e2me exalte le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9ternel est son amour !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EChante et r\u00e9jouis-toi, fille de Sion,\u003Cbr \/\u003E\nvoici que ton Dieu vient demeurer au milieu de toi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu pour toi exulte de joie,\u003Cbr \/\u003E\nil te renouvelle par son amour.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur, comme au jour de f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\ndansera pour toi avec des cris de joie.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as voulu que la M\u00e8re de ton Fils soit notre M\u00e8re et notre Reine, fais que, soutenus par son intercession, nous obtenions dans le ciel la gloire promise \u00e0 tes enfants.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","degre":"","ligne1":"vendredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Grande est la paix de qui aime ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qu\u2019il est bon, qu\u2019il est doux pour des fr\u00e8res de vivre ensemble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!","psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Tu es mon Dieu\u00a0: Seigneur, garde-moi\u00a0!","psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 4, 9-11","texte":"Voici comment Dieu a manifest\u00e9 son amour parmi nous\u00a0: Dieu a envoy\u00e9 son Fils unique dans le monde pour que nous vivions par lui. Voici \u00e0 quoi se reconna\u00eet l\u2019amour\u00a0: ce n\u2019est pas nous qui avons aim\u00e9 Dieu, c\u2019est lui qui nous a aim\u00e9s, et il a envoy\u00e9 son Fils qui est la victime offerte pour nos p\u00e9ch\u00e9s. Mes bien-aim\u00e9s, puisque Dieu nous a tant aim\u00e9s, nous devons aussi nous aimer les uns les autres."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EDieu, vois notre bouclier,\u003Cbr \/\u003Eregarde le visage de ton messie.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s : ouvre-nous, d\u0026egrave;s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","degre":"","ligne1":"vendredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Grande est la paix de qui aime ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qu\u2019il est bon, qu\u2019il est doux pour des fr\u00e8res de vivre ensemble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!","psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Tu es mon Dieu\u00a0: Seigneur, garde-moi\u00a0!","psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 16","texte":"Voici \u00e0 quoi nous avons reconnu l\u2019amour\u00a0: lui, J\u00e9sus, a donn\u00e9 sa vie pour nous. Nous aussi, nous devons donner notre vie pour nos fr\u00e8res."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ERendez gr\u0026acirc;ce au Seigneur, il est bon\u0026nbsp;! \u003Cbr \/\u003E\u0026eacute;ternel est son amour !","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, \u0026agrave; l\u0026rsquo;heure o\u0026ugrave; tu fus \u0026eacute;lev\u0026eacute; sur la croix pour le rachat du monde et o\u0026ugrave; les t\u0026eacute;n\u0026egrave;bres couvraient toute la terre\u0026nbsp;: accorde-nous toujours la lumi\u0026egrave;re qui nous guidera jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la vraie vie. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","degre":"","ligne1":"vendredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Grande est la paix de qui aime ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qu\u2019il est bon, qu\u2019il est doux pour des fr\u00e8res de vivre ensemble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!","psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Tu es mon Dieu\u00a0: Seigneur, garde-moi\u00a0!","psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 17a.19b-20a.21","texte":"\u003Cp\u003ENe rendez \u00e0 personne le mal pour le mal. Car il est \u00e9crit\u00a0: \u00c0 moi la vengeance, c\u2019est moi qui r\u00e9tribuerai, dit le Seigneur. Mais si ton ennemi a faim, donne-lui \u00e0 manger, s\u2019il a soif, donne-lui \u00e0 boire. Ne te laisse pas vaincre par le mal, mais sois vainqueur du mal par le bien.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EL\u0027amour du Seigneur est de toujours \u0026agrave; toujours, \u003Cbr \/\u003Esa justice pour ceux qui gardent son alliance.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u0026eacute;sus, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus conduit \u0026agrave; la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u0026egrave;ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","degre":"","ligne1":"vendredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie Reine","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller ","texte":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller \u003Cbr\u003ETournant le dos \u003Cbr\u003E\u00c0 la cit\u00e9 \u003Cbr\u003EDe ta souffrance\u00a0! \u003Cbr\u003ETa P\u00e2que est lente aux yeux de chair \u003Cbr\u003EDe tes bourreaux\u00a0: \u003Cbr\u003EExplique-nous le livre ouvert \u003Cbr\u003E\u00c0 coups de lance.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment marcherions-nous vers toi \u003Cbr\u003EQuand il est tard, \u003Cbr\u003ESi tu ne vas \u003Cbr\u003EO\u00f9 vont nos routes\u00a0? \u003Cbr\u003ENe manque pas aux p\u00e8lerins \u003Cbr\u003EMais viens t\u2019asseoir\u00a0: \u003Cbr\u003ELa nappe est mise pour le pain \u003Cbr\u003EEt pour la coupe. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment te saurons-nous vivant \u003Cbr\u003EEt l\u2019un de nous, \u003Cbr\u003ESi tu ne prends \u003Cbr\u003ECes simples choses\u00a0? \u003Cbr\u003EPartage-nous ton corps bris\u00e9 \u003Cbr\u003EPour que le jour \u003Cbr\u003ESe l\u00e8ve au fond des c\u0153urs troubl\u00e9s \u003Cbr\u003EO\u00f9 tu reposes. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour que nous sentons lever,\u003Cbr\u003ENous le voyons\u003Cbr\u003EDans la clart\u00e9\u003Cbr\u003EDe ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003ENe laisse pas le vent de nuit\u003Cbr\u003ENi les d\u00e9mons\u003Cbr\u003E\u00c9teindre en nous le feu qui luit\u003Cbr\u003ESur ton passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERemets entre nos mains tendues\u003Cbr\u003E\u00c0 te chercher\u003Cbr\u003EL\u2019Esprit re\u00e7u\u003Cbr\u003EDe ta patience\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00c9claire aussi l\u2019envers du c\u0153ur\u003Cbr\u003EO\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr\u003ERev\u00eat d\u2019un masque de laideur\u003Cbr\u003ETa ressemblance. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe te b\u00e9nis, P\u00e8re, Seigneur du ciel et de la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"144 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E  Je t\u2019exalterai, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Roi,\u003Cbr\u003Eje b\u00e9nirai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E  Chaque jour je te b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enirai,\u003Cbr\u003Eje louerai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E  Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 sa grandeur, il n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de limite.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E  D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, on vanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes \u0153uvres,\u003Cbr\u003Eon proclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes exploits.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E  Je redirai le r\u00e9c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de tes merveilles,\u003Cbr\u003Eton \u00e9clat, ta gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et ta splendeur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E  On dira ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce redoutable\u00a0;\u003Cbr\u003Eje raconter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta grandeur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E  On rappellera tes imm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses bont\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Etous acclamer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E  la bont\u00e9 du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pour tous,\u003Cbr\u003Esa tendresse, pour to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses \u0153uvres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur soutient tous ceux qui tombent, il redresse tous les accabl\u00e9s.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"144 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E  Que tes \u0153uvres, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr\u003Eet que tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles te b\u00e9nissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E  Ils diront la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr\u003Eils parler\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de tes exploits,\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E  annon\u00e7ant aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes tes exploits,\u003Cbr\u003Ela gloire et l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E  ton r\u00e8gne, un r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne \u00e9ternel,\u003Cbr\u003Eton empire, pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur est vrai en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il dit, \u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E  Le Seigneur souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent tous ceux qui tombent,\u003Cbr\u003Eil redresse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les accabl\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E  Les yeux sur toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ils esp\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr\u003Etu leur donnes la nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere au temps voulu\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E  tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres ta main\u00a0:\u003Cbr\u003Etu rassasies avec bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tout ce qui vit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est juste en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses voies,\u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E  Il est proche de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui l\u2019invoquent,\u003Cbr\u003Ede tous ceux qui l\u2019inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent en v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E  Il r\u00e9pond au d\u00e9sir de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr\u003Eil \u00e9coute leur cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E\u00a0: il les sauve.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E  Le Seigneur garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous ceux qui l\u2019aiment,\u003Cbr\u003Emais il d\u00e9truir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E  Que ma bouche proclame \u003Cbr\u003Eles lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur\u00a0! *\u003Cbr\u003ESon nom tr\u00e8s saint, que toute chair le b\u00e9nisse\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Grandes sont tes \u0153uvres, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 1-2","texte":"Pour ceux qui sont dans le Christ J\u00e9sus, il n\u2019y a plus de condamnation. Car, en me faisant passer sous sa loi, l\u2019Esprit qui donne la vie dans le Christ J\u00e9sus m\u2019a lib\u00e9r\u00e9, moi qui \u00e9tais sous la loi du p\u00e9ch\u00e9 et de la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur m\u2019a d\u00e9gag\u00e9, mis au large,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il m\u2019a lib\u00e9r\u00e9, car il m\u2019aime.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il me retire du gouffre des eaux. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il exerce mes mains \u00e0 combattre. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureuse es-tu, Vierge Marie, toi qui as cru ! En toi s\u2019est accomplie la parole de Dieu : tu r\u00e8gnes avec le Christ pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAdressons notre pri\u00e8re au Christ, vainqueur de la mort\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPar ta croix, Sauveur, sauve-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure de ta passion, tu as \u00e9tendu les bras\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0soutiens ton \u00c9glise dans sa lutte pour la foi et la justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as cri\u00e9 vers ton Dieu\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0entends le cri des abandonn\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELa lance a transperc\u00e9 ton c\u0153ur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0d\u00e9salt\u00e8re les p\u00e9cheurs aux sources de l\u2019eau et du sang.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es sorti vivant du tombeau\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aux captifs de la mort, ouvre ton Jardin de vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils de l\u2019homme \u00e9lev\u00e9 de terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0attire tous les hommes dans la gloire du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as voulu que la M\u00e8re de ton Fils soit notre M\u00e8re et notre Reine, fais que, soutenus par son intercession, nous obtenions dans le ciel la gloire promise \u00e0 tes enfants.\u003C\/p\u003E"}}