{"informations":{"date":"2025-11-30","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"Le Seigneur rassemble toutes les nations dans la paix \u00e9ternelle du royaume de Dieu","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Parole d\u2019Isa\u00efe,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 ce qu\u2019il a vu au sujet de Juda et de J\u00e9rusalem.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Il arrivera dans les derniers jours\u003Cbr \/\u003E\nque la montagne de la maison du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nse tiendra plus haut que les monts,\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019\u00e9l\u00e8vera au-dessus des collines.\u003Cbr \/\u003E\nVers elle afflueront toutes les nations\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et viendront des peuples nombreux.\u003Cbr \/\u003E\nIls diront\u00a0: \u00ab\u00a0Venez\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nmontons \u00e0 la montagne du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la maison du Dieu de Jacob\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019il nous enseigne ses chemins,\u003Cbr \/\u003E\net nous irons par ses sentiers.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nOui, la loi sortira de Sion,\u003Cbr \/\u003E\net de J\u00e9rusalem, la parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Il sera juge entre les nations\u003Cbr \/\u003E\net l\u2019arbitre de peuples nombreux.\u003Cbr \/\u003E\nDe leurs \u00e9p\u00e9es, ils forgeront des socs,\u003Cbr \/\u003E\net de leurs lances, des faucilles.\u003Cbr \/\u003E\nJamais nation contre nation\u003Cbr \/\u003E\nne l\u00e8vera l\u2019\u00e9p\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019apprendront plus la guerre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Venez, maison de Jacob\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nMarchons \u00e0 la lumi\u00e8re du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 2,\u00a01-5","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDans la joie, nous irons\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la maison du Seigneur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 121, 1","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EQuelle joie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la maison du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nMaintenant notre marche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes portes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u00e9rusalem, te voici dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ensemble ne fait qu\u2019un !\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\nles tribus du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est l\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est l\u00e0 le si\u00e8ge du droit,\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la maison de David.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAppelez le bonheur sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Paix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue la paix r\u00e8gne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonheur dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00c0 cause de mes fr\u00e8res et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0: \u00ab\u00a0Paix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 cause de la maison du Seigneur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9sire ton bien.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 121 (122),\u00a01-2,\u00a03-4ab,\u00a04cd-5,\u00a06-7,\u00a08-9","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le salut est plus pr\u00e8s de nous\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0vous le savez\u00a0: c\u2019est le moment,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019heure est d\u00e9j\u00e0 venue de sortir de votre sommeil.\u003Cbr \/\u003E\nCar le salut est plus pr\u00e8s de nous maintenant\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 nous sommes devenus croyants.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La nuit est bient\u00f4t finie,\u003Cbr \/\u003E\nle jour est tout proche.\u003Cbr \/\u003E\nRejetons les \u0153uvres des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nrev\u00eatons-nous des armes de la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Conduisons-nous honn\u00eatement,\u003Cbr \/\u003E\ncomme on le fait en plein jour,\u003Cbr \/\u003E\nsans orgies ni beuveries,\u003Cbr \/\u003E\nsans luxure ni d\u00e9bauches,\u003Cbr \/\u003E\nsans rivalit\u00e9 ni jalousie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais rev\u00eatez-vous du Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 13,\u00a011-14a","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"Veillez pour \u00eatre pr\u00eats","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Comme il en fut aux jours de No\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nainsi en sera-t-il lors de la venue du Fils de l\u2019homme.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En ces jours-l\u00e0, avant le d\u00e9luge,\u003Cbr \/\u003E\non mangeait et on buvait, on prenait femme et on prenait mari,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019au jour o\u00f9 No\u00e9 entra dans l\u2019arche\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0les gens ne se sont dout\u00e9s de rien,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce que survienne le d\u00e9luge qui les a tous engloutis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntelle sera aussi la venue du Fils de l\u2019homme.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors deux hommes seront aux champs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019un sera pris, l\u2019autre laiss\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Deux femmes seront au moulin en train de moudre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019une sera prise, l\u2019autre laiss\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Veillez donc,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous ne savez pas quel jour\u003Cbr \/\u003E\nvotre Seigneur vient.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comprenez-le bien\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsi le ma\u00eetre de maison\u003Cbr \/\u003E\navait su \u00e0 quelle heure de la nuit le voleur viendrait,\u003Cbr \/\u003E\nil aurait veill\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net n\u2019aurait pas laiss\u00e9 percer le mur de sa maison.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tenez-vous donc pr\u00eats, vous aussi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 vous n\u2019y penserez pas\u003Cbr \/\u003E\nque le Fils de l\u2019homme viendra.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 24,\u00a037-44","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous voir, Seigneur, ton amour,\u003Cbr \/\u003E\net donne-nous ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Ps 84, 8"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"30","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Andr\u00e9":{"id":"9","sexe":"masculin","pays":""},"Maxence":{"id":"4190","sexe":"mixte","pays":""}},"majeur":{"Andr\u00e9":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/9\/Andr%C3%A9.html"},"Maxence":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4190\/Maxence.html"}},"derives":{"Andie":{"id":"5699","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5699\/Andie.html"},"Andr\u00e9anne":{"id":"6022","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6022\/Andr%C3%A9anne.html"},"Andreas":{"id":"4964","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4964\/Andreas.html"},"Andr\u00e9e":{"id":"10","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/10\/Andr%C3%A9e.html"},"Andre\u00ef":{"id":"6986","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6986\/Andre%C3%AF.html"},"Andr\u00e9s":{"id":"6449","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6449\/Andr%C3%A9s.html"},"Andr\u00e9u":{"id":"862","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/862\/Andr%C3%A9u.html"},"Andrev":{"id":"863","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/863\/Andrev.html"},"Andrew":{"id":"37","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/37\/Andrew.html"},"Andrieu":{"id":"38","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/38\/Andrieu.html"},"Andy":{"id":"36","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/36\/Andy.html"},"Max":{"id":"4698","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4698\/Max.html"},"Maxance":{"id":"7098","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7098\/Maxance.html"},"Maxens":{"id":"4789","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4789\/Maxens.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Andr\u00e9":{"id":"25","valeur":"Saint Andr\u00e9","resume":"Ap\u00f4tre et martyr (+ 62)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/25\/Saint-Andr%C3%A9.html","description":"Il \u00e9tait de Bethsa\u00efde en Galil\u00e9e, sur les bords du lac de Tib\u00e9riade. Avec son fr\u00e8re Pierre, il vivait de la p\u00eache. C'\u00e9tait un assoiff\u00e9 de Dieu. Il avait entendu la pr\u00e9dication de Jean le Baptiste, avait sans doute re\u00e7u son bapt\u00eame de p\u00e9nitence et \u00e9tait devenu l'un de ses disciples. Il avait su discerner l'exacte mission de Jean. Aussi, quand il l'entendit d\u00e9signer J\u00e9sus: \" Voici l'agneau de Dieu \", il le suivit pour ne plus le quitter. D\u00e8s cet appel, Andr\u00e9 devient ap\u00f4tre, avant m\u00eame d'en avoir re\u00e7u le titre. Il rencontre son fr\u00e8re Pierre et l'am\u00e8ne \u00e0 J\u00e9sus. Il est l'homme qui sait nouer des contacts. Lors de la multiplication des pains, c'est Andr\u00e9 qui am\u00e8ne le jeune gar\u00e7on portant ses cinq pains et ses deux poissons. Quand des Grecs veulent rencontrer J\u00e9sus, c'est \u00e0 lui qu'ils s'adressent tout naturellement.  Des sources tardives font \u00e9tat de son supplice \u00e0 Patras en Gr\u00e8ce. Au IVe si\u00e8cle, ses reliques furent transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 Constantinople. Une importante relique, qui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e au XVe si\u00e8cle au Vatican, fut restitu\u00e9e en 1966 aux Orientaux en signe de la volont\u00e9 de communion entre l'\u00c9glise de Rome et les patriarcats orientaux. L'Ukraine voudrait qu'il ait \u00e9t\u00e9 le premier \u00e9vang\u00e9lisateur de Kiev et l'\u00c9cosse l'a choisi comme patron national.Le 30 novembre 2009, comme chaque ann\u00e9e, le Saint-P\u00e8re a adress\u00e9 un message au Patriarche \u0153cum\u00e9nique de Constantinople \u00e0 l'occasion de la f\u00eate de saint Andr\u00e9, remis \u00e0 SS Barth\u00e9l\u00e9my I par le Cardinal Kasper, qui conduit la d\u00e9l\u00e9gation romaine \u00e0 Istanbul. Il y rappelle que la comm\u00e9moration du patron de ce patriarcat, fr\u00e8re de saint Pierre, \"doit encourager tous les chr\u00e9tiens \u00e0 r\u00e9pondre aux grands enjeux du moment, aux probl\u00e8mes de plus en plus complexes qui se posent \u00e0 la chr\u00e9tient\u00e9\". Nos Eglises, \u00e9crit Beno\u00eet XVI, \"se sont engag\u00e9es depuis plusieurs d\u00e9cennies dans la voie du r\u00e9tablissement de la pleine communion. Et m\u00eame si l'objectif n'est pas atteint, de grands pas en avant ont \u00e9t\u00e9 faits, qui ont permis un approfondissement de nos liens\". Cette ouverture guide les travaux de la Commission mixte pour le dialogue qui s'est r\u00e9cemment r\u00e9unie \u00e0 Chypre, consacr\u00e9s \"\u00e0 la mission de l'Ev\u00eaque de Rome dans la communion eccl\u00e9siale du premier mill\u00e9naire\", un th\u00e8me reconna\u00eet le Pape, \"qui m\u00e9rite une \u00e9tude approfondie et un dialogue prudent dans la perspective de rapprocher les traditions eccl\u00e9siales orientales et occidentales pour les int\u00e9grer... L'Eglise catholique voit dans le minist\u00e8re p\u00e9trinien un don du Seigneur fait \u00e0 son Eglise, qui ne peut \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme pouvoir mais comme communion au service de la v\u00e9rit\u00e9 et de la charit\u00e9. L'Ev\u00eaque de Rome, qui pr\u00e9side cette charit\u00e9...est le Serviteur des Serviteurs de Dieu... A la lumi\u00e8re du mod\u00e8le du premier mill\u00e9naire, il convient de trouver ensemble les formes permettant au Successeur de Pierre d'accomplir un service d'amour envers tous et reconnu de tous\". Au long de ce chemin vers la pleine communion, \"il faut offrir un t\u00e9moignage commun en \u0153uvrant ensemble au bien de l'humanit\u00e9, en d\u00e9fendant la dignit\u00e9 de la personne, en affirmant les valeurs fondamentales, en favorisant la justice et la paix. Les Eglises orthodoxe et catholiques peuvent collaborer aussi dans la sensibilisation des gens aux responsabilit\u00e9s de l'humanit\u00e9 et \u00e0 la d\u00e9fense de la cr\u00e9ation\". (source: VIS 091130 350)N\u00e9 \u00e0 Bethsa\u00efde en Galil\u00e9e, fr\u00e8re de Simon Pierre et p\u00eacheur avec lui, disciple de Jean-Baptiste, il fut le premier appel\u00e9 par J\u00e9sus sur les bords du Jourdain ; il le suivit et lui amena son fr\u00e8re. La tradition rapporte qu'apr\u00e8s la Pentec\u00f4te, il annon\u00e7a l'\u00c9vangile en Acha\u00efe et mourut en croix \u00e0 Patras. L'\u00c9glise de Constantinople le v\u00e9n\u00e8re comme son illustre patron."}},"autres":{"Alexander Crow":{"valeur":"Bienheureux Alexander Crow","id":"11225","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1586)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11225\/Bienheureux-Alexander-Crow.html"},"Andr\u00e9":{"valeur":"Bienheureux Andr\u00e9","id":"9374","resume":"Chanoine du Saint S\u00e9pulcre (+ 1347)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9374\/Bienheureux-Andr%C3%A9.html"},"Constance":{"valeur":"Saint Constance","id":"9376","resume":"(+ 418)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9376\/Saint-Constance.html"},"Cuthbert Mayne":{"valeur":"Saint Cuthbert Mayne","id":"145","resume":"Martyr en Angleterre (+ 1577)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/145\/Saint-Cuthbert-Mayne.html"},"Fr\u00e9d\u00e9ric de Ratisbonne":{"valeur":"Bienheureux Fr\u00e9d\u00e9ric de Ratisbonne","id":"11224","resume":"Fr\u00e8re augustin (+ 1329)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11224\/Bienheureux-Fr%C3%A9d%C3%A9ric-de-Ratisbonne.html"},"Frumence":{"valeur":"Saint Frumence","id":"8725","resume":"Un des ap\u00f4tres de l'Ethiopie au IVe si\u00e8cle (+ v. 360)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8725\/Saint-Frumence.html"},"Giuseppe Marrazzo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Giuseppe Marrazzo","id":"13719","resume":"Pr\u00eatre italien (+ 1992)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13719\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Giuseppe-Marrazzo.html"},"Giustina Schiapparoli":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Giustina Schiapparoli","id":"13268","resume":"Cofondatrice des B\u00e9n\u00e9dictines de la Divine Providence de Voghera (+ 1877)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13268\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Giustina-Schiapparoli.html"},"Jean de Verceil":{"valeur":"Bienheureux Jean de Verceil","id":"206","resume":"Ma\u00eetre g\u00e9n\u00e9ral de l'ordre des fr\u00e8res pr\u00eacheurs (+ 1283)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/206\/Bienheureux-Jean-de-Verceil.html"},"Josbert":{"valeur":"Bienheureux Josbert","id":"9382","resume":"Moine b\u00e9n\u00e9dictin (+ 1186)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9382\/Bienheureux-Josbert.html"},"Joseph Marchand":{"valeur":"Saint Joseph Marchand","id":"147","resume":"Martyr en Annam (+ 1835)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/147\/Saint-Joseph-Marchand.html"},"Louis-Roch Gientyngier":{"valeur":"Bienheureux Louis-Roch Gientyngier","id":"11226","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11226\/Bienheureux-Louis-Roch-Gientyngier.html"},"Maxence":{"valeur":"Sainte Maxence","id":"9865","resume":"Princesse irlandaise (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9865\/Sainte-Maxence.html"},"Michel Ruedas Mejias et six compagnons":{"valeur":"Bienheureux Michel Ruedas Mejias et six compagnons","id":"11200","resume":"Martyrs espagnols (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11200\/Bienheureux-Michel-Ruedas-Mejias-et-six-compagnons.html"},"Mirocl\u00e8s":{"valeur":"Saint Mirocl\u00e8s","id":"10605","resume":"\u00e9v\u00eaque de Milan (+ v. 315)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10605\/Saint-Mirocl%C3%A8s.html"},"Pierre Guillot":{"valeur":"Bienheureux Pierre Guillot","id":"9388","resume":"Dominicain (+ 1568)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9388\/Bienheureux-Pierre-Guillot.html"},"Samson":{"valeur":"Samson","id":"1777","resume":"Ancien Testament : Dernier grand juge d'Isra\u00ebl","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1777\/Samson.html"},"Thadd\u00e9e Liu":{"valeur":"Bienheureux Thadd\u00e9e Liu","id":"9367","resume":"Pr\u00eatre martyr en Chine (+ 1823)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9367\/Bienheureux-Thadd%C3%A9e-Liu.html"},"Tugdual":{"valeur":"Saint Tugdual","id":"148","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tr\u00e9guier (+ 558)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/148\/Saint-Tugdual.html"},"Zozime":{"valeur":"Saint Zozime","id":"201","resume":"Moine au monast\u00e8re de Tyr (+ 550)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/201\/Saint-Zozime.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-30","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu puissant, mon rempart et ma foi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003EAvant de conna\u00eetre la mort, tu verras le Christ, ton Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-30","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Roi qui va venir, venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Cl. Rozier","editeur":"Fleurus","titre":"Toi qui viens pour tout sauver","texte":"Toi qui viens pour tout sauver, \u003Cbr\u003EL\u2019univers p\u00e9rit sans toi\u00a0; \u003Cbr\u003EFais pleuvoir sur lui ta joie, \u003Cbr\u003EToi qui viens pour tout sauver. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EViens sauver tes fils perdus, \u003Cbr\u003EDispers\u00e9s, mourant de froid\u00a0; \u003Cbr\u003EDieu qui fus un jour en croix, \u003Cbr\u003EViens sauver tes fils perdus. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EViens offrir encore ton pain\u003Cbr\u003EEt ton vin aux mis\u00e9reux\u00a0; \u003Cbr\u003EPour qu\u2019ils voient le don de Dieu, \u003Cbr\u003EViens offrir encore ton pain. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EToi qui viens pour tout sauver,\u003Cbr\u003EFais lever enfin le jour\u003Cbr\u003EDe la paix dans ton amour,\u003Cbr\u003EToi qui viens pour tout sauver.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ECe jour-l\u00e0, le vin nouveau coulera sur les montagnes, le lait ruissellera sur les collines, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELes montagnes chanteront leur joie, les arbres des for\u00eats applaudiront \u00e0 la face du Seigneur, car il vient\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe grand proph\u00e8te vient vers toi, J\u00e9rusalem\u00a0! C\u2019est lui qui te rel\u00e8vera, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 11-12","texte":"C\u2019est le moment, l\u2019heure est venue de sortir de votre sommeil. Car le salut est plus pr\u00e8s de nous maintenant qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 nous sommes devenus croyants. La nuit est bient\u00f4t finie, le jour est tout proche. Rejetons les activit\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres, rev\u00eatons-nous pour le combat de la lumi\u00e8re."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Point de t\u00e9n\u00e8bres devant toi,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Lumi\u00e8re du monde, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Scrute-moi, Seigneur, connais mon c\u0153ur, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Conduis-moi sur le chemin d\u2019\u00e9ternit\u00e9, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ENe crains pas, Marie, l\u2019Esprit viendra sur toi\u00a0: tu vas enfanter le Fils de Dieu. All\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ETu nous as visit\u00e9s, Dieu notre P\u00e8re, par la venue dans la chair de ton Fils bien-aim\u00e9\u00a0: garde-nous vigilants jusqu\u2019\u00e0 sa venue dans la gloire.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EEn toi, Seigneur, notre esp\u00e9rance\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as trac\u00e9 en ton Fils un chemin de lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nQue toute la terre se l\u00e8ve et marche vers toi \u00e0 la clart\u00e9 de son visage\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETandis que la nuit s\u2019ach\u00e8ve et que le jour approche, viens secouer nos somnolences.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous de te servir dans la justice et la saintet\u00e9 tout au long de nos jours.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EEt quand para\u00eetra le Fils de l\u2019homme, qu\u2019il nous trouve debout, pr\u00eats \u00e0 l\u2019accueillir.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDonne \u00e0 tes fid\u00e8les, Dieu tout-puissant, d\u2019aller avec courage sur les chemins de la justice \u00e0 la rencontre du Seigneur, pour qu\u2019ils soient appel\u00e9s, lors du jugement, \u00e0 entrer en possession du Royaume des cieux.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-30","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Dieu est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en cet \u00e2ge","texte":"Dieu est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003ECes temps sont les derniers. \u003Cbr\u003EDieu est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003ESon Jour va se lever\u00a0! \u003Cbr\u003ENe doutons pas du Jour qui vient, \u003Cbr\u003ELa nuit touche \u00e0 sa fin. \u003Cbr\u003EEt l\u2019\u00c9clat du Seigneur remplira l\u2019univers \u003Cbr\u003EMieux que l\u2019eau ne couvre les mers\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuelle est la t\u00e2che des hommes \u003Cbr\u003EQue Dieu vient rassembler, \u003Cbr\u003EAfin de b\u00e2tir le Royaume \u003Cbr\u003EDu prince de la Paix\u00a0? \u003Cbr\u003EQue peut-on faire pour h\u00e2ter \u003Cbr\u003ECe jour tant esp\u00e9r\u00e9 \u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019\u00c9clat du Seigneur remplira l\u2019univers \u003Cbr\u003EMieux que l\u2019eau ne couvre les mers\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPour que ce jour ne nous perde, \u003Cbr\u003ECe jour comme un voleur, \u003Cbr\u003ENe dormons pas aux t\u00e9n\u00e8bres, \u003Cbr\u003EVeillons dans le Seigneur. \u003Cbr\u003EComme l\u2019\u00e9clair part du Levant \u003Cbr\u003EEt va jusqu\u2019au Couchant, \u003Cbr\u003EIl viendra dans sa gloire au-dessus des nu\u00e9es, \u003Cbr\u003ELe Seigneur qui est Dieu d\u2019amour. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre marche s\u2019\u00e9claire \u003Cbr\u003EAu signe de J\u00e9sus\u00a0! \u003Cbr\u003ELui seul peut sauver notre terre \u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme n\u2019aime plus. \u003Cbr\u003EIl faut d\u00e9fendre l\u2019exploit\u00e9, \u003Cbr\u003EOuvrir au prisonnier, \u003Cbr\u003EEt l\u2019\u00c9clat du Seigneur remplira l\u2019univers \u003Cbr\u003EMieux que l\u2019eau ne couvre les mers\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu est amour pour son peuple,\u003Cbr\u003EIl aime pardonner.\u003Cbr\u003EDieu est amour pour son peuple,\u003Cbr\u003EIl veut sa libert\u00e9.\u003Cbr\u003ENe doutons pas du jour qui vient,\u003Cbr\u003ELa nuit touche \u00e0 sa fin.\u003Cbr\u003ED\u00e9chirons notre c\u0153ur, revenons au Seigneur,\u003Cbr\u003ECar il est le Dieu qui revient.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe jour du Christ est proche : purifions-nous, portons un fruit de justice \u00e0 la gloire du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"1","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui n\u0027entre pas au cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil des m\u00e9chants, +\u003Cbr \/\u003E\nqui ne suit pas le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des p\u00e9cheurs, *\u003Cbr \/\u003E\nne si\u00e8ge pas avec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui ricanent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E mais se pla\u00eet dans la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net murmure sa l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei jour et nuit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il \u003Cem\u003Ee\u003C\/em\u003Est comme un arbre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pr\u00e8s d\u0027un ruisseau, +\u003Cbr \/\u003E\nqui donne du fru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et en son temps, *\u003Cbr \/\u003E\net jamais son feuill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege ne meurt\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qu\u0027il entrepr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End r\u00e9ussira,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E tel n\u0027est pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMais ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent comme la paille\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee par le vent\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E au jugement, les m\u00e9chants ne se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Everont pas, *\u003Cbr \/\u003E\nni les p\u00e9cheurs au rassemblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent des justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur conna\u00eet le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des justes,\u003Cbr \/\u003E\nmais le chemin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents se perdra.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVotre Sauveur vient, dit le Seigneur, je serai son P\u00e8re, il sera mon Fils.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"2","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi ce tum\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte des nations,\u003Cbr \/\u003E\nce vain murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere des peuples\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se dressent,\u003Cbr \/\u003E\nles grands se liguent entre eux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 contre le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et son messie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Faisons saut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er nos cha\u00eenes,\u003Cbr \/\u003E\nrejet\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ces entraves\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Celui qui r\u00e8gne dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u0027en amuse,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur les to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne en d\u00e9rision\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E puis il leur p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle avec fureur\u003Cbr \/\u003E\net sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere les \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moi, j\u0027ai sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon roi\u003Cbr \/\u003E\nsur Sion, ma s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je proclame le d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl m\u0027a d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es mon fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, aujourd\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je t\u0027ai engendr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Demande, et je te donne en h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege les nations,\u003Cbr \/\u003E\npour domaine la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tout enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu les d\u00e9truiras de ton sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de fer,\u003Cbr \/\u003E\ntu les briseras comme un v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese de potier.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis, comprenez,\u003Cbr \/\u003E\nreprenez-vous, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eges de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er avec crainte,\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui votre homm\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege en tremblant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027il s\u0027irrite et vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes perdus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsoudain sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere \u00e9clatera.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai entendu ton cri, je viens te d\u00e9livrer, dit le Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"3","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, qu\u0027ils sont nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes adversaires,\u003Cbr \/\u003E\nnombreux \u00e0 se lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er contre moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E nombreux \u00e0 d\u00e9clar\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon sujet\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pour lui, pas de sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et aupr\u00e8s de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon bouclier,\u003Cbr \/\u003E\nma gloire, tu tiens ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma t\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 pleine voix je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil me r\u00e9pond de sa mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et moi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027\u00e9veille\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon soutien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne crains pas ce pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple nombreux\u003Cbr \/\u003E\nqui me cerne et s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTous mes ennemis, tu les fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppes \u00e0 la m\u00e2choire\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles m\u00e9chants, tu leur br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eses les dents.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Du Seigneur vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nvienne ta b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sur ton peuple\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003ELevez la t\u00eate et regardez :\u003Cbr \/\u003E\nnotre Sauveur est proche.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 1, 1-18","titre":"R\u00e9quisitoire du proph\u00e8te contre son peuple","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E VISION D\u2019ISA\u00cfE, fils d\u2019Amots, \u2013 ce qu\u2019il a vu au sujet de Juda et de J\u00e9rusalem, au temps d\u2019Ozias, de Yotam, d\u2019Acaz et d\u2019\u00c9z\u00e9kias, rois de Juda.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Cieux, \u00e9coutez\u00a0; terre, pr\u00eate l\u2019oreille, car le Seigneur a parl\u00e9. J\u2019ai fait grandir des enfants, je les ai \u00e9lev\u00e9s, mais ils se sont r\u00e9volt\u00e9s contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Le b\u0153uf conna\u00eet son propri\u00e9taire, et l\u2019\u00e2ne, la cr\u00e8che de son ma\u00eetre. Isra\u00ebl ne le conna\u00eet pas, mon peuple ne comprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 vous, nation p\u00e9cheresse, peuple charg\u00e9 de fautes, engeance de malfaiteurs, fils pervertis\u00a0! Ils abandonnent le Seigneur, ils m\u00e9prisent le Saint d\u2019Isra\u00ebl, ils lui tournent le dos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E O\u00f9 donc faut-il vous frapper encore, vous qui multipliez les reniements\u00a0? Toute la t\u00eate est malade, tout le c\u0153ur est atteint\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E de la plante des pieds \u00e0 la t\u00eate, plus rien n\u2019est intact\u00a0: partout blessures, contusions, plaies ouvertes, qui ne sont ni pans\u00e9es, ni band\u00e9es, ni soign\u00e9es avec de l\u2019huile.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Votre pays n\u2019est que d\u00e9solation, vos villes sont consum\u00e9es par le feu\u00a0; votre terre, des \u00e9trangers la d\u00e9vorent sous vos yeux, c\u2019est une d\u00e9solation, comme un d\u00e9sastre venu des \u00e9trangers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Ce qui reste de la fille de Sion est comme une hutte dans une vigne, comme un abri dans un potager, comme une ville assi\u00e9g\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Si le Seigneur de l\u2019univers ne nous avait laiss\u00e9 un petit reste, nous serions comme Sodome, nous ressemblerions \u00e0 Gomorrhe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00c9coutez la parole du Seigneur, vous qui \u00eates pareils aux chefs de Sodome\u00a0! Pr\u00eatez l\u2019oreille \u00e0 l\u2019enseignement de notre Dieu, vous, peuple de Gomorrhe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que m\u2019importe le nombre de vos sacrifices\u00a0? \u2013 dit le Seigneur. Les holocaustes de b\u00e9liers, la graisse des veaux, j\u2019en suis rassasi\u00e9. Le sang des taureaux, des agneaux et des boucs, je n\u2019y prends pas plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Quand vous venez vous pr\u00e9senter devant ma face, qui vous demande de fouler mes parvis\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Cessez d\u2019apporter de vaines offrandes\u00a0; j\u2019ai horreur de votre encens. Les nouvelles lunes, les sabbats, les assembl\u00e9es, je n\u2019en peux plus de ces crimes et de ces f\u00eates.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Vos nouvelles lunes et vos solennit\u00e9s, moi, je les d\u00e9teste\u00a0: elles me sont un fardeau, je suis fatigu\u00e9 de le porter.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Quand vous \u00e9tendez les mains, je d\u00e9tourne les yeux. Vous avez beau multiplier les pri\u00e8res, je n\u2019\u00e9coute pas\u00a0: vos mains sont pleines de sang.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lavez-vous, purifiez-vous, \u00f4tez de ma vue vos actions mauvaises, cessez de faire le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Apprenez \u00e0 faire le bien\u00a0: recherchez le droit, mettez au pas l\u2019oppresseur, rendez justice \u00e0 l\u2019orphelin, d\u00e9fendez la cause de la veuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Venez, et discutons \u2013 dit le Seigneur. Si vos p\u00e9ch\u00e9s sont comme l\u2019\u00e9carlate, ils deviendront aussi blancs que neige. S\u2019ils sont rouges comme le vermillon, ils deviendront comme de la laine.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le sang de J\u00e9sus nous purifie\u003Cbr \/\u003E\nde tout p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand vos p\u00e9ch\u00e9s seraient comme l\u0027\u00e9carlate,\u003Cbr \/\u003E\ncomme neige ils blanchiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nApprenez \u00e0 faire le bien,\u003Cbr \/\u003E\nrecherchez le droit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"CAT\u00c9CH\u00c8SE PR\u00c9BAPTISMALE DE SAINT CYRILLE DE J\u00c9RUSALEM","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELes deux av\u00e8nements du Christ\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous annon\u00e7ons l\u0027av\u00e8nement du Christ : non pas un av\u00e8nement seulement, mais aussi un second, qui est beaucoup plus beau que le premier. Celui-ci, en effet, comportait une signification de souffrance, et celui-l\u00e0 porte le diad\u00e8me de la royaut\u00e9 divine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe plus souvent, en effet, tout ce qui concerne notre Seigneur J\u00e9sus Christ est double. Double naissance : l\u0027une, de Dieu avant les si\u00e8cles, l\u0027autre, de la Vierge \u00e0 la pl\u00e9nitude des si\u00e8cles. Double descente : l\u0027une, imperceptible comme celle de la pluie sur la toison, la seconde, \u00e9clatante, celle qui est \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans le premier av\u00e8nement, il est envelopp\u00e9 de langes dans la cr\u00e8che ; dans le second, il est rev\u00eatu de lumi\u00e8re comme d\u0027un manteau. Dans le premier, il a subi la croix, ayant m\u00e9pris\u00e9 la honte ; dans le second, il viendra escort\u00e9 par l\u0027arm\u00e9e des anges, en triomphateur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous ne nous arr\u00eatons pas au premier av\u00e8nement : nous attendons aussi le second. Comme nous avons dit, lors du premier : \u003Cem\u003EB\u00e9ni soit celui qui vient au nom du Seigneur\u003C\/em\u003E, nous le r\u00e9p\u00e9terons encore pour le second ; en accourant avec les anges \u00e0 la rencontre du Seigneur, nous lui dirons en l\u0027adorant : \u003Cem\u003EB\u00e9ni soit celui qui vient au nom du Seigneur\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Sauveur ne viendra pas pour \u00eatre jug\u00e9 de nouveau, mais pour juger ceux qui l\u0027ont traduit en jugement. Lui qui a gard\u00e9 le silence lors du premier jugement, il rappellera leur crime aux mis\u00e9rables qui ont os\u00e9 le mettre en croix, en disant : \u003Cem\u003EVoil\u00e0 ce que tu as fait, et j\u0027ai gard\u00e9 le silence\u003C\/em\u003E. Alors il est venu selon le dessein de mis\u00e9ricorde et il enseignait les hommes par persuasion. Mais, lors du second av\u00e8nement, ils seront contraints de reconna\u00eetre sa royaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe proph\u00e8te Malachie a parl\u00e9 des deux av\u00e8nements. \u003Cem\u003ESoudain viendra dans son Temple le Seigneur que vous cherchez\u003C\/em\u003E. Voil\u00e0 pour le premier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt aussit\u00f4t il ajoute pour le second : ~\u00a0\u003Cem\u003ELe messager de l\u0027Alliance que vous d\u00e9sirez, voici qu\u0027il vient, le Seigneur tout-puissant. Qui pourra soutenir sa vue ?\u00a0Car il est pareil au feu du fondeur, pareil \u00e0 la lessive des blanchisseurs. Il s\u0027installera pour fondre et purifier\u003C\/em\u003E. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSaint Paul veut parler aussi de ces deux av\u00e8nements lorsqu\u0027il \u00e9crit \u00e0 Tite : \u003Cem\u003ELa gr\u00e2ce de Dieu s\u0027est manifest\u00e9e pour le salut de tous les hommes. C\u0027est elle qui nous apprend \u00e0 rejeter le p\u00e9ch\u00e9 et les passions d\u0027ici-bas, pour vivre dans le monde pr\u00e9sent en hommes raisonnables, justes et religieux, et pour attendre le bonheur que nous esp\u00e9rons avoir quand se manifestera la gloire de J\u00e9sus Christ, notre grand Dieu et notre Sauveur\u003C\/em\u003E. Tu vois comment il a parl\u00e9 du premier av\u00e8nement, dont il rend gr\u00e2ce ; et du second, que nous attendons. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDonc, notre Seigneur J\u00e9sus Christ viendra du ciel. Il viendra vers la fin de ce monde, avec gloire, au dernier jour. Car la fin du monde arrivera et ce monde cr\u00e9\u00e9 sera renouvel\u00e9.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EEn regardant au loin,\u003Cbr \/\u003E\nje vois venir la puissance de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net la nu\u00e9e couvrant toute la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ER\/ \u003C\/strong\u003EAllons au devant de lui,\u003Cbr \/\u003E\ncar il vient r\u00e9gner sur son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00eatez l\u0027oreille, habitants de l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\nriches et pauvres, ensemble !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPasteur d\u0027Isra\u00ebl, \u00e9coute ;\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui tr\u00f4nes sur les ch\u00e9rubins, resplendis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPortes, levez vos frontons,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, portes \u00e9ternelles,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le roi de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn regardant au loin,\u003Cbr \/\u003E\nje vois venir la puissance de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net la nu\u00e9e couvrant toute la terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDonne \u00e0 tes fid\u00e8les, Dieu tout-puissant, d\u2019aller avec courage sur les chemins de la justice \u00e0 la rencontre du Seigneur, pour qu\u2019ils soient appel\u00e9s, lors du jugement, \u00e0 entrer en possession du Royaume des cieux.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-30","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"B\u00e9ni soit au nom du Seigneur, celui qui vient\u00a0!","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. 2 Th 1, 6.7.10","texte":"Il est juste que Dieu vous donne, \u00e0 vous les opprim\u00e9s, le repos avec nous, lors de la r\u00e9v\u00e9lation du Seigneur J\u00e9sus qui viendra du ciel, avec les anges de sa puissance, pour \u00eatre glorifi\u00e9 en la personne de ses saints et pour \u00eatre admir\u00e9 en tous ceux qui auront cru."},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"Donne \u0026agrave; tes fid\u0026egrave;les, Dieu tout-puissant, d\u0026rsquo;aller avec courage sur les chemins de la justice \u0026agrave; la rencontre du Seigneur, pour qu\u0026rsquo;ils soient appel\u0026eacute;s, lors du jugement, \u0026agrave; entrer en possession du Royaume des cieux."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-30","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"B\u00e9ni soit au nom du Seigneur, celui qui vient\u00a0!","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 3, 12-13","texte":"Que le Seigneur vous donne, entre vous et \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous les hommes, un amour de plus en plus intense et d\u00e9bordant, comme celui que nous avons pour vous. Et qu\u2019ainsi il vous \u00e9tablisse fermement dans une saintet\u00e9 sans reproche devant Dieu notre P\u00e8re, pour le jour o\u00f9 notre Seigneur J\u00e9sus viendra avec tous les saints."},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"Donne \u0026agrave; tes fid\u0026egrave;les, Dieu tout-puissant, d\u0026rsquo;aller avec courage sur les chemins de la justice \u0026agrave; la rencontre du Seigneur, pour qu\u0026rsquo;ils soient appel\u0026eacute;s, lors du jugement, \u0026agrave; entrer en possession du Royaume des cieux."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-30","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"B\u00e9ni soit au nom du Seigneur, celui qui vient\u00a0!","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 13-14a","texte":"Conduisons-nous honn\u00eatement, comme on le fait en plein jour, sans ripailles ni beuveries, sans orgies ni d\u00e9bauches, sans dispute ni jalousie. Mais rev\u00eatez le Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"V\/ Les nations craindront le nom du Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eet tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"Donne \u0026agrave; tes fid\u0026egrave;les, Dieu tout-puissant, d\u0026rsquo;aller avec courage sur les chemins de la justice \u0026agrave; la rencontre du Seigneur, pour qu\u0026rsquo;ils soient appel\u0026eacute;s, lors du jugement, \u0026agrave; entrer en possession du Royaume des cieux."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-30","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"1er Dimanche de l\u0027Avent (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Hameline","editeur":"Fleurus","titre":"Un jour viendra o\u00f9 Dieu se montrera","texte":"Un jour viendra o\u00f9 Dieu se montrera, \u003Cbr\u003EUn jour verra la fin de nos combats, \u003Cbr\u003EPrintemps de gloire aux plaines de la mort, \u003Cbr\u003ESa vie joyeuse \u00e9veillera les corps, \u003Cbr\u003EEt Dieu vivant sera pour toujours \u003Cbr\u003ELe c\u0153ur d\u2019un monde ouvert \u00e0 l\u2019amour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDemain peut-\u00eatre \u00e0 l\u2019heure du sommeil, \u003Cbr\u003EVoleur de nuit, le Ma\u00eetre du soleil \u003Cbr\u003EViendra lever les doutes et les peurs, \u003Cbr\u003EAmi offrant le pain de ses douleurs, \u003Cbr\u003ELe Pain de vie qui ne finit pas, \u003Cbr\u003EP\u00e9tri par Dieu au jour de la Croix. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe soir peut-\u00eatre aux pas d\u2019un inconnu, \u003Cbr\u003ENos yeux liront les routes de J\u00e9sus. \u003Cbr\u003EVisage d\u2019homme aux traits marqu\u00e9s de coups, \u003Cbr\u003ECort\u00e8ge d\u2019hommes aux poings lev\u00e9s vers nous :\u003Cbr\u003ETe voir, Seigneur, en tout homme n\u00e9 \u003Cbr\u003ESous ton soleil pour ta libert\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUn jour viendra o\u00f9 Dieu nous attendra,\u003Cbr\u003ESon Fils d\u00e9j\u00e0 nous dit quel est son choix\u003Cbr\u003EOuverte en grand, la porte du festin\u003Cbr\u003EVerra passer les foules du chemin.\u003Cbr\u003ECort\u00e8ge immense aux fleuves du temps,\u003Cbr\u003EMarchons ensemble o\u00f9 Dieu nous attend.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0! R\u00e9jouis-toi, Sion\u00a0! Pousse des cris de joie, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EIl vient, le Messie, notre Roi, celui que Jean Baptiste annon\u00e7ait\u00a0: Voici l\u2019Agneau de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"113a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand Isra\u00ebl sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u0027\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eet Jacob, de chez un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Juda fut pour Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E un sanctuaire,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ent son domaine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E La mer v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et s\u0027enfuit,\u003Cbr\u003Ele Jourdain reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne en arri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Comme des b\u00e9liers, bond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent les montagnes,\u003Cbr\u003Eet les collines, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme des agneaux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u0027as-tu, m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00e0 t\u0027enfuir,\u003Cbr\u003EJourdain, \u00e0 retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er en arri\u00e8re ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Montagnes, pourquoi bond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er comme des b\u00e9liers,\u003Cbr\u003Ecollines, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme des agneaux ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tremble, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, devant le Ma\u00eetre,\u003Cbr\u003Edevant la face du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E lui qui change le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er en source\u003Cbr\u003Eet la pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre en fontaine !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJe viens sans tarder rendre \u00e0 chacun selon ses \u0153uvres\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 4, 4-5","texte":"Soyez toujours dans la joie du Seigneur\u00a0; laissez-moi vous le redire\u00a0: soyez dans la joie. Que votre s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 soit connue de tous les hommes. Le Seigneur est proche."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ R\u00e9jouissons-nous dans le Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissons-nous, car il est proche\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu as aim\u00e9, Seigneur, cette terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait revenir ses d\u00e9port\u00e9s. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Justice marchera devant toi,\u003Cbr \/\u003E\net tes pas traceront le chemin. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ENe crains pas, Marie, tu as trouv\u00e9 gr\u00e2ce aupr\u00e8s de Dieu\u00a0! Tu vas concevoir et enfanter le Fils du Tr\u00e8s-Haut\u00a0! All\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EFils du Tr\u00e8s-Haut, annonc\u00e9 par l\u2019ange \u00e0 la Vierge Marie,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 r\u00e8gne \u00e0 jamais sur ton peuple.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens et demeure avec nous\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour toi, Saint de Dieu, Jean le Pr\u00e9curseur a tressailli d\u2019all\u00e9gresse d\u00e8s avant sa naissance,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 r\u00e9v\u00e8le \u00e0 tous les hommes la joie du salut.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, dont le nom sauveur a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Joseph,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 lib\u00e8re ton peuple de ses p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELumi\u00e8re du monde, qu\u2019attendaient Sym\u00e9on et tous les justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0soutiens l\u2019esp\u00e9rance de ton \u00c9glise.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESoleil levant, dont Zacharie a entrevu le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0illumine ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres et l\u2019ombre de la mort.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDonne \u00e0 tes fid\u00e8les, Dieu tout-puissant, d\u2019aller avec courage sur les chemins de la justice \u00e0 la rencontre du Seigneur, pour qu\u2019ils soient appel\u00e9s, lors du jugement, \u00e0 entrer en possession du Royaume des cieux.\u003C\/p\u003E"}}