{"informations":{"date":"2025-09-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ceux qui se sont endormis, Dieu, par J\u00e9sus, les emm\u00e8nera avec lui\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0Fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nnous ne voulons pas vous laisser dans l\u2019ignorance\u003Cbr \/\u003E\nau sujet de ceux qui se sont endormis dans la mort ;\u003Cbr \/\u003E\nil ne faut pas que vous soyez abattus\u003Cbr \/\u003E\ncomme les autres, qui n\u2019ont pas d\u2019esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus, nous le croyons, est mort et ressuscit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nde m\u00eame, nous le croyons aussi, ceux qui se sont endormis,\u003Cbr \/\u003E\nDieu, par J\u00e9sus, les emm\u00e8nera avec lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Car, sur la parole du Seigneur, nous vous d\u00e9clarons ceci :\u003Cbr \/\u003E\nnous les vivants, nous qui sommes encore l\u00e0\u003Cbr \/\u003E\npour la venue du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nnous ne devancerons pas ceux qui se sont endormis.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au signal donn\u00e9 par la voix de l\u2019archange, et par la trompette divine,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur lui-m\u00eame descendra du ciel,\u003Cbr \/\u003E\net ceux qui sont morts dans le Christ ressusciteront d\u2019abord.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ensuite, nous les vivants,\u003Cbr \/\u003E\nnous qui sommes encore l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nnous serons emport\u00e9s sur les nu\u00e9es du ciel,\u003Cbr \/\u003E\nen m\u00eame temps qu\u2019eux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la rencontre du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, nous serons pour toujours avec le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0R\u00e9confortez-vous donc les uns les autres\u003Cbr \/\u003E\navec ce que je viens de dire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Th 4,\u00a013-18","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Thessaloniciens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EIl vient, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nil vient pour juger la terre.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 95, 13","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nchantez au Seigneur, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nchantez au Seigneur et b\u00e9nissez son nom !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDe jour en jour, proclamez son salut,\u003Cbr \/\u003E\nracontez \u00e0 tous les peuples sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toutes les nations ses merveilles !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est grand, le Seigneur, hautement lou\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nredoutable au-dessus de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, tous les dieux des nations !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJoie au ciel ! Exulte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nLes masses de la mer mugissent,\u003Cbr \/\u003E\nla campagne tout enti\u00e8re est en f\u00eate.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELes arbres des for\u00eats dansent de joie\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face du Seigneur, car il vient,\u003Cbr \/\u003E\ncar il vient pour juger la terre.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 95 (96),\u00a01-2a,\u00a02b-3, 4-5a,\u00a011-12a,\u00a012b-13ab","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il m\u2019a envoy\u00e9 porter la Bonne Nouvelle aux pauvres. Aucun proph\u00e8te ne trouve un accueil favorable dans son pays\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus vint \u00e0 Nazareth, o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nSelon son habitude,\u003Cbr \/\u003E\nil entra dans la synagogue le jour du sabbat,\u003Cbr \/\u003E\net il se leva pour faire la lecture.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On lui remit le livre du proph\u00e8te Isa\u00efe.\u003Cbr \/\u003E\nIl ouvrit le livre et trouva le passage o\u00f9 il est \u00e9crit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cem\u003E\u00a0L\u2019Esprit du Seigneur est sur moi\u003Cbr \/\u003E\nparce que le Seigneur m\u2019a consacr\u00e9 par l\u2019onction.\u003Cbr \/\u003E\nIl m\u2019a envoy\u00e9 porter la Bonne Nouvelle aux pauvres,\u003Cbr \/\u003E\nannoncer aux captifs leur lib\u00e9ration,\u003Cbr \/\u003E\net aux aveugles qu\u2019ils retrouveront la vue,\u003Cbr \/\u003E\nremettre en libert\u00e9 les opprim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0annoncer une ann\u00e9e favorable accord\u00e9e par le Seigneur.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus referma le livre, le rendit au servant et s\u2019assit.\u003Cbr \/\u003E\nTous, dans la synagogue, avaient les yeux fix\u00e9s sur lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors il se mit \u00e0 leur dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Aujourd\u2019hui s\u2019accomplit\u003Cbr \/\u003E\nce passage de l\u2019\u00c9criture que vous venez d\u2019entendre \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tous lui rendaient t\u00e9moignage\u003Cbr \/\u003E\net s\u2019\u00e9tonnaient des paroles de gr\u00e2ce qui sortaient de sa bouche.\u003Cbr \/\u003E\nIls se disaient :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab N\u2019est-ce pas l\u00e0 le fils de Joseph ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais il leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab S\u00fbrement vous allez me citer le dicton :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cM\u00e9decin, gu\u00e9ris-toi toi-m\u00eame\u201d,\u003Cbr \/\u003E\net me dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cNous avons appris tout ce qui s\u2019est pass\u00e9 \u00e0 Capharna\u00fcm :\u003Cbr \/\u003E\nfais donc de m\u00eame ici dans ton lieu d\u2019origine !\u201d \u00bb\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0Puis il ajouta :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Amen, je vous le dis :\u003Cbr \/\u003E\naucun proph\u00e8te ne trouve un accueil favorable dans son pays.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis :\u003Cbr \/\u003E\nAu temps du proph\u00e8te \u00c9lie,\u003Cbr \/\u003E\nlorsque pendant trois ans et demi\u003Cbr \/\u003E\nle ciel retint la pluie,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019une grande famine se produisit sur toute la terre,\u003Cbr \/\u003E\nil y avait beaucoup de veuves en Isra\u00ebl ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0pourtant \u00c9lie ne fut envoy\u00e9 vers aucune d\u2019entre elles,\u003Cbr \/\u003E\nmais bien dans la ville de Sarepta, au pays de Sidon,\u003Cbr \/\u003E\nchez une veuve \u00e9trang\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au temps du proph\u00e8te \u00c9lis\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil y avait beaucoup de l\u00e9preux en Isra\u00ebl ;\u003Cbr \/\u003E\net aucun d\u2019eux n\u2019a \u00e9t\u00e9 purifi\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais bien Naaman le Syrien. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c0 ces mots, dans la synagogue,\u003Cbr \/\u003E\ntous devinrent furieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils se lev\u00e8rent,\u003Cbr \/\u003E\npouss\u00e8rent J\u00e9sus hors de la ville,\u003Cbr \/\u003E\net le men\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 un escarpement\u003Cbr \/\u003E\nde la colline o\u00f9 leur ville est construite,\u003Cbr \/\u003E\npour le pr\u00e9cipiter en bas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais lui, passant au milieu d\u2019eux,\u003Cbr \/\u003E\nallait son chemin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 4,\u00a016-30","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019Esprit du Seigneur est sur moi ;\u003Cbr \/\u003E\nil m\u2019a envoy\u00e9 porter la Bonne Nouvelle aux pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Lc 4, 18ac"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"1","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Gilles":{"id":"1460","sexe":"masculin","pays":""},"Josu\u00e9":{"id":"3604","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Gilles":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1460\/Gilles.html"},"Josu\u00e9":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3604\/Josu%C3%A9.html"}},"derives":{"Gelly":{"id":"6185","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6185\/Gelly.html"},"Gil":{"id":"4591","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4591\/Gil.html"},"Giles":{"id":"7106","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7106\/Giles.html"},"Gilia":{"id":"1461","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1461\/Gilia.html"},"Gilian":{"id":"1462","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1462\/Gilian.html"},"Giliane":{"id":"1463","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1463\/Giliane.html"},"Gillette":{"id":"1464","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1464\/Gillette.html"},"Gilliane":{"id":"5541","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5541\/Gilliane.html"},"Gillone":{"id":"4925","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4925\/Gillone.html"},"Gillou":{"id":"1465","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1465\/Gillou.html"},"Gilly":{"id":"4919","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4919\/Gilly.html"},"Joshua":{"id":"5460","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5460\/Joshua.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Gilles":{"id":"1774","valeur":"Saint Gilles","resume":"Ermite pr\u00e8s de Narbonne, en Septimanie (+ 720)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1774\/Saint-Gilles.html","description":"D'origine grecque, Gilles (Aegidius) v\u00e9cut en ermite dans les for\u00eats pr\u00e8s de N\u00eemes dans le Gard o\u00f9 il fonda une abbaye qui prit son nom: 30800 Saint Gilles du Gard. Sa popularit\u00e9 lui vint de ce que le monast\u00e8re, construit d\u00e8s le VIe si\u00e8cle, se trouvait sur l'un des itin\u00e9raires de Rome \u00e0 Compostelle. Les p\u00e8lerins s'y arr\u00eataient et chantaient les louanges de saint Gilles \u00e0 leur retour dans leur pays. Illustration: Saint Gilles et la biche - partie du tableau d'un artiste inconnu appel\u00e9 le 'ma\u00eetre de Saint Gilles', XVe? si\u00e8cle.\"Reconnaissable \u00e0 sa coule b\u00e9n\u00e9dictine et \u00e0 sa biche, on l'invoque contre la panique, le mal caduc, la folie ou les frayeurs nocturnes\"Saint Gilles, dont le culte est florissant depuis le Moyen Age, \u00e0 cause de l'abbaye gardienne de ses reliques, est un ermite dont l'histoire s'est souvent effac\u00e9e au profit de la l\u00e9gende. Son tombeau fut un lieu de p\u00e8lerinage extr\u00eamement fr\u00e9quent\u00e9 au Moyen Age, sur les chemins de Saint Jacques de Compostelle. Un grand nombre de lieux de culte lui sont d\u00e9di\u00e9s tant en France qu'\u00e0 l'\u00e9tranger. (source: Les Saints du dioc\u00e8se de N\u00eemes)- Association des Chemins de saint Gilles- Saint-Gilles (Gard) un grand lieu de p\u00e8lerinage m\u00e9di\u00e9val- La Paroisse de Saint Gilles - dioc\u00e8se de N\u00eemes- Abbatiale Saint-Pierre Saint-Gilles- L'origine de Saint-G\u00e9ly-du-Fesc 34980 provient de Saint Gilles dont le culte remonte au VIIIe si\u00e8cle dans notre r\u00e9gion...- Saint Gilles, saint patron de la paroisse de Malestroit en Bretagne est aussi depuis 2017 le saint patron des camping-caristes qui sont accueillis notamment au Pardon, le samedi, fin ao\u00fbt ou d\u00e9but septembre. Au pays de N\u00eemes dans la province de Narbonne, au VIe ou VIIe si\u00e8cle, saint Gilles, dont le nom a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 la ville qui s'est form\u00e9e ensuite dans la vall\u00e9e Flavienne, o\u00f9 lui-m\u00eame aurait \u00e9rig\u00e9 un monast\u00e8re et termin\u00e9 sa vie."}},"autres":{"Ambrosinien":{"valeur":"Saint Ambrosinien","id":"8048","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Arm\u00e9nie (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8048\/Saint-Ambrosinien.html"},"Am\u00e9d\u00e9e":{"valeur":"Saint Am\u00e9d\u00e9e","id":"5379","resume":"\u00c9v\u00eaque de Lausanne (+ 1158)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5379\/Saint-Am%C3%A9d%C3%A9e.html"},"Baraq":{"valeur":"Saint Baraq","id":"1772","resume":"Antien Testament : Chef de tribu, fils d'Avinoam","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1772\/Saint-Baraq.html"},"Christin, Alphonse, Pierre, Marie-Carmen...":{"valeur":"Bienheureux Christin, Alphonse, Pierre, Marie-Carmen...","id":"10342","resume":"Seize martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10342\/Bienheureux-Christin--Alphonse--Pierre--Marie-Carmen....html"},"Constance":{"valeur":"Saint Constance","id":"10339","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Aquin (+ v. 570)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10339\/Saint-Constance.html"},"Divitien":{"valeur":"Saint Divitien","id":"13111","resume":"3\u00e9me \u00e9v\u00eaque de Soissons (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13111\/Saint-Divitien.html"},"Douceline":{"valeur":"Sainte Douceline","id":"2166","resume":"Mystique d\u00e9vou\u00e9e aux soins des malades (+ 1274)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2166\/Sainte-Douceline.html"},"Isabella Cristina Mrad Campos":{"valeur":"Bienheureuse Isabella Cristina Mrad Campos","id":"13474","resume":"La\u00efque martyre br\u00e9silienne (+ 1982)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13474\/Bienheureuse-Isabella-Cristina-Mrad-Campos.html"},"Jeanne Soderini":{"valeur":"Bienheureuse Jeanne Soderini","id":"10341","resume":"Religieuse (+ 1367)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10341\/Bienheureuse-Jeanne-Soderini.html"},"Josu\u00e9":{"valeur":"Saint Josu\u00e9","id":"1775","resume":"Ancien Testament (XIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1775\/Saint-Josu%C3%A9.html"},"Julienne de Collalto":{"valeur":"Bienheureuse Julienne de Collalto","id":"10340","resume":"Abbesse \u00e0 Venise (+ 1262)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10340\/Bienheureuse-Julienne-de-Collalto.html"},"Louis Querbes":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Louis Querbes","id":"13401","resume":"Fondateur de la Congr\u00e9gation des clercs de Saint-Viateur (+ 1859)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13401\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Louis-Querbes.html"},"Loup":{"valeur":"Saint Loup","id":"1776","resume":"\u00c9v\u00eaque de Sens (+ 623)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1776\/Saint-Loup.html"},"Madre dos Anjos Amorim":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Madre dos Anjos Amorim","id":"13427","resume":"Religieuse br\u00e9silienne (+ 1988)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13427\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Madre-dos-Anjos-Amorim.html"},"Maria Giuseppa Scandola":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Giuseppa Scandola","id":"12903","resume":"Missionnaire italienne (+ 1903)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12903\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Giuseppa-Scandola.html"},"Marie-Josephte Fitzbach":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Marie-Josephte Fitzbach","id":"12841","resume":"Fondatrice des Servantes du Coeur immacul\u00e9 de Marie (+ 1885)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12841\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Marie-Josephte-Fitzbach.html"},"Nivard":{"valeur":"Saint Nivard","id":"8073","resume":"\u00e9v\u00eaque de Reims (+ 675)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8073\/Saint-Nivard.html"},"Prisque":{"valeur":"Saint Prisque","id":"10337","resume":"Martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10337\/Saint-Prisque.html"},"Rieul":{"valeur":"Saint Rieul","id":"8083","resume":"(+ 546)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8083\/Saint-Rieul.html"},"Sinice et Sixte":{"valeur":"Saints Sinice et Sixte","id":"8087","resume":"\u00e9v\u00eaques de Reims (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8087\/Saints-Sinice-et-Sixte.html"},"T\u00e9rentien":{"valeur":"Saint T\u00e9rentien","id":"10338","resume":"\u00e9v\u00eaque (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10338\/Saint-T%C3%A9rentien.html"},"Th\u00e9r\u00e8se-Marguerite Redi":{"valeur":"Sainte Th\u00e9r\u00e8se-Marguerite Redi","id":"6019","resume":"Religieuse carm\u00e9lite (+ 1770)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6019\/Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se-Marguerite-Redi.html"},"V\u00e9r\u00e8ne":{"valeur":"Sainte V\u00e9r\u00e8ne","id":"10114","resume":"Vierge (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10114\/Sainte-V%C3%A9r%C3%A8ne.html"},"Victeur":{"valeur":"Saint Victeur","id":"8092","resume":"\u00e9v\u00eaque du Mans (+ v. 490)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8092\/Saint-Victeur.html"},"Vincent de Sentes":{"valeur":"Saint Vincent de Sentes","id":"8097","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8097\/Saint-Vincent-de-Sentes.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EToi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u2019est toi qui nous rach\u00e8tes, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu de v\u00e9rit\u00e9. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u2019\u00e0 la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u00e9e en terre par le travail de cette journ\u00e9e. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAu son de la joie et de la f\u00eate, allons \u00e0 la rencontre du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un jour nouveau commence","texte":"Un jour nouveau commence, \u003Cbr\u003EUn jour re\u00e7u de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous l\u2019avons remis d\u2019avance \u003Cbr\u003EEn tes mains tel qu\u2019il sera. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s ensemble, \u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pour seule offrande \u003Cbr\u003EQue l\u2019accueil de ton amour. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarqu\u00e9s du go\u00fbt de vivre, \u003Cbr\u003EDu go\u00fbt de vivre en toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pas d\u2019autres vivres \u003Cbr\u003EQue la faim du pain rompu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment chanter ta gr\u00e2ce, \u003Cbr\u003EComment chanter pour toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ESi nos c\u0153urs ne veulent battre \u003Cbr\u003EDe l\u2019espoir du Corps entier\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe jour nouveau se l\u00e8ve \u003Cbr\u003ELe jour connu de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re\u00a0; \u003Cbr\u003EQue ton Fils dans l\u2019homme ach\u00e8ve \u003Cbr\u003ELa victoire de la croix\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me a soif de Dieu, le Dieu vivant.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"41","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme un c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erf alt\u00e9r\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche l\u0027eau vive, *\u003Cbr \/\u003E\nainsi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te cherche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vivant ; *\u003Cbr \/\u003E\nquand pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je m\u0027avancer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre face \u00e0 Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai d\u0027autre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein que mes larmes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la nuit, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entends dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab O\u00f9 est-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El ton Dieu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme d\u00e9borde : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0en ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je franchiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis les portails !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe conduisais vers la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de mon Dieu\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la multit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede en f\u00eate, *\u003Cbr \/\u003E\nparm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les cris de joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E\u00a0Pourquoi te d\u00e9sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur moi ? *\u003Cbr \/\u003E\nEsp\u00e8re en Dieu ! De nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E je rendrai gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il est mon sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme se d\u00e9sole,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi, *\u003Cbr \/\u003E\ndepuis les terres du Jourd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein et de l\u0027Hermon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 depuis mon h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble montagne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ab\u00eeme appel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent l\u0027ab\u00eeme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de tes cataractes, *\u003Cbr \/\u003E\nla masse de tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets et de tes vagues\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 a pass\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Au long du jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 m\u0027env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie son amour ; *\u003Cbr \/\u003E\net la nuit, son ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent est avec moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pri\u00e8re au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ma vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je dirai \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Pourqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei m\u0027oublies-tu ? *\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis-je assombri,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 press\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par l\u0027ennemi ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par mes adversaires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je suis meurtr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E jusqu\u0027aux os, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entends dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab O\u00f9 est-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El ton Dieu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Pourquoi te d\u00e9sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur moi ? *\u003Cbr \/\u003E\nEsp\u00e8re en Dieu ! De nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E je rendrai gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il est mon sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et mon Dieu !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ERenouvelle les prodiges, recommence les merveilles, Ma\u00eetre et Dieu de tout !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Ben Sirac le Sage (Si 36)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de nous, Ma\u00eetre et Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de tout ;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pands la crainte sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve la main sur les pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es \u00e9trangers,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027ils v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient ta puissance !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 nos d\u00e9pens, tu leur montr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta saintet\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs d\u00e9pens, montre-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ta grandeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils l\u0027apprennent, comme no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es l\u0027avons appris :\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027est pas de dieu hors de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Renouvelle les prodiges, recomm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les merveilles,\u003Cbr \/\u003E\nglorifie ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein et ton bras droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E H\u00e2te le temps, rappelle-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le terme,\u003Cbr \/\u003E\net que soient racont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees tes merveilles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Rassemble les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de Jacob ;\u003Cbr \/\u003E\ncomme au premier jour, donne-le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ton h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 du peuple porte\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl qui est pour t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un premier-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Prends compassion de ta v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle sainte,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9rusalem, le lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Remplis Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta louange,\u003Cbr \/\u003E\net ton sanctu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire, de ta gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, pour ton immense gloire !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"18a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les cieux proclament la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de Dieu, \u003Cbr\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ses mains.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour au jour en l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre le r\u00e9cit \u003Cbr\u003Eet la nuit \u00e0 la nuit en d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne connaissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pas de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles dans ce r\u00e9cit, \u003Cbr\u003Epas de v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui s\u0027entende ; \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mais sur toute la terre en par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le message \u003Cbr\u003Eet la nouvelle, aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u00e0, se trouve la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du soleil : + \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tel un \u00e9poux, il par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet hors de sa tente, \u003Cbr\u003Eil s\u0027\u00e9lance en conqu\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent joyeux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il para\u00eet o\u00f9 comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence le ciel, +\u003Cbr\u003Eil s\u0027en va jusqu\u0027o\u00f9 le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El s\u0027ach\u00e8ve :\u003Cbr\u003Erien n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 son ardeur.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 15, 16","texte":"Quand je rencontrais tes paroles, Seigneur, je les d\u00e9vorais\u00a0; elles faisaient ma joie, les d\u00e9lices de mon c\u0153ur, parce que ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur moi, Seigneur, Dieu de l\u2019univers."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Proche est ta parole, Seigneur,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Proche est ton amour !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Aujourd\u0027hui tu nous parles. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ERassemble le peuple qui porte ton nom, Seigneur ; remplis-le de ta louange !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions Dieu qui a cr\u00e9\u00e9 l\u2019homme \u00e0 son image et lui a confi\u00e9 l\u2019univers\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EQue notre vie te rende gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 ton souffle vivant,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 de nommer toute chose,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 un monde \u00e0 transformer,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 des fr\u00e8res \u00e0 aimer,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui nous as fait parvenir au d\u00e9but de ce jour, sauve-nous aujourd\u0027hui par ta puissance : que nos c\u0153urs ne s\u0027abandonnent pas au p\u00e9ch\u00e9 mais que, par nos pens\u00e9es, nos paroles et nos actes, nous cherchions la justice du Royaume.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J. Cl. Renard","editeur":"Le Seuil","titre":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour","texte":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELe temps nous tient, la chair nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de feu, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E C\u0153ur du Tr\u00e8s-Haut, soleil du Christ, \u003Cbr\u003EConsole-nous du grand hiver\u00a0; \u003Cbr\u003ETransforme avec nous l\u2019univers, \u003Cbr\u003EVigne de gr\u00e2ce, H\u00f4te infini\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa soif nous tient, la mort nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de vie, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENotre \u00e2me attend, notre \u00e2me a faim,\u003Cbr\u003ESage conseil, \u00f4 V\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003EDe voir dans la pleine clart\u00e9\u003Cbr\u003ELe fruit parfait de tes desseins\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003EDestin nous tient, douleur nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de paix, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUnique Amour, fais-nous ta proie,\u003Cbr\u003EPlie notre orgueil, panse nos plaies\u00a0;\u003Cbr\u003EDe ta vigueur viens nous br\u00fbler,\u003Cbr\u003ESouffle de Dieu, Flamme de joie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour,\u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa chair nous tient, le temps nous dure,\u003Cbr\u003EEsprit du ciel, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ta justice, \u00e9coute-moi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"30 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en d\u00e9tresse. *\u003Cbr \/\u003E\nLa douleur me r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enge les yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la g\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erge et les entrailles.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ma vie s\u0027ach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve dans les larmes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et mes ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, dans les souffrances. *\u003Cbr \/\u003E\nLe p\u00e9ch\u00e9 m\u0027a fait p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erdre mes forces,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il me r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enge les os.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je suis la ris\u00e9e de mes adversaires et m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme de mes voisins, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je fais pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mes amis *\u003Cbr \/\u003E\n(s\u0027ils me voient dans la r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee, ils me fuient).\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027ignore comme un m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert oubli\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme une ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese qu\u0027on jette.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E J\u0027entends les calomn\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la foule :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es c\u0027est l\u0027\u00e9pouvante. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont tenu cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil contre moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils s\u0027accordent pour m\u0027\u00f4t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Moi, je suis s\u00fbr de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je dis : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu ! \u00bb *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mes jours sont dans ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein : d\u00e9livre-moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des mains host\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eles qui s\u0027acharnent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sur ton serviteur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ta face ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei par ton amour. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Seigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u0027\u00eatre humili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027appelle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur qui fit pour moi des merveilles d\u0027amour !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"30 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends, tes bienfaits ! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Tu les r\u00e9serves \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent. *\u003Cbr \/\u003E\nTu combles, \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece du monde,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ont en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei leur refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu les caches au plus secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de ta face,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues des hommes. *\u003Cbr \/\u003E\nTu leur r\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erves un lieu s\u00fbr,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engues m\u00e9chantes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nson amour a fait pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle retranch\u00e9e !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et moi, dans mon tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble, je disais :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Je ne suis pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es devant tes yeux. \u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nPourtant, tu \u00e9cout\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cri\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis vers toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Aimez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses fid\u00e8les : +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille sur les siens ; *\u003Cbr \/\u003E\nmais il r\u00e9trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee avec rigueur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui se m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre arrogant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Soyez f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts, prenez courage, *\u003Cbr \/\u003E\nvous tous qui esp\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur !\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Guide-moi au chemin de tes ordres.\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi, mon Dieu.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jr 19, 1-5.10-15; 20, 1-6","titre":"La jarre bris\u00e9e","texte":"\u003Cp\u003E19.01 Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Va, et ach\u00e8te une cruche en terre cuite. Prends quelques anciens parmi le peuple et les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n19.02 et sors vers le Val-de-la-G\u00e9henne, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte des Tessons. L\u00e0, tu proclameras les paroles que je te dirai.\u003Cbr \/\u003E\n19.03 Tu parleras ainsi\u00a0: \u00c9coutez la parole du Seigneur, rois de Juda et habitants de J\u00e9rusalem. Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: Voici que je fais venir en ce lieu un malheur\u00a0; \u00e0 qui l\u2019apprendra, les oreilles vont tinter.\u003Cbr \/\u003E\n19.04 Car ils m\u2019ont abandonn\u00e9\u00a0; ils ont rendu ce lieu m\u00e9connaissable\u00a0; ils y ont br\u00fbl\u00e9 de l\u2019encens pour d\u2019autres dieux que ni eux, ni leurs p\u00e8res, ni les rois de Juda n\u2019avaient connus\u00a0; ils l\u2019ont rempli du sang des innocents.\u003Cbr \/\u003E\n19.05 Ils ont \u00e9difi\u00e9 les lieux sacr\u00e9s du dieu Baal, pour consumer par le feu leurs fils en holocauste \u00e0 Baal\u00a0: cela, je ne l\u2019avais pas ordonn\u00e9, je ne l\u2019avais pas dit, ce n\u2019\u00e9tait pas venu \u00e0 mon esprit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n19.10 Tu briseras la cruche sous les yeux des hommes qui t\u2019auront accompagn\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n19.11 et tu leur diras\u00a0: Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Je briserai ce peuple et cette ville, comme on brise une poterie qui ne peut plus \u00eatre r\u00e9par\u00e9e. Faute de place pour enterrer, on enterrera m\u00eame au Tofeth.\u003Cbr \/\u003E\n19.12 Ainsi ferai-je de ce lieu \u2013 oracle du Seigneur \u2013 et de ses habitants\u00a0: Je rendrai cette ville pareille au Tofeth.\u003Cbr \/\u003E\n19.13 Les maisons de J\u00e9rusalem et celles des rois de Juda seront pareilles \u00e0 ce lieu du Tofeth, impures. Ainsi ferai-je de toutes ces maisons, o\u00f9 l\u2019on br\u00fble de l\u2019encens sur les terrasses \u00e0 toute l\u2019arm\u00e9e du ciel, o\u00f9 l\u2019on verse des libations \u00e0 d\u2019autres dieux.\u003Cbr \/\u003E\n19.14 J\u00e9r\u00e9mie revint du Tofeth o\u00f9 le Seigneur l\u2019avait envoy\u00e9 proph\u00e9tiser, et il se tenait dans la cour de la maison du Seigneur. Alors il dit \u00e0 tout le peuple\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n19.15 Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: Voici que je fais venir sur cette ville et toutes celles qui en d\u00e9pendent, tout le malheur que j\u2019ai prof\u00e9r\u00e9 contre elles, car ils ont raidi leur nuque pour ne pas \u00e9couter mes paroles.\u003Cbr \/\u003E\n20.01 Le pr\u00eatre Pashehour, fils d\u2019Immer, responsable de l\u2019ordre dans la maison du Seigneur, entendit ce que proph\u00e9tisait J\u00e9r\u00e9mie.\u003Cbr \/\u003E\n20.02 Alors Pashehour frappa le proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie et le fit attacher au pilori qui est \u00e0 la porte Haute de Benjamin, celle de la maison du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n20.03 Le lendemain, comme Pashehour le faisait d\u00e9tacher du pilori, J\u00e9r\u00e9mie lui dit\u00a0: Le Seigneur ne t\u2019appelle plus \u00ab\u00a0Pashehour\u00a0\u00bb, mais \u00ab\u00a0\u00c9pouvante-de-tous-c\u00f4t\u00e9s\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n20.04 car, ainsi parle le Seigneur\u00a0: Voici que je vais faire de toi un \u00e9pouvantail, pour toi-m\u00eame et tous tes amis. Ils tomberont sous l\u2019\u00e9p\u00e9e de leurs ennemis\u00a0: tu le verras de tes yeux. Je vais livrer tous les gens de Juda aux mains du roi de Babylone. Il les d\u00e9portera \u00e0 Babylone\u00a0; il les frappera de l\u2019\u00e9p\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n20.05 Je livrerai toutes les r\u00e9serves de cette ville, tout le fruit de son labeur et tout ce qu\u2019elle a de pr\u00e9cieux. Je livrerai tous les tr\u00e9sors des rois de Juda aux mains de leurs ennemis qui les pilleront, les prendront et les emporteront \u00e0 Babylone.\u003Cbr \/\u003E\n20.06 Toi, Pashehour, et tous les habitants de ta maison, vous partirez en captivit\u00e9. Tu iras \u00e0 Babylone\u00a0; l\u00e0, tu mourras\u00a0; l\u00e0, tu seras enterr\u00e9, toi et tous tes amis auxquels tu as proph\u00e9tis\u00e9 le mensonge.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Rappelle-toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nton peuple acquis d\u00e8s l\u0027origine,\u003Cbr \/\u003E\naie piti\u00e9 de Sion, o\u00f9 tu fis ta demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9rusalem, J\u00e9rusalem, toi qui tues les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lapides ceux qui te sont envoy\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCombien de fois ai-je voulu rassembler tes enfants\u003Cbr \/\u003E\ncomme une poule ses poussins,\u003Cbr \/\u003E\net vous n\u0027avez pas voulu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"DE L\u0027IMITATION DE J\u00c9SUS CHRIST","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Je vous ai envoy\u00e9 mes serviteurs les proph\u00e8tes... \u00bb \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMon fils, \u00e9coute mes paroles, paroles pleines de douceur, qui surpassent toute la science des philosophes et des sages de ce monde. \u003Cem\u003EMes paroles sont esprit et elles sont vie\u003C\/em\u003E, elles ne doivent pas \u00eatre \u00e9valu\u00e9es par le jugement humain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOn ne doit pas les faire servir \u00e0 une vaine complaisance, mais les \u00e9couter dans le silence et les accueillir en toute humilit\u00e9, avec un grand amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 Et j\u0027ai dit : \u003Cem\u003EHeureux l\u0027homme que tu instruis, Seigneur, et \u00e0 qui tu enseignes ta loi, afin de lui adoucir les jours mauvais, \u003C\/em\u003Eet de ne pas le laisser sans consolation sur la terre.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 Moi, dit le Seigneur, j ai instruit les proph\u00e8tes d\u00e8s le commencement, et jusqu\u0027\u00e0 ce jour je ne cesse de parler \u00e0 tous ; mais beaucoup sont sourds \u00e0 ma voix et endurcis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe plus grand nombre \u00e9coute le monde plus volontiers que Dieu ; ils suivent plus facilement le d\u00e9sir de leur chair que le bon plaisir de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe monde promet des biens passagers et m\u00e9diocres, et on le sert avec beaucoup d\u0027avidit\u00e9 ; moi, je promets des biens sublimes et \u00e9ternels, et les c\u0153urs des hommes demeurent engourdis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQui donc me sert et m\u0027ob\u00e9it en toute chose avec autant de soin que pour servir le monde et ses dirigeants ? ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nServiteur paresseux et maussade, rougis donc de ce que ces hommes se montrent plus dispos\u00e9s \u00e0 se perdre que tu ne l\u0027es \u00e0 vivre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls trouvent plus de plaisir \u00e0 la vanit\u00e9 que tu n\u0027en trouves \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPourtant, ils sont souvent tromp\u00e9s dans leur esp\u00e9rance, tandis que ma promesse ne d\u00e9\u00e7oit personne et ne renvoie jamais les mains vides celui qui met en moi sa confiance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCe que j\u0027ai promis, je le donnerai, ce que j\u0027ai annonc\u00e9 je l\u0027accomplirai, si du moins l\u0027on demeure jusqu\u0027au bout fid\u00e8le \u00e0 mon amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est moi qui r\u00e9compense les bons, et qui \u00e9prouve fortement tous les hommes d\u00e9vou\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave mes paroles dans ton c\u0153ur, m\u00e9dite-les attentivement ; car, au moment de la tentation, elles te seront tr\u00e8s n\u00e9cessaires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCe que tu ne comprends pas lorsque tu le lis, tu le d\u00e9couvriras le jour o\u00f9 je te visiterai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe continue de visiter mes \u00e9lus de deux mani\u00e8res : par la tentation, et par la consolation.\u003Cbr \/\u003E\nEt chaque jour je leur propose deux le\u00e7ons : l\u0027une en reprenant leurs vices, l\u0027autre en les exhortant \u00e0 faire grandir leurs vertus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ECelui qui conna\u00eet mes paroles et les m\u00e9prise aura quelqu\u0027un pour le juger au dernier jour\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Ta parole, Seigneur, est lumi\u00e8re dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVers qui pouvons-nous aller, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\ntoi seul nous conduis au Royaume.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui suit jusqu\u0027au bout\u003Cbr \/\u003E\nle chemin que tu lui traces.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui m\u00e9dite en son c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nles voies myst\u00e9rieuses de l\u0027amour.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as voulu que toute la loi consiste \u00e0 t\u0027aimer et \u00e0 aimer son prochain : donne-nous de garder tes commandements, et de parvenir ainsi \u00e0 la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux qui entend la parole de Dieu et qui la garde !","psaume_1":{"reference":"118-6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E J\u2019aurai pour qui m\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte une r\u00e9ponse,\u003Cbr\u003Ecar je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E N\u2019\u00f4te pas de ma bouche la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E J\u2019observerai sans rel\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eche ta loi,\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Je marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei librement,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Devant les rois je parler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes exigences\u003Cbr\u003Eet ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Je tends les mains vers tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, je les aime,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Voici que je viens, Seigneur, pour accomplir ta volont\u00e9.","psaume_2":{"reference":"39 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027un gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End espoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 j\u0027esp\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le Seigneur\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est pench\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon cri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il m\u0027a tir\u00e9 de l\u0027horre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese et de la boue\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a fait reprendre pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il a rafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dans ma bouche il a m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u0027hommes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils auront f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui met sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des violents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le part\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des tra\u00eetres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as fait pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tant de choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nTant de proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets et de merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 non, tu n\u0027as p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eint d\u0027\u00e9gal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les dis, je les red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es encore\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 mais leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre est trop grand\u00a0!\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu ne voulais ni offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert mes oreilles\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni victime,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E\u00a0 alors j\u0027ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je viens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans le livre, est \u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour moi\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E\u00a0 ce que tu ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que je fasse. *\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u0027aime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ta loi me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent aux entrailles.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"39 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai pas enfoui ta justice au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de mon c\u0153ur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai pas cach\u00e9 ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton salut\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai dit ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E T\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne retiens pas loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta tendresse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers m\u0027ont assailli\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre m\u0027\u00e9chappe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es m\u0027ont accabl\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u0027enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event la vue\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nPlus nombreux que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils me f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent perdre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Daigne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me d\u00e9livrer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u0027all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntoujours ils rediront\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pense \u00e0 moi. *\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ez 34, 31","texte":"Vous \u00eates mon troupeau, le troupeau de mon p\u00e2turage, vous les hommes. Moi, je suis votre Dieu \u2013 oracle du Seigneur Dieu."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur est mon berger : je ne manque de rien.\u003Cbr \/\u003ESur des pr\u0026eacute;s d\u0027herbe fra\u0026icirc;che, il me fait reposer.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Heureux qui entend la parole de Dieu et qui la garde !","psaume_1":{"reference":"118-6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E J\u2019aurai pour qui m\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte une r\u00e9ponse,\u003Cbr\u003Ecar je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E N\u2019\u00f4te pas de ma bouche la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E J\u2019observerai sans rel\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eche ta loi,\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Je marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei librement,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Devant les rois je parler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes exigences\u003Cbr\u003Eet ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Je tends les mains vers tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, je les aime,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Voici que je viens, Seigneur, pour accomplir ta volont\u00e9.","psaume_2":{"reference":"39 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027un gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End espoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 j\u0027esp\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le Seigneur\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est pench\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon cri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il m\u0027a tir\u00e9 de l\u0027horre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese et de la boue\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a fait reprendre pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il a rafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dans ma bouche il a m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u0027hommes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils auront f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui met sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des violents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le part\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des tra\u00eetres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as fait pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tant de choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nTant de proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets et de merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 non, tu n\u0027as p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eint d\u0027\u00e9gal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les dis, je les red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es encore\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 mais leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre est trop grand\u00a0!\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu ne voulais ni offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert mes oreilles\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni victime,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E\u00a0 alors j\u0027ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je viens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans le livre, est \u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour moi\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E\u00a0 ce que tu ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que je fasse. *\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u0027aime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ta loi me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent aux entrailles.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"39 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai pas enfoui ta justice au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de mon c\u0153ur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai pas cach\u00e9 ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton salut\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai dit ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E T\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne retiens pas loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta tendresse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers m\u0027ont assailli\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre m\u0027\u00e9chappe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es m\u0027ont accabl\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u0027enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event la vue\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nPlus nombreux que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils me f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent perdre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Daigne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me d\u00e9livrer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u0027all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntoujours ils rediront\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pense \u00e0 moi. *\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 32, 40","texte":"\u003Cp\u003EJe conclus avec eux une Alliance \u00e9ternelle\u00a0: je ne cesse de les poursuivre de mes bienfaits et je fais qu\u2019ils me respectent profond\u00e9ment, sans plus jamais s\u2019\u00e9carter de moi.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EMon salut et ma gloire se trouvent pr\u0026egrave;s de Dieu, \u003Cbr \/\u003Echez Dieu mon refuge.","oraison":"Ma\u0026icirc;tre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u0026eacute;partis les t\u0026acirc;ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u0026agrave; porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u0026eacute;. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux qui entend la parole de Dieu et qui la garde !","psaume_1":{"reference":"118-6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E J\u2019aurai pour qui m\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte une r\u00e9ponse,\u003Cbr\u003Ecar je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E N\u2019\u00f4te pas de ma bouche la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E J\u2019observerai sans rel\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eche ta loi,\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Je marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei librement,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Devant les rois je parler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes exigences\u003Cbr\u003Eet ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Je tends les mains vers tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, je les aime,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Voici que je viens, Seigneur, pour accomplir ta volont\u00e9.","psaume_2":{"reference":"39 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027un gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End espoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 j\u0027esp\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le Seigneur\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est pench\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon cri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il m\u0027a tir\u00e9 de l\u0027horre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese et de la boue\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a fait reprendre pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il a rafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dans ma bouche il a m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u0027hommes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils auront f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui met sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des violents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le part\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des tra\u00eetres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as fait pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tant de choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nTant de proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets et de merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 non, tu n\u0027as p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eint d\u0027\u00e9gal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les dis, je les red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es encore\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 mais leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre est trop grand\u00a0!\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu ne voulais ni offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert mes oreilles\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni victime,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E\u00a0 alors j\u0027ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je viens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans le livre, est \u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour moi\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E\u00a0 ce que tu ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que je fasse. *\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u0027aime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ta loi me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent aux entrailles.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"39 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai pas enfoui ta justice au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de mon c\u0153ur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai pas cach\u00e9 ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton salut\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai dit ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E T\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne retiens pas loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta tendresse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers m\u0027ont assailli\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre m\u0027\u00e9chappe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es m\u0027ont accabl\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u0027enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event la vue\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nPlus nombreux que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils me f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent perdre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Daigne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me d\u00e9livrer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u0027all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntoujours ils rediront\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pense \u00e0 moi. *\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 31, 33","texte":"Voici quelle sera l\u2019Alliance que je conclurai avec la maison d\u2019Isra\u00ebl quand ces jours-l\u00e0 seront pass\u00e9s, d\u00e9clare le Seigneur. Je mettrai ma Loi au plus profond d\u2019eux-m\u00eames\u00a0; je l\u2019inscrirai dans leur c\u0153ur. Je serai leur Dieu, et ils seront mon peuple."},"repons":"V\/ Cr\u0026eacute;e en moi un c\u0026oelig;ur pur, \u0026ocirc; mon Dieu, \u003Cbr \/\u003Ene me chasse pas loin de ta face.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-01","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Fleurus","titre":"Frappe \u00e0 ma porte","texte":"Frappe \u00e0 ma porte, \u003Cbr\u003EToi qui viens me d\u00e9ranger. \u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte, \u003Cbr\u003ETu viens me ressusciter.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ Je ne sais ni le jour ni l\u2019heure, \u003Cbr\u003EMais je sais que c\u2019est toi, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte \u003Cbr\u003ETout le vent de ton Esprit. \u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte \u003Cbr\u003ELe cri de tous mes fr\u00e8res.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELe cri de tes affam\u00e9s.\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELa cha\u00eene du prisonnier.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte,\u003Cbr\u003EToi, la mis\u00e8re du monde.\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELe Dieu de toute ma joie. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu es le plus beau des enfants de l\u0027homme : Dieu\u00a0te b\u00e9nit pour toujours.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici l\u0027\u00c9poux qui vient ! Allez \u00e0 la rencontre du Christ !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u00c0 la louange de sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 2, 13","texte":"Voici pourquoi nous ne cessons de rendre gr\u00e2ce \u00e0 Dieu. Quand vous avez re\u00e7u de notre bouche la parole de Dieu, vous l\u2019avez accueillie pour ce qu\u2019elle est r\u00e9ellement\u00a0: non pas une parole d\u2019hommes, mais la parole de Dieu qui est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en vous, les croyants."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Au commencement \u00e9tait la Parole :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* La Parole est venue dans le monde.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0Lumi\u00e8re qui \u00e9claire tout homme,\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EQue les peuples te chantent, Seigneur, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions le Christ, qui appelle tous les hommes \u00e0 la joie du salut\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESauveur du monde, attire \u00e0 toi les hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur, ta puissance est bont\u00e9\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0nous sommes faibles\u00a0: viens \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde ton \u00c9glise dispers\u00e9e dans le monde\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle porte l\u2019\u00c9vangile jusqu\u2019aux terres lointaines.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu n\u2019es pas loin de chacun de nous\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0laisse-toi toucher par ceux qui t\u2019approchent dans l\u2019obscurit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as gu\u00e9ri l\u2019aveugle de naissance\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nos infirmit\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccueille nos fr\u00e8res d\u00e9funts dans la Cit\u00e9 sainte\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0o\u00f9 Dieu sera tout en tous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u0027heure du sacrifice du soir, nous nous pr\u00e9sentons devant toi, Seigneur, comme des serviteurs inutiles, mais recueille sur nos l\u00e8vres l\u0027action de gr\u00e2ce pour tous les biens re\u00e7us de toi.\u003C\/p\u003E"}}