{"informations":{"date":"2025-10-18","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Luc est seul avec moi\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0D\u00e9mas m\u2019a abandonn\u00e9 par amour de ce monde,\u003Cbr \/\u003E\net il est parti pour Thessalonique.\u003Cbr \/\u003E\nCrescent est parti pour la Galatie,\u003Cbr \/\u003E\net Tite pour la Dalmatie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Luc est seul avec moi.\u003Cbr \/\u003E\nAm\u00e8ne Marc avec toi,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u2019est tr\u00e8s utile pour le minist\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u2019ai envoy\u00e9 Tychique \u00e0 \u00c9ph\u00e8se.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En venant, rapporte-moi le manteau\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019ai laiss\u00e9 \u00e0 Troas chez Carpos.\u003Cbr \/\u003E\nApporte-moi aussi mes livres, surtout les parchemins.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Alexandre, le forgeron, m\u2019a fait beaucoup de mal.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur lui rendra selon ses \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Toi aussi, prends garde \u00e0 cet individu,\u003Cbr \/\u003E\ncar il s\u2019est violemment oppos\u00e9 \u00e0 nos paroles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 La premi\u00e8re fois que j\u2019ai pr\u00e9sent\u00e9 ma d\u00e9fense,\u003Cbr \/\u003E\npersonne ne m\u2019a soutenu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntous m\u2019ont abandonn\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nQue cela ne soit pas retenu contre eux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur, lui, m\u2019a assist\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nIl m\u2019a rempli de force\u003Cbr \/\u003E\npour que, par moi, la proclamation de l\u2019\u00c9vangile\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019accomplisse jusqu\u2019au bout\u003Cbr \/\u003E\net que toutes les nations l\u2019entendent.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"2 Tm 4,\u00a010-17b","intro_lue":"Lecture de la deuxi\u00e8me lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Timoth\u00e9e","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQue tes fid\u00e8les, Seigneur,\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003Edisent la gloire de ton r\u00e8gne.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 144, 12","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EQue tes \u0153uvres, Seigneur, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net que tes fid\u00e8les te b\u00e9nissent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nIls diront la gloire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr \/\u003E\nils parleront de tes exploits,\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIls annonceront aux hommes tes exploits,\u003Cbr \/\u003E\nla gloire et l\u2019\u00e9clat de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nton r\u00e8gne, un r\u00e8gne \u00e9ternel,\u003Cbr \/\u003E\nton empire, pour les \u00e2ges des \u00e2ges.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur est juste en toutes ses voies,\u003Cbr \/\u003E\nfid\u00e8le en tout ce qu\u2019il fait.\u003Cbr \/\u003E\nIl est proche de ceux qui l\u2019invoquent,\u003Cbr \/\u003E\nde tous ceux qui l\u2019invoquent en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps  144 (145),\u00a010-11,\u00a012-13ab,\u00a017-18","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0La moisson est abondante, mais les ouvriers sont peu nombreux\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nparmi les disciples,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0le Seigneur en d\u00e9signa encore 72,\u003Cbr \/\u003E\net il les envoya deux par deux, en avant de lui,\u003Cbr \/\u003E\nen toute ville et localit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 lui-m\u00eame allait se rendre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La moisson est abondante,\u003Cbr \/\u003E\nmais les ouvriers sont peu nombreux.\u003Cbr \/\u003E\nPriez donc le ma\u00eetre de la moisson\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019envoyer des ouvriers pour sa moisson.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Allez\u00a0! Voici que je vous envoie\u003Cbr \/\u003E\ncomme des agneaux au milieu des loups.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne portez ni bourse, ni sac, ni sandales,\u003Cbr \/\u003E\net ne saluez personne en chemin.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais dans toute maison o\u00f9 vous entrerez,\u003Cbr \/\u003E\ndites d\u2019abord\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018Paix \u00e0 cette maison.\u2019\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0S\u2019il y a l\u00e0 un ami de la paix,\u003Cbr \/\u003E\nvotre paix ira reposer sur lui\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsinon, elle reviendra sur vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Restez dans cette maison,\u003Cbr \/\u003E\nmangeant et buvant ce que l\u2019on vous sert\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncar l\u2019ouvrier m\u00e9rite son salaire.\u003Cbr \/\u003E\nNe passez pas de maison en maison.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dans toute ville o\u00f9 vous entrerez\u003Cbr \/\u003E\net o\u00f9 vous serez accueillis,\u003Cbr \/\u003E\nmangez ce qui vous est pr\u00e9sent\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Gu\u00e9rissez les malades qui s\u2019y trouvent\u003Cbr \/\u003E\net dites-leur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018Le r\u00e8gne de Dieu s\u2019est approch\u00e9 de vous.\u2019\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 10, 1-9","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est moi qui vous ai choisis du milieu du monde,\u003Cbr \/\u003E\nafin que vous alliez, que vous portiez du fruit,\u003Cbr \/\u003E\net que votre fruit demeure, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Jn 15, 16"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"18","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Luc":{"id":"1569","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Luc":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1569\/Luc.html"}},"derives":{"Louca":{"id":"6387","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6387\/Louca.html"},"Loucas":{"id":"5360","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5360\/Loucas.html"},"Louka":{"id":"6298","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6298\/Louka.html"},"Luca":{"id":"5464","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5464\/Luca.html"},"Lucain":{"id":"1570","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1570\/Lucain.html"},"Lucas":{"id":"1571","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1571\/Lucas.html"},"Lucky":{"id":"1573","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1573\/Lucky.html"},"Luka":{"id":"5560","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5560\/Luka.html"},"Lukas":{"id":"1572","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1572\/Lukas.html"},"Luke":{"id":"5366","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5366\/Luke.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Luc":{"id":"2037","valeur":"Saint Luc","resume":"\u00c9vang\u00e9liste (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2037\/Saint-Luc.html","description":"Un m\u00e9decin grec, adorateur des idoles, soucieux de ses malades dont il conna\u00eet la faiblesse et souvent la mis\u00e8re. Jusqu'au jour o\u00f9 il entend saint Paul parler de J\u00e9sus, qui vient apporter le salut et la r\u00e9surrection. Pendant 18 ans, il ne quittera plus d\u00e9sormais l'ap\u00f4tre des nations et le suivit jusqu'\u00e0 son martyre \u00e0 Rome en 67. Il est l'auteur d'un \u00e9vangile et du livre des Actes des Ap\u00f4tres. On y trouve plusieurs termes m\u00e9dicaux pour parler de la maladie de ceux qui s'adressent \u00e0 J\u00e9sus. Soucieux d'authenticit\u00e9, il nous dit avoir \u00e9tudi\u00e9 ses sources, comme le m\u00e9decin \u00e9coute son patient pour mieux dire un diagnostic. Modeste et compatissant, il retient plus que les autres \u00e9vang\u00e9listes tout ce qui marque la bont\u00e9 du Sauveur: l'enfant prodigue, le bon Samaritain, la brebis perdue, la prostitu\u00e9e qui s'en va pardonn\u00e9e, le bon larron. Dante dira de lui \u00abIl est le scribe de la mis\u00e9ricorde du Christ\u00bb. Heureux lui-m\u00eame d'avoir trouv\u00e9 le salut, il est, \u00e0 sa mani\u00e8re, le chantre de l'amour incarn\u00e9 comme saint Jean le sera de l'amour infini de Dieu Trinit\u00e9. C'est lui qui nous a parl\u00e9 avec tant de d\u00e9licatesse de la M\u00e8re de Dieu, la toute pure et toujours Vierge Marie dont il nous dit: \u00abElle m\u00e9ditait toutes ces choses en son c\u0153ur\u00bb ce qui veut dire qu'avec amour Marie relisait dans sa m\u00e9moire les faits et gestes du Seigneur, pour en approfondir toute la signification, comme saint Luc l'a fait en \u00e9coutant saint Paul et en nous transmettant cet \u00e9vangile de la bont\u00e9 de notre P\u00e8re du ciel. Homme cultiv\u00e9, il maniait le grec avec dext\u00e9rit\u00e9 et avait \u00e9tudi\u00e9 la m\u00e9decine. C'est la raison pour laquelle il a \u00e9t\u00e9, t\u00f4t, choisi comme patron des m\u00e9decins, de m\u00eame que les deux fr\u00e8res, saint C\u00f4me et saint Damien, morts martyrs en Syrie. (Dioc\u00e8se aux Arm\u00e9es fran\u00e7aises)F\u00eate de saint Luc, \u00c9vang\u00e9liste. N\u00e9, comme on le rapporte, \u00e0 Antioche d'une famille pa\u00efenne, m\u00e9decin, il se convertit \u00e0 la foi du Christ et devint le compagnon tr\u00e8s cher de l'Ap\u00f4tre saint Paul. Dans son \u00c9vangile, il exposa avec soin tout ce que J\u00e9sus a fait et enseign\u00e9, en scribe de la mis\u00e9ricorde du Christ, et, dans les Actes des Ap\u00f4tres, il se fit l'historien des d\u00e9buts de la vie de l'\u00c9glise jusqu'au premier s\u00e9jour de saint Paul \u00e0 Rome."}},"autres":{"Amable de Riom":{"valeur":"Saint Amable de Riom","id":"2167","resume":"Pr\u00eatre en Auvergne (+ v. 475)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2167\/Saint-Amable-de-Riom.html"},"Ascl\u00e9piade":{"valeur":"Saint Ascl\u00e9piade","id":"12294","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Antioche (+ 218)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12294\/Saint-Ascl%C3%A9piade.html"},"Blanche":{"valeur":"Sainte Blanche","id":"9985","resume":"Martyre (+ v. 492)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9985\/Sainte-Blanche.html"},"Francesco Caruso":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Francesco Caruso","id":"13451","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain italien (+ 1951)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13451\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Francesco-Caruso.html"},"Gabriel et Kermidolis":{"valeur":"Saints Gabriel et Kermidolis","id":"8603","resume":"(+ 1522)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8603\/Saints-Gabriel-et-Kermidolis.html"},"Gwendoline":{"valeur":"Sainte Gwendoline","id":"8608","resume":"M\u00e8re de saint Gu\u00e9nol\u00e9 (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8608\/Sainte-Gwendoline.html"},"Herm\u00e8s et Taxe":{"valeur":"Saints Herm\u00e8s et Taxe","id":"8613","resume":"Martyrs en Moldavie \u00e0 Galatz (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8613\/Saints-Herm%C3%A8s-et-Taxe.html"},"Julien l'Ermite":{"valeur":"Saint Julien l'Ermite","id":"8618","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8618\/Saint-Julien-l-Ermite.html"},"Just d'Auxerre":{"valeur":"Saint Just d'Auxerre","id":"8622","resume":"(+ 287)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8622\/Saint-Just-d-Auxerre.html"},"Marie de Saint-Fran\u00e7ois":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Marie de Saint-Fran\u00e7ois","id":"12803","resume":"Fondatrice des Franciscaines de Notre Dame des Victoires (+ 1916)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12803\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Marie-de-Saint-Fran%C3%A7ois.html"},"Marynos":{"valeur":"Saint Marynos","id":"8627","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8627\/Saint-Marynos.html"},"Monon":{"valeur":"Saint Monon","id":"8632","resume":"Ermite dans les Ardennes (+ v. 636)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8632\/Saint-Monon.html"},"Paul de la Croix":{"valeur":"Saint Paul de la Croix","id":"12293","resume":"(+ 1775)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12293\/Saint-Paul-de-la-Croix.html"},"Pierre d'Alcantara":{"valeur":"Saint Pierre d'Alcantara","id":"2042","resume":"Franciscain espagnol (+ 1562)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2042\/Saint-Pierre-d-Alcantara.html"},"Pierre de Tsetinie":{"valeur":"Saint Pierre de Tsetinie","id":"8637","resume":"(+ 1830)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8637\/Saint-Pierre-de-Tsetinie.html"},"Procule, Eutyque et Acuce":{"valeur":"Saints Procule, Eutyque et Acuce","id":"12295","resume":"Martyrs en Italie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12295\/Saints-Procule--Eutyque-et-Acuce.html"},"Tryphonia de Rome":{"valeur":"Sainte Tryphonia de Rome","id":"12707","resume":"Veuve et martyre (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12707\/Sainte-Tryphonia-de-Rome.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-18","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-18","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, adorons J\u00e9sus Christ : il est l\u0027\u00c9vangile de Dieu !\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Fa\u00e7onn\u00e9s par la parole du Seigneur","texte":"Fa\u0026ccedil;onn\u0026eacute;s par la parole du Seigneur, \u003Cbr\u003EPass\u0026eacute;s au crible de sa Passion, \u003Cbr\u003EEt d\u0026eacute;sormais revenus de toute peur, \u003Cbr\u003EAp\u0026ocirc;tres de J\u0026eacute;sus, pour son \u0026Eacute;glise \u003Cbr\u003EVous \u0026ecirc;tes pierres de fondation \u003Cbr\u003EDont rien n\u0027\u0026eacute;branle l\u0027assise.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMais de vous il fait encore ses ouvriers, \u003Cbr\u003EIl se remet lui-m\u0026ecirc;me en vos mains : \u003Cbr\u003ELui, l\u0027architecte, le ma\u0026icirc;tre du chantier, \u003Cbr\u003EDevient la pierre d\u0027angle qui vous porte, \u003Cbr\u003EPierre vivante et pain quotidien \u003Cbr\u003EPour qui l\u0027annonce et l\u0027apporte.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuelle ivresse, pure et sobre, vous surprend ? \u003Cbr\u003EQuelle folie d\u0027amour et de feu ? \u003Cbr\u003EQuelle sagesse plus folle que le vent ? \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit souffle sur vous, hommes du large : \u003Cbr\u003EJetez en nous le d\u0026eacute;sir de Dieu \u003Cbr\u003EEt relancez notre marche !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl a scrut\u00e9 la sagesse des anciens et compris le message des proph\u00e8tes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu nous appelle par l\u0027\u00c9vangile \u00e0 conna\u00eetre la gloire du Christ.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe peuple de Dieu fera son \u00e9loge : il se souviendra de son message.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 15, 1-2a.3-4","texte":"Fr\u00e8res, je vous rappelle la Bonne Nouvelle que je vous ai annonc\u00e9e\u00a0; cet \u00c9vangile, vous l\u2019avez re\u00e7u, et vous y restez attach\u00e9s\u00a0; vous serez sauv\u00e9s par lui si vous le gardez tel que je vous l\u2019ai annonc\u00e9. Avant tout, je vous ai transmis ceci, que j\u2019ai moi-m\u00eame re\u00e7u\u00a0: le Christ est mort pour nos p\u00e9ch\u00e9s, conform\u00e9ment aux \u00c9critures, et il a \u00e9t\u00e9 mis au tombeau\u00a0; il est ressuscit\u00e9 le troisi\u00e8me jour, conform\u00e9ment aux \u00c9critures."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Vivante est la Parole de Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* plus p\u00e9n\u00e9trante qu\u0027un glaive.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Fils d\u0027homme, porte-leur ma Parole,\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EL\u0027\u00c9vangile de Dieu est venu jusqu\u0027\u00e0 nous. L\u0027astre d\u0027en haut nous a visit\u00e9s.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ENous avons re\u00e7u des Ap\u00f4tres un h\u00e9ritage spirituel,\u003Cbr \/\u003E\nrendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu notre P\u00e8re pour les biens qu\u0027il nous donne.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu, Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour ta sainte \u00c9glise \u00e9difi\u00e9e sur les Ap\u00f4tres :\u003Cbr \/\u003E\nelle est le corps que nous formons.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour la Parole qu\u0027ils nous ont fait conna\u00eetre :\u003Cbr \/\u003E\nelle est notre lumi\u00e8re et notre joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour le bapt\u00eame et la p\u00e9nitence qu\u0027ils nous ont annonc\u00e9s dans la foi :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est l\u00e0 que nous sommes pardonn\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour l\u0027Eucharistie qu\u0027ils nous ont transmise :\u003Cbr \/\u003E\nelle est notre force et notre vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as choisi saint Luc pour r\u00e9v\u00e9ler, par sa parole et ses \u00e9crits, le myst\u00e8re de ton amour envers les pauvres ; accorde \u00e0 ceux qui se r\u00e9clament de ton nom d\u0027\u00eatre un seul c\u0153ur et une seule \u00e2me, et \u00e0 tous les peuples du monde la gr\u00e2ce de voir ton salut.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-18","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Les voici rassembl\u00e9s","texte":"\u003Cp\u003ELes voici rassembl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nDans la maison du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nLes compagnons d\u0027\u00e9preuve\u003Cbr \/\u003E\nQui t\u0027ont vu crucifi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nTu ouvrais le passage,\u003Cbr \/\u003E\nIls marchaient sur tes traces,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Seigneur des Vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls portaient dans leur c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nPour \u00e9clairer le monde\u003Cbr \/\u003E\nLa myst\u00e9rieuse image\u003Cbr \/\u003E\nDe ta gloire humili\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\nMessagers d\u0027esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nIls semaient ta parole\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u0027est toi leur moisson.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls ont place au festin\u003Cbr \/\u003E\nDans le Royaume en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nPour avoir bu la coupe\u003Cbr \/\u003E\nDe l\u0027amour partag\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nTu leur montres le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEt ta joie les habite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 J\u00e9sus, Fils de Dieu !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELa parole de v\u00e9rit\u00e9 retentit dans le monde entier : Christ est ressuscit\u00e9 !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"18a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les cieux proclament la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de Dieu, \u003Cbr\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ses mains.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour au jour en l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre le r\u00e9cit \u003Cbr\u003Eet la nuit \u00e0 la nuit en d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne connaissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pas de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles dans ce r\u00e9cit, \u003Cbr\u003Epas de v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui s\u0027entende ; \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mais sur toute la terre en par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le message \u003Cbr\u003Eet la nouvelle, aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u00e0, se trouve la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du soleil : + \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tel un \u00e9poux, il par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet hors de sa tente, \u003Cbr\u003Eil s\u0027\u00e9lance en conqu\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent joyeux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il para\u00eet o\u00f9 comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence le ciel, +\u003Cbr\u003Eil s\u0027en va jusqu\u0027o\u00f9 le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El s\u0027ach\u00e8ve :\u003Cbr\u003Erien n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 son ardeur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe juste trouve sa joie dans le Seigneur et proclame ce que Dieu a fait.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIls ont proclam\u00e9 la justice de Dieu, et tous les peuples ont vu sa gloire.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"96","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E T\u00e9n\u00e8bre et nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Devant lui s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence un feu\u003Cbr \/\u003E\nqui consume alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Quand ses \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E les montagnes fondaient comme cire dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les cieux ont proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Honte aux serviteurs d\u0027idoles qui se v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent de vanit\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 genoux devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les dieux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour Sion qui ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End, grande joie ! *\u003Cbr \/\u003E\nLes villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu es, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nsur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre : *\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ha\u00efssez le mal, vous qui aim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\ncar il garde la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les *\u003Cbr \/\u003E\net les arrache aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re est sem\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que le Seigneur soit votre j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ils ont publi\u00e9 l\u0027\u0153uvre de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nils ont compris ses merveilles.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ac 9, 27-31 ; 11, 19-26","titre":"Une \u00c9glise anim\u00e9e par l\u0027Esprit","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EPaul \u00e9tait arriv\u00e9 de Damas \u00e0 J\u00e9rusalem et il cherchait \u00e0 se joindre aux disciples. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E9.27 Alors Barnab\u00e9 le prit avec lui et le pr\u00e9senta aux Ap\u00f4tres\u00a0; il leur raconta comment, sur le chemin, Saul avait vu le Seigneur, qui lui avait parl\u00e9, et comment, \u00e0 Damas, il s\u2019\u00e9tait exprim\u00e9 avec assurance au nom de J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n9.28 D\u00e8s lors, Saul allait et venait dans J\u00e9rusalem avec eux, s\u2019exprimant avec assurance au nom du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n9.29 Il parlait aux Juifs de langue grecque, et discutait avec eux. Mais ceux-ci cherchaient \u00e0 le supprimer.\u003Cbr \/\u003E\n9.30 Mis au courant, les fr\u00e8res l\u2019accompagn\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 C\u00e9sar\u00e9e et le firent partir pour Tarse.\u003Cbr \/\u003E\n9.31 L\u2019\u00c9glise \u00e9tait en paix dans toute la Jud\u00e9e, la Galil\u00e9e et la Samarie\u00a0; elle se construisait et elle marchait dans la crainte du Seigneur\u00a0; r\u00e9confort\u00e9e par l\u2019Esprit Saint, elle se multipliait.\u003Cbr \/\u003E\n11.19 Les fr\u00e8res dispers\u00e9s par la tourmente qui se produisit lors de l\u2019affaire d\u2019\u00c9tienne all\u00e8rent jusqu\u2019en Ph\u00e9nicie, puis \u00e0 Chypre et Antioche, sans annoncer la Parole \u00e0 personne d\u2019autre qu\u2019aux Juifs.\u003Cbr \/\u003E\n11.20 Parmi eux, il y en avait qui \u00e9taient originaires de Chypre et de Cyr\u00e8ne, et qui, en arrivant \u00e0 Antioche, s\u2019adressaient aussi aux gens de langue grecque pour leur annoncer la Bonne Nouvelle\u00a0: J\u00e9sus est le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n11.21 La main du Seigneur \u00e9tait avec eux\u00a0: un grand nombre de gens devinrent croyants et se tourn\u00e8rent vers le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n11.22 La nouvelle parvint aux oreilles de l\u2019\u00c9glise de J\u00e9rusalem, et l\u2019on envoya Barnab\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 Antioche.\u003Cbr \/\u003E\n11.23 \u00c0 son arriv\u00e9e, voyant la gr\u00e2ce de Dieu \u00e0 l\u2019\u0153uvre, il fut dans la joie. Il les exhortait tous \u00e0 rester d\u2019un c\u0153ur ferme attach\u00e9s au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n11.24 C\u2019\u00e9tait en effet un homme de bien, rempli d\u2019Esprit Saint et de foi. Une foule consid\u00e9rable s\u2019attacha au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n11.25 Barnab\u00e9 partit alors \u00e0 Tarse chercher Saul.\u003Cbr \/\u003E\n11.26 L\u2019ayant trouv\u00e9, il l\u2019amena \u00e0 Antioche. Pendant toute une ann\u00e9e, ils particip\u00e8rent aux assembl\u00e9es de l\u2019\u00c9glise, ils instruisirent une foule consid\u00e9rable. Et c\u2019est \u00e0 Antioche que, pour la premi\u00e8re fois, les disciples re\u00e7urent le nom de \u00ab\u00a0chr\u00e9tiens\u00a0\u00bb.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux qui tient son nom\u003Cbr \/\u003E\nDu seul Nom de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui est heureux\u003Cbr \/\u003E\nDu bonheur de son Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui met son pas\u003Cbr \/\u003E\nDans les pas de J\u00e9sus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes chemins s\u2019ouvrent dans son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nIl d\u00e9tiendra Pouvoir sur les nations.\u003Cbr \/\u003E\nAu Paradis de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVainqueur, il recevra l\u2019\u00c9toile du matin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. GR\u00c9GOIRE LE GRAND\u003Cbr\u003ESUR L\u0027\u00c9VANGILE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur envoie ses disciples\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNotre Seigneur et Sauveur, fr\u00e8res tr\u00e8s chers, nous instruit tant\u00f4t par ses paroles, tant\u00f4t par ses actions. Ses actions elles-m\u00eames sont des commandements, parce que, lorsqu\u0027il fait quelque chose sans rien dire, il nous montre comment nous devons agir. Voici donc qu\u0027il envoie ses disciples en pr\u00e9dication deux par deux, parce que les commandements de la charit\u00e9 sont deux : l\u0027amour de Dieu et du prochain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur envoie pr\u00eacher ses disciples deux par deux pour nous sugg\u00e9rer, sans le dire, que celui qui n\u0027a pas la charit\u00e9 envers autrui ne doit absolument pas entreprendre le minist\u00e8re de la pr\u00e9dication.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est fort bien dit qu\u0027\u003Cem\u003Eil les envoya devant lui dans toutes les villes et les localit\u00e9s o\u00f9 lui-m\u00eame devait aller\u003C\/em\u003E. En effet, le Seigneur vient apr\u00e8s ses pr\u00e9dicateurs, parce que la pr\u00e9dication est un pr\u00e9alable : le Seigneur vient habiter notre \u00e2me lorsque les paroles d\u0027exhortation sont venues en avant-coureur et font accueillir la v\u00e9rit\u00e9 dans l\u0027\u00e2me. C\u0027est pourquoi Isa\u00efe dit aux pr\u00e9dicateurs : \u003Cem\u003EPr\u00e9parez le chemin du Seigneur, aplanissez les sentiers de notre Dieu\u003C\/em\u003E. Et le Psalmiste leur dit aussi : \u003Cem\u003EFrayez la route \u00e0 celui qui monte au couchant\u003C\/em\u003E. Le Seigneur monte au couchant parce que, s\u0027\u00e9tant couch\u00e9 par sa passion, il s\u0027est manifest\u00e9 avec une plus grande gloire dans sa r\u00e9surrection. Il est mont\u00e9 au couchant, parce que, en ressuscitant, il a foul\u00e9 aux pieds la mort qu\u0027il avait subie. Nous frayons donc la route \u00e0 celui qui monte au couchant lorsque nous pr\u00eachons sa gloire \u00e0 vos \u00e2mes, afin que, venant ensuite, il les \u00e9claire par la pr\u00e9sence de son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9coutons maintenant ce qu\u0027il dit aux pr\u00e9dicateurs qu\u0027il envoie : \u003Cem\u003ELa moisson est abondante, mais les ouvriers sont peu nombreux. Priez donc le ma\u00eetre de la moisson d\u0027envoyer des ouvriers pour sa moisson\u003C\/em\u003E. Les ouvriers sont peu nombreux pour une moisson abondante ; nous ne pouvons pas le r\u00e9p\u00e9ter sans une grande tristesse. Il y a des gens pour entendre de bonnes choses, il n\u0027y en a pas pour les dire. Le monde est rempli de pr\u00eatres, mais on rencontre rarement un ouvrier dans la moisson de Dieu ; nous acceptons bien la fonction sacerdotale, mais nous ne faisons pas le travail de cette fonction.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nConsid\u00e9rez, fr\u00e8res tr\u00e8s chers, consid\u00e9rez le poids de cette parole : \u003Cem\u003EPriez le ma\u00eetre de la moisson d\u0027envoyer des ouvriers pour sa moisson\u003C\/em\u003E. Vous-m\u00eames, priez pour nous, afin que nous puissions faire le travail auquel vous avez droit : que notre langue ne soit pas engourdie, quand il faut exhorter ; une fois que nous avons accept\u00e9 la charge de la pr\u00e9dication, que notre silence ne nous assigne pas devant le juste Juge !\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Le fruit de l\u0027Esprit est amour, joie et paix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi nous vivons par l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nmarchons aussi dans l\u0027Esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi vous \u00eates conduits par l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nvous n\u0027\u00eates plus soumis \u00e0 la Loi.\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as choisi saint Luc pour r\u00e9v\u00e9ler, par sa parole et ses \u00e9crits, le myst\u00e8re de ton amour envers les pauvres ; accorde \u00e0 ceux qui se r\u00e9clament de ton nom d\u0027\u00eatre un seul c\u0153ur et une seule \u00e2me, et \u00e0 tous les peuples du monde la gr\u00e2ce de voir ton salut.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-18","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESi vous tenez jusqu\u0027au bout, vous obtiendrez la vie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Tm 1, 8b-9","texte":"Avec la force de Dieu, prends ta part de souffrance pour l\u0027annonce de l\u0027\u00c9vangile. Car Dieu nous a sauv\u00e9s, et il nous a donn\u00e9 une vocation sainte, non pas \u00e0 cause de nos propres actes, mais \u00e0 cause de son projet \u00e0 lui et de sa gr\u00e2ce. Cette gr\u00e2ce nous avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e dans le Christ J\u00e9sus."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ R\u00e9jouissez-vous, exultez, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nvos noms sont inscrits dans les cieux.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as choisi saint Luc pour r\u00e9v\u00e9ler, par sa parole et ses \u00e9crits, le myst\u00e8re de ton amour envers les pauvres ; accorde \u00e0 ceux qui se r\u00e9clament de ton nom d\u0027\u00eatre un seul c\u0153ur et une seule \u00e2me, et \u00e0 tous les peuples du monde la gr\u00e2ce de voir ton salut.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-18","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe suis avec vous tous les jours jusqu\u0027\u00e0 la fin des temps.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 2, 2b-4","texte":"Nous avons trouv\u00e9 en notre Dieu l\u2019assurance qu\u2019il fallait pour vous annoncer, au prix de grandes luttes, l\u2019\u00c9vangile de Dieu. Et quand nous vous exhortions, nous n\u2019\u00e9tions pas au service de doctrines fausses, nous n\u2019avions pas de motifs impurs, nous n\u2019agissions pas par ruse. En effet, pour nous confier l\u2019\u00c9vangile, Dieu nous a mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve\u00a0; de m\u00eame, aujourd\u2019hui, il continue de mettre notre c\u0153ur \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, si bien que nous parlons pour plaire non pas aux hommes, mais \u00e0 Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Ils ont gard\u00e9 les volont\u00e9s du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nles lois qu\u0027il leur donna.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as choisi saint Luc pour r\u00e9v\u00e9ler, par sa parole et ses \u00e9crits, le myst\u00e8re de ton amour envers les pauvres ; accorde \u00e0 ceux qui se r\u00e9clament de ton nom d\u0027\u00eatre un seul c\u0153ur et une seule \u00e2me, et \u00e0 tous les peuples du monde la gr\u00e2ce de voir ton salut.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-18","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAllez et proclamez l\u0027\u00c9vangile du Royaume : vous avez re\u00e7u gratuitement, donnez gratuitement.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 1, 16-17","texte":"Je n\u0027ai pas honte d\u0027\u00eatre au service de l\u0027\u00c9vangile, car il est la puissance de Dieu pour le salut de tout homme qui est devenu croyant, d\u0027abord le Juif, et aussi le pa\u00efen. Cet \u00c9vangile r\u00e9v\u00e8le la justice de Dieu qui sauve par la foi, du commencement \u00e0 la fin, comme le dit l\u0027\u00c9criture : C\u0027est par la foi que le juste vivra. "},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Par toute la terre s\u0027en va leur message,\u003Cbr \/\u003E\net la Bonne Nouvelle aux limites du monde.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as choisi saint Luc pour r\u00e9v\u00e9ler, par sa parole et ses \u00e9crits, le myst\u00e8re de ton amour envers les pauvres ; accorde \u00e0 ceux qui se r\u00e9clament de ton nom d\u0027\u00eatre un seul c\u0153ur et une seule \u00e2me, et \u00e0 tous les peuples du monde la gr\u00e2ce de voir ton salut.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-18","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"S. Luc, \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Il viendra","texte":"\u003Cp\u003EIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 nul ne l\u2019attend plus,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9 par son nom,\u003Cbr \/\u003E\nQuelqu\u2019un tressaillira.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au c\u0153ur sans m\u00e9moire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Qu\u2019un temps soit accord\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Pour qu\u2019il se souvienne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nPareil \u00e0 celui-ci,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019orient, devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nLe ciel s\u2019embrasera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au pauvre, allez dire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que tout s\u2019accomplira\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Selon la promesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 r\u00f4de le malheur,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nCe soir-l\u00e0, sur nos peurs,\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019amour l\u2019emportera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Criez \u00e0 tous les hommes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que rien n\u2019est compromis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 De leur esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nSera le dernier soir\u003Cbr \/\u003E\nDu monde.\u003Cbr \/\u003E\nUn silence d\u2019abord,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019hymne \u00e9clatera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Un chant de louange\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Sera le premier mot\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dans l\u2019aube nouvelle.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue ma pri\u00e8re devant toi s\u2019\u00e9l\u00e8ve comme un encens\u00a0; et mes mains, comme l\u2019offrande du soir.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"140","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur,   je t\u2019appelle : acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers vers moi !\u003Cbr\u003E  \u00c9coute mon appel quand je   cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que   ma pri\u00e8re devant toi s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve comme un encens,\u003Cbr\u003E  et mes mains, comme l\u2019offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende   du soir.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mets   une garde \u00e0 mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres, Seigneur,\u003Cbr\u003E  veille au se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil de   ma bouche.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ne   laisse pas mon c\u0153ur pench\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er vers le mal\u003Cbr\u003E  ni devenir complice des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes   malfaisants.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Jamais je ne go\u00fbter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei   leurs plaisirs :\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que   le juste me reprenne et me corr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege avec bont\u00e9.\u003Cbr\u003E  Que leurs parfums, ni leurs   poisons, ne to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Echent ma t\u00eate !\u003Cbr\u003E  Ils font du mal : je me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens   en pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici   leurs juges pr\u00e9cipit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre le roc,\u003Cbr\u003E  eux qui prenaient plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er   \u00e0 m\u2019entendre dire :\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab Comme   un sol qu\u2019on reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne et d\u00e9fonce,\u003Cbr\u003E  nos os sont dispers\u00e9s \u00e0 la   gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des enfers ! \u00bb\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je   regarde vers toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon Ma\u00eetre ;\u003Cbr\u003E  tu es mon refuge : \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne   ma vie !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Garde-moi   du fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qui m\u2019est tendu,\u003Cbr\u003E  des emb\u00fbches qu\u2019ont dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees   les malfaisants.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[10]\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu es ma part, \u00f4 Seigneur, sur la terre des vivants.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"141","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 pleine voix, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 pleine voix, je suppl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je r\u00e9pands devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ma plainte,\u003Cbr \/\u003E\ndevant lui, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lorsque le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle me manque,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon chemin. *\u003Cbr \/\u003E\nSur le senti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er o\u00f9 j\u2019avance,\u003Cbr \/\u003E\nun pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege m\u2019est tendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Regarde \u00e0 mes c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, et vois :\u003Cbr \/\u003E\npers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne qui me connaisse ! *\u003Cbr \/\u003E\nPour moi, il n\u2019est pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de refuge :\u003Cbr \/\u003E\npers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne qui pense \u00e0 moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E J\u2019ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ! *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai dit : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon abri,\u003Cbr \/\u003E\nma part, sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sois attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 mes appels :\u003Cbr \/\u003E\nje suis r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 rien ; *\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9livre-moi de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me poursuivent :\u003Cbr \/\u003E\nils sont plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts que moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tire-moi de la pris\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En o\u00f9 je suis,\u003Cbr \/\u003E\nque je rende gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom. *\u003Cbr \/\u003E\nAutour de moi, les j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes feront cercle\u003Cbr \/\u003E\npour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En que tu m\u2019as fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ est Seigneur, \u00e0 la gloire de Dieu le P\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 11, 33-36","texte":"Quelle profondeur dans la richesse, la sagesse et la science de Dieu\u00a0! Ses d\u00e9cisions sont insondables, ses chemins sont imp\u00e9n\u00e9trables\u00a0! Qui a connu la pens\u00e9e du Seigneur\u00a0? Qui a \u00e9t\u00e9 son conseiller\u00a0? Qui lui a donn\u00e9 en premier et m\u00e9riterait de recevoir en retour\u00a0? Car tout est de lui, et par lui, et pour lui. \u00c0 lui la gloire pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9\u00a0! Amen."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Louez le Seigneur du haut des cieux\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Louez-le, tous les univers\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Louez-le aux profondeurs des ab\u00eemes\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Louez-le, tous les peuples de la terre\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Louez-le, tous ses fid\u00e8les\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/ *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EP\u00e2que nouvelle, \u00f4 Christ ressuscit\u00e9, tu as vaincu la mort, tu nous donnes la vie, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPour rendre gloire au P\u00e8re, au Fils et \u00e0 l\u2019Esprit, prions et supplions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESauve-nous, Dieu de l\u2019univers\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, pour le monde et ses merveilles\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ta justice et ton amour emplissent la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Parole vivante du P\u00e8re\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ton \u00c9vangile parvienne \u00e0 toutes les nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Esprit de vie\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ton souffle renouvelle la face de la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur de ton peuple\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ton \u00c9glise t\u00e9moigne pour l\u2019esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur des vivants\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais entrer les d\u00e9funts dans l\u2019\u00e9ternelle joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EP\u00e8re \u00e9ternel et tout-puissant, fais-nous toujours vouloir ce que tu veux et servir ta gloire d\u0027un c\u0153ur sans partage.\u003C\/p\u003E"}}