{"informations":{"date":"2025-10-28","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Int\u00e9gr\u00e9s dans la construction qui a pour fondations les Ap\u00f4tres\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0vous n\u2019\u00eates plus des \u00e9trangers ni des gens de passage,\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00eates concitoyens des saints,\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00eates membres de la famille de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car vous avez \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s dans la construction\u003Cbr \/\u003E\nqui a pour fondations les Ap\u00f4tres et les proph\u00e8tes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net la pierre angulaire, c\u2019est le Christ J\u00e9sus lui-m\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En lui, toute la construction s\u2019\u00e9l\u00e8ve harmonieusement\u003Cbr \/\u003E\npour devenir un temple saint dans le Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En lui, vous \u00eates, vous aussi, les \u00e9l\u00e9ments d\u2019une m\u00eame construction\u003Cbr \/\u003E\npour devenir une demeure de Dieu par l\u2019Esprit Saint.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ep 2, 19-22","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux \u00c9ph\u00e9siens","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPar toute la terre s\u2019en va leur message.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 18, 5a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELes cieux proclament la gloire de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle firmament raconte l\u0027ouvrage de ses mains.\u003Cbr \/\u003E\nLe jour au jour en livre le r\u00e9cit\u003Cbr \/\u003E\net la nuit \u00e0 la nuit en donne connaissance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPas de paroles dans ce r\u00e9cit,\u003Cbr \/\u003E\npas de voix qui s\u0027entende ;\u003Cbr \/\u003E\nmais sur toute la terre en para\u00eet le message\u003Cbr \/\u003E\net la nouvelle, aux limites du monde.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps18 (19),\u00a02-3,\u00a04-5ab","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il en choisit douze auxquels il donna le nom d\u2019Ap\u00f4tres\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus s\u2019en alla dans la montagne pour prier,\u003Cbr \/\u003E\net il passa toute la nuit \u00e0 prier Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le jour venu,\u003Cbr \/\u003E\nil appela ses disciples et en choisit douze\u003Cbr \/\u003E\nauxquels il donna le nom d\u2019Ap\u00f4tres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Simon, auquel il donna le nom de Pierre,\u003Cbr \/\u003E\nAndr\u00e9 son fr\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nJacques, Jean, Philippe, Barth\u00e9lemy,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Matthieu, Thomas,\u003Cbr \/\u003E\nJacques fils d\u2019Alph\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nSimon appel\u00e9 le Z\u00e9lote,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jude fils de Jacques,\u003Cbr \/\u003E\net Judas Iscariote, qui devint un tra\u00eetre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 J\u00e9sus descendit de la montagne avec eux\u003Cbr \/\u003E\net s\u2019arr\u00eata sur un terrain plat.\u003Cbr \/\u003E\nIl y avait l\u00e0 un grand nombre de ses disciples\u003Cbr \/\u003E\net une grande multitude de gens\u003Cbr \/\u003E\nvenus de toute la Jud\u00e9e, de J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\net du littoral de Tyr et de Sidon.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils \u00e9taient venus l\u2019entendre\u003Cbr \/\u003E\net se faire gu\u00e9rir de leurs maladies\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nceux qui \u00e9taient tourment\u00e9s par des esprits impurs\u003Cbr \/\u003E\nretrouvaient la sant\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et toute la foule cherchait \u00e0 le toucher,\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019une force sortait de lui\u003Cbr \/\u003E\net les gu\u00e9rissait tous.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 6, 12-19","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, Dieu, notre louange\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nToi que les Ap\u00f4tres glorifient,\u003Cbr \/\u003E\nnous t\u2019acclamons\u00a0: tu es Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"28","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Jude":{"id":"1596","sexe":"masculin","pays":""},"Simon":{"id":"1591","sexe":"masculin","pays":""},"Thadd\u00e9e":{"id":"1597","sexe":"masculin","pays":""},"Dimitri":{"id":"3357","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Jude":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1596\/Jude.html"},"Simon":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1591\/Simon.html"},"Thadd\u00e9e":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1597\/Thadd%C3%A9e.html"},"Dimitri":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3357\/Dimitri.html"}},"derives":{"Tadeg":{"id":"1598","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1598\/Tadeg.html"},"Chim\u00e8ne":{"id":"6908","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6908\/Chim%C3%A8ne.html"},"Simone":{"id":"1592","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1592\/Simone.html"},"Simonetta":{"id":"1593","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1593\/Simonetta.html"},"Simonette":{"id":"1594","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1594\/Simonette.html"},"Simoun":{"id":"1595","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1595\/Simoun.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Jude":{"id":"2092","valeur":"Saint Jude","resume":"\"Thadd\u00e9e\", ap\u00f4tre (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2092\/Saint-Jude.html","description":"Jude est aussi appel\u00e9 Thadd\u00e9e pour le distinguer de Judas. Avec Simon, il appartenait sans doute \u00e0 ces z\u00e9lotes qui refusaient l'occupation romaine, mais le message du Christ fut pour lui la d\u00e9couverte de l'universalit\u00e9 de l'amour de Dieu. Saint Jean nous rapporte la question de saint Jude lors de la derni\u00e8re C\u00e8ne: \u00abPourquoi te d\u00e9couvres-tu \u00e0 nous et non pas au monde?\u00bb (Jean 14.22). J\u00e9sus y r\u00e9pondra indirectement: \u00abSi quelqu'un m'aime, il gardera mon commandement\u00bb. Dans la liste des ap\u00f4tres, ils sont c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te et la tradition les fait mourir ensemble en Perse. A lire:- Saints Simon et Jude, une cat\u00e9ch\u00e8se de Beno\u00eet XVI prononc\u00e9e le 11 octobre 2006, sur ces deux ap\u00f4tres souvent mal connus - site 'Jeunes cathos'- \u00c9p\u00eetre de saint Jude 28 octobre: f\u00eate des saints Simon et Jude, Ap\u00f4tres. Le premier \u00e9tait surnomm\u00e9 le Z\u00e9lote; le second, fils de Jacques, appel\u00e9 aussi Thadd\u00e9e, interrogea le Seigneur \u00e0 la derni\u00e8re C\u00e8ne sur sa manifestation et J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \"Si quelqu'un m'aime, il restera fid\u00e8le \u00e0 ma parole; mon P\u00e8re l'aimera, nous viendrons chez lui, nous irons demeurer aupr\u00e8s de lui\"."},"Simon le Canan\u00e9en":{"id":"2094","valeur":"Saint Simon le Canan\u00e9en","resume":"\"Simon le Z\u00e9lote\", ap\u00f4tre (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2094\/Saint-Simon-le-Canan%C3%A9en.html","description":"Simon est aussi appel\u00e9 Simon le Z\u00e9lote pour le distinguer de Simon-Pierre. Avec Jude, il appartenait sans doute \u00e0 ces z\u00e9lotes qui refusaient l'occupation romaine, mais le message du Christ fut pour lui la d\u00e9couverte de l'universalit\u00e9 de l'amour de Dieu. Saint Jean nous rapporte la question de saint Jude lors de la derni\u00e8re C\u00e8ne: \u00abPourquoi te d\u00e9couvres-tu \u00e0 nous et non pas au monde?\u00bb (Jean 14.22) J\u00e9sus y r\u00e9pondra indirectement: \u00abSi quelqu'un m'aime, il gardera mon commandement\u00bb. Dans la liste des ap\u00f4tres, ils sont c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te et la tradition les fait mourir ensemble en Perse.A lire aussi:- Saints Simon et Jude, une cat\u00e9ch\u00e8se de Beno\u00eet XVI prononc\u00e9e le 11 octobre 2006, sur ces deux ap\u00f4tres souvent mal connus - site 'Jeunes cathos'.28 octobre: f\u00eate des saints Simon et Jude, Ap\u00f4tres. Le premier \u00e9tait surnomm\u00e9 le Z\u00e9lote; le second, fils de Jacques, appel\u00e9 aussi Thadd\u00e9e, interrogea le Seigneur \u00e0 la derni\u00e8re C\u00e8ne sur sa manifestation et J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \"Si quelqu'un m'aime, il restera fid\u00e8le \u00e0 ma parole; mon P\u00e8re l'aimera, nous viendrons chez lui, nous irons demeurer aupr\u00e8s de lui\"."}},"autres":{"Angelis de Cr\u00eate":{"valeur":"Saint Angelis de Cr\u00eate","id":"8748","resume":"Martyr cr\u00e9tois (+ 1825)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8748\/Saint-Angelis-de-Cr%C3%AAte.html"},"Ars\u00e8ne de Pecs":{"valeur":"Saint Ars\u00e8ne de Pecs","id":"8752","resume":"En Hongrie (+ 1266)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8752\/Saint-Ars%C3%A8ne-de-Pecs.html"},"Athanase":{"valeur":"Saint Athanase","id":"8756","resume":"Moine du Mont-Athos et patriarche de Constantinople (XIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8756\/Saint-Athanase.html"},"Cyriaque de J\u00e9rusalem":{"valeur":"Saint Cyriaque de J\u00e9rusalem","id":"8760","resume":"\u00e9v\u00eaque martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8760\/Saint-Cyriaque-de-J%C3%A9rusalem.html"},"Cyrille":{"valeur":"Sainte Cyrille","id":"8764","resume":"Martyre \u00e0 Rome sous le r\u00e8gne de l'empereur Claude (+ 258)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8764\/Sainte-Cyrille.html"},"Dimitri de Rostov":{"valeur":"Saint Dimitri de Rostov","id":"1892","resume":"Higoum\u00e8ne en Ukraine puis m\u00e9tropolite de Rostov (+ 1709)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1892\/Saint-Dimitri-de-Rostov.html"},"Etienne le Saba\u00efte":{"valeur":"Saint Etienne le Saba\u00efte","id":"7574","resume":"Ermite en Palestine (+ 794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7574\/Saint-Etienne-le-Saba%C3%AFte.html"},"Faron":{"valeur":"Saint Faron","id":"2088","resume":"\u00c9v\u00eaque de Meaux (+ 669)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2088\/Saint-Faron.html"},"Ferruce":{"valeur":"Saint Ferruce","id":"8784","resume":"Martyr \u00e0 Mayence (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8784\/Saint-Ferruce.html"},"Fid\u00e8le":{"valeur":"Saint Fid\u00e8le","id":"12321","resume":"Martyr en Italie (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12321\/Saint-Fid%C3%A8le.html"},"Firmilien de C\u00e9sar\u00e9e":{"valeur":"Saint Firmilien de C\u00e9sar\u00e9e","id":"2089","resume":"\u00c9v\u00eaque de C\u00e9sar\u00e9e et de Cappadoce (+ 268)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2089\/Saint-Firmilien-de-C%C3%A9sar%C3%A9e.html"},"Fran\u00e7ois Serrano":{"valeur":"Saint Fran\u00e7ois Serrano","id":"2093","resume":"Et ses compagnons, martyrs en Chine (+ 1748)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2093\/Saint-Fran%C3%A7ois-Serrano.html"},"Gen\u00e8s":{"valeur":"Saint Gen\u00e8s","id":"12319","resume":"Martyr en Auvergne (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12319\/Saint-Gen%C3%A8s.html"},"Germain de Montfort":{"valeur":"Saint Germain de Montfort","id":"2097","resume":"Pr\u00eatre \u00e0 Talloires, sur le lac d'Annecy (+ 1018)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2097\/Saint-Germain-de-Montfort.html"},"Jean Dat":{"valeur":"Saint Jean Dat","id":"2091","resume":"Martyr au Tonkin (+ 1798)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2091\/Saint-Jean-Dat.html"},"Jean de Chozeba":{"valeur":"Saint Jean de Chozeba","id":"8792","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8792\/Saint-Jean-de-Chozeba.html"},"Job de Potchaiev":{"valeur":"Saint Job de Potchaiev","id":"8801","resume":"Higoum\u00e8ne (+ 1651)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8801\/Saint-Job-de-Potchaiev.html"},"Leudard":{"valeur":"Saint Leudard","id":"8806","resume":"(IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8806\/Saint-Leudard.html"},"Malchion":{"valeur":"Saint Malchion","id":"8811","resume":"(+ 270)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8811\/Saint-Malchion.html"},"Maria Col\u00f3n Gull\u00f3n Yturriaga et ses deux compagnes":{"valeur":"Bienheureuses Maria Col\u00f3n Gull\u00f3n Yturriaga et ses deux compagnes","id":"13377","resume":"Infirmi\u00e8res martyris\u00e9es lors de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13377\/Bienheureuses-Maria-Col%C3%B3n-Gull%C3%B3n-Yturriaga-et-ses-deux-compagnes.html"},"N\u00e9ophyte":{"valeur":"Saint N\u00e9ophyte","id":"8816","resume":"(+ 660)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8816\/Saint-N%C3%A9ophyte.html"},"Rastislav":{"valeur":"Saint Rastislav","id":"13344","resume":"Saint orthodoxe (+ 870)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13344\/Saint-Rastislav.html"},"R\u00e9mi de Lyon":{"valeur":"Saint R\u00e9mi de Lyon","id":"8820","resume":"Archev\u00eaque de Lyon (+ 875)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8820\/Saint-R%C3%A9mi-de-Lyon.html"},"Rodrigue Aguilar Aleman":{"valeur":"Saint Rodrigue Aguilar Aleman","id":"10552","resume":"Pr\u00eatre et martyr au Mexique (+ 1927)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10552\/Saint-Rodrigue-Aguilar-Aleman.html"},"Saire":{"valeur":"Saint Saire","id":"8824","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8824\/Saint-Saire.html"},"Saulve":{"valeur":"Saint Saulve","id":"8798","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Amiens (+ 615)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8798\/Saint-Saulve.html"},"Sauveur-Damien Enguis Gar\u00e8s & Joseph Ruiz Bruixola":{"valeur":"Bienheureux Sauveur-Damien Enguis Gar\u00e8s & Joseph Ruiz Bruixola","id":"12320","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12320\/Bienheureux-Sauveur-Damien-Enguis-Gar%C3%A8s-%26-Joseph-Ruiz-Bruixola.html"},"Sigolin":{"valeur":"Saint Sigolin","id":"11151","resume":"Abb\u00e9 de Stavelot-Malm\u00e9dy (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11151\/Saint-Sigolin.html"},"Vincent, Sabine et Christ\u00e8te":{"valeur":"Saints Vincent, Sabine et Christ\u00e8te","id":"8734","resume":"Martyrs (+ v. 305)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8734\/Saints-Vincent--Sabine-et-Christ%C3%A8te.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-28","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u0027honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-28","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, Roi des Ap\u00f4tres, louange \u00e0 toi !\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Fa\u00e7onn\u00e9s par la parole du Seigneur","texte":"Fa\u0026ccedil;onn\u0026eacute;s par la parole du Seigneur, \u003Cbr\u003EPass\u0026eacute;s au crible de sa Passion, \u003Cbr\u003EEt d\u0026eacute;sormais revenus de toute peur, \u003Cbr\u003EAp\u0026ocirc;tres de J\u0026eacute;sus, pour son \u0026Eacute;glise \u003Cbr\u003EVous \u0026ecirc;tes pierres de fondation \u003Cbr\u003EDont rien n\u0027\u0026eacute;branle l\u0027assise.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMais de vous il fait encore ses ouvriers, \u003Cbr\u003EIl se remet lui-m\u0026ecirc;me en vos mains : \u003Cbr\u003ELui, l\u0027architecte, le ma\u0026icirc;tre du chantier, \u003Cbr\u003EDevient la pierre d\u0027angle qui vous porte, \u003Cbr\u003EPierre vivante et pain quotidien \u003Cbr\u003EPour qui l\u0027annonce et l\u0027apporte.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuelle ivresse, pure et sobre, vous surprend ? \u003Cbr\u003EQuelle folie d\u0027amour et de feu ? \u003Cbr\u003EQuelle sagesse plus folle que le vent ? \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit souffle sur vous, hommes du large : \u003Cbr\u003EJetez en nous le d\u0026eacute;sir de Dieu \u003Cbr\u003EEt relancez notre marche !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVoici mon commandement : Aimez-vous les uns les autres comme je vous ai aim\u00e9s.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPas de plus grand amour que de donner sa vie pour ceux qu\u0027on aime.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESi vous gardez ma parole, vous \u00eates mes amis.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 2, 19-22","texte":"Vous n\u2019\u00eates plus des \u00e9trangers ni des gens de passage, vous \u00eates citoyens du peuple saint, membres de la famille de Dieu, car vous avez \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s dans la construction qui a pour fondations les Ap\u00f4tres et les proph\u00e8tes\u00a0; et la pierre angulaire, c\u2019est le Christ J\u00e9sus lui-m\u00eame. En lui, toute la construction s\u2019\u00e9l\u00e8ve harmonieusement pour devenir un temple saint dans le Seigneur. En lui, vous \u00eates, vous aussi, des \u00e9l\u00e9ments de la construction pour devenir par l\u2019Esprit Saint la demeure de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Par toute la terre s\u0027en va leur message,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Et la Bonne Nouvelle aux limites du monde.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Annoncez \u00e0 tous les peuples le salut, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ESur le nom des douze Ap\u00f4tres est fond\u00e9e la cit\u00e9 sainte, et sa lumi\u00e8re, c\u0027est l\u0027Agneau.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ENous avons re\u00e7u des Ap\u00f4tres un h\u00e9ritage spirituel,\u003Cbr \/\u003E\nrendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu notre P\u00e8re pour les biens qu\u0027il nous donne.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu, Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour ta sainte \u00c9glise \u00e9difi\u00e9e sur les Ap\u00f4tres :\u003Cbr \/\u003E\nelle est le corps que nous formons.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour la Parole qu\u0027ils nous ont fait conna\u00eetre :\u003Cbr \/\u003E\nelle est notre lumi\u00e8re et notre joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour le bapt\u00eame et la p\u00e9nitence qu\u0027ils nous ont annonc\u00e9s dans la foi :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est l\u00e0 que nous sommes pardonn\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour l\u0027Eucharistie qu\u0027ils nous ont transmise :\u003Cbr \/\u003E\nelle est notre force et notre vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui nous as conduits \u00e0 la connaissance de ton nom par la pr\u00e9dication des Ap\u00f4tres, fais qu\u0027\u00e0 la pri\u00e8re des saints Simon et Jude, ton \u00c9glise ne cesse de grandir en accueillant toujours de nouveaux croyants.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-28","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Les voici rassembl\u00e9s","texte":"\u003Cp\u003ELes voici rassembl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nDans la maison du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nLes compagnons d\u0027\u00e9preuve\u003Cbr \/\u003E\nQui t\u0027ont vu crucifi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nTu ouvrais le passage,\u003Cbr \/\u003E\nIls marchaient sur tes traces,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Seigneur des Vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls portaient dans leur c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nPour \u00e9clairer le monde\u003Cbr \/\u003E\nLa myst\u00e9rieuse image\u003Cbr \/\u003E\nDe ta gloire humili\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\nMessagers d\u0027esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nIls semaient ta parole\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u0027est toi leur moisson.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls ont place au festin\u003Cbr \/\u003E\nDans le Royaume en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nPour avoir bu la coupe\u003Cbr \/\u003E\nDe l\u0027amour partag\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nTu leur montres le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEt ta joie les habite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 J\u00e9sus, Fils de Dieu !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELa parole de v\u00e9rit\u00e9 retentit dans le monde entier : Christ est ressuscit\u00e9 !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"18a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les cieux proclament la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de Dieu, \u003Cbr\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ses mains.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour au jour en l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre le r\u00e9cit \u003Cbr\u003Eet la nuit \u00e0 la nuit en d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne connaissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pas de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles dans ce r\u00e9cit, \u003Cbr\u003Epas de v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui s\u0027entende ; \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mais sur toute la terre en par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le message \u003Cbr\u003Eet la nouvelle, aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u00e0, se trouve la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du soleil : + \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tel un \u00e9poux, il par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet hors de sa tente, \u003Cbr\u003Eil s\u0027\u00e9lance en conqu\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent joyeux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il para\u00eet o\u00f9 comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence le ciel, +\u003Cbr\u003Eil s\u0027en va jusqu\u0027o\u00f9 le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El s\u0027ach\u00e8ve :\u003Cbr\u003Erien n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 son ardeur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe juste trouve sa joie dans le Seigneur et proclame ce que Dieu a fait.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIls ont proclam\u00e9 la justice de Dieu, et tous les peuples ont vu sa gloire.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"96","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E T\u00e9n\u00e8bre et nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Devant lui s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence un feu\u003Cbr \/\u003E\nqui consume alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Quand ses \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E les montagnes fondaient comme cire dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les cieux ont proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Honte aux serviteurs d\u0027idoles qui se v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent de vanit\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 genoux devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les dieux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour Sion qui ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End, grande joie ! *\u003Cbr \/\u003E\nLes villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu es, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nsur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre : *\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ha\u00efssez le mal, vous qui aim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\ncar il garde la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les *\u003Cbr \/\u003E\net les arrache aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re est sem\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que le Seigneur soit votre j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ils ont publi\u00e9 l\u0027\u0153uvre de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nils ont compris ses merveilles.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1Co 4, 1-16","titre":"L\u0027exemple des Ap\u00f4tres","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E01 Que l\u2019on nous regarde donc comme des auxiliaires du Christ et des intendants des myst\u00e8res de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n02 Or, tout ce que l\u2019on demande aux intendants, c\u2019est d\u2019\u00eatre trouv\u00e9s dignes de confiance.\u003Cbr \/\u003E\n03 Pour ma part, je me soucie fort peu d\u2019\u00eatre soumis \u00e0 votre jugement, ou \u00e0 celui d\u2019une autorit\u00e9 humaine\u00a0; d\u2019ailleurs, je ne me juge m\u00eame pas moi-m\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\n04 Ma conscience ne me reproche rien, mais ce n\u2019est pas pour cela que je suis juste\u00a0: celui qui me soumet au jugement, c\u2019est le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n05 Ainsi, ne portez pas de jugement pr\u00e9matur\u00e9, mais attendez la venue du Seigneur, car il mettra en lumi\u00e8re ce qui est cach\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres, et il rendra manifestes les intentions des c\u0153urs. Alors, la louange qui revient \u00e0 chacun lui sera donn\u00e9e par Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n06 Fr\u00e8res, j\u2019ai pris pour vous ces comparaisons qui s\u2019appliquent \u00e0 Apollos et \u00e0 moi-m\u00eame\u00a0; ainsi, vous pourrez apprendre de nous \u00e0 ne pas aller au-del\u00e0 de ce qui est \u00e9crit, afin qu\u2019aucun de vous n\u2019aille se gonfler d\u2019orgueil en prenant le parti de l\u2019un contre l\u2019autre.\u003Cbr \/\u003E\n07 Qui donc t\u2019a mis \u00e0 part\u00a0? As-tu quelque chose sans l\u2019avoir re\u00e7u\u00a0? Et si tu l\u2019as re\u00e7u, pourquoi te vanter comme si tu ne l\u2019avais pas re\u00e7u\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n08 Vous voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 combl\u00e9s, vous voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 riches, vous voil\u00e0 devenus rois sans nous\u00a0! Ah\u00a0! si seulement vous \u00e9tiez devenus rois, pour que nous aussi, nous le soyons avec vous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n09 Mais nous, les Ap\u00f4tres, il me semble que Dieu nous a expos\u00e9s en dernier comme en vue d\u2019une mise \u00e0 mort, car nous sommes donn\u00e9s en spectacle au monde, aux anges et aux hommes.\u003Cbr \/\u003E\n10 Nous, nous sommes fous \u00e0 cause du Christ, et vous, vous \u00eates raisonnables dans le Christ\u00a0; nous sommes faibles, et vous \u00eates forts\u00a0; vous \u00eates \u00e0 l\u2019honneur, et nous, dans le m\u00e9pris.\u003Cbr \/\u003E\n11 Maintenant encore, nous avons faim, nous avons soif, nous sommes dans le d\u00e9nuement, maltrait\u00e9s, nous n\u2019avons pas de domicile,\u003Cbr \/\u003E\n12 nous travaillons p\u00e9niblement de nos mains. On nous insulte, nous b\u00e9nissons. On nous pers\u00e9cute, nous le supportons.\u003Cbr \/\u003E\n13 On nous calomnie, nous r\u00e9confortons. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, nous sommes pour ainsi dire l\u2019ordure du monde, le rebut de l\u2019humanit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n14 Je ne vous \u00e9cris pas cela pour vous faire honte, mais pour vous reprendre comme mes enfants bien-aim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n15 Car, dans le Christ, vous pourriez avoir dix mille guides, vous n\u2019avez pas plusieurs p\u00e8res\u00a0: par l\u2019annonce de l\u2019\u00c9vangile, c\u2019est moi qui vous ai donn\u00e9 la vie dans le Christ J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n16 Aussi, je vous en prie\u00a0: imitez-moi.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Ton appel les a lanc\u00e9s\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nsur les chemins et les grand-routes.\u003Cbr \/\u003E\nNourris de ta Parole\u003Cbr \/\u003E\net riches de ton seul amour,\u003Cbr \/\u003E\nils vont donner la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux qui les \u00e9coutent et te re\u00e7oivent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Merveille de ta gr\u00e2ce !\u003Cbr \/\u003E\ntu confies \u00e0 des hommes les secrets du P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMessagers de la Bonne Nouvelle,\u003Cbr \/\u003E\nils annoncent la paix aux limites du monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux le peuple o\u00f9 il en est ainsi,\u003Cbr \/\u003E\nheureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"COMMENTAIRE DE S. CYRILLE D\u0027ALEXANDRIE\u003Cbr\u003ESUR L\u0027\u00c9VANGILE DE JEAN","texte_patristique":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur J\u00e9sus Christ a institu\u00e9 des guides et des enseignants pour le monde entier, et des \u003Cem\u003Eintendants de ses myst\u00e8res divins.\u003C\/em\u003E Il leur a prescrit de briller et d\u0027\u00e9clairer comme des flambeaux non seulement dans le pays des Juifs, ~ mais partout sous le soleil, pour les hommes habitant sur toute la surface de la terre. Elle est donc vraie, cette parole de saint Paul :\u003Cem\u003E On ne s\u0027attribue pas cet honneur \u00e0 soi-m\u00eame, on le re\u00e7oit par appel de Dieu\u003C\/em\u003E. Notre Seigneur J\u00e9sus Christ, en effet, a appel\u00e9 \u00e0 ce tr\u00e8s glorieux apostolat ses disciples avant tous les autres. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes saints disciples ont donc \u00e9t\u00e9 comme \u003Cem\u003Eles colonnes et le soutien de la v\u00e9rit\u00e9\u003C\/em\u003E. Le Seigneur dit qu\u0027il les a envoy\u00e9s comme le P\u00e8re l\u0027avait envoy\u00e9 lui-m\u00eame. Il montre ainsi quelle est la dignit\u00e9 de l\u0027apostolat et la gloire incomparable du pouvoir qu\u0027il leur a donn\u00e9. En m\u00eame temps, semble-t-il, il fait entrevoir la route de la fonction apostolique.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar, s\u0027il estimait devoir envoyer ainsi ses propres disciples comme le P\u00e8re l\u0027avait envoy\u00e9 lui-m\u00eame, comment n\u0027\u00e9tait-il pas n\u00e9cessaire que ceux-ci, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre ses imitateurs, d\u00e9couvrent pour quelle t\u00e2che le P\u00e8re avait envoy\u00e9 son Fils ? Celui-ci nous a donc expliqu\u00e9 de diverses mani\u00e8res le caract\u00e8re de sa mission. Il a dit un jour : \u003Cem\u003EJe ne suis pas venu appeler les justes, mais les p\u00e9cheurs pour qu\u0027ils se convertissent.\u003C\/em\u003E Et encore : \u003Cem\u003EJe suis descendu du ciel non pas pour faire ma volont\u00e9, mais la volont\u00e9 de celui qui m\u0027a envoy\u00e9.\u003C\/em\u003E Et une autre fois : \u003Cem\u003EDieu n\u0027a pas envoy\u00e9 son Fils dans le monde pour juger le monde, mais pour que le monde soit sauv\u00e9 par lui. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl r\u00e9sumait en quelques paroles la fonction des Ap\u00f4tres en disant qu\u0027il les a envoy\u00e9s comme le P\u00e8re l\u0027avait envoy\u00e9 lui-m\u00eame :\u00a0ils sauraient par l\u00e0 qu\u0027il leur incombe d\u0027appeler les p\u00e9cheurs \u00e0 se convertir, de soigner les malades, corporellement et spirituellement ; dans leurs fonctions d\u0027intendants, de ne chercher aucunement \u00e0 faire leur propre volont\u00e9, mais la volont\u00e9 de celui qui les a envoy\u00e9s ; enfin de sauver le monde dans la mesure o\u00f9 il recevra les enseignements du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous pourrons facilement voir comment les saints disciples ont excell\u00e9 dans toutes ces t\u00e2ches ~ si nous lisons les Actes des Ap\u00f4tres et les \u00e9crits de saint Paul.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ETu r\u00e9v\u00e8les ta pr\u00e9sence :\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\ndevant son pur \u00e9clat\u003Cbr \/\u003E\nnotre vide nous saisit ;\u003Cbr \/\u003E\nnous confessons notre p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nMais toi, Dieu fort,\u003Cbr \/\u003E\ntu apaises la crainte\u003Cbr \/\u003E\net nous envoies porter aux hommes\u003Cbr \/\u003E\nla confiance des sauv\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Sur ton ordre, Seigneur, nous dirons ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAvance au large et ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec vous tous les jours\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027\u00e0 la fin du monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe vous donne ma paix :\u003Cbr \/\u003E\ncomme mon P\u00e8re m\u0027a envoy\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi aussi je vous envoie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe vous baptiserai dans l\u0027Esprit et le feu ;\u003Cbr \/\u003E\nvous serez mes t\u00e9moins\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux limites du monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans le monde vous aurez \u00e0 souffrir,\u003Cbr \/\u003E\nmais gardez courage,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai vaincu le monde.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui nous as conduits \u00e0 la connaissance de ton nom par la pr\u00e9dication des Ap\u00f4tres, fais qu\u0027\u00e0 la pri\u00e8re des saints Simon et Jude, ton \u00c9glise ne cesse de grandir en accueillant toujours de nouveaux croyants.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-28","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESi vous tenez jusqu\u0027au bout, vous obtiendrez la vie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 5, 41-42","texte":"Les Ap\u00f4tres, en sortant du grand conseil, repartaient tout joyeux d\u0027avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s dignes de subir des humiliations pour le nom de J\u00e9sus. Tous les jours, au Temple et dans leurs maisons, sans cesse, ils enseignaient cette Bonne Nouvelle: J\u00e9sus est le Messie."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ R\u00e9jouissez-vous, exultez, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nvos noms sont inscrits dans les cieux.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui nous as conduits \u00e0 la connaissance de ton nom par la pr\u00e9dication des Ap\u00f4tres, fais qu\u0027\u00e0 la pri\u00e8re des saints Simon et Jude, ton \u00c9glise ne cesse de grandir en accueillant toujours de nouveaux croyants.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-28","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe suis avec vous tous les jours jusqu\u0027\u00e0 la fin des temps.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 5, 12a.14","texte":"Par les mains des Ap\u00f4tres, beaucoup de signes et de prodiges se r\u00e9alisaient dans le peuple. Des hommes et des femmes de plus en plus nombreux adh\u00e9raient au Seigneur par la foi."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Ils ont gard\u00e9 les volont\u00e9s du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nles lois qu\u0027il leur donna.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui nous as conduits \u00e0 la connaissance de ton nom par la pr\u00e9dication des Ap\u00f4tres, fais qu\u0027\u00e0 la pri\u00e8re des saints Simon et Jude, ton \u00c9glise ne cesse de grandir en accueillant toujours de nouveaux croyants.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-28","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAllez et proclamez l\u0027\u00c9vangile du Royaume : vous avez re\u00e7u gratuitement, donnez gratuitement.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 5, 19b_20","texte":"Dieu a mis dans notre bouche la parole de la r\u00e9conciliation. Nous sommes donc les ambassadeurs du Christ, et par nous c\u0027est Dieu lui-m\u00eame qui, en fait, vous adresse un appel. Au nom du Christ, nous vous le demandons, laissez-vous r\u00e9concilier avec Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Par toute la terre s\u0027en va leur message,\u003Cbr \/\u003E\net la Bonne Nouvelle aux limites du monde.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui nous as conduits \u00e0 la connaissance de ton nom par la pr\u00e9dication des Ap\u00f4tres, fais qu\u0027\u00e0 la pri\u00e8re des saints Simon et Jude, ton \u00c9glise ne cesse de grandir en accueillant toujours de nouveaux croyants.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-28","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Simon et Saint Jude, ap\u00f4tres","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D.R.-J.G.","editeur":"CNPL","titre":"Un grand vent s\u0027est lev\u00e9","texte":"\u003Cp\u003EUn grand vent s\u0027est lev\u00e9\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison des Ap\u00f4tres :\u003Cbr \/\u003E\nen toute langue\u003Cbr \/\u003E\non entend publier les merveilles de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nPeuples, comprenez et chantez :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni sois-tu, Esprit cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nqui renouvelles tout l\u0027univers (all\u00e9luia) !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRoyaumes de la terre, chantez pour Dieu,\u003Cbr \/\u003E\njouez pour le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est lui qui donne \u00e0 son peuple\u003Cbr \/\u003E\nforce et puissance :\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAvec moi, vous avez tenu dans l\u0027\u00e9preuve.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"115","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je crois, et je p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui ai beauco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ep souffert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E moi qui ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon trouble\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est que mensonge. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Comment rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntout le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9l\u00e8verai la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe du salut,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il en co\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde voir mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les siens\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi, dont tu bris\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les cha\u00eenes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je t\u0027offrirai le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETes Ap\u00f4tres, Seigneur, ont pass\u00e9 par la tristesse, mais tu les as revus, et leur c\u0153ur s\u0027est r\u00e9joui.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJe vous appelle mes amis et non plus serviteurs ; je vous ai confi\u00e9 les secrets de mon P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 11-13","texte":"Les dons que le Christ a faits aux hommes, ce sont d\u0027abord les Ap\u0026ocirc;tres, puis les proph\u0026egrave;tes et les missionnaires de l\u0027\u0026Eacute;vangile, et aussi les pasteurs et ceux qui enseignent. De cette mani\u0026egrave;re, le peuple saint est organis\u0026eacute; pour que les t\u0026acirc;ches du minist\u0026egrave;re soient accomplies, et que se construise le corps du Christ. Au terme, nous parviendrons tous ensemble \u0026agrave; l\u0027unit\u0026eacute; dans la foi et la vraie connaissance du Fils de Dieu, \u0026agrave; l\u0027\u0026eacute;tat de l\u0027Homme parfait, \u0026agrave; la pl\u0026eacute;nitude de la stature du Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Racontez \u00e0 tous les peuples\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* la gloire du Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c0\u00a0toutes les nations ses merveilles,\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0De jour en jour, proclamez son salut, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EQuand le Fils de l\u0027homme si\u00e9gera sur son tr\u00f4ne de gloire, vous qui m\u0027avez suivi, vous si\u00e9gerez sur douze tr\u00f4nes, et vous jugerez les douze tribus d\u0027Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrenons appui sur la foi qui nous vient des Ap\u00f4tres et prions Dieu pour son peuple saint :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESouviens-toi de ton \u00c9glise, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re, tu as voulu que ton Fils ressuscit\u00e9 se manifeste \u00e0 ses Ap\u00f4tres,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais de nous les t\u00e9moins de sa r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9 ton Fils porter aux pauvres la Bonne Nouvelle,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-nous d\u0027annoncer l\u0027\u00c9vangile.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9 ton Fils semer la parole;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 envoie des ouvriers \u00e0 ta moisson.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9 ton Fils r\u00e9conciler le monde avec toi par son propre sang,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais de nous des instruments de paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as fait asseoir ton Fils \u00e0 ta droite dans les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 accueille nos morts dans la joie du Royaume.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui nous as conduits \u00e0 la connaissance de ton nom par la pr\u00e9dication des Ap\u00f4tres, fais qu\u0027\u00e0 la pri\u00e8re des saints Simon et Jude, ton \u00c9glise ne cesse de grandir en accueillant toujours de nouveaux croyants.\u003C\/p\u003E"}}