{"informations":{"date":"2025-08-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"jeudi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Que le Seigneur vous donne, entre vous et \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous,  un amour de plus en plus intense et d\u00e9bordant\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes r\u00e9confort\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 vous\u003Cbr \/\u003E\nau milieu de toutes nos difficult\u00e9s et de notre d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause de votre foi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et maintenant nous revivons,\u003Cbr \/\u003E\npuisque vous autres, vous tenez bon dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comment pourrions-nous assez rendre gr\u00e2ce \u00e0 Dieu \u00e0 votre sujet,\u003Cbr \/\u003E\npour toute la joie que nous avons \u00e0 cause de vous\u003Cbr \/\u003E\ndevant notre Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Nous le prions avec ardeur, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\npour que nous puissions revoir votre visage\u003Cbr \/\u003E\net compl\u00e9ter ce qui manque \u00e0 votre foi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Que Dieu lui-m\u00eame, notre P\u00e8re, et que notre Seigneur J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\nnous tracent le chemin jusqu\u2019\u00e0 vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Que le Seigneur vous donne,\u003Cbr \/\u003E\nentre vous et \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous les hommes,\u003Cbr \/\u003E\nun amour de plus en plus intense et d\u00e9bordant,\u003Cbr \/\u003E\ncomme celui que nous avons pour vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et qu\u2019ainsi il affermisse vos c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nles rendant irr\u00e9prochables en saintet\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ndevant Dieu notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nlors de la venue de notre Seigneur J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\navec tous les saints. Amen.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Th 3,\u00a07-13","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Thessaloniciens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERassasie-nous de ton amour, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nnous serons dans la joie.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 89, 14","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ETu fais retourner l\u2019homme \u00e0 la poussi\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as dit : \u00ab Retournez, fils d\u2019Adam ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 tes yeux, mille ans sont comme hier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un jour qui s\u2019en va, une heure dans la nuit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EApprends-nous la vraie mesure de nos jours :\u003Cbr \/\u003E\nque nos c\u0153urs p\u00e9n\u00e8trent la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\nReviens, Seigneur, pourquoi tarder ?\u003Cbr \/\u003E\nRavise-toi par \u00e9gard pour tes serviteurs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERassasie-nous de ton amour au matin,\u003Cbr \/\u003E\nque nous passions nos jours dans la joie et les chants.\u003Cbr \/\u003E\nQue vienne sur nous la douceur du Seigneur notre Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nConsolide pour nous l\u2019ouvrage de nos mains.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 89 (90),\u00a03-4,\u00a012-13,\u00a014.17abc","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Tenez-vous pr\u00eats\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Veillez,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous ne savez pas quel jour\u003Cbr \/\u003E\nvotre Seigneur vient.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comprenez-le bien :\u003Cbr \/\u003E\nsi le ma\u00eetre de maison avait su\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 quelle heure de la nuit le voleur viendrait,\u003Cbr \/\u003E\nil aurait veill\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net n\u2019aurait pas laiss\u00e9 percer le mur de sa maison.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tenez-vous donc pr\u00eats, vous aussi :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 vous n\u2019y penserez pas\u003Cbr \/\u003E\nque le Fils de l\u2019homme viendra.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Que dire du serviteur fid\u00e8le et sens\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui le ma\u00eetre a confi\u00e9 la charge des gens de sa maison,\u003Cbr \/\u003E\npour leur donner la nourriture en temps voulu ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux ce serviteur\u003Cbr \/\u003E\nque son ma\u00eetre, en arrivant, trouvera en train d\u2019agir ainsi !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Amen, je vous le d\u00e9clare :\u003Cbr \/\u003E\nil l\u2019\u00e9tablira sur tous ses biens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais si ce mauvais serviteur se dit en lui-m\u00eame :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cMon ma\u00eetre tarde\u201d,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et s\u2019il se met \u00e0 frapper ses compagnons,\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019il mange et boit avec les ivrognes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0alors quand le ma\u00eetre viendra,\u003Cbr \/\u003E\nle jour o\u00f9 son serviteur ne s\u2019y attend pas\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 l\u2019heure qu\u2019il ne conna\u00eet pas,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il l\u2019\u00e9cartera\u003Cbr \/\u003E\net lui fera partager le sort des hypocrites ;\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0, il y aura des pleurs et des grincements de dents. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 24,\u00a042-51","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVeillez, tenez-vous pr\u00eats\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 vous n\u2019y pensez pas\u003Cbr \/\u003E\nque le Fils de l\u2019homme viendra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mt 24, 42a.44"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"28","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Augustin":{"id":"1251","sexe":"masculin","pays":""},"Vivien":{"id":"510","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Augustin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1251\/Augustin.html"},"Vivien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/510\/Vivien.html"}},"derives":{"Agostino":{"id":"7142","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7142\/Agostino.html"},"Augustine":{"id":"1252","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1252\/Augustine.html"},"Austin":{"id":"5595","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5595\/Austin.html"},"Stijn":{"id":"6372","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6372\/Stijn.html"},"Vivian":{"id":"509","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/509\/Vivian.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Augustin":{"id":"1751","valeur":"Saint Augustin","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Hippone, Docteur de l'\u00c9glise (+ 430)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1751\/Saint-Augustin.html","description":"N\u00e9 \u00e0 Tagaste (actuellement Souk-Ahras, Alg\u00e9rie) le 13 novembre 354 d'un p\u00e8re incroyant et d'une m\u00e8re chr\u00e9tienne, sainte Monique.Brillant \u00e9tudiant, jeunesse dissip\u00e9e, un enfant, Ad\u00e9odat. En 383, il vient \u00e0 Rome, puis enseigne la rh\u00e9torique \u00e0 Milan.Converti, baptis\u00e9 par saint Ambroise\u00a0\u00e0 P\u00e2ques 387, il retourne en Afrique.Ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 391, \u00e9v\u00eaque d'Hippone (pr\u00e8s de l'actuelle B\u00f4ne, Alg\u00e9rie) en 396, un des plus grands th\u00e9ologiens chr\u00e9tiens. Il meurt au moment des invasions barbares en Afrique, le 28 ao\u00fbt 430.Voir aussi:\u00a0- \"\u0152uvres compl\u00e8tes de Saint Augustin\" biblioth\u00e8que monastique - \"Saint Augustin, un fils de l'Alg\u00e9rie\" (site de l'\u00c9glise catholique en Alg\u00e9rie)- vid\u00e9o: Saint Augustin par le p\u00e8re Georges Henri P\u00e9r\u00e8s, pr\u00eatre \u00e0 la basilique de Sainte Anne d'Auray, Morbihan, Bretagne.=\u00a0Cat\u00e9ch\u00e8se sur saint Augustin, Beno\u00eet XVI, ci-dessous: Portrait de saint Augustin - Saint Augustin nous encourage - Rencontre d'Augustin avec le Christ - Saint Augustin \u00e0 travers ses \u0153uvres- Portrait de saint AugustinLe 9 janvier 2008, le Saint-P\u00e8re a trac\u00e9 un portrait de saint Augustin, le c\u00e9l\u00e8bre \u00e9v\u00eaque d'Hippone, qui fut \"un homme de passion et de foi, \u00e0 la grande intelligence et \u00e0 l'inlassable attention pastorale\". Indiquant qu'il reviendrait ult\u00e9rieurement sur ses nombreuses \u0153uvres, il a affirm\u00e9 que \"tous les chemins de la litt\u00e9rature chr\u00e9tienne latine portent \u00e0 Hippone... ville de l'Afrique romaine dont Augustin fut l'\u00e9v\u00eaque de 395 \u00e0 430 et d'o\u00f9 partent de nombreux sentiers du christianisme suivant, mais aussi de toute la culture occidentale\".L'auteur des Confessions, cette \"extraordinaire autobiographie spirituelle\" qui porte \"grande attention au myst\u00e8re du soi, au myst\u00e8re de Dieu cach\u00e9 en nous\", naquit \u00e0 Tagaste en 345. Sa m\u00e8re Monique l'\u00e9duqua dans la foi qu'il abandonna ensuite tout en continuant de s'int\u00e9resser au Christ. Il \u00e9tudia la rh\u00e9torique et la grammaire, qu'il enseigna ensuite \u00e0 Carthage. Dans cette ville il lut l'Hortensius de Cic\u00e9ron, qui r\u00e9veilla en lui \"l'amour du savoir\", car malgr\u00e9 son abandon de la pratique eccl\u00e9siale il recherchait toujours la v\u00e9rit\u00e9. Mais l'Hortensius ne parlant pas du Christ, Augustin entreprit de lire les \u00c9critures.Sa rencontre avec la Bible fut une d\u00e9sillusion \u00e0 cause de la m\u00e9diocrit\u00e9 de sa traduction latine, \"mais aussi parce qu'il n'y trouvait ni la hauteur philosophique ni la lumi\u00e8re qui \u00e9claire la recherche de la v\u00e9rit\u00e9\". Ne voulant plus vivre sans Dieu, Augustin cherchait \"une religion r\u00e9pondant \u00e0 son d\u00e9sir de v\u00e9rit\u00e9... et d'approche de J\u00e9sus\". Cela le porta vers le manich\u00e9isme dont les pratiquants assuraient que leur \"religion \u00e9tait totalement rationnelle\". Le dualisme attira le futur \u00e9v\u00eaque qui pensa alors avoir trouv\u00e9 la synth\u00e8se entre \"le rationnel, la recherche de la v\u00e9rit\u00e9 et l'amour du Christ\".Mais la doctrine manich\u00e9enne fut incapable de r\u00e9soudre les doutes du futur saint. Install\u00e9 \u00e0 Milan, Augustin prit l'habitude d'\u00e9couter les hom\u00e9lies de l'\u00e9v\u00eaque Ambroise pour am\u00e9liorer sa rh\u00e9torique. L'\u00e9v\u00eaque de Milan exposait \"une interpr\u00e9tation typologique de l'Ancien Testament, comme cheminement vers J\u00e9sus-Christ\" et c'est ainsi qu'Augustin \"trouva la clef pour lire la beaut\u00e9 et la profondeur philosophique de l'Ancien Testament, et qu'il comprit l'unit\u00e9 totale entre le myst\u00e8re du Christ dans l'histoire et la synth\u00e8se entre philosophie, raison et foi dans le Logos, dans le Christ, Verbe \u00e9ternel incarn\u00e9\".Le 15 ao\u00fbt 386 Augustin se convertit au christianisme \"\u00e0 la fin d'un long et difficile parcours int\u00e9rieur\". Il re\u00e7ut le bapt\u00eame le 24 avril suivant et fut ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 391. Rentr\u00e9 en Afrique, il devint \u00e9v\u00eaque quatre ans plus tard. Il fut, a soulign\u00e9 Beno\u00eet XVI, \"un \u00e9v\u00eaque exemplaire dans son travail pastoral..., attentif aux pauvres et \u00e0 la formation de son clerg\u00e9, fondateur de monast\u00e8res\". Et en peu de temps il devint \"une des principales figures du christianisme de l'\u00e9poque... L'\u00e9v\u00eaque d'Hippone exer\u00e7a une grande influence sur la conduite de l'\u00c9glise en Afrique\" et combattit avec vigueur des h\u00e9r\u00e9sies puissantes et malignes comme le manich\u00e9isme, le donatisme et le p\u00e9lagisme.Enfin, le Saint-P\u00e8re a rappel\u00e9 qu'Augustin se \"confiait \u00e0 Dieu chaque jour et cela jusqu'\u00e0 la fin de sa vie\". Peu avant de mourir il demanda qu'on lui \u00e9crive en grandes lettres les psaumes p\u00e9nitentiels qu'il fit afficher pr\u00e8s de son lit de malade afin de pouvoir les lire\". Saint Augustin mourut le 28 ao\u00fbt 430...VIS 080109 (560)- Saint Augustin nous encourageLe 16 janvier 2008, le Saint-P\u00e8re a poursuivi sa cat\u00e9ch\u00e8se sur saint Augustin, \u00e9voquant les derni\u00e8res ann\u00e9es de ce Docteur de l'\u00c9glise qui, quatre ans avant de dispara\u00eetre, d\u00e9signa son successeur afin de se consacrer totalement \u00e0 l'\u00e9tude de l'\u00c9criture.\"Ce furent des ann\u00e9es de grande activit\u00e9 intellectuelle...au cours desquelles il intervint en faveur de la concorde entre les provinces africaines menac\u00e9es par des tribus m\u00e9ridionales... Le plus grand titre de gloire, d\u00e9clara Augustin, est de tuer la guerre par la parole, plut\u00f4t que de tuer les gens par le glaive, de gagner ou maintenir la paix par la paix et non par la guerre\". Le Pape a \u00e9galement rappel\u00e9 que le si\u00e8ge d'Hippone par les Vandales fut une grande souffrance pour saint Augustin.\"Malgr\u00e9 l'\u00e2ge et la fatigue, il demeura sur la br\u00e8che, trouvant le r\u00e9confort du\u00a0 peuple et le sien dans la pri\u00e8re, dans la m\u00e9ditation des desseins myst\u00e9rieux de la Providence... Si le monde vieillit, d\u00e9clara le saint \u00e9v\u00eaque, le Christ demeure jeune \u00e0 jamais. C'est pourquoi il invitait ses contemporains \u00e0 ne pas renoncer \u00e0 rajeunir avec le Christ qui a dit: Ne crains pas, ta jeunesse reviendra comme revient celle de l'aigle. Voici la raison pour laquelle -a pr\u00e9cis\u00e9 le Saint-P\u00e8re- le chr\u00e9tien ne doit jamais se laisser abattre et toujours se mettre au service de qui est dans le besoin\".Rappelant que la demeure-monast\u00e8re d'Augustin \u00e9tait ouverte \u00e0 ses fr\u00e8res dans l'\u00e9piscopat qui le d\u00e9siraient, Beno\u00eet XVI a soulign\u00e9 combien il profita de ces ann\u00e9es de libert\u00e9 pour intensifier sa pri\u00e8re. \"Il avait coutume de dire que personne, \u00e9v\u00eaque, pr\u00eatre ou simple fid\u00e8le, ne pouvait se pr\u00e9parer \u00e0 la mort sans une s\u00e9rieuse p\u00e9nitence. Pleurant abondamment, il r\u00e9p\u00e9tait les psaumes p\u00e9nitentiels tant de fois r\u00e9cit\u00e9s avec son peuple\".Puis le Pape a signal\u00e9 que le corps du c\u00e9l\u00e8bre \u00e9v\u00eaque d'Hippone, mort le 28 ao\u00fbt 430, fut transport\u00e9 en Sardaigne \u00e0 une date inconnue, avant d'\u00eatre port\u00e9 vers 725 \u00e0 Pavie, o\u00f9 il est toujours conserv\u00e9 en la basilique St.Pierre \"in Ciel d'oro\". Mais Augustin survit dans ses \u00e9crits, o\u00f9 nous pouvons le retrouver bien vivant. Il demeure une lumi\u00e8re qui \u00e9claire notre cheminement. \"Lorsque je lis ses \u00e9crits -a confi\u00e9 le Saint-P\u00e8re- je n'ai jamais l'impression qu'ils sont ceux d'un homme mort il y a seize si\u00e8cles. J'y trouve un homme contemporain, un ami qui me parle, qui nous parle, avec une foi fra\u00eeche parfaitement actuelle\".\"On trouve dans l'\u0153uvre de saint Augustin l'actualit\u00e9 de la foi qui vient du Christ, du Verbe \u00e9ternel incarn\u00e9, fils de Dieu et fils d'homme comme nous. Il est \u00e9vident que sa foi n'est pas d'hier, bien qu'exprim\u00e9e dans un lointain pass\u00e9. Elle montre que le Christ est vraiment hier, aujourd'hui et \u00e0 jamais la voie, la v\u00e9rit\u00e9 et la vie. Augustin -a conclu Beno\u00eet XVI- nous encourage \u00e0 nous en remettre \u00e0 ce Christ perp\u00e9tuellement vivant et \u00e0 trouver ainsi le chemin de la vie\"...VIS 080116 (510)- Rencontre d'Augustin avec le ChristLe 30 janvier 2008, Beno\u00eet XVI a repris sa cat\u00e9ch\u00e8se sur saint Augustin, sa vie et son \u0153uvre, rappelant que Jean-Paul II lui avait consacr\u00e9 la Lettre apostolique Augustinum Hipponensem en 1986, pour le 16\u00e8me centenaire de sa conversion. Son pr\u00e9d\u00e9cesseur entendait ainsi rendre gr\u00e2ce \u00e0 Dieu pour le don que cette conversion fut pour l'\u00c9glise comme pour le monde.Pr\u00e9cisant que sa quatri\u00e8me et derni\u00e8re cat\u00e9ch\u00e8se sur ce grand Docteur de l'\u00c9glise traiterait sp\u00e9cifiquement de la conversion, qui fut l'\u00e9v\u00e8nement capital de sa vie et l'est encore pour nous, le Saint-P\u00e8re a abord\u00e9 le rapport entre foi et raison, \"le sujet d\u00e9terminant de la vie de saint Augustin... Tout son itin\u00e9raire spirituel et intellectuel constitue un mod\u00e8le toujours actuel pour traiter du rapport entre foi et raison, et pas seulement -a-t-il pr\u00e9cis\u00e9- pour les croyants. Il l'est pour tout homme en recherche de la v\u00e9rit\u00e9, question centrale en mati\u00e8re d'\u00e9quilibre et de destin personnel. On ne peut dissocier ces deux dimensions, qu'il faut au contraire envisager ensemble\".Puis le Pape a cit\u00e9 deux formules augustiniennes exprimant \"la synth\u00e8se coh\u00e9rente de la foi et de la raison: Croire pour comprendre, car croire ouvre le chemin vers les portes de la v\u00e9rit\u00e9; et Comprendre pour croire, qui permet rechercher la v\u00e9rit\u00e9 afin de rencontrer Dieu, afin de croire... L'harmonie entre foi et raison -a poursuivi Beno\u00eet XVI- signifie d'abord que Dieu n'est pas inaccessible, qu'il est proche de chaque \u00eatre humain, \u00e0 son c\u0153ur comme \u00e0 sa raison. A condition de nous mettre en marche\".\"La pr\u00e9sence de Dieu en l'homme, qui est \u00e0 la fois profonde et myst\u00e9rieuse, peut \u00eatre reconnue et d\u00e9couverte au plus profond de soi\". Ainsi que l'a soulign\u00e9 Augustin, s'adressant \u00e0 Dieu au d\u00e9but de ses Confessions, une autobiographie spirituelle et une louange: Tu nous a faits en fonction de toi et notre c\u0153ur est inquiet tant qu'il ne reposera pas en toi! ... L'homme est une grande \u00e9nigme et un profond abysse, que seul le Christ \u00e9claire et sauve. Ceci est capital: Qui est \u00e9loign\u00e9 de Dieu est loin de soi m\u00eame. Et ne peut se retrouver qu'en retrouvant Dieu, qu'en retrouvant sa v\u00e9ritable identit\u00e9\".Le Saint-P\u00e8re a alors dit que dans sa Cit\u00e9 de Dieu, Augustin rappelle que l'homme est par nature un \u00eatre social, et anti-social par vice. Il ne peut \u00eatre sauv\u00e9 que par le Christ, unique m\u00e9diateur entre Dieu et l'humanit\u00e9, \"chemin universel de libert\u00e9 et de salut, ainsi que le rappela Jean-Paul II dans le document cit\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment. \"Comme m\u00e9diateur unique en vue du salut, J\u00e9sus-Christ est le chef de l'\u00c9glise \u00e0 laquelle il est uni mystiquement\".Citant \u00e0 nouveau la lettre Augustinum Hipponensem, Beno\u00eet XVI a indiqu\u00e9 que son pr\u00e9d\u00e9cesseur a d\u00e9sir\u00e9 demander au saint \"ce qu'il avait \u00e0 dire aux hommes de ce temps, et r\u00e9pondre avec les mots m\u00eames de la lettre dict\u00e9e par Augustin peu avant de mourir: Je crois qu'il faut ramener les hommes \u00e0 l'esp\u00e9rance de trouver la v\u00e9rit\u00e9, cette v\u00e9rit\u00e9 qui est le Christ m\u00eame, v\u00e9ritablement Dieu... Saint Augustin -a conclu le Saint-P\u00e8re- a rencontr\u00e9 Dieu, dont il reconnut la pr\u00e9sence au long de son existence, de telle mani\u00e8re que cette v\u00e9ritable rencontre personnelle changea sa vie, comme elle change celle des femmes et des hommes qui ont la gr\u00e2ce de faire sa rencontre de si\u00e8cle en si\u00e8cle. Demandons au Seigneur de nous donner cette gr\u00e2ce pour trouver ainsi sa paix\"...VIS 080130 (580)- Saint Augustin \u00e0 travers ses \u0153uvres Le 20 f\u00e9vrier 2008, Beno\u00eet XVI a poursuivi sa cat\u00e9ch\u00e8se sur saint Augustin. Le Pape a salu\u00e9 les p\u00e8lerins r\u00e9unis dans la basilique Saint-Pierre puis s'est rendu \u00e0 la Salle Paul VI o\u00f9 se trouvaient les autres personnes assistant \u00e0 l'audience.Le Saint-P\u00e8re a rappel\u00e9 que \"saint Augustin fut un grand t\u00e9moin du Christ, cher \u00e0 mes pr\u00e9d\u00e9cesseurs -a-t-il dit- et que j'ai moi-m\u00eame beaucoup \u00e9tudi\u00e9 et m\u00e9dit\u00e9. C'est le P\u00e8re de l'\u00c9glise qui a laiss\u00e9 le plus grand nombre d'\u0153uvres... dont certaines sont d'une importance capitale et pas seulement pour l'histoire du christianisme\".Beno\u00eet XVI a cit\u00e9 en premier lieu les \"Confessions\" o\u00f9 \"nous pouvons suivre pas \u00e0 pas le chemin int\u00e9rieur de cet homme extraordinaire et passionn\u00e9 de Dieu\". Il a ensuite cit\u00e9 les \"R\u00e9tractations\" \"moins connues mais tout aussi originales et tr\u00e8s importantes... dans lesquelles Augustin, alors plus \u00e2g\u00e9, accomplit une \u0153uvre de r\u00e9vision de toute son \u0153uvre \u00e9crite, laissant ainsi un document litt\u00e9raire singulier et tr\u00e8s pr\u00e9cieux mais aussi un enseignement de sinc\u00e9rit\u00e9 et d'humilit\u00e9 intellectuelle\".Le Pape a ensuite ajout\u00e9 que son \u0153uvre \"De la Cit\u00e9 de Dieu\", avait \u00e9t\u00e9 \u00e9crite entre 413 et 416 pour r\u00e9pondre aux accusations des pa\u00efens qui accusaient le christianisme d'\u00eatre la cause de la chute de Rome en 410, puisque le Dieu chr\u00e9tien et les ap\u00f4tres n'avaient pu prot\u00e9ger la ville, alors qu'avec les divinit\u00e9s pa\u00efennes, Rome \u00e9tait \"caput mundi\" et que personne ne pouvait penser qu'elle puisse tomber entre les mains des ennemis. Beaucoup pensaient -a expliqu\u00e9 le Pape-\u00a0 que Rome \"n'\u00e9tait pas s\u00fbre avec le Dieu des chr\u00e9tiens\" et que \"le Dieu des chr\u00e9tiens ne prot\u00e9geait pas et que l'on ne pouvait donc pas se fier \u00e0 lui\". A cette objection \"qui touchait profond\u00e9ment le c\u0153ur des chr\u00e9tiens, Augustin r\u00e9pond avec l'\u0153uvre grandiose \"De la Cit\u00e9 de Dieu\" en \u00e9claircissant ce que nous pouvons attendre et ce que nous ne pouvons pas attendre de Dieu, ce qu'est la relation entre la sph\u00e8re politique et la sph\u00e8re de la foi de l'\u00c9glise. Toutefois aujourd'hui -a-t-il poursuivi- ce livre est une source pour d\u00e9finir la vraie la\u00efcit\u00e9 et la t\u00e2che de l'\u00c9glise, la grande esp\u00e9rance et la v\u00e9rit\u00e9 que nous donne la foi\".Dans ce texte, Augustin pr\u00e9sente l'histoire de l'humanit\u00e9 gouvern\u00e9e par la divine providence mais actuellement divis\u00e9e entre deux amours qui, par leur diff\u00e9rence, sont \u00e0 l'origine de deux cit\u00e9s : la cit\u00e9 terrestre n\u00e9e de l'amour de soi et de l'indiff\u00e9rence \u00e0 Dieu, et la cit\u00e9 c\u00e9leste n\u00e9e de l'amour de Dieu et de l'indiff\u00e9rence \u00e0 soi-m\u00eame\".\"De la Trinit\u00e9\" -a poursuivi le Saint-P\u00e8re- traite du noyau principal de la foi chr\u00e9tienne\", alors que \"De la Doctrine chr\u00e9tienne\" est une vraie introduction culturelle \u00e0 l'interpr\u00e9tation de la Bible et donc au christianisme m\u00eame, qui a eu une importance d\u00e9cisive dans la formation de la culture occidentale\".Le Pape a ensuite rappel\u00e9 que \"le saint \u00e9tait conscient de sa stature intellectuelle... mais il a toujours mis en avant les \u0153uvres savantes de th\u00e9ologie, la diffusion du message chr\u00e9tien aux personnes simples. Cette pr\u00e9occupation se remarque dans \"De catechizandis rudibus\" d\u00e9di\u00e9 aux probl\u00e8mes de l'instruction de nombreux chr\u00e9tiens illettr\u00e9s, et le \"Psalmus contra partem Donati\" d'argument doctrinal mais \u00e9crit d'une fa\u00e7on facilement compr\u00e9hensible\".Beno\u00eet XVI a expliqu\u00e9 que \"les donatistes \u00e0 qui s'adressait ce livre, soutenaient que la v\u00e9ritable \u00c9glise \u00e9tait l'\u00c9glise africaine et a rappel\u00e9 que saint Augustin avait combattu toute sa vie contre ce schisme en soutenant que dans l'unit\u00e9 seule cette africanit\u00e9 \u00e9tait possible. Ainsi le \"Psalmus contra partem Donati\" bien que texte d'argument doctrinal a un langage abordable pour que tous comprennent que seulement dans l'unit\u00e9 de l'\u00c9glise a lieu notre relation avec Dieu, avec tous; ainsi la paix grandit dans le monde.\u00a0 \"Dans \"Enarrationes in Psalmos\" -a poursuivi Beno\u00eet XVI- on trouve de nombreuses hom\u00e9lies \"\u00e9crites par les tachygraphes pendant les pr\u00e9dications du saint qui devenaient, par la r\u00e9putation de leur auteur, des textes tr\u00e8s recherch\u00e9s et servaient de mod\u00e8les s'adaptant \u00e0 de nouvelles situations\".\"Aujourd'hui encore -a conclu le Saint-P\u00e8re- saint Augustin vit \u00e0 travers ses \u0153uvres et est pr\u00e9sent en nous. Nous voyons ainsi la vitalit\u00e9 permanente de la foi pour laquelle il a donn\u00e9 toute sa vie\". VIS 080220 (700)28 ao\u00fbt: M\u00e9moire (En Afrique du Nord : Solennit\u00e9) de saint Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur \u00e9minent de l'\u00c9glise. Apr\u00e8s une jeunesse agit\u00e9e dans ses id\u00e9es religieuses et dans ses m\u0153urs, il se convertit \u00e0 la foi catholique, fut baptis\u00e9 par saint Ambroise \u00e0 Milan, et, de retour en Afrique, mena avec quelques amis, une vie d'asc\u00e8se vou\u00e9e \u00e0 Dieu et \u00e0 l'\u00e9tude des \u00c9critures. \u00c9lu bient\u00f4t \u00e9v\u00eaque d'Hippone, il se fit, pendant trente-quatre ans, jusqu'\u00e0 sa mort en 430, le mod\u00e8le de son troupeau, en l'instruisant par ses sermons et ses \u00e9crits abondants, dans lesquels il lutta avec \u00e9nergie contre les erreurs de son temps ou mit en lumi\u00e8re, avec beaucoup de science, la vraie foi."}},"autres":{"Alexandre":{"valeur":"Saint Alexandre","id":"10315","resume":"Patriarche de Constantinople (+ v. 336)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10315\/Saint-Alexandre.html"},"Alphonse-Marie du Saint-Esprit":{"valeur":"Bienheureux Alphonse-Marie du Saint-Esprit","id":"10321","resume":"Pr\u00eatre polonais et martyr (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10321\/Bienheureux-Alphonse-Marie-du-Saint-Esprit.html"},"Ambroise de Saintes":{"valeur":"Saint Ambroise de Saintes","id":"12667","resume":"\u00e9v\u00eaque (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12667\/Saint-Ambroise-de-Saintes.html"},"Charles-Arnaud Hanus":{"valeur":"Bienheureux Charles-Arnaud Hanus","id":"10318","resume":"Pr\u00eatre et martyr sur l'\u00eele Madame (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10318\/Bienheureux-Charles-Arnaud-Hanus.html"},"Edmond Arrowsmith":{"valeur":"Saint Edmond Arrowsmith","id":"8000","resume":"J\u00e9suite anglais (+ 1628)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8000\/Saint-Edmond-Arrowsmith.html"},"Ermel":{"valeur":"Saint Ermel","id":"12755","resume":"\u00e9v\u00eaque v\u00e9n\u00e9r\u00e9 pr\u00e8s de Givet dans les Ardennes (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12755\/Saint-Ermel.html"},"Ez\u00e9chias":{"valeur":"Saint Ez\u00e9chias","id":"8004","resume":"Roi de Juda (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8004\/Saint-Ez%C3%A9chias.html"},"Florence de Carthag\u00e8ne":{"valeur":"Sainte Florence de Carthag\u00e8ne","id":"1355","resume":"Vierge \u00e0 S\u00e9ville (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1355\/Sainte-Florence-de-Carthag%C3%A8ne.html"},"Guillaume Dean et 7 compagnons":{"valeur":"Bienheureux Guillaume Dean et 7 compagnons","id":"1754","resume":"Martyrs en Angleterre (+ 1588)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1754\/Bienheureux-Guillaume-Dean-et-7-compagnons.html"},"Herm\u00e8s":{"valeur":"Saint Herm\u00e8s","id":"1752","resume":"Martyr \u00e0 Rome (II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1752\/Saint-Herm%C3%A8s.html"},"Jean-Baptiste, Arthur et Aur\u00e8le":{"valeur":"Bienheureux Jean-Baptiste, Arthur et Aur\u00e8le","id":"10320","resume":"Martyrs espagnols (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10320\/Bienheureux-Jean-Baptiste--Arthur-et-Aur%C3%A8le.html"},"Joachima de Vedruna de Mas":{"valeur":"Sainte Joachima de Vedruna de Mas","id":"10319","resume":"Fondatrice de l'institut des Carm\u00e9lites de la charit\u00e9 (+ 1854)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10319\/Sainte-Joachima-de-Vedruna-de-Mas.html"},"Julien de Brioude":{"valeur":"Saint Julien de Brioude","id":"1753","resume":"Martyr (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1753\/Saint-Julien-de-Brioude.html"},"Juniper":{"valeur":"Saint Juniper","id":"8019","resume":"Franciscain missionnaire en Californie (+ 1784)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8019\/Saint-Juniper.html"},"Linda":{"valeur":"Bienheureuse Linda","id":"8024","resume":"(+ 930)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8024\/Bienheureuse-Linda.html"},"Luan":{"valeur":"Saint Luan","id":"7799","resume":"Moine en Irlande (+ 622)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7799\/Saint-Luan.html"},"Manuel Aparici Navarro":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Manuel Aparici Navarro","id":"12838","resume":"Pr\u00eatre espagnol (+ 1964)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12838\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Manuel-Aparici-Navarro.html"},"Mo\u00efse l'Ethiopien":{"valeur":"Saint Mo\u00efse l'Ethiopien","id":"8034","resume":"Anachor\u00e8te en Egypte (+ 400)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8034\/Saint-Mo%C3%AFse-l-Ethiopien.html"},"Pelage":{"valeur":"Saint Pelage","id":"10240","resume":"Martyr \u00e0 Constance en Allemagne (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10240\/Saint-Pelage.html"},"Petro Oros":{"valeur":"Bienheureux Petro Oros","id":"13597","resume":"Pr\u00eatre ukrainien martyr (+ 1953)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13597\/Bienheureux-Petro-Oros.html"},"Restitut":{"valeur":"Saint Restitut","id":"10316","resume":"\u00e9v\u00eaque de Carthage (+ v. 350)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10316\/Saint-Restitut.html"},"Sabas de Pskov":{"valeur":"Saint Sabas de Pskov","id":"8039","resume":"(+ 1495)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8039\/Saint-Sabas-de-Pskov.html"},"Sousannik":{"valeur":"Sainte Sousannik","id":"8044","resume":"Martyre en G\u00e9orgie (+ v. 475)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8044\/Sainte-Sousannik.html"},"Vicine":{"valeur":"Saint Vicine","id":"10317","resume":"\u00e9v\u00eaque de Sarsina en Italie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10317\/Saint-Vicine.html"},"Vivien":{"valeur":"Saint Vivien","id":"9885","resume":"\u00e9v\u00eaque de Saintes (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9885\/Saint-Vivien.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"jeudi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu, mon refuge est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u2019h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u2019en toi notre bonheur et d\u2019attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"jeudi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez tous au Seigneur, adorons notre Ma\u00eetre.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Immensit\u00e9 d\u0027amour ","texte":"Immensit\u00e9 d\u0027amour \u003Cbr\u003EO\u00f9 le n\u00f4tre se perd, \u003Cbr\u003EToi qui es notre nuit, \u003Cbr\u003ENotre d\u00e9sert, \u003Cbr\u003EAu plus loin de toi-m\u00eame, \u003Cbr\u003E\u00c0 distance infinie, \u003Cbr\u003ESeigneur, tu nous emm\u00e8nes \u003Cbr\u003EVers la source du jour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand la plus haute voie \u003Cbr\u003ELes conduit en passion, \u003Cbr\u003ELa blessure du c\u0153ur \u003Cbr\u003EEst l\u0027aiguillon \u003Cbr\u003EDes enfants qui s\u0027arrachent \u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027exil int\u00e9rieur, \u003Cbr\u003EMais savent d\u0027autres marches \u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027encontre de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHors ces chemins perdus, \u003Cbr\u003ES\u0027accomplit maintenant, \u003Cbr\u003EAu creuset du d\u00e9sir, \u003Cbr\u003ETon jugement. \u003Cbr\u003ELa douleur nous transperce \u003Cbr\u003EComme un feu sans merci ; \u003Cbr\u003ESon glaive ouvre une br\u00e8che \u003Cbr\u003EAu profond du refus.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt d\u00e9sormais plus rien \u003Cbr\u003ENe disjoint notre soif \u003Cbr\u003EDe la source jaillie \u003Cbr\u003EAupr\u00e8s de toi. \u003Cbr\u003ELe voyage nocturne \u003Cbr\u003ELentement se poursuit \u003Cbr\u003EVers l\u0027aube o\u00f9 se consume \u003Cbr\u003ENotre amour dans le tien.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, l\u00e8ve-toi sur les cieux : que ta gloire domine la terre !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"56","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEn toi je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche refuge,\u003Cbr \/\u003E\nun refuge \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes,\u003Cbr \/\u003E\naussi longtemps que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nvers Dieu qui fera to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Du ciel, qu\u2019il m\u2019env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le salut\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n(mon adversaire a blasph\u00e9m\u00e9\u00a0!).\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu envoie son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je suis au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de lions\u003Cbr \/\u003E\net gisant parmi des b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes f\u00e9roces\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont pour langue une \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme tranchante,\u003Cbr \/\u003E\npour dents, des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences et des fl\u00e8ches.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont tendu un fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et sous mes pas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u2019all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis succomber. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont creus\u00e9 un tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els y sont tomb\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pr\u00eat\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c9veille-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma gloire\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare, *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u2019aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EComme un berger garde son troupeau, le Seigneur veillera sur nous.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de J\u00e9r\u00e9mie (Jr 31)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00c9coutez, nations, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nAnnoncez dans les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles lointaines :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Celui qui dispersa Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El le rassemble,\u003Cbr \/\u003E\nil le garde, comme un berg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er son troupeau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur a lib\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027a rachet\u00e9 des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u0027un plus fort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab Ils viennent, criant de joie, sur les haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de Sion :\u003Cbr \/\u003E\nils affluent vers la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle froment, le vin nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et l\u0027huile fra\u00eeche,\u003Cbr \/\u003E\nles g\u00e9nisses et les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du troupeau.\u003Cbr \/\u003E\nIls auront l\u0027\u00e2me comme un jard\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En tout irrigu\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nils verront la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de leur d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00ab La jeune fille se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elle danse ;\u003Cbr \/\u003E\njeunes gens, vieilles g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens, tous ensemble !\u003Cbr \/\u003E\nJe change leur de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil en joie,\u003Cbr \/\u003E\nles r\u00e9jouis, les cons\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele apr\u00e8s la peine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je nourris mes pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etres de festins ;\u003Cbr \/\u003E\nmon peuple se rassasie de ma bont\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Or\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecle du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu, nous revivons ton amour au milieu de ton temple.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"47","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\ndans la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E sa sainte montagne, alti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et belle,\u003Cbr \/\u003E\njoie de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa montagne de Sion, c\u0027est le p\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ele du monde,\u003Cbr \/\u003E\nla cit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du grand roi ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, en ses palais,\u003Cbr \/\u003E\nvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie citadelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Voici que des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis s\u0027\u00e9taient ligu\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nils avan\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tous ensemble ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils ont vu, et soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein stup\u00e9faits,\u003Cbr \/\u003E\npris de pan\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque, ils ont fui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027un tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent les saisit :\u003Cbr \/\u003E\ndouleurs de f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme qui accouche ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E un vent qui so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle du d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 les vaissea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de Tarsis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nous l\u0027avions entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous l\u0027avons vu\u003Cbr \/\u003E\ndans la ville du Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ndans la ville de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u0027affermir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, nous reviv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ton amour\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton temple. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ta louange, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme ton nom,\u003Cbr \/\u003E\ncouvre l\u0027\u00e9tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa main droite qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E r\u00e9jouit la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de Sion ; *\u003Cbr \/\u003E\nles villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent tes jugements.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Longez les remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erts de Sion,\u003Cbr \/\u003E\ncompt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses tours ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E que vos c\u0153urs s\u0027\u00e9pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent de ses murs :\u003Cbr \/\u003E\ncontempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt vous direz aux \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges qui viendront :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab Ce Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\npour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nnotre gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede pour les si\u00e8cles. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 66, 1-2","texte":"Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Le ciel est mon tr\u00f4ne et la terre, l\u2019escabeau de mes pieds. Quelle est donc la maison que vous b\u00e2tiriez pour moi\u00a0? Quel serait l\u2019emplacement de mon lieu de repos\u00a0? De plus, tous ces \u00eatres, c\u2019est ma main qui les a faits et ils sont \u00e0 moi, tous ces \u00eatres \u2013 oracle du Seigneur \u2013, c\u2019est vers celui-ci que je regarde\u00a0: vers l\u2019humili\u00e9, celui qui a l\u2019esprit abattu, et qui tremble \u00e0 ma parole."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ J\u0027appelle de tout mon c\u0153ur,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* R\u00e9ponds-moi, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je garderai tes volont\u00e9s. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ETu nous as faits pour toi, Seigneur, et notre c\u0153ur est sans repos tant qu\u2019il ne repose en toi !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce au Christ qui nous donne aujourd\u2019hui la lumi\u00e8re et supplions-le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESois pour nous lumi\u00e8re et v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChaque jour tu renouvelles tes merveilles\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ouvre nos yeux, donne-nous de les voir.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, le Fils de l\u2019homme,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais-nous aimer notre condition d\u2019homme.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as pass\u00e9 en faisant le bien\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que chacun de nos actes serve nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es le Mis\u00e9ricordieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous patience et bont\u00e9 tout au long de ce jour.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ERenouvelle, Seigneur, dans ton \u00c9glise, l\u2019esprit dont tu as combl\u00e9 l\u2019\u00e9v\u00eaque saint Augustin, pour que, remplis de ce m\u00eame esprit, nous n\u2019ayons soif que de toi, source de la vraie sagesse, et ne cherchions que toi, auteur de l\u2019\u00e9ternel amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"jeudi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"En toute vie le silence dit Dieu","texte":"En toute vie le silence dit Dieu, \u003Cbr\u003ETout ce qui est tressaille d\u0027\u00eatre \u00e0 lui !\u003Cbr\u003ESoyez la voix du silence en travail, \u003Cbr\u003ECouvez la vie, c\u0027est elle qui loue Dieu !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPas un seul mot, et pourtant c\u0027est son Nom \u003Cbr\u003EQue tout s\u00e9cr\u00e8te et presse de chanter :\u003Cbr\u003EN\u0027avez-vous pas un monde immense en vous ? \u003Cbr\u003ESoyez son cri, et vous aurez tout dit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl suffit d\u0027\u00eatre, et vous vous entendrez \u003Cbr\u003ERendre la gr\u00e2ce d\u0027\u00eatre et de b\u00e9nir ;\u003Cbr\u003EVous serez pris dans l\u0027hymne d\u0027univers, \u003Cbr\u003EVous avez tout en vous pour adorer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECar vous avez l\u0027hiver et le printemps, \u003Cbr\u003EVous \u00eates l\u0027arbre en sommeil et en fleurs ;\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des branches et du vent,\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des racines cach\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EArbres humains, jouez de vos oiseaux, \u003Cbr\u003EJouez pour Lui des \u00e9toiles du ciel\u003Cbr\u003EQui sans parole expriment la clart\u00e9 ; \u003Cbr\u003EJouez aussi des anges qui voient Dieu.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETa parole, Seigneur, prot\u00e8ge ton fid\u00e8le.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"17 - IV","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Ce Dieu a des chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens sans reproche, +\u003Cbr\u003Ela parole du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est sans alliage,\u003Cbr\u003Eil est un bouclier pour qui s\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete en lui. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Qui est Dieu, horm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur\u00a0?\u003Cbr\u003Ele Rocher, sin\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E C\u0027est le Dieu qui m\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de vaillance\u003Cbr\u003Eet m\u0027indique un chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En sans reproche. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Il me donne l\u0027agilit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du chamois,\u003Cbr\u003Eil me tient debo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et sur les hauteurs,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E il exerce mes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins \u00e0 combattre\u003Cbr\u003Eet mon bras, \u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre l\u0027arc. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour le combat, tu m\u0027emplis de vaillance.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"17 - V","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Par ton bouclier tu m\u0027ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres la victoire,\u003Cbr \/\u003E\nta droite me soutient, ta pati\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence m\u0027\u00e9l\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui all\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enges ma foul\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nsans que faibl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent mes chevilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Je poursuis mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, je les rejoins,\u003Cbr \/\u003E\nje ne reviens qu\u0027apr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es leur d\u00e9faite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E je les abats\u00a0: ils ne pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent se relever\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils tombent\u00a0: les voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E sous mes pieds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Pour le combat tu m\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de vaillance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi tu fais pli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes agresseurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Tu me livres des ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en d\u00e9route\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mes adversaires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E Ils appellent\u00a0? p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de sauveur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur\u00a0? p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de r\u00e9ponse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E J\u0027en fais de la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere pour le vent,\u003Cbr \/\u003E\nde la boue qu\u0027on enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve des rues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E Tu me lib\u00e8res des quer\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu me places \u00e0 la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete des nations.\u003Cbr \/\u003E\nUn peuple d\u0027inconn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es m\u0027est asservi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E au premier m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et, ils m\u0027ob\u00e9issent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes fils d\u0027\u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers se soumettent\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E ces fils d\u0027\u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers capitulent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen tremblant ils qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent leurs bastions.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EVive le Seigneur ! B\u00e9ni soit le Dieu de ma victoire !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"17 - VI","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Vive le Seigneur\u00a0! B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit mon Rocher\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il triomphe, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ma victoire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E ce Dieu qui m\u0027acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde la revanche,\u003Cbr \/\u003E\nqui soumet \u00e0 mon pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir les nations\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Tu me d\u00e9livres de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\ntu me fais triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de l\u0027agresseur,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027arraches \u00e0 la viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence de l\u0027homme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Aussi, je te rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece parmi les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, je f\u00eater\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Il donne \u00e0 son roi de gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes victoires, *\u003Cbr \/\u003E\nil se montre fid\u00e8le \u00e0 son messie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 David et sa descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence, pour toujours.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\naux splendeurs de ta loi.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jr 3, 1-5.19-25 ; 4, 1-4","titre":"\u00ab C\u0027est vers moi qu\u0027il te faut revenir \u00bb","texte":"\u003Cp\u003E3.01 Si un homme renvoie sa femme et qu\u2019elle s\u2019en aille de chez lui pour appartenir \u00e0 un autre, peut-il encore revenir \u00e0 elle\u00a0? N\u2019en serait-elle pas profan\u00e9e, cette terre-l\u00e0\u00a0? Et toi, qui t\u2019es prostitu\u00e9e \u00e0 de nombreux amants, tu reviendrais \u00e0 moi\u00a0! \u2013 oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n3.02 L\u00e8ve les yeux vers les hauteurs et vois\u00a0: en quel endroit ne t\u2019es-tu pas livr\u00e9e\u00a0? Pour eux, tu \u00e9tais assise sur les chemins, comme un Arabe dans le d\u00e9sert, et tu as profan\u00e9 le pays par tes prostitutions et ta malice.\u003Cbr \/\u003E\n3.03 Aussi les averses ont-elles \u00e9t\u00e9 retenues et la pluie de printemps a-t-elle manqu\u00e9. Mais tu avais un front de prostitu\u00e9e et tu refusais d\u2019en rougir.\u003Cbr \/\u003E\n3.04 Encore maintenant, ne m\u2019appelles-tu pas\u00a0: \u00ab\u00a0Mon p\u00e8re, toi le guide de ma jeunesse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n3.05 Gardera-t-il rancune \u00e0 jamais\u00a0? Tiendra-t-il rigueur jusqu\u2019\u00e0 la fin\u00a0?\u00a0\u00bb Voil\u00e0 ce que tu dis, puis tu commets le mal, et tu y r\u00e9ussis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n3.19 Or moi, je m\u2019\u00e9tais dit\u00a0: \u00ab\u00a0Comment te placer au rang des fils et te donner une terre d\u00e9sirable, un splendide h\u00e9ritage, toute la splendeur des nations\u00a0?\u00a0\u00bb Je disais\u00a0: \u00ab\u00a0Tu m\u2019appelleras \u201cMon p\u00e8re\u201d, tu ne te d\u00e9tourneras plus de moi.\u003Cbr \/\u003E\n3.20 Mais comme une femme qui trahit son compagnon, ainsi m\u2019avez-vous trahi, maison d\u2019Isra\u00ebl, \u2013 oracle du Seigneur. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n3.21 Sur les hauteurs, une voix se fait entendre, pleurs et supplications des fils d\u2019Isra\u00ebl ; car ils se sont d\u00e9voy\u00e9s, ils ont oubli\u00e9 le Seigneur leur Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n3.22 \u00ab Revenez, fils ren\u00e9gats ! Je gu\u00e9rirai vos infid\u00e9lit\u00e9s. \u00bb \u2013 \u00ab Nous voici, nous venons \u00e0 toi, car tu es le Seigneur notre Dieu. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n3.23 Oui, mensonge, ce qui vient des collines, tumulte, ce qui vient des montagnes ! Oui, le salut d\u2019Isra\u00ebl est dans le Seigneur notre Dieu !\u003Cbr \/\u003E\n3.24 La Honte a d\u00e9vor\u00e9 le travail de nos p\u00e8res depuis notre jeunesse, leur petit et leur gros b\u00e9tail, leurs fils et leurs filles.\u003Cbr \/\u003E\n3.25 Couchons-nous dans notre honte, que notre confusion nous couvre, car nous avons p\u00e9ch\u00e9, nous et nos p\u00e8res, contre le Seigneur notre Dieu, depuis notre jeunesse jusqu\u2019\u00e0 ce jour, et nous n\u2019avons pas \u00e9cout\u00e9 la voix du Seigneur notre Dieu. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n4.01 Si tu reviens Isra\u00ebl \u2013 oracle du Seigneur \u2013, c\u2019est \u00e0 moi que tu reviendras. Si tu fais dispara\u00eetre tes horreurs loin de ma face, tu n\u2019auras plus \u00e0 errer.\u003Cbr \/\u003E\n4.02 Alors tu jureras par le Seigneur vivant, dans la v\u00e9rit\u00e9, le droit et la justice\u00a0; et les nations se b\u00e9niront en lui, en lui, elles se glorifieront.\u003Cbr \/\u003E\n4.03 Ainsi parle le Seigneur aux gens de Juda et \u00e0 J\u00e9rusalem\u00a0: D\u00e9frichez pour vous ce qui est en friche, ne semez pas dans les ronces\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n4.04 Soyez circoncis pour le Seigneur, enlevez le pr\u00e9puce de votre c\u0153ur, gens de Juda et habitants de J\u00e9rusalem, de peur que ma col\u00e8re n\u2019\u00e9clate comme un feu et ne br\u00fble, sans personne pour l\u2019\u00e9teindre, \u00e0 cause de la malice de vos actes.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Nous voici, nous venons \u00e0 toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est toi notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nRevenez, fils rebelles,\u003Cbr \/\u003E\nje veux gu\u00e9rir vos r\u00e9bellions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nSi tu veux revenir, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est \u00e0 moi qu\u0027il faut revenir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nFais dispara\u00eetre les idoles,\u003Cbr \/\u003E\net tu n\u0027auras plus \u00e0 me fuir.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"DES CONFESSIONS DE S. AUGUSTIN","texte_patristique":"\u003Cp\u003EAverti de revenir \u00e0 moi-m\u00eame, je suis entr\u00e9 au fond de mon c\u0153ur, sous ta conduite, Seigneur, et j\u0027ai pu le faire, \u003Cem\u003Eparce que tu es venu \u00e0 mon secours\u003C\/em\u003E. Je suis entr\u00e9, et avec le regard de mon \u00e2me, quel que f\u00fbt son \u00e9tat, au-dessus de ce m\u00eame regard, au-dessus de mon intelligence, j\u0027ai vu la lumi\u00e8re immuable. Ce n\u0027\u00e9tait pas cette lumi\u00e8re ordinaire que tout le monde peut voir ; ce n\u0027\u00e9tait pas non plus une lumi\u00e8re de m\u00eame nature, mais plus puissante, qui aurait brill\u00e9 de plus en plus et aurait tout rempli par son \u00e9clat. Non, cette lumi\u00e8re n\u0027\u00e9tait pas cela, elle \u00e9tait autre chose, tout autre chose. Elle n\u0027\u00e9tait pas au-dessus de mon esprit comme l\u0027huile flotte \u00e0 la surface de l\u0027eau, ni comme le ciel s\u0027\u00e9tend au-dessus de la terre. Elle \u00e9tait au-dessus de moi parce qu\u0027elle m\u0027a cr\u00e9\u00e9 ; j\u0027\u00e9tais au-dessous d\u0027elle parce que cr\u00e9\u00e9 par elle. Celui qui conna\u00eet la v\u00e9rit\u00e9 la conna\u00eet, et celui qui la conna\u00eet, conna\u00eet l\u0027\u00e9ternit\u00e9. C\u0027est l\u0027amour qui la conna\u00eet !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00d4 \u00e9ternelle v\u00e9rit\u00e9, \u00f4 v\u00e9ritable charit\u00e9, \u00f4 ch\u00e8re \u00e9ternit\u00e9 ! Tu es mon Dieu, je soupire apr\u00e8s toi jour et nuit. Quand je t\u0027ai connu pour la premi\u00e8re fois, tu m\u0027as soulev\u00e9 vers toi pour me faire voir l\u0027existence de quelque chose que je devrais voir, mais que je ne pourrais pas encore voir moi-m\u00eame. Tu as \u00e9bloui la faiblesse de mon regard par la puissance de ton rayonnement, et je frissonnais d\u0027amour et d\u0027effroi. J\u0027ai d\u00e9couvert que j\u0027\u00e9tais loin de toi, dans le pays de l\u0027exil et de la dissemblance, et il me semblait que j\u0027entendais ta voix, venant du haut du ciel : \u00ab Je suis la nourriture des forts : grandis et tu me mangeras. Tu ne me changeras pas en toi, comme la nourriture de ton corps, c\u0027est toi qui seras chang\u00e9 en moi. \u00bb ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe cherchais le moyen d\u0027acqu\u00e9rir la force qui me rendrait capable de vivre uni \u00e0 toi, et je ne la trouvais pas. Enfin, j\u0027ai embrass\u00e9 \u003Cem\u003Ele M\u00e9diateur entre Dieu et les hommes, l\u0027homme J\u00e9sus Christ\u003C\/em\u003E, lui qui \u003Cem\u003Eest au-dessus de tout, Dieu b\u00e9ni \u00e9ternellement\u003C\/em\u003E. C\u0027est lui qui nous appelle et nous dit : \u003Cem\u003EMoi, je suis le chemin, la v\u00e9rit\u00e9 et la vie\u003C\/em\u003E. Il unit \u00e0 la chair \u2014 puisque le Verbe s\u0027est fait chair ; la nourriture que j\u0027\u00e9tais incapable de prendre, afin que ta sagesse, par laquelle tu as tout cr\u00e9\u00e9, se transforme en lait pour s\u0027adapter \u00e0 notre condition d\u0027enfants. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe t\u0027ai aim\u00e9e bien tard, Beaut\u00e9 si ancienne et si nouvelle, t\u0027ai aim\u00e9e bien tard ! Mais voil\u00e0 : tu \u00e9tais au-dedans de moi quand j\u0027\u00e9tais au-dehors, et c\u0027est dehors que je te cherchais ; dans ma laideur, je me pr\u00e9cipitais sur la gr\u00e2ce de tes cr\u00e9atures. Tu \u00e9tais avec moi, et je n\u0027\u00e9tais pas avec toi. Elles me retenaient loin de toi, ces choses qui n\u0027existeraient pas si elles n\u0027existaient en toi. Tu m\u0027as appel\u00e9, tu as cri\u00e9, tu as vaincu ma surdit\u00e9 ; tu as brill\u00e9, tu as resplendi, et tu as dissip\u00e9 mon aveuglement ; tu as r\u00e9pandu ton parfum, je l\u0027ai respir\u00e9 et je soupire maintenant pour toi ; je t\u0027ai go\u00fbt\u00e9e, et j\u0027ai faim et soif de toi ; tu m\u0027as touch\u00e9 et je me suis enflamm\u00e9 pour obtenir la paix qui est en toi.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ \u00d4 ab\u00eeme de la sagesse\u003Cbr \/\u003E\net de la science de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ninsondables ses d\u00e9crets,\u003Cbr \/\u003E\nincompr\u00e9hensibles ses voies !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMyst\u00e8re de Dieu, myst\u00e8re du Christ,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 se trouvent cach\u00e9s tous les tr\u00e9sors\u003Cbr \/\u003E\nde la sagesse et de la connaissance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu a voulu nous faire conna\u00eetre\u003Cbr \/\u003E\nla gloire de ce myst\u00e8re au milieu des nations :\u003Cbr \/\u003E\nle Christ parmi nous, l\u0027esp\u00e9rance de la gloire.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ERenouvelle, Seigneur, dans ton \u00c9glise, l\u2019esprit dont tu as combl\u00e9 l\u2019\u00e9v\u00eaque saint Augustin, pour que, remplis de ce m\u00eame esprit, nous n\u2019ayons soif que de toi, source de la vraie sagesse, et ne cherchions que toi, auteur de l\u2019\u00e9ternel amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"jeudi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles, aux splendeurs de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Fais-moi conna\u00eetre tes chemins, Seigneur, guide-moi dans ta v\u00e9rit\u00e9.","psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Am 9, 6","texte":"Celui qui dresse son escalier dans le ciel et qui \u00e9rige son palais au-dessus de la terre\u00a0; celui qui convoque les eaux de la mer et qui les r\u00e9pand sur la face de la terre, le Seigneur, c\u2019est son nom."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELes cieux proclament la gloire de Dieu,\u003Cbr \/\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvrage de ses mains.","oraison":"Nous t\u0027en prions, Seigneur, que l\u0027exemple de ton fils bien-aim\u0026eacute; nous fortifie dans les \u0026eacute;preuves. Lui, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"jeudi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles, aux splendeurs de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Fais-moi conna\u00eetre tes chemins, Seigneur, guide-moi dans ta v\u00e9rit\u00e9.","psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Am 5, 8","texte":"L\u2019auteur des Pl\u00e9iades et d\u2019Orion, qui change l\u2019obscurit\u00e9 en clart\u00e9 matinale, qui r\u00e9duit le jour en sombre nuit, qui convoque les eaux de la mer pour les r\u00e9pandre sur la face de la terre\u00a0: il se nomme le Seigneur."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EDevant lui, splendeur et majest\u0026eacute;, \u003Cbr \/\u003Edans son sanctuaire, puissance et beaut\u0026eacute;.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0026rsquo;est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"jeudi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles, aux splendeurs de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Fais-moi conna\u00eetre tes chemins, Seigneur, guide-moi dans ta v\u00e9rit\u00e9.","psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Am 4, 13","texte":"Celui qui fa\u00e7onne les montagnes, qui cr\u00e9e le vent, qui r\u00e9v\u00e8le \u00e0 l\u2019homme quel est son dessein, qui, des t\u00e9n\u00e8bres, produit l\u2019aurore, qui marche sur les hauteurs de la terre, il se nomme le Seigneur, Dieu de l\u2019univers."},"repons":"V\/ Toutes les \u0026oelig;uvres du Seigneur, b\u0026eacute;nissez le Seigneur : \u003Cbr \/\u003E\u0026agrave; lui haute gloire, louange \u0026eacute;ternelle.","oraison":"P\u0026egrave;re saint, nous rappelant cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions : fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"jeudi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Augustin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Immensit\u00e9 d\u0027amour ","texte":"Immensit\u00e9 d\u0027amour \u003Cbr\u003EO\u00f9 le n\u00f4tre se perd, \u003Cbr\u003EToi qui es notre nuit, \u003Cbr\u003ENotre d\u00e9sert, \u003Cbr\u003EAu plus loin de toi-m\u00eame, \u003Cbr\u003E\u00c0 distance infinie, \u003Cbr\u003ESeigneur, tu nous emm\u00e8nes \u003Cbr\u003EVers la source du jour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand la plus haute voie \u003Cbr\u003ELes conduit en passion, \u003Cbr\u003ELa blessure du c\u0153ur \u003Cbr\u003EEst l\u0027aiguillon \u003Cbr\u003EDes enfants qui s\u0027arrachent \u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027exil int\u00e9rieur, \u003Cbr\u003EMais savent d\u0027autres marches \u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027encontre de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHors ces chemins perdus, \u003Cbr\u003ES\u0027accomplit maintenant, \u003Cbr\u003EAu creuset du d\u00e9sir, \u003Cbr\u003ETon jugement. \u003Cbr\u003ELa douleur nous transperce \u003Cbr\u003EComme un feu sans merci ; \u003Cbr\u003ESon glaive ouvre une br\u00e8che \u003Cbr\u003EAu profond du refus.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt d\u00e9sormais plus rien \u003Cbr\u003ENe disjoint notre soif \u003Cbr\u003EDe la source jaillie \u003Cbr\u003EAupr\u00e8s de toi. \u003Cbr\u003ELe voyage nocturne \u003Cbr\u003ELentement se poursuit \u003Cbr\u003EVers l\u0027aube o\u00f9 se consume \u003Cbr\u003ENotre amour dans le tien.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQuand j\u0027ai cri\u00e9 vers toi, Seigneur mon Dieu, tu m\u0027as gu\u00e9ri.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"29","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je t\u0027exalte, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: tu m\u0027as relev\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9pargnes les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eres de l\u0027ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quand j\u0027ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, tu m\u0027as gu\u00e9ri\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, tu m\u0027as fait remont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de l\u0027ab\u00eeme\u003Cbr \/\u003E\net revivre quand je descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 la fosse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E F\u00eatez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Sa col\u00e8re ne d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere qu\u0027un instant,\u003Cbr \/\u003E\nsa bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, toute la vie\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\navec le soir, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent les larmes,\u003Cbr \/\u003E\nmais au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, les cris de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans mon bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je disais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nRien, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, ne m\u0027\u00e9branlera\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans ta bont\u00e9, Seigneur, tu m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis fortifi\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nsur ma puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente montagne\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\npourtant, tu m\u0027as cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta face\u003Cbr \/\u003E\net je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es \u00e9pouvant\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Et j\u0027ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai suppli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 quoi te servir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit mon sang\u003Cbr \/\u003E\nsi je descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis dans la tombe\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLa poussi\u00e8re peut-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta fid\u00e9lit\u00e9\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens \u00e0 mon aide\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu as chang\u00e9 mon de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil en une danse,\u003Cbr \/\u003E\nmes habits fun\u00e8bres en par\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Que mon c\u0153ur ne se t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise pas,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit en f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete pour toi, *\u003Cbr \/\u003E\net que sans fin, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje te r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende gr\u00e2ce\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe rendrai gr\u00e2ce au Seigneur en confessant mon p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"31","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme dont la fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete est enlev\u00e9e, *\u003Cbr\u003Eet le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E remis !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme dont le Seigneur ne retient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027offense, *\u003Cbr\u003Edont l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et est sans fraude ! \u003Cbr\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me taisais et mes f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erces s\u0027\u00e9puisaient \u003Cbr\u003E\u00e0 g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tout le jour : +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ta main, le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et la nuit,\u003Cbr\u003Epes\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit sur moi ; *\u003Cbr\u003Ema vigue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se dess\u00e9chait\u003Cbr\u003Ecomme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe en \u00e9t\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je t\u0027ai fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ma faute,\u003Cbr\u003Eje n\u0027ai pas cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes torts. +\u003Cbr\u003EJ\u0027ai dit : \u00ab Je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr\u003Een confess\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes p\u00e9ch\u00e9s. \u00bb *\u003Cbr\u003EEt t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu as enlev\u00e9\u003Cbr\u003El\u0027off\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense de ma faute. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi chacun des ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens te priera\u003Cbr\u003Eaux he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres d\u00e9cisives ; *\u003Cbr\u003Em\u00eame les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui d\u00e9bordent\u003Cbr\u003Ene pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event l\u0027atteindre. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu es un ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege pour moi,\u003Cbr\u003Emon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans la d\u00e9tresse ; *\u003Cbr\u003Ede ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de d\u00e9livrance,\u003Cbr\u003Etu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es entour\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Je vais t\u0027instruire, te montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la route \u00e0 suivre, *\u003Cbr\u003Ete conseill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, veiller sur toi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E N\u0027imite pas les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles et les chevaux\u003Cbr\u003Equi ne compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent pas, +\u003Cbr\u003Equ\u0027il faut mater par la br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et le mors, *\u003Cbr\u003Eet ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne t\u0027arrivera. \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour le m\u00e9chant, doule\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sans nombre ; *\u003Cbr\u003Emais l\u0027amour du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entourera\u003Cbr\u003Eceux qui c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent sur lui. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit votre joie !\u003Cbr\u003EExult\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, hommes justes ! *\u003Cbr\u003EHommes droits, chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez votre all\u00e9gresse !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Nous te rendons gr\u00e2ce, \u00f4 notre Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne. \u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E R\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E\u00a0Maintenant voici le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E R\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux ! \u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 6-9","texte":"Tressaillez de joie, m\u00eame s\u2019il faut que vous soyez attrist\u00e9s, pour un peu de temps encore, par toutes sortes d\u2019\u00e9preuves\u00a0; elles v\u00e9rifieront la qualit\u00e9 de votre foi qui est bien plus pr\u00e9cieuse que l\u2019or (cet or, vou\u00e9 pourtant \u00e0 dispara\u00eetre, qu\u2019on v\u00e9rifie par le feu). Tout cela doit donner \u00e0 Dieu louange, gloire et honneur quand se r\u00e9v\u00e9lera J\u00e9sus Christ, lui que vous aimez sans l\u2019avoir vu, en qui vous croyez sans le voir encore\u00a0; et vous tressaillez d\u2019une joie inexprimable qui vous transfigure, car vous allez obtenir votre salut, qui est l\u2019aboutissement de votre foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es le chemin, la v\u00e9rit\u00e9, la vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u00e9sus, Fils de Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui veut trouver le P\u00e8re doit passer par toi,\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu le conduis vers la joie sans d\u00e9clin. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ETard je t\u2019ai aim\u00e9e, beaut\u00e9 toujours ancienne, beaut\u00e9 toujours nouvelle, tard je t\u2019ai aim\u00e9e ! \u00c0 grands cris, tu m\u2019appelais : tu m\u2019as gu\u00e9ri de ma surdit\u00e9.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu est notre esp\u00e9rance\u00a0; il est notre secours. Supplions-le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ERegarde, Seigneur, tes enfants\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu, notre Dieu, tu as scell\u00e9 avec ton peuple une alliance \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais revivre en nous les merveilles de ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDevant la violence des vents contraires,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que le souffle de ton Esprit rassure les croyants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue la cit\u00e9 terrestre ne cherche pas \u00e0 s\u2019\u00e9difier sans toi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0et ceux qui la construisent n\u2019auront pas travaill\u00e9 en vain.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue la fid\u00e9lit\u00e9 soutienne ceux qui luttent,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que notre amiti\u00e9 pacifie ceux qui souffrent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue nos fr\u00e8res d\u00e9funts entrent au nombre des bienheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019un jour ils nous accueillent dans ton Paradis.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ERenouvelle, Seigneur, dans ton \u00c9glise, l\u2019esprit dont tu as combl\u00e9 l\u2019\u00e9v\u00eaque saint Augustin, pour que, remplis de ce m\u00eame esprit, nous n\u2019ayons soif que de toi, source de la vraie sagesse, et ne cherchions que toi, auteur de l\u2019\u00e9ternel amour.\u003C\/p\u003E"}}