{"informations":{"date":"2025-11-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ministre du Christ J\u00e9sus pour les nations, afin que l\u2019offrande des nations soit accept\u00e9e par Dieu\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EMoi-m\u00eame, je suis convaincu, mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nque vous \u00eates pleins de bonnes qualit\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nremplis de toute connaissance de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net capables aussi de vous reprendre les uns les autres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais je vous ai \u00e9crit avec un peu d\u2019audace,\u003Cbr \/\u003E\ncomme pour raviver votre m\u00e9moire sur certains points,\u003Cbr \/\u003E\net c\u2019est en raison de la gr\u00e2ce que Dieu m\u2019a donn\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Cette gr\u00e2ce, c\u2019est d\u2019\u00eatre ministre du Christ J\u00e9sus pour les nations,\u003Cbr \/\u003E\navec la fonction sacr\u00e9e d\u2019annoncer l\u2019\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nafin que l\u2019offrande des nations soit accept\u00e9e par Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsanctifi\u00e9e dans l\u2019Esprit Saint.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je mets donc ma fiert\u00e9 dans le Christ J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\npour ce qui est du service de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car je n\u2019oserais rien dire\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019il ne s\u2019agissait de ce que le Christ a mis en \u0153uvre par moi\u003Cbr \/\u003E\nafin d\u2019amener les nations \u00e0 l\u2019ob\u00e9issance de la foi,\u003Cbr \/\u003E\npar la parole et l\u2019action,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0la puissance des signes et des prodiges,\u003Cbr \/\u003E\nla puissance de l\u2019Esprit de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, depuis J\u00e9rusalem en rayonnant jusqu\u2019\u00e0 la Dalmatie,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai men\u00e9 \u00e0 bien l\u2019annonce de l\u2019\u00c9vangile du Christ.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je l\u2019ai fait en mettant mon honneur \u00e0 n\u2019\u00e9vang\u00e9liser\u003Cbr \/\u003E\nque l\u00e0 o\u00f9 le nom du Christ n\u2019avait pas encore \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ncar je ne voulais pas b\u00e2tir sur les fondations pos\u00e9es par un autre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais j\u2019ai agi selon qu\u2019il est \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ECeux \u00e0 qui on ne l\u2019avait pas annonc\u00e9 verront\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nceux qui n\u2019en avaient pas entendu parler comprendront.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 15,\u00a014-21","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur a fait conna\u00eetre son salut\u003Cbr \/\u003E\nparmi toutes les nations.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 97, 2","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a fait des merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar son bras tr\u00e8s saint, par sa main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019est assur\u00e9 la victoire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur a fait conna\u00eetre sa victoire\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa justice aux nations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019est rappel\u00e9 sa fid\u00e9lit\u00e9, son amour,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de la maison d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa terre tout enti\u00e8re a vu\u003Cbr \/\u003E\nla victoire de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nAcclamez le Seigneur, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez, chantez, jouez.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 97 (98),\u00a01,\u00a02-3ab,\u00a03cd-4","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Les fils de ce monde sont plus habiles entre eux que les fils de la lumi\u00e8re\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus disait aux disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Un homme riche avait un g\u00e9rant\u003Cbr \/\u003E\nqui lui fut d\u00e9nonc\u00e9 comme dilapidant ses biens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il le convoqua et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cQu\u2019est-ce que j\u2019apprends \u00e0 ton sujet\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nRends-moi les comptes de ta gestion,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu ne peux plus \u00eatre mon g\u00e9rant.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le g\u00e9rant se dit en lui-m\u00eame\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cQue vais-je faire,\u003Cbr \/\u003E\npuisque mon ma\u00eetre me retire la gestion\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nTravailler la terre\u00a0? Je n\u2019en ai pas la force.\u003Cbr \/\u003E\nMendier\u00a0? J\u2019aurais honte.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je sais ce que je vais faire,\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019une fois renvoy\u00e9 de ma g\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\ndes gens m\u2019accueillent chez eux.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il fit alors venir, un par un,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui avaient des dettes envers son ma\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\nIl demanda au premier\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cCombien dois-tu \u00e0 mon ma\u00eetre\u00a0?\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cCent barils d\u2019huile.\u201d\u003Cbr \/\u003E\nLe g\u00e9rant lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cVoici ton re\u00e7u\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nvite, assieds-toi et \u00e9cris cinquante.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis il demanda \u00e0 un autre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cEt toi, combien dois-tu\u00a0?\u201d\u003Cbr \/\u003E\nIl r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cCent sacs de bl\u00e9.\u201d\u003Cbr \/\u003E\nLe g\u00e9rant lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cVoici ton re\u00e7u, \u00e9cris 80.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le ma\u00eetre fit l\u2019\u00e9loge de ce g\u00e9rant malhonn\u00eate\u003Cbr \/\u003E\ncar il avait agi avec habilet\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen effet, les fils de ce monde sont plus habiles entre eux\u003Cbr \/\u003E\nque les fils de la lumi\u00e8re.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 16,\u00a01-8","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn celui qui garde la parole du Christ\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019amour de Dieu atteint vraiment sa perfection.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"1 Jn 2, 5"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"7","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Karine":{"id":"56","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Engelbert":{"id":"114","sexe":"masculin","pays":""},"Ernest":{"id":"110","sexe":"masculin","pays":""},"Hercule":{"id":"1622","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Karine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/56\/Karine.html"},"Engelbert":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/114\/Engelbert.html"},"Ernest":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/110\/Ernest.html"},"Hercule":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1622\/Hercule.html"}},"derives":{"Caren":{"id":"1621","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1621\/Caren.html"},"Carine":{"id":"58","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/58\/Carine.html"},"Karel":{"id":"1619","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1619\/Karel.html"},"Karelle":{"id":"1620","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1620\/Karelle.html"},"Karen":{"id":"57","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/57\/Karen.html"},"Engelberte":{"id":"4787","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4787\/Engelberte.html"},"Englebert":{"id":"1626","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1626\/Englebert.html"},"Erna":{"id":"1624","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1624\/Erna.html"},"Ernestine":{"id":"1625","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1625\/Ernestine.html"},"Ernesto":{"id":"7100","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7100\/Ernesto.html"},"Ernst":{"id":"1623","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1623\/Ernst.html"},"Ercole":{"id":"5666","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5666\/Ercole.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Karine, M\u00e9lassippe et Antoine":{"id":"2162","valeur":"Saints Karine, M\u00e9lassippe et Antoine","resume":"Martyrs \u00e0 Ankara (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2162\/Saints-Karine--M%C3%A9lassippe-et-Antoine.html","description":"Sainte Karine et saint M\u00e9lassippe son \u00e9poux, ainsi que saint Antoine leur fils. Les deux \u00e9poux subirent le martyre durant la pers\u00e9cution de l'empereur Julien l'Apostat, mutil\u00e9s et attach\u00e9s encore vivants au pilori devant leur fils qui ne renia pas J\u00e9sus-Christ malgr\u00e9 le spectacle de la souffrance de ses parents. Antoine mourut d\u00e9capit\u00e9 \u00e0 son tour."},"Willibrord":{"id":"63","valeur":"Saint Willibrord","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Utrecht (+ 739)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/63\/Saint-Willibrord.html","description":"Originaire de l'Est de l'Angleterre, il fut confi\u00e9 par sa famille au monast\u00e8re de Ripon dirig\u00e9 alors par saint Wilfrid d'York. A vingt ans, il gagne en Irlande le monast\u00e8re de 'l'\u00eele des saints'. En 690, on l'envoie \u00e9vang\u00e9liser la Frise avec onze moines anglo-saxons. Il acquiert l'amiti\u00e9 du p\u00e8re de l'empereur Charlemagne, P\u00e9pin le Bref qu'il convertit et qui, \u00e0 partir de ce jour, le soutiendra sans faillir. Fid\u00e8le \u00e0 l'ob\u00e9issance de l'Eglise, Willibrord se rend \u00e0 Rome demander au Pape Serge 1er un mandat officiel pour pr\u00eacher l'Evangile. Nomm\u00e9 \u00e9v\u00eaque d'Utrecht, il fonde l'abbaye d'Echternach au Luxembourg (GoogleMaps) et c'est \u00e0 partir de l\u00e0 qu'il accomplit des missions en Frise et au Danemark. Il revient \u00e0 Echternach o\u00f9 il est enterr\u00e9 et v\u00e9n\u00e9r\u00e9 par un p\u00e8lerinage dont la danse et la procession sont c\u00e9l\u00e8bres depuis le XIVe si\u00e8cle et encore de nos jours. (Basilique Saint-Willibrord)A lire aussi: Biographie de Saint Willibrord sur le site de 'L\u2019\u0153uvre Saint-Willibrord' au Luxembourg.Illustration: miniature du Ma\u00eetre du Registrum Gregorii.N\u00e9 en Angleterre, ordonn\u00e9 par le pape saint Serge Ier \u00e9v\u00eaque d'Utrecht, il annon\u00e7a l'\u00c9vangile en Frise et en Danie, fonda des si\u00e8ges \u00e9piscopaux et des monast\u00e8res et, accabl\u00e9 de travaux et us\u00e9 par l'\u00e2ge, il s'endormit dans le Seigneur dans le monast\u00e8re qu'il avait fond\u00e9."}},"autres":{"Agmer":{"valeur":"Saint Agmer","id":"8931","resume":"\u00e9v\u00eaque de Senlis (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8931\/Saint-Agmer.html"},"Amandin":{"valeur":"Saint Amandin","id":"8936","resume":"(date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8936\/Saint-Amandin.html"},"Amaranthe":{"valeur":"Saint Amaranthe","id":"8941","resume":"Martyr dans le Tarn (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8941\/Saint-Amaranthe.html"},"Antoine Baldinucci":{"valeur":"Bienheureux Antoine Baldinucci","id":"57","resume":"J\u00e9suite \u00e0 Pofi, au dioc\u00e8se de Veroli (+ 1717)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/57\/Bienheureux-Antoine-Baldinucci.html"},"Athenodore":{"valeur":"Saint Athenodore","id":"8599","resume":"\u00e9v\u00eaque de N\u00e9oc\u00e9sar\u00e9e - Asie Mineure (+ 269)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8599\/Saint-Athenodore.html"},"Baud":{"valeur":"Saint Baud","id":"8950","resume":"\u00c9v\u00eaque de Tours (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8950\/Saint-Baud.html"},"Blinvilet":{"valeur":"Saint Blinvilet","id":"8955","resume":"\u00e9v\u00eaque de Vannes (X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8955\/Saint-Blinvilet.html"},"Congar":{"valeur":"Saint Congar","id":"8960","resume":"Abb\u00e9 d'origine galloise (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8960\/Saint-Congar.html"},"Engelbert":{"valeur":"Saint Engelbert","id":"58","resume":"Archev\u00eaque de Cologne (+ 1225)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/58\/Saint-Engelbert.html"},"Ernest":{"valeur":"Saint Ernest","id":"59","resume":"Abb\u00e9 de Zwiefalten (+ 1147)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/59\/Saint-Ernest.html"},"Florent de Strasbourg":{"valeur":"Saint Florent de Strasbourg","id":"185","resume":"\u00c9v\u00eaque de Strasbourg (+ v. 600)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/185\/Saint-Florent-de-Strasbourg.html"},"Francois Palau y Quer":{"valeur":"Bienheureux Francois Palau y Quer","id":"6227","resume":"Fondateur des Instituts du Carmel (+ 1872)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6227\/Bienheureux-Francois-Palau-y-Quer.html"},"Gertrude de Remiremont":{"valeur":"Sainte Gertrude de Remiremont","id":"8980","resume":"4e abbesse du Saint-Mont (+ 672)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8980\/Sainte-Gertrude-de-Remiremont.html"},"Herculan":{"valeur":"Saint Herculan","id":"61","resume":"\u00c9v\u00eaque de P\u00e9rouse (+ 547)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/61\/Saint-Herculan.html"},"Hi\u00e9ron, Nicandre, H\u00e9syque et leurs compagnons":{"valeur":"Saints Hi\u00e9ron, Nicandre, H\u00e9syque et leurs compagnons","id":"8988","resume":"Martyrs \u00e0 M\u00e9litine en Arm\u00e9nie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8988\/Saints-Hi%C3%A9ron--Nicandre--H%C3%A9syque-et-leurs-compagnons.html"},"Hyacinthe Casta\u00f1eda et Vincent L\u00ea Quang Li\u00eam":{"valeur":"Saints Hyacinthe Casta\u00f1eda et Vincent L\u00ea Quang Li\u00eam","id":"12335","resume":"Pr\u00eatres dominicains martyrs au Tonkin (+ 1773)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12335\/Saints-Hyacinthe-Casta%C3%B1eda-et-Vincent-L%C3%AA-Quang-Li%C3%AAm.html"},"K\u00e9":{"valeur":"Saint K\u00e9","id":"12916","resume":"Saint l\u00e9gendaire (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12916\/Saint-K%C3%A9.html"},"Lazare le Thaumaturge":{"valeur":"Saint Lazare le Thaumaturge","id":"62","resume":"Ermite au mont Galision, pr\u00e8s d'\u00c9ph\u00e8se (+ 1054)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/62\/Saint-Lazare-le-Thaumaturge.html"},"Lucie de Settefonti":{"valeur":"Bienheureuse Lucie de Settefonti","id":"9002","resume":"(XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9002\/Bienheureuse-Lucie-de-Settefonti.html"},"Pierre Wu Guosheng":{"valeur":"Saint Pierre Wu Guosheng","id":"10580","resume":"Martyr en Chine (+ 1814)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10580\/Saint-Pierre-Wu-Guosheng.html"},"Prosdocime":{"valeur":"Saint Prosdocime","id":"9007","resume":"\u00e9v\u00eaque de Padoue (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9007\/Saint-Prosdocime.html"},"Raverein":{"valeur":"Saint Raverein","id":"9012","resume":"(+ 682)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9012\/Saint-Raverein.html"},"Restitut":{"valeur":"Saint Restitut","id":"9017","resume":"Aveugle de l'\u00c9vangile et premier \u00e9v\u00eaque du Tricastin? (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9017\/Saint-Restitut.html"},"Ruf":{"valeur":"Saint Ruf","id":"12716","resume":"\u00e9v\u00eaque de Metz (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12716\/Saint-Ruf.html"},"Th\u00e9odote":{"valeur":"Saint Th\u00e9odote","id":"9022","resume":"(+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9022\/Saint-Th%C3%A9odote.html"},"Tr\u00e9meur":{"valeur":"Saint Tr\u00e9meur","id":"9027","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9027\/Saint-Tr%C3%A9meur.html"},"Vicente Nicasio Renuncio Toribio et ses compagnons":{"valeur":"Bienheureux Vicente Nicasio Renuncio Toribio et ses compagnons","id":"13526","resume":"Martyrs de la guerre d'Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13526\/Bienheureux-Vicente-Nicasio-Renuncio-Toribio-et-ses-compagnons.html"},"Vincent Grossi":{"valeur":"Saint Vincent Grossi","id":"11162","resume":"Fondateur de l'Institut religieux des Filles de l'Oratoire (+ 1917)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11162\/Saint-Vincent-Grossi.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, \u00e9ternel est son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Puisqu\u2019il est avec nous ","texte":"Puisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003ETant que dure cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003EN\u2019attendons pas la fin des jours \u003Cbr\u003EPour le trouver... \u003Cbr\u003EOuvrons les yeux, \u003Cbr\u003ECherchons sa trace et son visage, \u003Cbr\u003ED\u00e9couvrons-le qui est cach\u00e9 \u003Cbr\u003EAu c\u0153ur du monde comme un feu\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EPour ce temps de violence,\u003Cbr\u003ENe r\u00eavons pas qu\u2019il est partout\u003Cbr\u003ESauf o\u00f9 l\u2019on meurt...\u003Cbr\u003EPressons le pas,\u003Cbr\u003ETournons vers lui notre patience,\u003Cbr\u003EAllons \u00e0 l\u2019homme des douleurs\u003Cbr\u003EQui nous fait signe sur la croix\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003EDans nos jours de faiblesse, \u003Cbr\u003EN\u2019esp\u00e9rons pas tenir debout \u003Cbr\u003ESans l\u2019appeler... \u003Cbr\u003ETendons la main, \u003Cbr\u003ECrions vers lui notre d\u00e9tresse\u00a0; \u003Cbr\u003EReconnaissons sur le chemin \u003Cbr\u003ECelui qui br\u00fble nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EComme \u00e0 l\u2019aube de P\u00e2ques,\u003Cbr\u003ENe manquons pas le rendez-vous\u003Cbr\u003EDu sang vers\u00e9\u2026\u003Cbr\u003EPrenons le pain,\u003Cbr\u003EBuvons la coupe du passage\u00a0:\u003Cbr\u003EAccueillons-le qui s\u2019est donn\u00e9\u003Cbr\u003EEn nous aimant jusqu\u2019\u00e0 la fin\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon Dieu, tu ne rejettes pas le c\u0153ur qui se tourne vers toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESeigneur, nous connaissons notre mal\u00a0: nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre toi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de J\u00e9r\u00e9mie (Jr 14)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que tombent, de mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, mes larmes,\u003Cbr\u003Esans arr\u00eater ni le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ni la nuit !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EElle est bless\u00e9e d\u0027une grande blessure,\u003Cbr\u003Ela vierge, la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de mon peuple, *\u003Cbr\u003Emeurtrie d\u0027une pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie profonde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si je sors dans la campagne,\u003Cbr\u003Evoici les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes du glaive ; *\u003Cbr\u003Esi j\u0027entre dans la ville, \u003Cbr\u003Evoici les souffr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de la faim.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EM\u00eame le pr\u00eatre, m\u003Cu\u003E\u0026ecirc;\u003C\/u\u003Eme le proph\u00e8te\u003Cbr\u003Equi parcourt le pays, ne comprend pas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E As-tu donc rejet\u00e9 Juda ? +\u003Cbr\u003EEs-tu pris de d\u00e9go\u003Cu\u003E\u0026ucirc;\u003C\/u\u003Et pour Sion ? *\u003Cbr\u003EPourquoi nous frapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans rem\u00e8de ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous attendions la paix, et ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de bon ! *\u003Cbr\u003Ele temps du rem\u00e8de, et voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E l\u0027\u00e9pouvante !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Seigneur, nous connaissons le mal,\u003Cbr\u003Ela fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete de nos p\u00e8res : *\u003Cbr\u003Eoui, nous avons p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003E contre toi !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Ne nous m\u00e9prise pas,\u003Cbr\u003E\u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom ; *\u003Cbr\u003En\u0027humilie pas le tr\u003Cu\u003E\u0026ocirc;\u003C\/u\u003Ene de ta gloire !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle-toi : *\u003Cbr\u003Ene romps pas ton alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence avec nous !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est bon\u00a0; \u00e9ternel est son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"99","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans l\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr\u003Evenez \u00e0 lui avec des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de joie ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Reconnaissez que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est Dieu :\u003Cbr\u003Eil nous a faits, et nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes \u00e0 lui,\u003Cbr\u003Enous, son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, son troupeau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Venez dans sa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En lui rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Edans sa demeure chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses louanges ;\u003Cbr\u003Erendez-lui gr\u00e2ce et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour,\u003Cbr\u003Esa fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 12, 9b-10","texte":"Je n\u2019h\u00e9siterai pas \u00e0 mettre mon orgueil dans mes faiblesses, afin que la puissance du Christ habite en moi. C\u2019est pourquoi j\u2019accepte de grand c\u0153ur pour le Christ les faiblesses, les insultes, les contraintes, les pers\u00e9cutions et les situations angoissantes. Car, lorsque je suis faible, c\u2019est alors que je suis fort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur d\u00e9fend les petits\u00a0;\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u0027\u00e9tais faible, il m\u0027a sauv\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ J\u2019ai invoqu\u00e9 le nom du Seigneur. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPour la gloire de ton nom, Seigneur, souviens-toi de ton alliance.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions le Christ qui nous a aim\u00e9s jusqu\u0027\u00e0 la mort :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESauve-nous par ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, que l\u2019on a bafou\u00e9 sans raison,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de ceux dont l\u2019amour est trahi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, que l\u2019amour du Royaume a perdu,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de ceux que l\u2019on met en prison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, qui n\u2019as pas trouv\u00e9 de consolateur,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de ceux qui sont afflig\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, que l\u2019on abreuva de vinaigre,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de ceux qui souffrent pour la justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, humili\u00e9 par les hommes, sauv\u00e9 par Dieu,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0sois la joie et la f\u00eate des pauvres.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, P\u00e8re tr\u00e8s saint, tu as voulu que ton propre Fils soit la ran\u00e7on de notre salut ; accorde-nous de vivre avec lui si bien que notre communion \u00e0 ses souffrances nous fasse ressentir les effets de sa r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Dieu cach\u00e9","texte":"Dieu cach\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce fruit nouveau-n\u00e9\u003Cbr\u003EDans la nuit qui t\u0027engendre \u00e0 la terre ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ELe nom d\u0027un enfant : \u003Cbr\u003ELe lieu o\u00f9 tu enfouis ta semence.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu livr\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce corps partag\u00e9\u003Cbr\u003EDans le pain qui te porte \u00e0 nos l\u00e8vres ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003ELa coupe du sang \u003Cbr\u003EVers\u00e9 pour la nouvelle confiance. R\/\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003EDieu bless\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue cet homme humili\u00e9\u003Cbr\u003ESur le bois qui t\u0027expose au calvaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EL\u0027appel d\u00e9chirant \u003Cbr\u003ED\u0027un Dieu qui apprendrait la souffrance.  R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu vaincu, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ces corps d\u00e9charn\u00e9s\u003Cbr\u003EO\u00f9 la soif a tari la pri\u00e8re ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EJe suis l\u0027innocent,\u003Cbr\u003EA qui tous les bourreaux font violence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu sans voix, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce signe lev\u00e9,\u003Cbr\u003EEdifi\u00e9 sur ta pierre angulaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EMon peuple est vivant, \u003Cbr\u003EDebout, il signifie ma pr\u00e9sence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu secret, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce livre scell\u00e9\u003Cbr\u003ED\u0027o\u00f9 l\u0027Agneau fait jaillir ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ECes mots fulgurants : \u003Cbr\u003EJe viens! J\u0027\u00e9tonnerai vos patiences ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans mon esp\u00e9rance, je m\u0027\u00e9puise \u00e0 te supplier.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"68 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr\u003Eles eaux m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entent jusqu\u2019\u00e0 ma gorge !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u2019enfonce dans la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese du gouffre,\u003Cbr\u003Eri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qui me retienne\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje descends dans l\u2019ab\u00eeme des eaux,\u003Cbr\u003Ele fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et m\u2019engloutit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 crier,\u003Cbr\u003Ema g\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erge br\u00fble.*\u003Cbr\u003EMes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex se sont us\u00e9s\u003Cbr\u003Ed\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Plus abondants que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Eceux qui m\u2019en ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent sans raison ; *\u003Cbr\u003Eils sont nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, mes d\u00e9tracteurs,\u003Cbr\u003E\u00e0 me ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Er injustement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMoi qui n\u2019ai ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En vol\u00e9,\u003Cbr\u003Eque devr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je rendre\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu, tu conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma folie,\u003Cbr\u003Emes fautes sont \u00e0 n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils n\u2019aient pas honte pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui t\u2019esp\u00e8rent,\u003Cbr\u003ESeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers ;*\u003Cbr\u003Equ\u2019ils ne rougissent pas de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te cherchent, \u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est pour toi que j\u2019end\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere l\u2019insulte,\u003Cbr\u003Eque la honte me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre le visage\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er pour mes fr\u00e8res,\u003Cbr\u003Eun inconnu pour les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ma m\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u2019amour de ta mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u2019a perdu\u00a0;\u003Cbr\u003Eon t\u2019insulte, et l\u2019insulte ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Si je pleure et m\u2019imp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese un je\u00fbne,\u003Cbr\u003Eje re\u00e7\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis des insultes ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E si je rev\u00eats un hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de p\u00e9nitence,\u003Cbr\u003Eje deviens la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble des gens\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E on parle de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les places,\u003Cbr\u003Eles buveurs de v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En me chansonnent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour nourriture, ils m\u0027offraient du poison, et du vinaigre pour ma soif.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"68 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi, je te pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ta gr\u00e2ce ; *\u003Cbr \/\u003E\ndans ton grand amour, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\npar ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la boue,\u003Cbr \/\u003E\nsin\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En je m\u2019enfonce\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9chappe \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me ha\u00efssent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Que les flots ne me subm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ergent pas,\u003Cbr \/\u003E\nque le go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effre ne m\u2019avale, *\u003Cbr \/\u003E\nque la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du puits\u003Cbr \/\u003E\nne se ferme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E R\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, ton amour ; *\u003Cbr \/\u003E\ndans ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Egarde-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ne cache pas ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ton serviteur ;\u003Cbr \/\u003E\nje suffoque : v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, r\u00e9ponds-moi. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Sois proche de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, rach\u00e8te-moi,\u003Cbr \/\u003E\npaie ma ran\u00e7\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi, tu le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, on m\u2019insulte\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje suis bafou\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, d\u00e9shonor\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\nto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes oppresseurs\u003Cbr \/\u003E\nsont l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, devant toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E L\u2019insulte m\u2019a broy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nle m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est incurable ; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019esp\u00e9rais un seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mais en vain,\u003Cbr \/\u003E\ndes consolateurs, je n\u2019en ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es trouv\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c0 mon pain, ils ont m\u00eal\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du poison ;\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u2019avais soif, ils m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du vinaigre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[23-29]\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003E\u00c0 vous qui cherchez Dieu, vie et bonheur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"68 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Et moi, humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, meurtri,\u003Cbr \/\u003E\nque ton salut, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, me redresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et je louerai le nom de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E par un cantique,\u003Cbr \/\u003E\nje vais le magnifi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, lui rendre gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Cela pla\u00eet au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus qu\u2019un taureau,\u003Cbr \/\u003E\nplus qu\u2019une b\u00eate ayant c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ernes et sabots.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Les pauvres l\u2019ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils sont en f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Vie et joie, \u00e0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui cherchez Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019oublie pas les si\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens emprisonn\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Que le ciel et la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre le c\u00e9l\u00e8brent,\u003Cbr \/\u003E\nles mers et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et leur peuplement\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Car Dieu viendra sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er Sion\u003Cbr \/\u003E\net reb\u00e2tir les v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de Juda.\u003Cbr \/\u003E\nIl en fera une habitati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, un h\u00e9ritage\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E patrimoine pour les descendants de ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\ndemeure pour ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment son nom.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Fais-moi conna\u00eetre tes chemins, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nenseigne-moi tes sentiers.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2M 12, 32-46","titre":"Pri\u00e8re pour les morts","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Apr\u00e8s la f\u00eate appel\u00e9e Pentec\u00f4te, ils s\u2019\u00e9lanc\u00e8rent contre Gorgias, gouverneur militaire de l\u2019Idum\u00e9e.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Celui-ci sortit \u00e0 la t\u00eate de trois mille fantassins et de quatre cents cavaliers.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Dans la bataille qui s\u2019engagea, un petit nombre de Juifs succomb\u00e8rent.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Mais un certain Dosith\u00e9e, parmi les soldats de Bak\u00e9nor, cavalier et homme robuste, parvint \u00e0 s\u2019emparer de Gorgias. Le tenant par le manteau, il l\u2019entra\u00eenait avec vigueur, dans l\u2019intention de capturer vivant ce maudit. Mais un cavalier thrace, fon\u00e7ant sur Dosith\u00e9e, lui trancha l\u2019\u00e9paule. Gorgias s\u2019\u00e9chappa et s\u2019enfuit \u00e0 Marissa.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Cependant, les hommes d\u2019Esdrias combattaient depuis longtemps et tombaient d\u2019\u00e9puisement. Alors Judas invoqua le Seigneur pour qu\u2019il se montre leur alli\u00e9 et leur guide au combat.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Il se mit \u00e0 pousser le cri de guerre dans la langue de ses p\u00e8res et entonna des hymnes, puis se jeta \u00e0 l\u2019improviste sur les hommes de Gorgias et les mit en d\u00e9route.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Ensuite, Judas regroupa son arm\u00e9e et gagna la ville d\u2019Odollam. Comme c\u2019\u00e9tait le septi\u00e8me jour de la semaine, ils se purifi\u00e8rent, selon la coutume, et c\u00e9l\u00e9br\u00e8rent le sabbat en ce lieu.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Le lendemain, alors qu\u2019il \u00e9tait devenu grand temps de le faire, les hommes de Judas vinrent enlever les corps de ceux qui avaient succomb\u00e9 dans la bataille, afin de les d\u00e9poser avec leurs proches dans les tombeaux de leurs p\u00e8res.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Or, ils trouv\u00e8rent sous la tunique de chacun des morts des objets consacr\u00e9s aux idoles de Jamnia, ce que la Loi interdit aux Juifs. Il fut \u00e9vident pour tous que c\u2019est pour cette raison qu\u2019ils avaient succomb\u00e9.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Tous b\u00e9nirent donc la conduite du Seigneur, le juge impartial qui rend manifestes les choses cach\u00e9es.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E Puis, ils se r\u00e9pandirent en supplications pour demander que le p\u00e9ch\u00e9 commis soit enti\u00e8rement effac\u00e9. Le noble Judas exhorta la troupe \u00e0 se garder de tout p\u00e9ch\u00e9, ayant sous les yeux le malheur de ceux qui avaient succomb\u00e9 pour avoir commis cette faute.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Il organisa une collecte aupr\u00e8s de chacun et envoya deux mille pi\u00e8ces d\u2019argent \u00e0 J\u00e9rusalem afin d\u2019offrir un sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9. C\u2019\u00e9tait un fort beau geste, plein de d\u00e9licatesse, inspir\u00e9 par la pens\u00e9e de la r\u00e9surrection.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E Car, s\u2019il n\u2019avait pas esp\u00e9r\u00e9 que ceux qui avaient succomb\u00e9 ressusciteraient, la pri\u00e8re pour les morts \u00e9tait superflue et absurde.\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Mais il jugeait qu\u2019une tr\u00e8s belle r\u00e9compense est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 ceux qui meurent avec pi\u00e9t\u00e9\u00a0:\u003Cbr\/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E c\u2019\u00e9tait l\u00e0 une pens\u00e9e religieuse et sainte. Voil\u00e0 pourquoi il fit ce sacrifice d\u2019expiation, afin que les morts soient d\u00e9livr\u00e9s de leurs p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr\/\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Gr\u00e2ce et bonheur\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux qui s\u0027endorment dans la foi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPour les morts est offert le sacrifice d\u0027expiation,\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027ils soient d\u00e9livr\u00e9s de leurs p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ est mort, puis ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre le Seigneur des morts et des vivants.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE SAINT GR\u00c9GOIRE DE NAZIANZE \u003Cbr\u003EPOUR LA MORT DE SON FR\u00c8RE C\u00c9SAIRE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMis\u00e8re et grandeur de l\u0027homme.\u003C\/strong\u003E\u003Cem\u003E \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EQu\u0027est-ce que l\u0027homme, pour que tu te souviennes de lui ? \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQuel est, autour de moi, ce nouveau myst\u00e8re ? Je suis petit et grand, humble et \u00e9lev\u00e9, mortel et immortel, terrestre et c\u00e9leste. Il faut que je sois enseveli avec le Christ, que je ressuscite avec le Christ, que j\u0027h\u00e9rite avec lui, que je devienne fils de Dieu et Dieu m\u00eame. ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 ce que nous indique ce grand myst\u00e8re, celui d\u0027un Dieu, qui s\u0027est fait homme et pauvre pour nous. C\u0027est pour relever la chair, sauver son image, remodeler l\u0027homme afin que tous nous devenions un seul \u00eatre dans le Christ, qu\u0027en nous tous il est devenu parfaitement tout ce qu\u0027il est lui-m\u00eame. Ainsi n\u0027y a-t-il plus chez nous \u003Cem\u003El\u0027homme et la femme, il n\u0027y a plus ni barbare ni sauvage, ni esclave ni homme libre,\u003C\/em\u003E car ce sont l\u00e0 des distinctions qui viennent de la chair. Nous portons seulement en nous l\u0027empreinte de Dieu par qui et pour qui nous sommes cr\u00e9\u00e9s. Cette empreinte nous a form\u00e9s et marqu\u00e9s de telle sorte qu\u0027elle seule permet de nous reconna\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nSi nous pouvions \u00eatre ce que nous esp\u00e9rons, selon la grande bont\u00e9 de ce Dieu g\u00e9n\u00e9reux en bienfaits. Il demande peu pour accorder beaucoup, maintenant et dans l\u0027avenir, \u00e0 ceux qui l\u0027aiment sinc\u00e8rement ; \u003Cem\u003Eceux qui supportent tout, endurent tout\u003C\/em\u003E, parce qu\u0027ils l\u0027aiment et esp\u00e8rent en lui ; qui rendent gr\u00e2ce pour tout ce qui nous arrive, que ce soit favorable ou funeste (car l\u00e0 aussi la parole de Dieu voit souvent des armes de salut). Ceux-l\u00e0 enfin confient \u00e0 Dieu nos \u00e2mes et celles de nos compagnons qui nous ont quitt\u00e9s les premiers, comme dans un voyage commun certains sont plus rapides. ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nMa\u00eetre et auteur de toutes choses, et particuli\u00e8rement de cette cr\u00e9ature-ci, Dieu des hommes qui sont \u00e0 toi, P\u00e8re et Seigneur de la vie et de la mort ! Protecteur et bienfaiteur de nos \u00e2mes. Toi qui, par l\u0027activit\u00e9 de ton Verbe, fais et transformes toutes choses selon les profonds desseins de ta sagesse et de ta providence, pr\u00e9mices de notre d\u00e9part pour la patrie, ~ nous aussi, accueille-nous, au moment favorable, apr\u00e8s avoir dirig\u00e9 notre existence charnelle aussi longtemps qu\u0027il \u00e9tait utile. Accueille-nous quand nous te craindrons, de fa\u00e7on \u00e0 \u00eatre pr\u00e9par\u00e9s et non pas boulevers\u00e9s. Au dernier jour, que nous partions non pas en nous faisant tra\u00eener hors d\u0027ici par force, \u00e0 la mani\u00e8re des \u00e2mes attach\u00e9es au monde et \u00e0 la chair, mais en nous \u00e9lan\u00e7ant avec ardeur vers cette vie immortelle et bienheureuse qui est dans le Christ J\u00e9sus notre Seigneur, \u00e0 qui appartient la gloire pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Gr\u00e2ce et bonheur\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux qui s\u0027endorment dans la foi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPour les morts est offert le sacrifice d\u0027expiation,\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027ils soient d\u00e9livr\u00e9s de leurs p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ est mort, puis ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre le Seigneur des morts et des vivants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui montres aux \u00e9gar\u00e9s la lumi\u00e8re de ta v\u00e9rit\u00e9 pour qu\u0027ils puissent reprendre le bon chemin, donne \u00e0 tous ceux qui se d\u00e9clarent chr\u00e9tiens de rejeter ce qui est indigne de ce nom, et de rechercher ce qui lui fait honneur.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u00e8re de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"21 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourquoi m\u0027as-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E abandonn\u00e9\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLe sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et est loin de moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets que je rugis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon Dieu, j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu ne r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Eponds pas\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nm\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, pourt\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, tu es saint,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites les h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes d\u0027Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est en toi que nos p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres esp\u00e9raient,\u003Cbr \/\u003E\nils esp\u00e9raient et tu les d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Elivrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Quand ils criaient vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils \u00e9chappaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen toi ils esp\u00e9raient et n\u0027\u00e9taient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9\u00e7us.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et moi, je suis un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, pas un homme,\u003Cbr \/\u003E\nraill\u00e9 par les gens, rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par le peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tous ceux qui me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient me bafouent,\u003Cbr \/\u003E\nils ricanent et h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il comptait sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: qu\u0027il le d\u00e9livre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il le sauve, puisqu\u0027il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est son ami\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui m\u0027as tir\u00e9 du v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u0027as mis en s\u00fbret\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E entre ses bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi je fus confi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00d4 ma force, vite \u00e0 mon aide !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"21 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne sois pas loin\u00a0: l\u0027ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse est proche,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pour m\u0027aider.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des fauves nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me cernent,\u003Cbr \/\u003E\ndes taureaux de Bas\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003En m\u0027encerclent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Des lions qui d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent et rugissent\u003Cbr \/\u003E\nouvrent leur gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je suis comme l\u0027ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Embres se disloquent.\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur est c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme la cire,\u003Cbr \/\u003E\nil fond au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ma vigueur a s\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme l\u0027argile,\u003Cbr \/\u003E\nma langue c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mon palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la mort. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, des chi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nune bande de vauri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens m\u0027entoure.\u003Cbr \/\u003E\nIls me percent les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins et les pieds\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E je peux compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes gens me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils me regardent. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils partagent entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes habits\u003Cbr \/\u003E\net tirent au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert mon v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne sois pas loin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 ma force, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027\u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\narrache-moi aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes du chien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E sauve-moi de la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du lion\u003Cbr \/\u003E\net de la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erne des buffles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u0027annoncerai ton nom \u00e0 mes fr\u00e8res, en pleine assembl\u00e9e je te louerai.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"21 - III","texte":"\u003Cp\u003ETu m\u0027as r\u00e9pondu\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et je proclame ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em devant mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nje te loue en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, lou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-le, vous tous, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous, redoutez-le, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Car il n\u0027a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rejet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas r\u00e9prouv\u00e9 le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne s\u0027est pas voil\u00e9 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sa plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu seras ma louange dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui te craignent, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Les pauvres mangeront\u00a0: ils ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils loueront le Seigneur, ceux qui le cherchent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab \u00c0 vous, toujours, la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee et la joie\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La terre enti\u00e8re se souviendra\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchaque famille de nations se prosterner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur les nations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tous ceux qui festoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient s\u0027inclinent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 la mort, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent en sa pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et moi, je vis pour lui\u00a0: ma descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence le servira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non annoncera le Seigneur aux g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E On proclamera sa justice au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qui va na\u00eetre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u0153uvre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 2, 8-9a","texte":"C\u2019est bien par la gr\u00e2ce que vous \u00eates sauv\u00e9s, \u00e0 cause de votre foi. Cela ne vient pas de vous, c\u2019est le don de Dieu. Cela ne vient pas de vos actes, il n\u2019y a pas \u00e0 en tirer d\u2019orgueil."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Ton chemin, Seigneur, sera connu sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nton salut parmi toutes les nations.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u00e9ch\u00e9s : ouvre-nous, d\u00e8s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u00e8re de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"21 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourquoi m\u0027as-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E abandonn\u00e9\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLe sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et est loin de moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets que je rugis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon Dieu, j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu ne r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Eponds pas\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nm\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, pourt\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, tu es saint,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites les h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes d\u0027Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est en toi que nos p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres esp\u00e9raient,\u003Cbr \/\u003E\nils esp\u00e9raient et tu les d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Elivrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Quand ils criaient vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils \u00e9chappaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen toi ils esp\u00e9raient et n\u0027\u00e9taient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9\u00e7us.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et moi, je suis un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, pas un homme,\u003Cbr \/\u003E\nraill\u00e9 par les gens, rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par le peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tous ceux qui me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient me bafouent,\u003Cbr \/\u003E\nils ricanent et h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il comptait sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: qu\u0027il le d\u00e9livre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il le sauve, puisqu\u0027il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est son ami\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui m\u0027as tir\u00e9 du v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u0027as mis en s\u00fbret\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E entre ses bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi je fus confi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00d4 ma force, vite \u00e0 mon aide !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"21 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne sois pas loin\u00a0: l\u0027ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse est proche,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pour m\u0027aider.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des fauves nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me cernent,\u003Cbr \/\u003E\ndes taureaux de Bas\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003En m\u0027encerclent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Des lions qui d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent et rugissent\u003Cbr \/\u003E\nouvrent leur gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je suis comme l\u0027ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Embres se disloquent.\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur est c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme la cire,\u003Cbr \/\u003E\nil fond au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ma vigueur a s\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme l\u0027argile,\u003Cbr \/\u003E\nma langue c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mon palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la mort. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, des chi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nune bande de vauri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens m\u0027entoure.\u003Cbr \/\u003E\nIls me percent les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins et les pieds\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E je peux compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes gens me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils me regardent. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils partagent entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes habits\u003Cbr \/\u003E\net tirent au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert mon v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne sois pas loin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 ma force, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027\u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\narrache-moi aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes du chien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E sauve-moi de la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du lion\u003Cbr \/\u003E\net de la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erne des buffles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u0027annoncerai ton nom \u00e0 mes fr\u00e8res, en pleine assembl\u00e9e je te louerai.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"21 - III","texte":"\u003Cp\u003ETu m\u0027as r\u00e9pondu\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et je proclame ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em devant mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nje te loue en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, lou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-le, vous tous, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous, redoutez-le, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Car il n\u0027a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rejet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas r\u00e9prouv\u00e9 le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne s\u0027est pas voil\u00e9 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sa plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu seras ma louange dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui te craignent, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Les pauvres mangeront\u00a0: ils ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils loueront le Seigneur, ceux qui le cherchent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab \u00c0 vous, toujours, la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee et la joie\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La terre enti\u00e8re se souviendra\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchaque famille de nations se prosterner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur les nations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tous ceux qui festoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient s\u0027inclinent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 la mort, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent en sa pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et moi, je vis pour lui\u00a0: ma descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence le servira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non annoncera le Seigneur aux g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E On proclamera sa justice au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qui va na\u00eetre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u0153uvre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 3, 21-22a","texte":"Aujourd\u2019hui, ind\u00e9pendamment de la Loi, Dieu a manifest\u00e9 sa justice qui nous sauve\u00a0: la Loi et les proph\u00e8tes en sont d\u00e9j\u00e0 t\u00e9moins. Et cette justice de Dieu, donn\u00e9e par la foi en J\u00e9sus Christ, elle est pour tous ceux qui croient."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ La loi du Seigneur est parfaite, qui redonne vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nses d\u00e9cisions sont justes et vraiment \u00e9quitables.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ENous te prions, Seigneur J\u00e9sus Christ, \u00e0 l\u0027heure o\u00f9 tu fus \u00e9lev\u00e9 sur la croix pour le rachat du monde et o\u00f9 les t\u00e9n\u00e8bres couvraient toute la terre\u00a0: accorde-nous toujours la lumi\u00e8re qui nous guidera jusqu\u0027\u00e0 la vraie vie. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u00e8re de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"21 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourquoi m\u0027as-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E abandonn\u00e9\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLe sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et est loin de moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets que je rugis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon Dieu, j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu ne r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Eponds pas\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nm\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, pourt\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, tu es saint,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites les h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes d\u0027Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est en toi que nos p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres esp\u00e9raient,\u003Cbr \/\u003E\nils esp\u00e9raient et tu les d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Elivrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Quand ils criaient vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils \u00e9chappaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen toi ils esp\u00e9raient et n\u0027\u00e9taient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9\u00e7us.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et moi, je suis un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, pas un homme,\u003Cbr \/\u003E\nraill\u00e9 par les gens, rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par le peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tous ceux qui me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient me bafouent,\u003Cbr \/\u003E\nils ricanent et h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il comptait sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: qu\u0027il le d\u00e9livre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il le sauve, puisqu\u0027il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est son ami\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui m\u0027as tir\u00e9 du v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u0027as mis en s\u00fbret\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E entre ses bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi je fus confi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00d4 ma force, vite \u00e0 mon aide !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"21 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne sois pas loin\u00a0: l\u0027ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse est proche,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pour m\u0027aider.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des fauves nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me cernent,\u003Cbr \/\u003E\ndes taureaux de Bas\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003En m\u0027encerclent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Des lions qui d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent et rugissent\u003Cbr \/\u003E\nouvrent leur gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je suis comme l\u0027ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Embres se disloquent.\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur est c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme la cire,\u003Cbr \/\u003E\nil fond au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ma vigueur a s\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme l\u0027argile,\u003Cbr \/\u003E\nma langue c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mon palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la mort. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, des chi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nune bande de vauri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens m\u0027entoure.\u003Cbr \/\u003E\nIls me percent les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins et les pieds\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E je peux compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes gens me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils me regardent. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils partagent entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes habits\u003Cbr \/\u003E\net tirent au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert mon v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne sois pas loin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 ma force, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027\u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\narrache-moi aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes du chien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E sauve-moi de la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du lion\u003Cbr \/\u003E\net de la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erne des buffles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u0027annoncerai ton nom \u00e0 mes fr\u00e8res, en pleine assembl\u00e9e je te louerai.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"21 - III","texte":"\u003Cp\u003ETu m\u0027as r\u00e9pondu\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et je proclame ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em devant mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nje te loue en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, lou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-le, vous tous, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous, redoutez-le, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Car il n\u0027a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rejet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas r\u00e9prouv\u00e9 le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne s\u0027est pas voil\u00e9 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sa plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu seras ma louange dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui te craignent, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Les pauvres mangeront\u00a0: ils ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils loueront le Seigneur, ceux qui le cherchent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab \u00c0 vous, toujours, la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee et la joie\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La terre enti\u00e8re se souviendra\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchaque famille de nations se prosterner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur les nations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tous ceux qui festoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient s\u0027inclinent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 la mort, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent en sa pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et moi, je vis pour lui\u00a0: ma descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence le servira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non annoncera le Seigneur aux g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E On proclamera sa justice au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qui va na\u00eetre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u0153uvre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 1, 16b.17","texte":"\u003Cp\u003EL\u2019\u00c9vangile est la puissance de Dieu pour le salut de tout homme qui est devenu croyant. Cet \u00c9vangile r\u00e9v\u00e8le la justice de Dieu qui sauve par la foi, du commencement \u00e0 la fin, comme le dit l\u2019\u00c9criture\u00a0: C\u2019est par la foi que le juste vivra.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le joie de notre c\u0153ur vient de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nnotre confiance est dans son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ENous te supplions instamment, Seigneur J\u00e9sus, \u00e0 l\u0027heure o\u00f9 tu fus conduit \u00e0 la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u00e8ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u00e8gnes.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Fertin","editeur":"CNPL","titre":"Le soir peut revenir","texte":"R\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EDe quel Esprit nous sommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dissiper\u003Cbr\u003ELe brouillard et les doutes\u00a0:\u003Cbr\u003ESa parole donn\u00e9e\u003Cbr\u003EEst soleil sans d\u00e9clin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour surmonter\u003Cbr\u003ELa fatigue des jours\u00a0:\u003Cbr\u003EIl est l\u2019eau de la source\u003Cbr\u003EEt le pain de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dominer\u003Cbr\u003ELa frayeur du naufrage\u00a0:\u003Cbr\u003EN\u2019est-il pas le seul Ma\u00eetre\u003Cbr\u003EDu navire et des flots\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour consoler\u003Cbr\u003EDe la mort implacable,\u003Cbr\u003EEn fr\u00e8re premier-n\u00e9\u003Cbr\u003ERelev\u00e9 du tombeau\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EL\u2019Amour qui nous fait vivre\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETout ce que veut le Seigneur, il le fait, au ciel et sur la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"134 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez-le, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E qui veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr\u003Edans les parvis de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u00e9l\u00e9brez la douce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est Jacob que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a choisi,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dont il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit son bien.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Enotre Ma\u00eetre est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que tous les dieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout ce que veut le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il le fait *\u003Cbr\u003Eau ciel et sur la terre, \u003Cbr\u003E dans les mers et jusqu\u2019au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End des ab\u00eemes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De l\u2019horizon, il fait mont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les nuages ; +\u003Cbr\u003Eil lance des \u00e9clairs, et la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ruisselle ; *\u003Cbr\u003Eil lib\u00e8re le vent qu\u2019il ten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en r\u00e9serve.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 les a\u00een\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eles premiers-n\u00e9s de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et du b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il envoya des signes et des prodiges, \u003Cbr\u003E chez toi, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte, *\u003Cbr\u003Esur Pharaon et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses serviteurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 des nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grand nombre\u003Cbr\u003Eet fait p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis valeureux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E (S\u00e9hon, le roi des Amorites, Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr\u003Eet tous les roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes de Canaan ;)\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E il a donn\u00e9 leur pays en h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Een h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u00ebl, son peuple.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELouez la bont\u00e9 du Seigneur, c\u00e9l\u00e9brez la douceur de son nom.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"134 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pour toujours, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton nom !\u003Cbr\u003ED\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton m\u00e9morial !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur rend just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son peuple :\u003Cbr\u003Epar \u00e9gard pour ses servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il se reprend.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Les idoles des nations : \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er et argent,\u003Cbr\u003Eouvrage de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins humaines.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Elles ont une bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et ne parlent pas,\u003Cbr\u003Edes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et ne voient pas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Leurs oreilles n\u2019ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent pas,\u003Cbr\u003Eet dans leur bouche, p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le moindre souffle.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme elles, tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui les font,\u003Cbr\u003Eceux qui mettent leur f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei en elles.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Maison d\u2019Isra\u00ebl, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr\u003Emaison d\u2019Aaron, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E maison de L\u00e9vi, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet vous qui le craignez, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er depuis Sion,\u003Cbr\u003Elui qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EToi seul es saint, toi seul es le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 1, 2-4","texte":"Quand vous butez sur toute sorte d\u2019\u00e9preuves, pensez que c\u2019est une grande joie. Car l\u2019\u00e9preuve, qui v\u00e9rifie la qualit\u00e9 de votre foi, produit en vous la pers\u00e9v\u00e9rance, et la pers\u00e9v\u00e9rance doit vous amener \u00e0 une conduite parfaite\u00a0; ainsi vous serez vraiment parfaits, il ne vous manquera rien."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur est mon berger\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nJe ne manque de rien.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je ne manque de rien.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Si je traverse les ravins de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nje ne crains aucun mal.\u003Cbr \/\u003E\n*Je ne crains aucun mal.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Gr\u00e2ce et bonheur m\u2019accompagnent\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es avec moi.\u003Cbr \/\u003E\n*Car tu es avec moi.\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux ceux qui sont pers\u00e9cut\u00e9s pour la justice\u00a0: le Royaume des cieux est \u00e0 eux\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn contemplant la passion de J\u00e9sus, notre Sauveur, nous supplions\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPour ceux que la tristesse accable\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ton agonie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00d4 J\u00e9sus, notre Sauveur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui sont bless\u00e9s dans leur chair,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de tes tortures.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui souffrent la d\u00e9rision,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de la couronne d\u2019\u00e9pines.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui d\u00e9sesp\u00e8rent de la vie,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ton cri vers le P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui meurent aujourd\u2019hui,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ta mort sur la croix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui esp\u00e8rent contre toute esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que resplendisse ta r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, P\u00e8re : tu as exauc\u00e9 le cri de ton Fils aux jours de sa chair ; tu exauceras aussi l\u0027immense clameur de ceux qui souffrent et que J\u00e9sus te pr\u00e9sente aujourd\u0027hui par nos l\u00e8vres ; tous les hommes alors te glorifieront dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}}