{"informations":{"date":"2025-11-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Aux yeux de l\u2019insens\u00e9, ils ont paru mourir\u00a0; mais ils sont dans la paix\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EDieu a cr\u00e9\u00e9 l\u2019homme pour l\u2019incorruptibilit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil a fait de lui une image de sa propre identit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est par la jalousie du diable\u003Cbr \/\u003E\nque la mort est entr\u00e9e dans le monde\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils en font l\u2019exp\u00e9rience,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui prennent parti pour lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais les \u00e2mes des justes sont dans la main de Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\naucun tourment n\u2019a de prise sur eux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aux yeux de l\u2019insens\u00e9, ils ont paru mourir\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur d\u00e9part est compris comme un malheur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0et leur \u00e9loignement, comme une fin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmais ils sont dans la paix.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au regard des hommes, ils ont subi un ch\u00e2timent,\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u2019esp\u00e9rance de l\u2019immortalit\u00e9 les comblait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Apr\u00e8s de faibles peines,\u003Cbr \/\u003E\nde grands bienfaits les attendent,\u003Cbr \/\u003E\ncar Dieu les a mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve\u003Cbr \/\u003E\net trouv\u00e9s dignes de lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme l\u2019or au creuset, il les a \u00e9prouv\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncomme une offrande parfaite, il les accueille.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au temps de sa visite, ils resplendiront\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u2019\u00e9tincelle qui court sur la paille, ils avancent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils jugeront les nations, ils auront pouvoir sur les peuples,\u003Cbr \/\u003E\net le Seigneur r\u00e9gnera sur eux pour les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Qui met en lui sa foi comprendra la v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nceux qui sont fid\u00e8les resteront, dans l\u2019amour, pr\u00e8s de lui.\u003Cbr \/\u003E\nPour ses amis, gr\u00e2ce et mis\u00e9ricorde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil visitera ses \u00e9lus.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Sg 2,\u00a023 \u2013 3,\u00a09","intro_lue":"Lecture du livre de la Sagesse","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EJe b\u00e9nirai le Seigneur toujours et partout.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 33,\u00a02","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EJe b\u00e9nirai le Seigneur en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans cesse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\nJe me glorifierai dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u2019entendent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur regarde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attentif \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur affronte les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la terre leur m\u00e9moire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur entend ceux qui l\u2019appellent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs angoisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\nIl est proche du c\u0153ur bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u2019esprit abattu.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 33 (34),\u00a02-3,\u00a016-17,\u00a018-19","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Nous sommes de simples serviteurs\u00a0: nous n\u2019avons fait que notre devoir\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Lequel d\u2019entre vous,\u003Cbr \/\u003E\nquand son serviteur aura labour\u00e9 ou gard\u00e9 les b\u00eates,\u003Cbr \/\u003E\nlui dira \u00e0 son retour des champs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cViens vite prendre place \u00e0 table\u201d\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne lui dira-t-il pas plut\u00f4t\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cPr\u00e9pare-moi \u00e0 d\u00eener,\u003Cbr \/\u003E\nmets-toi en tenue pour me servir,\u003Cbr \/\u003E\nle temps que je mange et boive.\u003Cbr \/\u003E\nEnsuite tu mangeras et boiras \u00e0 ton tour\u201d\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Va-t-il \u00eatre reconnaissant envers ce serviteur\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019avoir ex\u00e9cut\u00e9 ses ordres\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0De m\u00eame vous aussi,\u003Cbr \/\u003E\nquand vous aurez ex\u00e9cut\u00e9 tout ce qui vous a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndites\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cNous sommes de simples serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnous n\u2019avons fait que notre devoir\u201d\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 17,\u00a07-10","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi quelqu\u2019un m\u2019aime, il gardera ma parole, dit le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmon P\u00e8re l\u2019aimera, et nous viendrons vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 14, 23"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"11","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Martin":{"id":"121","sexe":"masculin","pays":""},"Mahine":{"id":"6422","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Marine":{"id":"1344","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"M\u00e9nas":{"id":"3707","sexe":"masculin","pays":""},"V\u00e9ran":{"id":"66","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Martin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/121\/Martin.html"},"Mahine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6422\/Mahine.html"},"Marine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1344\/Marine.html"},"M\u00e9nas":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3707\/M%C3%A9nas.html"},"V\u00e9ran":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/66\/V%C3%A9ran.html"}},"derives":{"Marty":{"id":"6602","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6602\/Marty.html"},"Marzin":{"id":"570","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/570\/Marzin.html"},"Marina":{"id":"1343","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1343\/Marina.html"},"Marina\u00eblle":{"id":"4892","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4892\/Marina%C3%ABlle.html"},"Marinella":{"id":"4681","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4681\/Marinella.html"},"Marinette":{"id":"1345","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1345\/Marinette.html"},"Marnie":{"id":"5810","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5810\/Marnie.html"},"Ondine":{"id":"4301","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4301\/Ondine.html"},"Uhaina":{"id":"6364","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6364\/Uhaina.html"},"Menne":{"id":"3708","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3708\/Menne.html"},"Mennie":{"id":"3709","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3709\/Mennie.html"},"V\u00e9rane":{"id":"67","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/67\/V%C3%A9rane.html"},"V\u00e9rania":{"id":"1633","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1633\/V%C3%A9rania.html"},"V\u00e9ranina":{"id":"1634","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1634\/V%C3%A9ranina.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Martin de Tours":{"id":"13","valeur":"Saint Martin de Tours","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 397)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13\/Saint-Martin-de-Tours.html","description":"Les \u00c9glises d'Orient l'appellent aussi \"saint Martin le Mis\u00e9ricordieux\". Il est n\u00e9 en Pannonie, l'actuelle Hongrie, sur les fronti\u00e8res de l'empire romain o\u00f9 son p\u00e8re \u00e9tait en garnison. A 15 ans, il est soldat car la loi romaine obligeait les fils de soldats \u00e0 s'enr\u00f4ler dans l'arm\u00e9e. Il est mut\u00e9 en Gaule et c'est l\u00e0, qu'\u00e0 Amiens, il rencontre le pauvre grelottant \u00e0 qui il donne son manteau (*) et dont il apprend durant la nuit que c'est le Christ qui lui a fait cette demande. Il h\u00e9sitait \u00e0 devenir chr\u00e9tien, il s'y d\u00e9cide enfin. Il quitte l'arm\u00e9e pour rejoindre saint Hilaire \u00e0 Poitiers. Avec lui, il fonde le premier monast\u00e8re des Gaules, \u00e0 Ligug\u00e9, en Poitou. C'est l\u00e0 qu'il sera enlev\u00e9 par les habitants de Tours qui en font leur \u00e9v\u00eaque. Mais l'ancien soldat devenu chr\u00e9tien ne s'enfermera pas dans sa cit\u00e9. Il \u00e9vang\u00e9lisera parcourant les campagnes jusqu'\u00e0 sa mort, \u00e0 Candes, sur les bords de Loire, disant: \"Seigneur, s'il le faut, garde-moi en vie, car je ne refuse pas le labeur.\"(**) - illustration: statue monumentale de saint Martin au ch\u00e2teau de Jallangesvid\u00e9o- Une \u00e9glise et une rue portent son nom \u00e0 Monaco... Un des saints les plus fameux en France ! vid\u00e9o du dioc\u00e8se de Monaco- A compter du 11 novembre 2015, le dioc\u00e8se de Tours a f\u00eat\u00e9 le 1700e anniversaire de la naissance de saint Martin. - Saint Martin de Tours, ap\u00f4tre de la Mis\u00e9ricorde, lancement de l'ann\u00e9e Saint Martin (Eglise catholique en France).En France, pr\u00e8s de 500 localit\u00e9s et bourgades portent son nom. (*) Un internaute nous signale: \"Martin n'a donn\u00e9 que la moiti\u00e9 de son manteau. Chaque nouvelle recrue de l'arm\u00e9e Romaine recevait un don de l'empereur ou du s\u00e9nat, correspondant \u00e0 la moiti\u00e9 de son \u00e9quipement l'autre partie \u00e9tait pay\u00e9e par les deniers personnels. Martin n'a donn\u00e9 que la partie du manteau qui lui appartenait. L'autre partie \u00e9tait propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9tat romain.\"C'est \u00e0 la personnalit\u00e9 de son troisi\u00e8me \u00e9v\u00eaque, saint Martin, que la cit\u00e9 de Tours, ainsi que le dioc\u00e8se dont elle est le centre, doit son rayonnement durant un mill\u00e9naire. (historique - dioc\u00e8se de Tours)Moine-\u00e9v\u00eaque missionnaire, Ap\u00f4tre de la Gaule, Saint Martin est le premier saint \u00e0 \u00eatre v\u00e9n\u00e9r\u00e9 sans avoir subi le martyre. Ses derni\u00e8res paroles adress\u00e9es \u00e0 Dieu: (**)\"Seigneur, en voil\u00e0 assez de batailles que j'ai livr\u00e9es pour toi. Je voudrais mon cong\u00e9. Mais si tu veux que je serve encore sous ton \u00e9tendard, j'oublierai mon grand \u00e2ge.\" (Dioc\u00e8se de Beauvais)Martin, d\u00e9j\u00e0 de son vivant, eut un rayonnement immense qui se poursuit dans son culte apr\u00e8s sa mort. De tous ses hauts faits, l'\u00e9pisode du manteau donn\u00e9 au pauvre reste le plus \u00e9clatant, les membres du commissariat charg\u00e9 de soutenir les militaires (nourriture, v\u00eatement...) ne pouvaient trouver meilleur saint protecteur pour accomplir jusqu'au bout leur mission y compris en faveur du plus humble des soldats, comme s'il s'agissait du Christ. (Dioc\u00e8se aux Arm\u00e9es fran\u00e7aises)...Martin conserve, dans son minist\u00e8re d'\u00e9v\u00eaque, la charit\u00e9 de sa premi\u00e8re rencontre avec le Christ. Un jour qu'un pauvre entrait dans la sacristie de sa cath\u00e9drale au moment o\u00f9 il rev\u00eatait les habits pontificaux, Martin se d\u00e9fit de sa tunique et la lui offrit, au scandale de son pieux entourage... (dioc\u00e8se de Soissons, Laon et Saint-Quentin)Des internautes nous \u00e9crivent - \"St Martin de Tours est mort \u00e0 Candes, mais les tourangeaux dont il \u00e9tait l'\u00e9v\u00eaque enlev\u00e8rent son corps \u00e0 la nuit tomb\u00e9e afin de le ramener \u00e0 Tours. Ses reliques sont honor\u00e9es \u00e0 la basilique Saint Martin \u00e0 Tours.\"- Saint Martin est le patron des commissaires de l'arm\u00e9e de terre. Il n'y a pas \u00e0 ma connaissance de patron officiel des commissaires de la marine, m\u00eame si une rumeur t\u00e9nue veut que ce soit Sainte Marthe.- \"c'est \u00e0 l'occasion de ce trajet de retour que sur son chemin les arbres et les fleurs refleurirent malgr\u00e9 que ce ne f\u00fbt pas le moment ce qui nous donna l'\u00e9t\u00e9 de la saint Martin qui revient \u00e0 chaque automne au moment souvent appel\u00e9 par les m\u00e9dias l'\u00e9t\u00e9 indien.\"- Plus de 50 \u00e9glises de Sa\u00f4ne-et-Loire sont d\u00e9di\u00e9es \u00e0 St Martin.M\u00e9moire de saint Martin, \u00e9v\u00eaque. N\u00e9 en Pannonie de parents pa\u00efens, \u00e9lev\u00e9 \u00e0 Pavie, il fut enr\u00f4l\u00e9 en Gaule dans la garde imp\u00e9riale \u00e0 cheval. \u00c0 Amiens, encore cat\u00e9chum\u00e8ne, il donna \u00e0 un pauvre la moiti\u00e9 de son manteau. Apr\u00e8s son bapt\u00eame, il quitta l'arm\u00e9e et mena la vie monastique \u00e0 Ligug\u00e9 dans un couvent construit par lui-m\u00eame, sous la direction de l'\u00e9v\u00eaque de Poitiers, saint Hilaire. Ordonn\u00e9 pr\u00eatre puis \u00e9v\u00eaque de Tours, il donna l'exemple du bon pasteur, fonda d'autres monast\u00e8res et des paroisses dans les campagnes et mourut \u00e0 Candes en 397. Il fut mis au tombeau \u00e0 Tours en ce jour. "}},"autres":{"Agn\u00e8s de Bavi\u00e8re":{"valeur":"Sainte Agn\u00e8s de Bavi\u00e8re","id":"8999","resume":"(+ 1532)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8999\/Sainte-Agn%C3%A8s-de-Bavi%C3%A8re.html"},"Alice Kotowska":{"valeur":"Bienheureuse Alice Kotowska","id":"10573","resume":"Martyre (+ 1939)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10573\/Bienheureuse-Alice-Kotowska.html"},"Araldus":{"valeur":"Bienheureux Araldus","id":"9004","resume":"(+ 1250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9004\/Bienheureux-Araldus.html"},"Barth\u00e9lemy de Grottaferrata":{"valeur":"Saint Barth\u00e9lemy de Grottaferrata","id":"81","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Grottaferrata, compagnon de saint Nil (+ 1065)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/81\/Saint-Barth%C3%A9lemy-de-Grottaferrata.html"},"Barth\u00e9l\u00e9my de Tours":{"valeur":"Bienheureux Barth\u00e9l\u00e9my de Tours","id":"9019","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tours (XI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9019\/Bienheureux-Barth%C3%A9l%C3%A9my-de-Tours.html"},"Bertuin":{"valeur":"Saint Bertuin","id":"9024","resume":"\u00e9v\u00eaque et abb\u00e9 (+ 698)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9024\/Saint-Bertuin.html"},"Cynfran":{"valeur":"Saint Cynfran","id":"9029","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9029\/Saint-Cynfran.html"},"Etienne de Serbie":{"valeur":"Saint Etienne de Serbie","id":"9033","resume":"Prince serbe (+ 1336)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9033\/Saint-Etienne-de-Serbie.html"},"Jean l'Aum\u00f4nier":{"valeur":"Saint Jean l'Aum\u00f4nier","id":"490","resume":"Patriarche d'Alexandrie (+ 636)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/490\/Saint-Jean-l-Aum%C3%B4nier.html"},"Jos\u00e9 de Jesus L\u00f3pez y Gonz\u00e1lez":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Jos\u00e9 de Jesus L\u00f3pez y Gonz\u00e1lez","id":"13204","resume":"\u00e9v\u00eaque et fondateur des religieuses du Sacr\u00e9 coeur de J\u00e9sus (+ 1950)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13204\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Jos%C3%A9-de-Jesus-L%C3%B3pez-y-Gonz%C3%A1lez.html"},"Kamen Vitchev, Pavel Djidjov et Josaphat Chichkov":{"valeur":"Bienheureux Kamen Vitchev, Pavel Djidjov et Josaphat Chichkov","id":"12508","resume":"Pr\u00eatres assomptionnistes bulgares martyrs du r\u00e9gime communiste (+ 1952)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12508\/Bienheureux-Kamen-Vitchev--Pavel-Djidjov-et-Josaphat-Chichkov.html"},"Marine de Nagasaki":{"valeur":"Sainte Marine de Nagasaki","id":"9043","resume":"Tertiaire dominicaine (+ 1634)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9043\/Sainte-Marine-de-Nagasaki.html"},"Maxime":{"valeur":"Saint Maxime","id":"9048","resume":"Fol en Christ (+ 1433)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9048\/Saint-Maxime.html"},"M\u00e9nas":{"valeur":"Saint M\u00e9nas","id":"82","resume":"Martyr en Egypte (+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/82\/Saint-M%C3%A9nas.html"},"Rhediw":{"valeur":"Saint Rhediw","id":"9058","resume":"(date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9058\/Saint-Rhediw.html"},"St\u00e9phanide":{"valeur":"Sainte St\u00e9phanide","id":"9063","resume":"(+ 160)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9063\/Sainte-St%C3%A9phanide.html"},"Th\u00e9odore le Studite":{"valeur":"Saint Th\u00e9odore le Studite","id":"83","resume":"Higoum\u00e8ne du monast\u00e8re du Stoudion (+ 826)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/83\/Saint-Th%C3%A9odore-le-Studite.html"},"V\u00e9ran":{"valeur":"Saint V\u00e9ran","id":"177","resume":"\u00c9v\u00eaque de Vence (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/177\/Saint-V%C3%A9ran.html"},"Victor":{"valeur":"Saint Victor","id":"9078","resume":"Soldat romain (II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9078\/Saint-Victor.html"},"Vincent Eug\u00e8ne Bossilkov":{"valeur":"Bienheureux Vincent Eug\u00e8ne Bossilkov","id":"10574","resume":"\u00e9v\u00eaque de Nicopoli, passioniste et martyr (+ 1952)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10574\/Bienheureux-Vincent-Eug%C3%A8ne-Bossilkov.html"},"Vincenza Maria Poloni":{"valeur":"Sainte Vincenza Maria Poloni","id":"12458","resume":"Fondatrice des religieuses de la Mis\u00e9ricorde de V\u00e9rone (+ 1855)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12458\/Sainte-Vincenza-Maria-Poloni.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u0027honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAvec les saints du ciel, chantons la louange de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"B\u00e9ni de Dieu ","texte":"B\u00e9ni de Dieu \u003Cbr\u003EEn qui le P\u00e8re se compla\u00eet, \u003Cbr\u003ETu es venu \u003Cbr\u003Ebaptiser l\u2019homme dans ta mort, \u003Cbr\u003EEt le Jourdain baigna ton corps. \u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus ! \u003Cbr\u003EJustice du Royaume ; \u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERocher nouveau\u003Cbr\u003ED\u2019o\u00f9 sort le Fleuve de la vie,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Eabreuver ceux qui croient en toi,\u003Cbr\u003EEt tu laissas s\u2019ouvrir ton c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u003Cbr\u003EFontaine intarissable ;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour : \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMartin, pr\u00eatre de Dieu, elles s\u0027ouvrent pour toi, les portes du Royaume !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELes mains et les yeux lev\u00e9s vers le ciel, il gardait son c\u0153ur en pri\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EHumble et pauvre sur la terre, Martin, riche de Dieu, est accueilli dans le sein d\u0027Abraham.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"He 13, 7-9a","texte":"Souvenez-vous de ceux qui vous ont dirig\u00e9s : ils vous ont annonc\u00e9 la parole de Dieu. M\u00e9ditez sur l\u0027aboutissement de la vie qu\u0027ils ont men\u00e9e, et imitez leur foi. J\u00e9sus-Christ, hier et aujourd\u0027hui, est le m\u00eame, il l\u0027est pour l\u0027\u00e9ternit\u00e9. Ne vous laissez pas \u00e9garer par toutes sortes de doctrines \u00e9trang\u00e8res."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Sur tes remparts, J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai plac\u00e9 des veilleurs.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Ni de jour ni de nuit,\u003Cbr \/\u003E\nils ne doivent se taire. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tenez en \u00e9veil la m\u00e9moire du Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EJour d\u0027all\u00e9gresse pour toi qui entres au Paradis ! Joie pour les anges et les archanges ! Joie pour les saints du ciel qui t\u0027invitent : Demeure avec nous pour l\u0027\u00e9ternit\u00e9 !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELouons le Christ, le bon Pasteur, qui a donn\u00e9 sa vie pour ses brebis, et supplions-le :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EConduis-nous, Seigneur, aux sources de la vie !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar tes saints pasteurs, tu as manifest\u00e9 la force de ton amour et de ton pardon,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 ne cesse pas de nous montrer ta mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as confi\u00e9 \u00e0 des hommes la charge de mener ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 guide-nous toi-m\u00eame par leurs paroles et leurs exemples.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar les saints pasteurs de ton peuple, tu t\u0027es r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le m\u00e9decin des corps et des \u00e2mes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 assure-nous toujours leur minist\u00e8re de vie et de saintet\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as instruit ton peuple par des chefs pleins de sagesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 par nos pasteurs, montre-nous, jour apr\u00e8s jour, le chemin de la saintet\u00e9.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as \u00e9t\u00e9 glorifi\u00e9 par la vie et la mort de l\u0027\u00e9v\u00eaque saint Martin, renouvelle en nos c\u0153urs les merveilles de ta gr\u00e2ce, si bien que ni la mort, ni la vie ne puissent nous s\u00e9parer de ton amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Pour que l\u0027homme soit un fils","texte":"Pour que l\u0027homme soit un fils \u00e0 son image, \u003Cbr\u003EDieu l\u0027a travaill\u00e9 au souffle de l\u0027Esprit :\u003Cbr\u003ELorsque nous n\u0027avions ni forme ni visage, \u003Cbr\u003ESon amour nous voyait libres comme lui.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenions de Dieu la gr\u00e2ce de la vie,\u003Cbr\u003ENous l\u0027avons tenue captive du p\u00e9ch\u00e9 :\u003Cbr\u003EHaine et mort se sont ligu\u00e9es pour l\u0027injustice\u003Cbr\u003EEt la loi de tout amour fut d\u00e9laiss\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand ce fut le jour, et l\u0027heure favorable,\u003Cbr\u003EDieu nous a donn\u00e9 J\u00e9sus, le Bien-Aim\u00e9 :\u003Cbr\u003EL\u0027arbre de la croix indique le passage\u003Cbr\u003EVers un monde o\u00f9 toute chose est consacr\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui prendra la route vers ces grands espaces ?\u003Cbr\u003EQui prendra J\u00e9sus pour Ma\u00eetre et pour ami ?\u003Cbr\u003EL\u0027humble serviteur a la plus belle place !\u003Cbr\u003EServir Dieu rend l\u0027homme libre comme lui.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, entends ma pri\u00e8re, ne me voile pas ton visage.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"101 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u0027\u00e0 toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u003Cbr \/\u003E\nle jour o\u00f9 je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en d\u00e9tresse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLe jour o\u00f9 j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, \u00e9coute-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nviens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, r\u00e9ponds-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mes jours s\u0027en v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en fum\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nmes os comme un brasi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sont en feu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mon c\u0153ur se dess\u00e8che comme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe fauch\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027oublie de mang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon pain\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e0 force de cri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma plainte,\u003Cbr \/\u003E\nma peau c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ressemble au corbea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E du d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nje suis pareil \u00e0 la hul\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ette des ruines\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E je v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un oiseau solit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire sur un toit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le jour, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027outragent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans leur rage contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils me maudissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La cendre est le p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein que je mange,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00eale \u00e0 ma boiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En mes larmes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ton indignati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, dans ta col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027as sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et rejet\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E l\u0027ombre g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sur mes jours,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je me dess\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eche comme l\u0027herbe.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9coute, Seigneur, le cri des malheureux !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"101 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigneur, tu es l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00e2ge en \u00e2ge on fera m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Toi, tu montreras ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour Sion\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil est temps de la prendre en piti\u00e9\u00a0: l\u0027he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere est venue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tes serviteurs ont piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses ruines,\u003Cbr \/\u003E\nils aiment j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 sa poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Les nations craindront le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net tous les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, sa gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E quand le Seigneur reb\u00e2tir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Sion,\u003Cbr \/\u003E\nquand il appara\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il se tournera vers la pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du spoli\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027aura pas m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa pri\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Que cela soit \u00e9crit pour l\u0027\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege \u00e0 venir,\u003Cbr \/\u003E\net le peuple \u00e0 nouveau cr\u00e9\u00e9 chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab Des hauteurs, son sanctuaire, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027est pench\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndu ciel, il reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la terre\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour entendre la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte des captifs\u003Cbr \/\u003E\net lib\u00e9rer ceux qui dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient mourir. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E On publiera dans Sion le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net sa louange dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E au rassemblement des roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes et des peuples\u003Cbr \/\u003E\nqui viendront serv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as fond\u00e9 la terre, et les cieux sont l\u0027ouvrage de tes mains.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"101 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Il a bris\u00e9 ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce en chemin,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9duit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de mes jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Et j\u0027ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et\u00a0: \u00ab Mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nne me prends pas au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes jours\u00a0! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTes ann\u00e9es reco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent tous les temps\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E autrefois tu as fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle ciel est l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Ils passent, mais t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu demeures\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027usent comme un hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, l\u0027un et l\u0027autre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu les remplaces c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme un v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le m\u00eame\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes ann\u00e9es ne fin\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Les fils de tes serviteurs trouver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent un s\u00e9jour,\u003Cbr \/\u003E\net devant toi se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E leur descendance.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute mon enseignement, \u00f4 mon peuple,\u003Cbr \/\u003E\nsois attentif aux mots que je prononce.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Dn 3, 8-12.19-24.91-97","titre":"Condamnation des Juifs","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ETous les peuples ador\u00e8rent la statue d\u2019or que le roi Nabucodonosor avait \u00e9rig\u00e9e.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E L\u00e0-dessus, \u00e0 ce moment, des devins s\u2019approch\u00e8rent pour d\u00e9noncer les Juifs.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Prenant la parole, ils dirent \u00e0 Nabucodonosor\u00a0: \u00ab\u00a0\u00d4 roi, puisses-tu vivre \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toi, \u00f4 roi, tu as ordonn\u00e9 que tout homme qui entendrait le son du cor, de la fl\u00fbte, de la cithare, de la harpe, de la lyre, de la cornemuse et de toutes les sortes d\u2019instruments se prosternerait pour adorer la statue d\u2019or.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Celui qui ne se prosternerait pas et n\u2019adorerait pas serait jet\u00e9 au milieu d\u2019une fournaise de feu ardent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu as confi\u00e9 l\u2019administration de la province de Babylone \u00e0 des Juifs\u00a0: Sidrac, Misac et Abd\u00e9nago. Eh bien, \u00f4 roi, ces hommes n\u2019ont pas tenu compte de toi\u00a0! Ils ne servent pas tes dieux, ils n\u2019adorent pas la statue d\u2019or que tu as \u00e9rig\u00e9e.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Alors Nabucodonosor fut rempli de fureur contre Sidrac, Misac et Abd\u00e9nago, et son visage s\u2019alt\u00e9ra. Il ordonna de chauffer la fournaise sept fois plus qu\u2019\u00e0 l\u2019ordinaire.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Puis il ordonna aux plus vigoureux de ses soldats de ligoter Sidrac, Misac et Abd\u00e9nago et de les jeter dans la fournaise de feu ardent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors, on ligota ces hommes, v\u00eatus de leurs manteaux, de leurs tuniques, de leurs bonnets et de leurs autres v\u00eatements, et on les jeta dans la fournaise de feu ardent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e0-dessus, comme l\u2019ordre du roi \u00e9tait strict et la fournaise extr\u00eamement chauff\u00e9e, la flamme br\u00fbla \u00e0 mort les hommes qui y portaient Sidrac, Misac et Abd\u00e9nago.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et ces trois hommes, Sidrac, Misac et Abd\u00e9nago, tomb\u00e8rent, ligot\u00e9s, au milieu de la fournaise de feu ardent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Or ils marchaient au milieu des flammes, ils louaient Dieu et b\u00e9nissaient le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E ( 24)\u00a0Alors, le roi Nabucodonosor fut stup\u00e9fait. Il se leva pr\u00e9cipitamment et dit \u00e0 ses conseillers\u00a0: \u00ab\u00a0Nous avons bien jet\u00e9 trois hommes, ligot\u00e9s, au milieu du feu\u00a0?\u00a0\u00bb Ils r\u00e9pondirent\u00a0: \u00ab\u00a0Assur\u00e9ment, \u00f4 roi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E ( 25)\u00a0Il reprit\u00a0: \u00ab\u00a0Eh bien moi, je vois quatre hommes qui se prom\u00e8nent librement au milieu du feu, ils sont parfaitement indemnes, et le quatri\u00e8me ressemble \u00e0 un \u00eatre divin.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E ( 26)\u00a0Alors Nabucodonosor s\u2019approcha de l\u2019ouverture de la fournaise de feu ardent. Il appela\u00a0: \u00ab\u00a0Sidrac, Misac et Abd\u00e9nago, serviteurs du Dieu Tr\u00e8s-Haut, sortez et venez ici\u00a0!\u00a0\u00bb Alors Sidrac, Misac et Abd\u00e9nago sortirent du milieu du feu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E ( 27)\u00a0Les satrapes, les pr\u00e9fets, les gouverneurs et les conseillers du roi, s\u2019\u00e9tant rassembl\u00e9s, regard\u00e8rent ces hommes\u00a0: le feu n\u2019avait pas eu de pouvoir sur leurs corps, leurs cheveux n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9s, leurs manteaux n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 ab\u00eem\u00e9s et l\u2019odeur de feu ne les avait pas impr\u00e9gn\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E ( 28)\u00a0Et Nabucodonosor s\u2019\u00e9cria\u00a0: \u00ab\u00a0B\u00e9ni soit le Dieu de Sidrac, Misac et Abd\u00e9nago, qui a envoy\u00e9 son ange et d\u00e9livr\u00e9 ses serviteurs\u00a0! Ils ont mis leur confiance en lui, et ils ont d\u00e9sob\u00e9i \u00e0 l\u2019ordre du roi\u00a0; ils ont livr\u00e9 leur corps plut\u00f4t que de servir et d\u2019adorer un autre dieu que leur Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E ( 29)\u00a0Voici ce que j\u2019ordonne \u00e0 tous les peuples, nations et gens de toutes langues\u00a0: Si quelqu\u2019un parle avec insolence du Dieu de Sidrac, Misac et Abd\u00e9nago, qu\u2019il soit mis en pi\u00e8ces et sa maison transform\u00e9e en d\u00e9combres. Car aucun autre dieu ne peut d\u00e9livrer de cette mani\u00e8re.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E ( 30)\u00a0Et le roi assura la prosp\u00e9rit\u00e9 de Sidrac, Misac et Abd\u00e9nago, dans la province de Babylone.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9ni soit Dieu : il d\u00e9livre ses serviteurs\u003Cbr \/\u003E\nqui se confient en lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027ange du Seigneur descendit dans la fournaise,\u003Cbr \/\u003E\nil repoussa la flamme\u003Cbr \/\u003E\net fit lever une fra\u00eecheur de brise et de ros\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027ange du Seigneur r\u00e9veilla Pierre et lui dit :\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e8ve-toi vite et les cha\u00eenes tomb\u00e8rent.\u003Cbr \/\u003E\nEn le suivant, Pierre sortit de la prison.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE SULPICE S\u00c9V\u00c8RE","texte_patristique":"\u003Cp\u003EMartin sut longtemps \u00e0 l\u0027avance qu\u0027il allait mourir, et dit \u00e0 ses fr\u00e8res que la disparition de son corps \u00e9tait imminente. Auparavant, il dut aller visiter la paroisse de Candes, car les clercs de cette \u00c9glise \u00e9taient divis\u00e9s et il d\u00e9sirait y r\u00e9tablir la paix. Il n\u0027ignorait pas qu\u0027il \u00e9tait \u00e0 la fin de sa vie, mais ce motif ne l\u0027emp\u00eacha pas de partir, car il estimait que ses vertus atteindraient leur accomplissement s\u0027il pouvait rendre la paix \u00e0 cette \u00c9glise. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl demeura quelque temps dans ce bourg, ou plut\u00f4t dans l\u0027\u00e9glise o\u00f9 il \u00e9tait all\u00e9. Apr\u00e8s avoir r\u00e9tabli la paix entre les clercs, alors qu\u0027il projetait de rentrer au monast\u00e8re, il sentit brusquement que ses forces l\u0027abandonnaient. Il convoqua les fr\u00e8res et leur annon\u00e7a qu\u0027il allait les quitter. Alors tous furent accabl\u00e9s par la tristesse et la peine et se lament\u00e8rent d\u0027une seule voix \u00ab P\u00e8re, pourquoi nous abandonnes-tu ? \u00c0 qui nous laisses-tu en faisant de nous des orphelins ? Des loups voraces vont assaillir ton troupeau. Maintenant que le pasteur est frapp\u00e9, qui va nous d\u00e9fendre de leurs morsures ? Nous savons que tu d\u00e9sires rejoindre le Christ, mais tu es s\u00fbr de ta r\u00e9compense et un peu de d\u00e9lai ne la diminuera pas. Aie plut\u00f4t piti\u00e9 de nous que tu abandonnes. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl fut \u00e9mu par ces larmes, car il avait toujours \u00e9t\u00e9 uni au Seigneur par une tr\u00e8s tendre mis\u00e9ricorde, et l\u0027on rapporte qu\u0027il pleura ; mais, tourn\u00e9 vers le Seigneur, il ne r\u00e9pondit \u00e0 ceux qui pleuraient que cette seule parole : \u00ab Seigneur si je suis encore n\u00e9cessaire \u00e0 ton peuple, je ne refuse pas le travail. Que ta volont\u00e9 soit faite. \u00bb ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuel homme au-dessus de tout \u00e9loge ! Il n\u0027\u00e9tait pas vaincu par le travail, mais il ne serait pas vaincu par la mort, car il ne penchait davantage ni d\u0027un c\u00f4t\u00e9 ni de l\u0027autre : il ne craignait pas de mourir, et il ne refusait pas de vivre ! il gardait les yeux et les mains lev\u00e9s vers le ciel, et ne permettait pas \u00e0 son esprit h\u00e9ro\u00efque d\u0027abandonner la pri\u00e8re. Et comme les pr\u00eatres r\u00e9unis autour de lui le priaient de soulager son corps en le changeant de c\u00f4t\u00e9 : \u00ab Laissez-moi, mes fr\u00e8res, disait-il, laissez-moi regarder le ciel plut\u00f4t que la terre, afin que mon esprit s\u0027oriente vers le chemin qu\u0027il va prendre pour rejoindre le Seigneur. \u00bb Apr\u00e8s avoir parl\u00e9 ainsi, il vit que le d\u00e9mon se tenait pr\u00e8s de lui : \u00ab Pourquoi restes-tu l\u00e0, b\u00eate cruelle ? Tu ne peux rien attendre de moi, maudit ; le sein d\u0027Abraham va me recevoir. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn disant cette parole, il rendit au ciel son esprit. ~ Plein de joie, Martin est accueilli dans le sein d\u0027Abraham, l\u0027humble et pauvre Martin entre au ciel combl\u00e9 de richesses.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\nqui met sa foi dans le Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESois fort et tiens bon,\u003Cbr \/\u003E\nque le livre de la Loi\u003Cbr \/\u003E\nsoit toujours sur tes l\u00e8vres !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESois sans crainte ni frayeur :\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur ton Dieu\u003Cbr \/\u003E\nest avec toi partout o\u00f9 tu iras !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous tous, disciples du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nfortifiez-vous\u003Cbr \/\u003E\ndans la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus !\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as \u00e9t\u00e9 glorifi\u00e9 par la vie et la mort de l\u0027\u00e9v\u00eaque saint Martin, renouvelle en nos c\u0153urs les merveilles de ta gr\u00e2ce, si bien que ni la mort, ni la vie ne puissent nous s\u00e9parer de ton amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJuste est ta justice\u00a0; s\u00fbre est ta loi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe t\u0027appelle, Seigneur, tout le jour, je tends les mains vers toi !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 55, 10-11","texte":"La pluie et la neige qui descendent des cieux n\u2019y retournent pas sans avoir abreuv\u00e9 la terre, sans l\u2019avoir f\u00e9cond\u00e9e et l\u2019avoir fait germer pour donner la semence au semeur et le pain \u00e0 celui qui a faim\u00a0; ainsi ma parole, qui sort de ma bouche, ne me reviendra pas sans r\u00e9sultat, sans avoir fait ce que je veux, sans avoir accompli sa mission."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur envoie sa parole sur la terre :\u003Cbr \/\u003E\nrapide, son verbe la parcourt.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u00e9 tout enti\u00e8re, en communion \u00e0 ton \u00c9glise, nous parvenions jusqu\u0027\u00e0 toi.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Juste est ta justice\u00a0; s\u00fbre est ta loi\u00a0!","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je t\u0027appelle, Seigneur, tout le jour, je tends les mains vers toi ! ","psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 30, 11.14","texte":"Cette loi que je te prescris aujourd\u2019hui n\u2019est pas au-dessus de tes forces ni  hors de ton atteinte. Elle est tout pr\u00e8s de toi, cette Parole, elle est dans ta bouche et dans ton c\u0153ur afin que tu la mettes en pratique."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ETa parole, Seigneur, est la lumi\u0026egrave;re de mes pas, \u003Cbr \/\u003Ela lampe de ma route.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0027Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Juste est ta justice\u00a0; s\u00fbre est ta loi\u00a0!","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je t\u2019appelle, Seigneur, tout le jour, je tends les mains vers toi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 17-18","texte":"Celui qui a de quoi vivre en ce monde, s\u2019il voit son fr\u00e8re dans le besoin sans se laisser attendrir, comment l\u2019amour de Dieu pourrait-il demeurer en lui\u00a0? Mes enfants, nous devons aimer\u00a0: non pas avec des paroles et des discours, mais avec des actes et en v\u00e9rit\u00e9."},"repons":"V\/ L\u0027homme de bien a piti\u0026eacute;, il partage. \u003Cbr \/\u003EToujours on fera m\u0026eacute;moire du juste.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"mardi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Tours, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Seigneur, au seuil de cette nuit","texte":"Seigneur, au seuil de cette nuit, \u003Cbr\u003ENous venons te rendre l\u2019esprit \u003Cbr\u003EEt la confiance. \u003Cbr\u003EBient\u00f4t nous ne pourrons plus rien\u00a0; \u003Cbr\u003ENous les mettons entre tes mains \u003Cbr\u003EAfin qu\u2019en toi nos vies demain \u003Cbr\u003EPrennent naissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour en train de d\u00e9cliner, \u003Cbr\u003ETu nous donnes de le tourner \u003Cbr\u003EVers le myst\u00e8re \u003Cbr\u003EQui fit le premier soir avant \u003Cbr\u003ELa premi\u00e8re aube sur les temps, \u003Cbr\u003EEt chaque soir au soir suivant \u003Cbr\u003EDit ta lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERappelle-toi lorsque tu vins \u003Cbr\u003EDans le vent de nuit au jardin \u003Cbr\u003EDe la gen\u00e8se, \u003Cbr\u003EAfin que l\u0027homme trouve au c\u0153ur \u003Cbr\u003EUn nouveau jour, plus int\u00e9rieur, \u003Cbr\u003EQui le rappelle \u00e0 son Seigneur, \u003Cbr\u003EQuand l\u2019autre baisse. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu ne l\u2019as pas abandonn\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETon esprit de feu dans la nu\u00e9e\u003Cbr\u003E Resta fid\u00e8le. \u003Cbr\u003EEt puis le ciel s\u2019est d\u00e9couvert, \u003Cbr\u003EQuand tu pris chair de notre chair, \u003Cbr\u003EQuand tu donnas \u00e0 l\u2019univers \u003Cbr\u003ESa nuit nouvelle. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESurtout, J\u00e9sus, rappelle-toi,\u003Cbr\u003EDescendant encore plus bas,\u003Cbr\u003E\u00c0 la mort m\u00eame\u00a0:\u003Cbr\u003EPuisque tout est renouvel\u00e9,\u003Cbr\u003ELaisse ce soir nos c\u0153urs aller\u003Cbr\u003EDans cette paix que tu promets\u003Cbr\u003E\u00c0 ceux qui t\u2019aiment."},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELes travaux ne t\u0027ont pas abattu, la mort ne t\u0027a pas vaincu. Tu n\u0027as pas craint de mourir, tu n\u0027as pas refus\u00e9 de vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"14.","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, qui s\u00e9journer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sous ta tente ?\u003Cbr \/\u003E\nQui habitera ta s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Celui qui se condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et parfaitement, +\u003Cbr \/\u003E\nqui ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et avec justice\u003Cbr \/\u003E\net dit la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E selon son c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il met un fr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein \u00e0 sa langue, +\u003Cbr \/\u003E\nne fait pas de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net n\u0027outrage p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son prochain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 ses yeux, le r\u00e9prouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E est m\u00e9prisable\u003Cbr \/\u003E\nmais il honore les fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 ses d\u00e9pens,\u003Cbr \/\u003E\nil ne reprend p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sa parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00eate son arg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sans int\u00e9r\u00eat, +\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027accepte rien qui nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u0027innocent.\u003Cbr \/\u003E\nQui fait ainsi deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESi je suis encore utile \u00e0 ton peuple, Seigneur, je ne refuse pas le travail. Que ta volont\u00e9 soit faite.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"111","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqui aime enti\u00e8rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sa volont\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sa lign\u00e9e sera puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente sur la terre ;\u003Cbr \/\u003E\nla race des j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes est b\u00e9nie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Les richesses affl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent dans sa maison :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lumi\u00e8re des c\u0153urs droits, il s\u0027est lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nhomme de justice, de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027homme de bien a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il partage ;\u003Cbr \/\u003E\nil m\u00e8ne ses aff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Cet homme jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ne tombera ;\u003Cbr \/\u003E\ntoujours on fera m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire du juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il ne craint pas l\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence d\u0027un malheur :\u003Cbr \/\u003E\nle c\u0153ur ferme, il s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Son c\u0153ur est confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, il ne craint pas :\u003Cbr \/\u003E\nil verra ce que val\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient ses oppresseurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 pleines mains, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne au pauvre ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nsa puissance grandira, et sa gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u0027impie le v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et s\u0027irrite ; +\u003Cbr \/\u003E\nil grince des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et se d\u00e9truit.\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027ambition des imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees se perdra.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EMartin a quitt\u00e9 ce monde ; avec le Christ, il est vivant : il resplendit parmi les pr\u00eatres du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 5, 1-4","texte":"\u003Cp\u003EJe m\u0027adresse \u00e0 ceux qui exercent parmi vous la fonction d\u0027Anciens, car moi aussi je fais partie des Anciens, je suis t\u00e9moin de la passion du Christ, et je communierai \u00e0 la gloire qui va se r\u00e9v\u00e9ler. Soyez les bergers du troupeau de Dieu qui vous est confi\u00e9 ; veillez sur lui, non par contrainte mais de bon c\u0153ur, comme Dieu le veut ; non par une mis\u00e9rable cupidit\u00e9 mais par d\u00e9vouement, sans commander en ma\u00eetres \u00e0 ceux dont vous avez re\u00e7u la charge, mais en devenant les mod\u00e8les du troupeau. Et, quand se manifestera le berger supr\u00eame, vous remporterez la couronne de gloire qui ne se fl\u00e9trit pas.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux le serviteur vigilant :\u003Cbr \/\u003E\nil entrera dans la joie de son Ma\u00eetre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Prenez garde \u00e0 vous-m\u00eame\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 tout le troupeau. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Conduisez l\u0027\u00c9glise de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nacquise par le sang de son Fils. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux Martin ! Tu as aim\u00e9 le Roi du ciel sans craindre les puissants de ce monde ! Tu as re\u00e7u les palmes du vainqueur.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELouons le Christ, le Grand Pr\u00eatre pris parmi les hommes pour intervenir en notre faveur, et prions-le :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESauve ton peuple, b\u00e9nis ton h\u00e9ritage.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as donn\u00e9 \u00e0 ton \u00c9glise des pasteurs anim\u00e9s de l\u0027esprit de l\u0027\u00c9vangile,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 accorde \u00e0 ton peuple la m\u00eame connaissance et le m\u00eame courage.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 la pri\u00e8re de Mo\u00efse et de tes saints pasteurs, tu as pardonn\u00e9 les p\u00e9ch\u00e9s de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 \u00e0 leur intercession purifie l\u0027\u00c9glise aujourd\u0027hui.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu t\u0027es choisi des saints parmi ton peuple, et tu les as conduits par ton Esprit,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne ce m\u00eame Esprit \u00e0 tous les pasteurs de ton \u00c9glise.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, l\u0027unique richesse des saints,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 ne permets pas qu\u0027aucun homme, sauv\u00e9 par ton sang, demeure loin de toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui donnes la vie au troupeau par la main de ses pasteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 ne permets pas qu\u0027aucun d\u00e9funt se perde ; tu t\u0027es livr\u00e9 pour eux, sauve-les.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as \u00e9t\u00e9 glorifi\u00e9 par la vie et la mort de l\u0027\u00e9v\u00eaque saint Martin, renouvelle en nos c\u0153urs les merveilles de ta gr\u00e2ce, si bien que ni la mort, ni la vie ne puissent nous s\u00e9parer de ton amour.\u003C\/p\u003E"}}