{"informations":{"date":"2025-06-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres (dimanche)","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe de la veille au soir","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ce que j\u2019ai, je te le donne : au nom de J\u00e9sus, l\u00e8ve-toi et marche \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nPierre et Jean montaient au Temple\u003Cbr \/\u003E\npour la pri\u00e8re de l\u2019apr\u00e8s-midi,\u00a0\u00e0 la neuvi\u00e8me heure.\u003Cbr \/\u003E\nOn y amenait alors un homme, infirme de naissance,\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019on installait chaque jour \u00e0 la porte du Temple,\u003Cbr \/\u003E\nappel\u00e9e la \u00ab Belle-Porte\u00a0\u00bb,\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019il demande l\u2019aum\u00f4ne \u00e0 ceux qui entraient.\u003Cbr \/\u003E\nVoyant Pierre et Jean qui allaient entrer dans le Temple,\u003Cbr \/\u003E\nil leur demanda l\u2019aum\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\nAlors Pierre, ainsi que Jean, fixa les yeux sur lui,\u003Cbr \/\u003E\net il dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Regarde-nous\u00a0! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019homme les observait,\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019attendant \u00e0 recevoir quelque chose de leur part.\u003Cbr \/\u003E\nPierre d\u00e9clara :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab De l\u2019argent et de l\u2019or, je n\u2019en ai pas ;\u003Cbr \/\u003E\nmais ce que j\u2019ai, je te le donne :\u003Cbr \/\u003E\nau nom de J\u00e9sus Christ le Nazar\u00e9en,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e8ve-toi\u00a0et marche. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors, le prenant par la main droite,\u003Cbr \/\u003E\nil le releva\u003Cbr \/\u003E\net, \u00e0 l\u2019instant m\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\nses pieds et ses chevilles s\u2019affermirent.\u003Cbr \/\u003E\nD\u2019un bond, il fut debout\u003Cbr \/\u003E\net il marchait.\u003Cbr \/\u003E\nEntrant avec eux dans le Temple,\u003Cbr \/\u003E\nil marchait, bondissait, et louait Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nEt tout le peuple le vit marcher et louer Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nOn le reconnaissait :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est bien lui qui \u00e9tait assis \u00e0 la \u00ab Belle-Porte\u00a0\u00bb du Temple\u003Cbr \/\u003E\npour demander l\u2019aum\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\nEt les gens \u00e9taient frapp\u00e9s de stupeur et d\u00e9sorient\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\ndevant ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ac 3, 1-10","intro_lue":"Lecture du livre des Actes des Ap\u00f4tres","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPar toute la terre s\u2019en va leur message.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 18, 5","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELes cieux proclament la gloire de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle firmament raconte l\u2019ouvrage de ses mains.\u003Cbr \/\u003E\nLe jour au jour en livre le r\u00e9cit\u003Cbr \/\u003E\net la nuit \u00e0 la nuit en donne connaissance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPas de paroles dans ce r\u00e9cit,\u003Cbr \/\u003E\npas de voix qui s\u2019entende ;\u003Cbr \/\u003E\nmais sur toute la terre en para\u00eet le message\u003Cbr \/\u003E\net la nouvelle, aux limites du monde.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 18A (19), 2-3, 4-5ab","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Dieu m\u2019avait mis \u00e0 part d\u00e8s le sein de ma m\u00e8re \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res, je tiens \u00e0 ce que vous le sachiez,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00c9vangile que j\u2019ai proclam\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019est pas une invention humaine.\u003Cbr \/\u003E\nCe n\u2019est pas non plus d\u2019un homme\u003Cbr \/\u003E\nque je l\u2019ai re\u00e7u ou appris,\u003Cbr \/\u003E\nmais par r\u00e9v\u00e9lation de J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\nVous avez entendu parler\u003Cbr \/\u003E\ndu comportement que j\u2019avais autrefois dans le juda\u00efsme :\u003Cbr \/\u003E\nje menais une pers\u00e9cution effr\u00e9n\u00e9e contre l\u2019\u00c9glise de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net je cherchais \u00e0 la d\u00e9truire.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019allais plus loin dans le juda\u00efsme\u003Cbr \/\u003E\nque la plupart de mes fr\u00e8res de race qui avaient mon \u00e2ge,\u003Cbr \/\u003E\net, plus que les autres,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9fendais avec une ardeur jalouse les traditions de mes p\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\nMais Dieu m\u2019avait mis \u00e0 part d\u00e8s le sein de ma m\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\ndans sa gr\u00e2ce, il m\u2019a appel\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\net il a trouv\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\nde r\u00e9v\u00e9ler en moi son Fils,\u003Cbr \/\u003E\npour que je l\u2019annonce parmi les nations pa\u00efennes.\u003Cbr \/\u003E\nAussit\u00f4t, sans prendre l\u2019avis de personne,\u003Cbr \/\u003E\nsans m\u00eame monter \u00e0 J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\npour y rencontrer ceux qui \u00e9taient Ap\u00f4tres avant moi,\u003Cbr \/\u003E\nje suis parti pour l\u2019Arabie\u003Cbr \/\u003E\net, de l\u00e0, je suis retourn\u00e9 \u00e0 Damas.\u003Cbr \/\u003E\nPuis, trois ans apr\u00e8s,\u003Cbr \/\u003E\nje suis mont\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\npour faire la connaissance de Pierre,\u003Cbr \/\u003E\net je suis rest\u00e9 quinze jours aupr\u00e8s de lui.\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u2019ai vu aucun des autres Ap\u00f4tres\u003Cbr \/\u003E\nsauf Jacques, le fr\u00e8re du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nEn vous \u00e9crivant cela,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 je le d\u00e9clare devant Dieu \u2013\u003Cbr \/\u003E\nje ne mens pas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E","ref":"Ga 1, 11-20","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Galates","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Sois le berger de mes agneaux, sois le berger de mes brebis \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus se manifesta \u00e0 ses disciples au bord du lac.\u003Cbr \/\u003E\nApr\u00e8s le repas, il dit \u00e0 Simon-Pierre :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Simon, fils de Jean,\u003Cbr \/\u003E\nm\u2019aimes-tu vraiment, plus que ceux-ci ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl lui r\u00e9pond :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Oui, Seigneur ! Toi, tu le sais : je t\u2019aime. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Sois le berger de mes agneaux. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl lui dit une deuxi\u00e8me fois :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Simon, fils de Jean, m\u2019aimes-tu vraiment ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl lui r\u00e9pond :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Oui, Seigneur ! Toi, tu le sais : je t\u2019aime. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Sois le pasteur de mes brebis. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl lui dit, pour la troisi\u00e8me fois :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Simon, fils de Jean, m\u2019aimes-tu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPierre fut pein\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nparce que, la troisi\u00e8me fois, J\u00e9sus lui demandait :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab M\u2019aimes-tu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl lui r\u00e9pond :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, toi, tu sais tout :\u003Cbr \/\u003E\ntu sais bien que je t\u2019aime. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Sois le berger de mes brebis.\u003Cbr \/\u003E\nAmen, amen, je te le dis :\u003Cbr \/\u003E\nquand tu \u00e9tais jeune,\u003Cbr \/\u003E\ntu mettais ta ceinture toi-m\u00eame\u003Cbr \/\u003E\npour aller l\u00e0 o\u00f9 tu voulais ;\u003Cbr \/\u003E\nquand tu seras vieux,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tendras les mains,\u003Cbr \/\u003E\net c\u2019est un autre qui te mettra ta ceinture,\u003Cbr \/\u003E\npour t\u2019emmener l\u00e0 o\u00f9 tu ne voudrais pas aller. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait cela pour signifier par quel genre de mort\u003Cbr \/\u003E\nPierre rendrait gloire \u00e0 Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nSur ces mots, il lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Suis-moi.\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Jn  21, 15-19","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Jean","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, toi, tu sais tout :\u003Cbr \/\u003E\ntu sais bien que je t\u2019aime. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 21, 17"}]},{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Vraiment, je me rends compte maintenant que le Seigneur m\u2019a arrach\u00e9 aux mains d\u2019H\u00e9rode \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00c0 cette \u00e9poque,\u003Cbr \/\u003E\nle roi H\u00e9rode Agrippa\u003Cbr \/\u003E\nse saisit de certains membres de l\u2019\u00c9glise pour les mettre \u00e0 mal.\u003Cbr \/\u003E\nIl supprima Jacques, fr\u00e8re de Jean,\u003Cbr \/\u003E\nen le faisant d\u00e9capiter.\u003Cbr \/\u003E\nVoyant que cette mesure plaisait aux Juifs,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9cida aussi d\u2019arr\u00eater Pierre.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019\u00e9tait les jours des Pains sans levain.\u003Cbr \/\u003E\nIl le fit appr\u00e9hender, emprisonner,\u003Cbr \/\u003E\net placer sous la garde de quatre escouades de quatre soldats ;\u003Cbr \/\u003E\nil voulait le faire compara\u00eetre devant le peuple\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s la P\u00e2que.\u003Cbr \/\u003E\nTandis que Pierre \u00e9tait ainsi d\u00e9tenu dans la prison,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00c9glise priait Dieu pour lui avec insistance.\u003Cbr \/\u003E\nH\u00e9rode allait le faire compara\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\nOr, Pierre dormait, cette nuit-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nentre deux soldats ;\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9tait attach\u00e9 avec deux cha\u00eenes\u003Cbr \/\u003E\net des gardes \u00e9taient en faction\u003Cbr \/\u003E\ndevant la porte de la prison.\u003Cbr \/\u003E\nEt voici que survint l\u2019ange du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net une lumi\u00e8re brilla dans la cellule.\u003Cbr \/\u003E\nIl r\u00e9veilla Pierre en le frappant au c\u00f4t\u00e9 et dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u00e8ve-toi vite. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLes cha\u00eenes lui tomb\u00e8rent des mains.\u003Cbr \/\u003E\nAlors l\u2019ange lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Mets ta ceinture et chausse tes sandales. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nCe que fit Pierre.\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ange ajouta : \u00ab Enveloppe-toi\u003Cbr \/\u003E\nde ton manteau et suis-moi.\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPierre sortit derri\u00e8re lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ne savait pas que tout ce qui arrivait gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019ange\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait bien r\u00e9el ;\u003Cbr \/\u003E\nil pensait qu\u2019il avait une vision.\u003Cbr \/\u003E\nPassant devant un premier poste de garde,\u003Cbr \/\u003E\npuis devant un second,\u003Cbr \/\u003E\nils arriv\u00e8rent au portail de fer donnant sur la ville.\u003Cbr \/\u003E\nCelui-ci s\u2019ouvrit tout seul devant eux.\u003Cbr \/\u003E\nUne fois dehors, ils s\u2019engag\u00e8rent dans une rue,\u003Cbr \/\u003E\net aussit\u00f4t l\u2019ange le quitta.\u003Cbr \/\u003E\nAlors, se reprenant, Pierre dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Vraiment, je me rends compte maintenant\u003Cbr \/\u003E\nque le Seigneur a envoy\u00e9 son ange,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019il m\u2019a arrach\u00e9 aux mains d\u2019H\u00e9rode\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 tout ce qu\u2019attendait le peuple juif. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ac 12, 1-11","intro_lue":"Lecture du livre des Actes des Ap\u00f4tres","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDe toutes mes frayeurs,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur me d\u00e9livre.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. 33, 5","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EJe b\u00e9nirai le Seigneur en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans cesse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\nJe me glorifierai dans le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u2019entendent et soient en f\u00eate !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMagnifiez avec moi le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ensemble son nom.\u003Cbr \/\u003E\nJe cherche le Seigneur, il me r\u00e9pond :\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes frayeurs, il me d\u00e9livre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQui regarde vers lui resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni trouble au visage.\u003Cbr \/\u003E\nUn pauvre crie ; le Seigneur entend :\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de toutes ses angoisses.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019ange du Seigneur campe alentour,\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9rer ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\nGo\u00fbtez et voyez : le Seigneur est bon !\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lui son refuge !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 33 (34), 2-3, 4-5, 6-7, 8-9","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Je n\u2019ai plus qu\u2019\u00e0 recevoir la couronne de la justice \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje suis d\u00e9j\u00e0 offert en sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\nle moment de mon d\u00e9part est venu.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai men\u00e9 le bon combat,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai achev\u00e9 ma course,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai gard\u00e9 la foi.\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u2019ai plus qu\u2019\u00e0 recevoir la couronne de la justice :\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le juste juge, me la remettra en ce jour-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\net non seulement \u00e0 moi,\u003Cbr \/\u003E\nmais aussi \u00e0 tous ceux qui auront d\u00e9sir\u00e9 avec amour\u003Cbr \/\u003E\nsa Manifestation glorieuse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETous m\u2019ont abandonn\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur, lui, m\u2019a assist\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nIl m\u2019a rempli de force\u003Cbr \/\u003E\npour que, par moi,\u003Cbr \/\u003E\nla proclamation de l\u2019\u00c9vangile s\u2019accomplisse jusqu\u2019au bout\u003Cbr \/\u003E\net que toutes les nations l\u2019entendent.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9 \u00e0 la gueule du lion ;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur m\u2019arrachera encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tout ce qu\u2019on fait pour me nuire.\u003Cbr \/\u003E\nIl me sauvera et me fera entrer dans son Royaume c\u00e9leste.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui la gloire pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"2 Tm  4, 6-8.17-18","intro_lue":"Lecture de la deuxi\u00e8me lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Timoth\u00e9e","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Tu es Pierre, et je te donnerai les cl\u00e9s du royaume des Cieux \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus, arriv\u00e9 dans la r\u00e9gion de C\u00e9sar\u00e9e-de-Philippe,\u003Cbr \/\u003E\ndemandait \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Au dire des gens,\u003Cbr \/\u003E\nqui est le Fils de l\u2019homme ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls r\u00e9pondirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pour les uns, Jean le Baptiste ;\u003Cbr \/\u003E\npour d\u2019autres, \u00c9lie ;\u003Cbr \/\u003E\npour d\u2019autres encore, J\u00e9r\u00e9mie ou l\u2019un des proph\u00e8tes. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus leur demanda :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Et vous, que dites-vous\u00a0? Pour vous, qui suis-je? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors Simon-Pierre\u00a0prit la parole et dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nle Fils du Dieu vivant ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPrenant la parole \u00e0 son tour, J\u00e9sus lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Heureux es-tu,\u00a0Simon fils de Yonas :\u003Cbr \/\u003E\nce n\u2019est pas la chair et le sang qui t\u2019ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cela,\u003Cbr \/\u003E\nmais mon P\u00e8re qui est aux cieux.\u003Cbr \/\u003E\nEt moi, je te le d\u00e9clare :\u003Cbr \/\u003E\nTu es Pierre,\u003Cbr \/\u003E\net sur cette pierre je b\u00e2tirai mon \u00c9glise ;\u003Cbr \/\u003E\net la puissance de la Mort ne l\u2019emportera pas sur elle.\u003Cbr \/\u003E\nJe te donnerai les cl\u00e9s du royaume des Cieux :\u003Cbr \/\u003E\ntout ce que tu auras li\u00e9 sur la terre\u003Cbr \/\u003E\nsera li\u00e9 dans les cieux,\u003Cbr \/\u003E\net tout ce que tu auras d\u00e9li\u00e9 sur la terre\u003Cbr \/\u003E\nsera d\u00e9li\u00e9 dans les cieux. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 16, 13-19","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es Pierre,\u003Cbr \/\u003E\net sur cette pierre je b\u00e2tirai mon \u00c9glise ;\u003Cbr \/\u003E\net la puissance de la Mort ne l\u2019emportera pas sur elle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 16, 18"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"29","mois":"6","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Paul":{"id":"260","sexe":"masculin","pays":""},"Pierre":{"id":"239","sexe":"masculin","pays":""},"Sa\u00fcl":{"id":"5162","sexe":"masculin","pays":""},"Simon":{"id":"1591","sexe":"masculin","pays":""},"Simon-Pierre":{"id":"4577","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Paul":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/260\/Paul.html"},"Pierre":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/239\/Pierre.html"},"Sa\u00fcl":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5162\/Sa%C3%BCl.html"},"Simon":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1591\/Simon.html"},"Simon-Pierre":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4577\/Simon-Pierre.html"}},"derives":{"Pablo":{"id":"4676","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4676\/Pablo.html"},"Paol":{"id":"261","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/261\/Paol.html"},"Paolo":{"id":"5591","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5591\/Paolo.html"},"Paulo":{"id":"4703","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4703\/Paulo.html"},"Pavel":{"id":"5087","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5087\/Pavel.html"},"Pol":{"id":"262","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/262\/Pol.html"},"Polig":{"id":"263","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/263\/Polig.html"},"Polly":{"id":"264","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/264\/Polly.html"},"Saul":{"id":"5507","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5507\/Saul.html"},"Emeraude":{"id":"4083","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4083\/Emeraude.html"},"Jade":{"id":"4474","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4474\/Jade.html"},"Opale":{"id":"7086","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7086\/Opale.html"},"Pedro":{"id":"4747","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4747\/Pedro.html"},"Peio":{"id":"5913","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5913\/Peio.html"},"Pekka":{"id":"4279","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4279\/Pekka.html"},"Per":{"id":"240","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/240\/Per.html"},"P\u00e9ran":{"id":"241","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/241\/P%C3%A9ran.html"},"Pereg":{"id":"242","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/242\/Pereg.html"},"Perico":{"id":"5070","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5070\/Perico.html"},"Perig":{"id":"243","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/243\/Perig.html"},"Perline":{"id":"247","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/247\/Perline.html"},"Pernette":{"id":"248","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/248\/Pernette.html"},"Peronne":{"id":"7096","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7096\/Peronne.html"},"Perrette":{"id":"244","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/244\/Perrette.html"},"Perreux":{"id":"246","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/246\/Perreux.html"},"Perrine":{"id":"245","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/245\/Perrine.html"},"Peter":{"id":"249","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/249\/Peter.html"},"Peterson":{"id":"5349","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5349\/Peterson.html"},"Petra":{"id":"250","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/250\/Petra.html"},"Petro":{"id":"7045","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7045\/Petro.html"},"Petrouchka":{"id":"251","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/251\/Petrouchka.html"},"Petroussia":{"id":"252","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/252\/Petroussia.html"},"Pey":{"id":"5912","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5912\/Pey.html"},"Pier":{"id":"7128","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7128\/Pier.html"},"Piera":{"id":"5999","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5999\/Piera.html"},"Pierce":{"id":"257","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/257\/Pierce.html"},"Piero":{"id":"5998","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5998\/Piero.html"},"Pierrette":{"id":"256","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/256\/Pierrette.html"},"Pierrick":{"id":"254","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/254\/Pierrick.html"},"Pierrig":{"id":"255","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/255\/Pierrig.html"},"Pierrile":{"id":"5571","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5571\/Pierrile.html"},"Pierryle":{"id":"4677","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4677\/Pierryle.html"},"Pietro":{"id":"6517","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6517\/Pietro.html"},"Pieyre":{"id":"258","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/258\/Pieyre.html"},"Piotr":{"id":"5965","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5965\/Piotr.html"},"Rubis":{"id":"6815","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6815\/Rubis.html"},"Ruby":{"id":"4475","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4475\/Ruby.html"},"Sapphire":{"id":"7014","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7014\/Sapphire.html"},"Sten":{"id":"6531","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6531\/Sten.html"},"Chim\u00e8ne":{"id":"6908","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6908\/Chim%C3%A8ne.html"},"Simone":{"id":"1592","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1592\/Simone.html"},"Simonetta":{"id":"1593","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1593\/Simonetta.html"},"Simonette":{"id":"1594","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1594\/Simonette.html"},"Simoun":{"id":"1595","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1595\/Simoun.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Paul":{"id":"2116","valeur":"Saint Paul","resume":"Saint Ap\u00f4tre (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2116\/Saint-Paul.html","description":"Saint Pierre et saint Paul : on ne peut les s\u00e9parer. Ils sont les deux piliers de l'\u00c9glise et jamais la Tradition ne les a f\u00eat\u00e9s l'un sans l'autre. L'\u00c9glise romaine, c'est l'\u00c9glise de Pierre et de Paul.Pierre \u00e9tait galil\u00e9en, reconnu par son accent, p\u00eacheur install\u00e9 \u00e0 Capharna\u00fcm au bord du lac de Tib\u00e9riade.  Paul \u00e9tait un juif de la diaspora, de Tarse en Asie Mineure, mais pharisien et, ce qui est le plus original, citoyen romain. Tous deux verront leur vie boulevers\u00e9e par l'irruption d'un homme qui leur dit: \"Suis-moi. Tu t'appelleras Pierre.\" ou \"Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu?\" Simon devenu Pierre laisse ses filets et sa femme pour suivre le rabbi. Saul, devenu Paul se met \u00e0 la disposition des ap\u00f4tres. Pierre re\u00e7oit de l'Esprit-Saint la r\u00e9v\u00e9lation du myst\u00e8re cach\u00e9 depuis la fondation du monde: \"Tu es le Christ, le Fils du Dieu vivant.\" Paul, ravi jusqu'au ciel, entend des paroles qu'il n'est pas possible de redire avec des paroles humaines. Pierre renie quand son ma\u00eetre est arr\u00eat\u00e9, mais il revient: \"Seigneur, tu sais tout, tu sais bien que je t'aime.\" Paul, pers\u00e9cuteur des premiers chr\u00e9tiens, se donne au Christ: \"Ce n'est plus moi qui vis, c'est le Christ qui vit en moi.\" Pierre re\u00e7oit la charge de pa\u00eetre le troupeau de l'\u00c9glise: \"Tu es Pierre et sur cette pierre je b\u00e2tirai mon \u00c9glise.\" Paul devient l'ap\u00f4tre des pa\u00efens. Pour le Ma\u00eetre, Pierre mourra crucifi\u00e9 et Paul d\u00e9capit\u00e9. Le 29 juin 2008 s'est ouverte l'ann\u00e9e Saint Paul, l'occasion de (re)d\u00e9couvrir celui qui fut un g\u00e9ant de l'\u00e9vang\u00e9lisation et qui est aujourd'hui un t\u00e9moin pour notre temps.Illustration: Sur les pas de saint Paul - 2008 p\u00e8lerinage du dioc\u00e8se d'Evry - mosa\u00efque de l'\u00e9glise Saint Sauveur in Chora.- Chronique d'un voyage contrari\u00e9: la rencontre de Paul avec le Christ sur le chemin de Damas, vid\u00e9o, quatre-vingt-dix-huiti\u00e8me num\u00e9ro de la s\u00e9rie \u00ab La Bible pas \u00e0 pas \u00bb, par le p\u00e8re Jean-Marie Dezon, pr\u00eatre du dioc\u00e8se de Gap et d\u2019Embrun.- il y a un vitrail consacr\u00e9 \u00e0 Saint Paul dans l'\u00e9glise de Sennecy-le-Grand en Sa\u00f4ne-et-Loire (GoogleMaps).Le 2 Juillet 2008, le Saint-P\u00e8re est revenu sur la figure de l'Ap\u00f4tre des gentils, auquel est consacr\u00e9e l'ann\u00e9e paulinienne inaugur\u00e9e le 29 juin (conclusion le 29 juin 2009). Il est un exemple \"de totale cons\u00e9cration au Seigneur et \u00e0 son \u00c9glise, de grande ouverture \u00e0 l'humanit\u00e9 et \u00e0 ses cultures... Pour comprendre ce qu'il dit aux chr\u00e9tiens d'aujourd'hui, il faut revenir sur le contexte dans lequel il v\u00e9cut et agit...\". Saint Paul, a rappel\u00e9 Beno\u00eet XVI, venait \"d'une culture particuli\u00e8re et certainement minoritaire, celle d'Isra\u00ebl et de sa tradition... nettement diff\u00e9renci\u00e9e du contexte g\u00e9n\u00e9ral, ce qui pouvait avoir deux cons\u00e9quences: la d\u00e9rision, qui pouvait aller jusqu'\u00e0 l'intol\u00e9rance comme jusqu'\u00e0 l'admiration\". Deux facteurs ont cependant favoris\u00e9 l'action de Paul: la diffusion de \"la culture hell\u00e9nistique, devenue apr\u00e8s Alexandre le grand patrimoine de la M\u00e9diterran\u00e9e orientale et du Proche-Orient\", et \"la structure politique et administrative de l'empire romain\" qui unifiait les peuples. \"La conception universelle qui lui est propre donna sans nul doute une impulsion fondamentale \u00e0 la foi en J\u00e9sus-Christ... La situation historique et culturelle et le milieu d'o\u00f9 il venait influ\u00e8rent sur ses choix et son projet\".Puis le Saint-P\u00e8re a rappel\u00e9 que Paul a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \"l'homme des trois cultures\", regroupement de ses origines juives, de la langue grecque et de son statut de citoyen romain, dont t\u00e9moigne son nom latin Paul. On trouve aussi dans sa formation intellectuelle la philosophie sto\u00efcienne, dominante \u00e0 son \u00e9poque, porteuse \"de hautes valeurs humaines et morales qui seront inclues par le christianisme\". Et puis, c'\u00e9tait un moment agit\u00e9 par une crise de la religion traditionnelle, principalement sous ses aspects mythologiques ou sociologiques.Apr\u00e8s avoir fait un premier survol du climat culturel de notre premier si\u00e8cle, Beno\u00eet XVI a dit qu'on ne pouvait pas correctement comprendre Paul sans le replacer dans un contexte intellectuel juif et pa\u00efen \u00e0 la fois, o\u00f9 il s'est forg\u00e9 une personnalit\u00e9 qui d\u00e9passe ce cadre et lui donne une dimension historique et id\u00e9ale, originale... Mais il en va de m\u00eame pour le christianisme m\u00eame plus g\u00e9n\u00e9ralement dont l'Ap\u00f4tre est un paradigme de premier ordre, et de qui nous pouvons toujours et encore apprendre\". (Source: VIS 080702 390)Paul a rencontr\u00e9 le Ressuscit\u00e9.Le 3 septembre 2008, le Pape a parl\u00e9 de la conversion de l'Ap\u00f4tre des gentils. Beno\u00eet XVI a d'embl\u00e9e soulign\u00e9 qu'elle advint au d\u00e9but des ann\u00e9es 30 de notre \u00e8re, durant une p\u00e9riode de pers\u00e9cution de l'\u00c9glise primitive. Elle constitua un \u00e9pisode d\u00e9cisif de la vie de saint Paul.On dispose de deux sources pour comprendre ce qui se produisit, la plus connue \u00e9tant le r\u00e9cit de Luc dans les Actes, qui parle de la lumi\u00e8re tomb\u00e9e du ciel, de la chute de Paul, de sa c\u00e9cit\u00e9. \"Le Christ ressuscit\u00e9 lui apparut comme une lumi\u00e8re vive qui, s'adressant \u00e0 Paul, transforma sa pens\u00e9e et sa vie m\u00eame... Cette rencontre, qui est au c\u0153ur du r\u00e9cit de Luc, modifia radicalement sa vie au point qu'on peut parler d'une r\u00e9elle conversion\". Puis le Saint-P\u00e8re a indiqu\u00e9 que les \u00e9p\u00eetres m\u00eames constituent la seconde source. Allant \u00e0 l'essentiel, elles ne fournissent pas de d\u00e9tails sur les circonstances de l'\u00e9v\u00e8nement: \"Tout le monde savait que le pers\u00e9cuteur \u00e9tait devenu un fervent ap\u00f4tre du Christ, non par r\u00e9flexion mais \u00e0 la suite d'un fait violent, la rencontre avec le Ressuscit\u00e9 en personne\".Le Pape a alors soulign\u00e9 que plusieurs \u00e9crits de Paul \u00e9tablissent que l'apparition du Christ fut le fondement de tout son apostolat et de sa nouvelle vie, m\u00eame s'il ne consid\u00e9rait pas l'\u00e9v\u00e8nement comme une conversion proprement dite. La raison est tr\u00e8s claire, a expliqu\u00e9 Beno\u00eet XVI, \"la transformation de son existence ne fut pas le fruit d'un processus psychologique, d'une \u00e9volution de la r\u00e9flexion intellectuelle et morale... Elle fut caus\u00e9e par la rencontre avec J\u00e9sus-Christ...et la conversion de saint Paul ne peut s'expliquer autrement. Les analyses de l'esprit ne sauraient \u00e9clairer et r\u00e9soudre le probl\u00e8me. La clef pour comprendre l'\u00e9v\u00e8nement se trouve dans la rencontre m\u00eame\".Pour les chr\u00e9tiens, a ajout\u00e9 le Pape, le christianisme \"n'est pas une nouvelle philosophie, une nouvelle morale. On n'est chr\u00e9tien que si l'on rencontre le Christ, m\u00eame s'il ne se manifeste pas de mani\u00e8re aussi \u00e9clatante qu'avec Paul dont il fit l'Ap\u00f4tre des nations. Nous pouvons rencontrer le Christ en lisant l'\u00c9criture, en priant, en participant \u00e0 la liturgie de l'\u00c9glise, toucher le c\u0153ur du Christ en sentant qu'il touche le notre. C'est cette relation personnelle, cette rencontre avec le Ressuscit\u00e9, qui fait de nous de v\u00e9ritables chr\u00e9tiens\", a conclu Beno\u00eet XVI. (source: VIS 080903 410)Solennit\u00e9 des saints ap\u00f4tres Pierre et Paul. Simon, fils de Yonas et fr\u00e8re d'Andr\u00e9, fut le premier parmi les disciples de J\u00e9sus \u00e0 confesser(*) le Christ, Fils du Dieu vivant, et J\u00e9sus lui donna le nom de Pierre. Paul, Ap\u00f4tre des nations, annon\u00e7a aux Juifs et aux Grecs le Christ crucifi\u00e9. Tous deux annonc\u00e8rent l'\u00c9vangile du Christ avec foi et amour et subirent le martyre sous l'empereur N\u00e9ron; le premier, comme le rapporte la tradition, fut crucifi\u00e9 la t\u00eate en bas et inhum\u00e9 au Vatican, pr\u00e8s de la voie Triomphale, en 64; le second eut la t\u00eate tranch\u00e9e et fut enseveli sur la voie d'Ostie, en 67. Le monde entier c\u00e9l\u00e8bre en ce jour le triomphe de l'un et de l'autre avec un honneur \u00e9gal et une m\u00eame v\u00e9n\u00e9ration.(*) c'est-\u00e0-dire 'proclamer sa foi' (voir le glossaire)"},"Pierre":{"id":"899","valeur":"Saint Pierre","resume":"Pape (1<sup>er<\/sup>) - ap\u00f4tre (+ 64)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/899\/Saint-Pierre.html","description":"Saint Pierre et saint Paul: On ne peut les s\u00e9parer. Ils sont les deux piliers de l'\u00c9glise et jamais la Tradition ne les a f\u00eat\u00e9s l'un sans l'autre. L'\u00c9glise romaine, c'est l'\u00c9glise de Pierre et de Paul.Pierre \u00e9tait galil\u00e9en, reconnu par son accent, p\u00eacheur install\u00e9 \u00e0 Capharna\u00fcm au bord du lac de Tib\u00e9riade. Paul \u00e9tait un juif de la diaspora, de Tarse en Asie Mineure, mais pharisien et, ce qui est le plus original, citoyen romain. Tous deux verront leur vie boulevers\u00e9e par l'irruption d'un homme qui leur dit: \"Suis-moi. Tu t'appelleras Pierre.\" ou \"Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu?\" Simon devenu Pierre laisse ses filets et son foyer pour suivre le rabbi. Saul, devenu Paul se met \u00e0 la disposition des ap\u00f4tres. Pierre re\u00e7oit de l'Esprit-Saint la r\u00e9v\u00e9lation du myst\u00e8re cach\u00e9 depuis la fondation du monde: \"Tu es le Christ, le Fils du Dieu vivant.\" Paul, ravi jusqu'au ciel, entend des paroles qu'il n'est pas possible de redire avec des paroles humaines. Pierre renie quand son ma\u00eetre est arr\u00eat\u00e9, mais il revient: \"Seigneur, tu sais tout, tu sais bien que je t'aime.\" Paul, pers\u00e9cuteur des premiers chr\u00e9tiens, se donne au Christ: \"Ce n'est plus moi qui vis, c'est le Christ qui vit en moi.\" Pierre re\u00e7oit la charge de pa\u00eetre le troupeau de l'\u00c9glise: \"Tu es Pierre et sur cette pierre je b\u00e2tirai mon \u00c9glise.\" Paul devient l'ap\u00f4tre des pa\u00efens. Pour le Ma\u00eetre, Pierre mourra crucifi\u00e9 et Paul d\u00e9capit\u00e9. Illustration: Saint Pierre \u00e9crivant - Enluminure - Guiard des Moulins, Bible par Environnement et Patrimoine.Solennit\u00e9 des saints ap\u00f4tres Pierre et Paul. Simon, fils de Yonas et fr\u00e8re d'Andr\u00e9, fut le premier parmi les disciples de J\u00e9sus \u00e0 confesser(*) le Christ, Fils du Dieu vivant, et J\u00e9sus lui donna le nom de Pierre. Paul, Ap\u00f4tre des nations, annon\u00e7a aux Juifs et aux Grecs le Christ crucifi\u00e9. Tous deux annonc\u00e8rent l'\u00c9vangile du Christ avec foi et amour et subirent le martyre sous l'empereur N\u00e9ron; le premier, comme le rapporte la tradition, fut crucifi\u00e9 la t\u00eate en bas et inhum\u00e9 au Vatican, pr\u00e8s de la voie Triomphale, en 64; le second eut la t\u00eate tranch\u00e9e et fut enseveli sur la voie d'Ostie, en 67. Le monde entier c\u00e9l\u00e8bre en ce jour le triomphe de l'un et de l'autre avec un honneur \u00e9gal et une m\u00eame v\u00e9n\u00e9ration.(*) c'est-\u00e0-dire 'proclamer sa foi' (voir le glossaire)"}},"autres":{"B\u00e9ate":{"valeur":"Sainte B\u00e9ate","id":"7398","resume":"Martyre (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7398\/Sainte-B%C3%A9ate.html"},"Cassius":{"valeur":"Saint Cassius","id":"1406","resume":"\u00c9v\u00eaque de Narni, en Ombrie (+ 558)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1406\/Saint-Cassius.html"},"Francesco Mottola":{"valeur":"Bienheureux Francesco Mottola","id":"13402","resume":"Fondateur de l'Institut des Oblats du Sacr\u00e9-Coeur (+ 1969)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13402\/Bienheureux-Francesco-Mottola.html"},"Judith":{"valeur":"Sainte Judith","id":"1636","resume":"Ancien Testament","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1636\/Sainte-Judith.html"},"Manuel Herranz Establ\u00e9s":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Manuel Herranz Establ\u00e9s","id":"12828","resume":"Fondateur de la congr\u00e9gation de Notre-Dame des douleurs (+ 1968)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12828\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Manuel-Herranz-Establ%C3%A9s.html"},"Marceau et Anastase":{"valeur":"Saints Marceau et Anastase","id":"7419","resume":"Martyrs dans le Berry (+ 274)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7419\/Saints-Marceau-et-Anastase.html"},"Marie":{"valeur":"Sainte Marie","id":"1408","resume":"M\u00e8re de Marc (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1408\/Sainte-Marie.html"},"Marie Du Tianshi et Madeleine Du Fengju":{"valeur":"Saintes Marie Du Tianshi et Madeleine Du Fengju","id":"11864","resume":"Martyres en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11864\/Saintes-Marie-Du-Tianshi-et-Madeleine-Du-Fengju.html"},"Paul Wu Juan, Jean-Baptiste Wu Mantang et Paul Wu":{"valeur":"Saints Paul Wu Juan, Jean-Baptiste Wu Mantang et Paul Wu","id":"11865","resume":"Martyrs en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11865\/Saints-Paul-Wu-Juan--Jean-Baptiste-Wu-Mantang-et-Paul-Wu.html"},"Pierre de Rostov":{"valeur":"Saint Pierre de Rostov","id":"7414","resume":"(+ 1290)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7414\/Saint-Pierre-de-Rostov.html"},"Raymond Lull":{"valeur":"Bienheureux Raymond Lull","id":"1414","resume":"Tertiaire franciscain, martyr (+ 1315)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1414\/Bienheureux-Raymond-Lull.html"},"Salom\u00e9 et Judith":{"valeur":"Saintes Salom\u00e9 et Judith","id":"10995","resume":"Recluses \u00e0 Ober Altaich (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10995\/Saintes-Salom%C3%A9-et-Judith.html"},"Sousannik":{"valeur":"Sainte Sousannik","id":"8044","resume":"Martyre en G\u00e9orgie (+ v. 475)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8044\/Sainte-Sousannik.html"},"Syr":{"valeur":"Saint Syr","id":"11863","resume":"\u00e9v\u00eaque de G\u00eanes (+ v. 330)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11863\/Saint-Syr.html"},"Yakym Senkivsky":{"valeur":"Bienheureux Yakym Senkivsky","id":"12627","resume":"Pr\u00eatre martyr en Ukraine (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12627\/Bienheureux-Yakym-Senkivsky.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres (dimanche)","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu puissant, mon rempart et ma foi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection ; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres (dimanche)","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, Roi des Ap\u00f4tres, louange \u00e0 toi.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Fa\u00e7onn\u00e9s par la parole du Seigneur","texte":"Fa\u0026ccedil;onn\u0026eacute;s par la parole du Seigneur, \u003Cbr\u003EPass\u0026eacute;s au crible de sa Passion, \u003Cbr\u003EEt d\u0026eacute;sormais revenus de toute peur, \u003Cbr\u003EAp\u0026ocirc;tres de J\u0026eacute;sus, pour son \u0026Eacute;glise \u003Cbr\u003EVous \u0026ecirc;tes pierres de fondation \u003Cbr\u003EDont rien n\u0027\u0026eacute;branle l\u0027assise.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMais de vous il fait encore ses ouvriers, \u003Cbr\u003EIl se remet lui-m\u0026ecirc;me en vos mains : \u003Cbr\u003ELui, l\u0027architecte, le ma\u0026icirc;tre du chantier, \u003Cbr\u003EDevient la pierre d\u0027angle qui vous porte, \u003Cbr\u003EPierre vivante et pain quotidien \u003Cbr\u003EPour qui l\u0027annonce et l\u0027apporte.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuelle ivresse, pure et sobre, vous surprend ? \u003Cbr\u003EQuelle folie d\u0027amour et de feu ? \u003Cbr\u003EQuelle sagesse plus folle que le vent ? \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit souffle sur vous, hommes du large : \u003Cbr\u003EJetez en nous le d\u0026eacute;sir de Dieu \u003Cbr\u003EEt relancez notre marche !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe sais en qui j\u0027ai mis ma foi, je sais qu\u0027il me gardera fid\u00e8le pour le jour du jugement.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ECe que je suis, je le dois \u00e0 la gr\u00e2ce de Dieu, et sa gr\u00e2ce est toujours avec moi.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai men\u00e9 le bon combat, j\u0027ai achev\u00e9 ma course, j\u0027ai gard\u00e9 la foi.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 4, 13-14","texte":"Puisque vous communiez aux souffrances du Christ, r\u00e9jouissez-vous, afin d\u2019\u00eatre dans la joie et l\u2019all\u00e9gresse quand sa gloire se r\u00e9v\u00e9lera. Si l\u2019on vous insulte \u00e0 cause du nom du Christ, heureux \u00eates-vous, puisque l\u2019Esprit de gloire, l\u2019Esprit de Dieu, repose sur vous."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Ils allaient, tout joyeux d\u0027avoir souffert\u003Cbr \/\u003E\npour le nom de J\u00e9sus, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui s\u00e8me dans les larmes, moissonne dans la joie.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003E\u00c0 qui donc irions-nous, Seigneur ? Tu as les paroles de la vie. Nous croyons que tu es le Fils de Dieu, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn la f\u00eate des Ap\u00f4tres Pierre et Paul, les colonnes de l\u0027\u00c9glise, nous te prions, Seigneur J\u00e9sus :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDans ta bont\u00e9, regarde ton peuple.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as pri\u00e9 pour que la foi de Pierre ne sombre pas,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0affermis aujourd\u0027hui la foi de ton peuple.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EApr\u00e8s ta r\u00e9surrection, tu t\u0027es manifest\u00e9 \u00e0 Pierre, puis \u00e0 Paul,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e9claire nos c\u0153urs pour que nous affirmions que tu es le Vivant.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as choisi Paul comme ap\u00f4tre des nations pa\u00efennes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous d\u0027annoncer l\u0027\u00c9vangile par toute notre vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDans ta mis\u00e9ricorde, tu as pardonn\u00e9 \u00e0 Pierre son reniement,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0oublie aussi tous nos p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu nous as donn\u00e9 ce jour de sainte joie pour f\u00eater les bienheureux Ap\u00f4tres Pierre et Paul ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise une fid\u00e9lit\u00e9 parfaite \u00e0 leur enseignement, puisqu\u0027elle re\u00e7ut par eux la premi\u00e8re annonce de la foi.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres (dimanche)","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Les voici rassembl\u00e9s","texte":"\u003Cp\u003ELes voici rassembl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nDans la maison du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nLes compagnons d\u0027\u00e9preuve\u003Cbr \/\u003E\nQui t\u0027ont vu crucifi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nTu ouvrais le passage,\u003Cbr \/\u003E\nIls marchaient sur tes traces,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Seigneur des Vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls portaient dans leur c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nPour \u00e9clairer le monde\u003Cbr \/\u003E\nLa myst\u00e9rieuse image\u003Cbr \/\u003E\nDe ta gloire humili\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\nMessagers d\u0027esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nIls semaient ta parole\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u0027est toi leur moisson.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls ont place au festin\u003Cbr \/\u003E\nDans le Royaume en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nPour avoir bu la coupe\u003Cbr \/\u003E\nDe l\u0027amour partag\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nTu leur montres le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEt ta joie les habite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 J\u00e9sus, Fils de Dieu !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESi tu m\u0027aimes, Simon Pierre, sois le berger de mes brebis.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"18a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les cieux proclament la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de Dieu, \u003Cbr\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ses mains.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour au jour en l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre le r\u00e9cit \u003Cbr\u003Eet la nuit \u00e0 la nuit en d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne connaissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pas de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles dans ce r\u00e9cit, \u003Cbr\u003Epas de v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui s\u0027entende ; \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mais sur toute la terre en par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le message \u003Cbr\u003Eet la nouvelle, aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u00e0, se trouve la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du soleil : + \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tel un \u00e9poux, il par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet hors de sa tente, \u003Cbr\u003Eil s\u0027\u00e9lance en conqu\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent joyeux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il para\u00eet o\u00f9 comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence le ciel, +\u003Cbr\u003Eil s\u0027en va jusqu\u0027o\u00f9 le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El s\u0027ach\u00e8ve :\u003Cbr\u003Erien n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 son ardeur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour moi, vivre, c\u0027est le Christ et mourir est un gain : la croix de J\u00e9sus Christ est ma seule gloire.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, si c\u0027est bien toi, ordonne-moi de venir vers toi sur l\u0027eau.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"96","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E T\u00e9n\u00e8bre et nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Devant lui s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence un feu\u003Cbr \/\u003E\nqui consume alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Quand ses \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E les montagnes fondaient comme cire dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les cieux ont proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Honte aux serviteurs d\u0027idoles qui se v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent de vanit\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 genoux devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les dieux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour Sion qui ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End, grande joie ! *\u003Cbr \/\u003E\nLes villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu es, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nsur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre : *\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ha\u00efssez le mal, vous qui aim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\ncar il garde la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les *\u003Cbr \/\u003E\net les arrache aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re est sem\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que le Seigneur soit votre j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ La Parole du Seigneur demeure pour l\u0027\u00e9ternit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est l\u0027\u00c9vangile qui vous a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ga 1, 15-24 ; 2, 1-10","titre":"Deux ap\u00f4tres du Christ : Pierre et Paul","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E1.15 Dieu m\u2019avait mis \u00e0 part d\u00e8s le sein de ma m\u00e8re\u00a0; dans sa gr\u00e2ce, il m\u2019a appel\u00e9\u00a0; et il a trouv\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n1.16 de r\u00e9v\u00e9ler en moi son Fils, pour que je l\u2019annonce parmi les nations pa\u00efennes. Aussit\u00f4t, sans prendre l\u0027avis de personne,\u003Cbr \/\u003E\n1.17 sans m\u00eame monter \u00e0 J\u00e9rusalem pour y rencontrer ceux qui \u00e9taient Ap\u00f4tres avant moi, je suis parti pour l\u2019Arabie et, de l\u00e0, je suis retourn\u00e9 \u00e0 Damas.\u003Cbr \/\u003E\n1.18 Puis, trois ans apr\u00e8s, je suis mont\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem pour faire la connaissance de Pierre, et je suis rest\u00e9 quinze jours aupr\u00e8s de lui.\u003Cbr \/\u003E\n1.19 Je n\u2019ai vu aucun des autres Ap\u00f4tres sauf Jacques, le fr\u00e8re du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n1.20 En vous \u00e9crivant cela, \u2013 je le d\u00e9clare devant Dieu \u2013 je ne mens pas.\u003Cbr \/\u003E\n1.21 Ensuite, je me suis rendu dans les r\u00e9gions de Syrie et de Cilicie.\u003Cbr \/\u003E\n1.22 Mais pour les \u00c9glises de Jud\u00e9e qui sont dans le Christ, mon visage restait inconnu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n1.23 elles avaient simplement entendu dire\u00a0: \u00ab\u00a0Celui qui nous pers\u00e9cutait nagu\u00e8re annonce aujourd\u2019hui la foi qu\u2019il cherchait alors \u00e0 d\u00e9truire.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.24 Et l\u2019on rendait gloire \u00e0 Dieu \u00e0 mon sujet.\u003Cbr \/\u003E\n2.01 Puis, au bout de quatorze ans, je suis de nouveau mont\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem\u00a0; j\u2019\u00e9tais avec Barnab\u00e9, et j\u2019avais aussi emmen\u00e9 Tite.\u003Cbr \/\u003E\n2.02 J\u2019y montais \u00e0 la suite d\u2019une r\u00e9v\u00e9lation, et j\u2019y ai expos\u00e9 l\u2019\u00c9vangile que je proclame parmi les nations\u00a0; je l\u2019ai expos\u00e9 en priv\u00e9, aux personnages les plus importants, car je ne voulais pas risquer de courir ou d\u2019avoir couru pour rien.\u003Cbr \/\u003E\n2.03 Eh bien\u00a0! Tite, mon compagnon, qui est grec, n\u2019a m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de se faire circoncire.\u003Cbr \/\u003E\n2.04 Il y avait pourtant les faux fr\u00e8res, ces intrus, qui s\u2019\u00e9taient infiltr\u00e9s comme des espions pour voir quelle libert\u00e9 nous avons dans le Christ J\u00e9sus, leur but \u00e9tant de nous r\u00e9duire en esclavage\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n2.05 mais, pas un seul instant, nous n\u2019avons accept\u00e9 de nous soumettre \u00e0 eux, afin de maintenir pour vous la v\u00e9rit\u00e9 de l\u2019\u00c9vangile.\u003Cbr \/\u003E\n2.06 Quant \u00e0 ceux qui \u00e9taient tenus pour importants \u2013 mais ce qu\u2019ils \u00e9taient alors ne compte gu\u00e8re pour moi, car Dieu est impartial envers les personnes \u2013, ces gens importants ne m\u2019ont impos\u00e9 aucune obligation suppl\u00e9mentaire,\u003Cbr \/\u003E\n2.07 mais au contraire, ils ont constat\u00e9 que l\u2019annonce de l\u2019\u00c9vangile m\u2019a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e pour les incirconcis (c\u2019est-\u00e0-dire les pa\u00efens), comme elle l\u2019a \u00e9t\u00e9 \u00e0 Pierre pour les circoncis (c\u2019est-\u00e0-dire les Juifs).\u003Cbr \/\u003E\n2.08 En effet, si l\u2019action de Dieu a fait de Pierre l\u2019Ap\u00f4tre des circoncis, elle a fait de moi l\u2019Ap\u00f4tre des nations pa\u00efennes.\u003Cbr \/\u003E\n2.09 Ayant reconnu la gr\u00e2ce qui m\u2019a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e, Jacques, Pierre et Jean, qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme les colonnes de l\u2019\u00c9glise, nous ont tendu la main, \u00e0 moi et \u00e0 Barnab\u00e9, en signe de communion, montrant par l\u00e0 que nous sommes, nous, envoy\u00e9s aux nations, et eux, aux circoncis.\u003Cbr \/\u003E\n2.10 Ils nous ont seulement demand\u00e9 de nous souvenir des pauvres, ce que j\u2019ai pris grand soin de faire.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ La gr\u00e2ce de Dieu est apparue\u003Cbr \/\u003E\napportant le salut \u00e0 tous les hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui mena Pierre vers les Juifs,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u00e0 me conduisit aux pa\u00efens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar la gr\u00e2ce de Dieu, je suis ce que je suis,\u003Cbr \/\u003E\net sa gr\u00e2ce envers moi n\u0027a pas \u00e9t\u00e9 vaine.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. AUGUSTIN POUR LA F\u00caTE DES AP\u00d4TRES PIERRE ET PAUL","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EIls ont vu ce qu\u0027ils ont pr\u00each\u00e9\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe martyre des saints Ap\u00f4tres Pierre et Paul a fait pour nous de ce jour un jour sacr\u00e9. Nous ne parlons pas de quelques martyrs obscurs\u00a0: \u003Cem\u003ECe qu\u2019ils proclament a retenti par toute la terre, et leur parole, jusqu\u2019au bout du monde\u003C\/em\u003E. Ces martyrs ont vu ce qu\u2019ils ont pr\u00each\u00e9, apr\u00e8s avoir v\u00e9cu selon la justice, en proclamant la v\u00e9rit\u00e9, en mourant pour la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est le bienheureux Pierre, le premier des Ap\u00f4tres, celui qui aimait fougueusement le Christ, qui a eu le bonheur de s\u2019entendre dire\u00a0: \u003Cem\u003EEt moi, je te le d\u00e9clare\u00a0: Tu es Pierre\u003C\/em\u003E. Car lui-m\u00eame venait de dire\u00a0: \u003Cem\u003ETu es le Messie, le Fils du Dieu vivant\u003C\/em\u003E. Et le Christ lui dit alors\u00a0: \u003Cem\u003EEt moi, je te le d\u00e9clare\u00a0: Tu es Pierre, et sur cette pierre je b\u00e2tirai mon \u00c9glise\u003C\/em\u003E. Sur cette pierre je b\u00e2tirai la foi que tu viens de confesser. Sur cette parole que tu viens de dire\u00a0: \u003Cem\u003ETu es le Messie, le Fils du Dieu vivant\u003C\/em\u003E, je b\u00e2tirai mon \u00c9glise. Car tu es Pierre. Le nom de Pierre vient de la pierre, et non l\u2019inverse. Le nom de Pierre vient de la pierre, comme \u00ab\u00a0chr\u00e9tien\u00a0\u00bb vient de Christ. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi que vous le savez, le Seigneur J\u00e9sus, avant sa passion, choisit ses disciples, et leur donna le nom d\u2019Ap\u00f4tres. Parmi eux, c\u2019est Pierre qui, presque en toute circonstance, m\u00e9rita de personnifier toute l\u2019\u00c9glise \u00e0 lui seul. C\u2019est parce qu\u2019il personnifiait l\u2019\u00c9glise \u00e0 lui seul qu\u2019il a eu le bonheur de s\u2019entendre dire\u00a0: \u003Cem\u003EJe te donnerai les clefs du Royaume des cieux\u003C\/em\u003E. En effet, ce n\u2019est pas un homme seul, mais l\u2019\u00c9glise dans son unit\u00e9, qui a re\u00e7u ces clefs. Ceci met en relief la pr\u00e9\u00e9minence de Pierre, car il a repr\u00e9sent\u00e9 l\u2019universalit\u00e9 et l\u2019unit\u00e9 de l\u2019\u00c9glise lorsqu\u2019il lui fut dit\u00a0: Je te confie, alors que c\u2019\u00e9tait confi\u00e9 \u00e0 tous. En effet, pour que vous sachiez que c\u2019est l\u2019\u00c9glise qui a re\u00e7u les clefs du Royaume des cieux, \u00e9coutez ce que le Seigneur dit \u00e0 tous ses Ap\u00f4tres dans un autre endroit\u00a0: \u003Cem\u003ERecevez l\u2019Esprit Saint\u003C\/em\u003E. Et aussit\u00f4t\u00a0: \u003Cem\u003ETout homme \u00e0 qui vous remettrez ses p\u00e9ch\u00e9s, ils lui seront remis\u00a0; tout homme \u00e0 qui vous maintiendrez ses p\u00e9ch\u00e9s, ils lui seront maintenus\u003C\/em\u003E. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u2019est encore \u00e0 juste titre que le Seigneur, apr\u00e8s sa r\u00e9surrection, confia \u00e0 Pierre en personne la charge de faire pa\u00eetre ses brebis. Car il n\u2019est pas le seul parmi les disciples qui m\u00e9ritait de faire pa\u00eetre les brebis du Seigneur\u00a0; mais si le Christ parle \u00e0 un seul, c\u2019est pour mettre en valeur l\u2019unit\u00e9. Et il s\u2019adresse en premier \u00e0 Pierre parce que Pierre est le premier parmi les Ap\u00f4tres. ~ Ne sois pas triste, Ap\u00f4tre, d\u2019\u00eatre interrog\u00e9 trois fois\u00a0: r\u00e9ponds une fois, r\u00e9ponds deux fois, r\u00e9ponds trois fois. Que ta confession soit victorieuse trois fois par l\u2019amour, parce que ta pr\u00e9somption a \u00e9t\u00e9 trois fois vaincue par la crainte. Il faut d\u00e9lier trois fois ce que tu avais li\u00e9 trois fois. D\u00e9lie par l\u2019amour ce que tu avais li\u00e9 par la crainte. Et cependant le Seigneur, une fois, deux fois, et trois fois, a confi\u00e9 ses brebis \u00e0 Pierre. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn un m\u00eame jour, on c\u00e9l\u00e8bre la passion de deux Ap\u00f4tres\u00a0! Mais ces deux ne faisaient qu\u2019un\u00a0: bien qu\u2019ils aient souffert \u00e0 des jours diff\u00e9rents, ils ne faisaient qu\u2019un. Pierre a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9, Paul a suivi. ~ Nous c\u00e9l\u00e9brons le jour de f\u00eate de ces Ap\u00f4tres, consacr\u00e9 pour nous par leur sang. Aimons leur foi, leur vie, leurs labeurs, leurs souffrances, ce qu\u2019ils confessaient, ce qu\u2019ils pr\u00eachaient.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ J\u00e9sus, tu es le Messie,\u003Cbr \/\u003E\nle Fils du Dieu vivant\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSimon, j\u2019ai pri\u00e9 pour toi\u003Cbr \/\u003E\nafin que ta foi ne sombre pas.\u003Cbr \/\u003E\nAffermis tes fr\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaul, ma gr\u00e2ce te suffit,\u003Cbr \/\u003E\nma puissance donne toute sa mesure\u003Cbr \/\u003E\ndans la faiblesse.\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu nous as donn\u00e9 ce jour de sainte joie pour f\u00eater les bienheureux Ap\u00f4tres Pierre et Paul ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise une fid\u00e9lit\u00e9 parfaite \u00e0 leur enseignement, puisqu\u0027elle re\u00e7ut par eux la premi\u00e8re annonce de la foi.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres (dimanche)","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPierre et Jean montaient au Temple pour la pri\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 4, 13-14","texte":"L\u0027Ecriture dit : J\u0027ai cru, c\u0027est pourquoi j\u0027ai parl\u00e9. Et nous, les Ap\u00f4tres, anim\u00e9s de cette m\u00eame foi, nous croyons, nous aussi, et c\u0027est pourquoi nous parlons. Car, nous le savons, celui qui a ressuscit\u00e9 le Seigneur J\u00e9sus nous ressuscitera, nous aussi, avec J\u00e9sus, et il nous placera pr\u00e8s de lui avec vous. "},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ R\u00e9jouissez-vous, exultez, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nvos noms sont inscrits dans les cieux.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu nous as donn\u00e9 ce jour de sainte joie pour f\u00eater les bienheureux Ap\u00f4tres Pierre et Paul ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise une fid\u00e9lit\u00e9 parfaite \u00e0 leur enseignement, puisqu\u0027elle re\u00e7ut par eux la premi\u00e8re annonce de la foi.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres (dimanche)","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPierre \u00e9tait mont\u00e9 sur la terrasse, pour prier ; une extase le surprit : il contempla le ciel ouvert.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 1, 15-16a.17b-18a","texte":"Dieu m\u2019avait mis \u00e0 part d\u00e8s le sein de ma m\u00e8re, dans sa gr\u00e2ce il m\u2019a appel\u00e9, et un jour, il a trouv\u00e9 bon de mettre en moi la r\u00e9v\u00e9lation de son Fils, pour que moi, je l\u2019annonce parmi les nations pa\u00efennes. Je suis parti pour l\u2019Arabie\u00a0; de l\u00e0 je suis revenu \u00e0 Damas. Puis, au bout de trois ans, je suis mont\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem pour faire la connaissance de Pierre."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Ils ont gard\u00e9 les volont\u00e9s du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nles lois qu\u0027il leur donna.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu nous as donn\u00e9 ce jour de sainte joie pour f\u00eater les bienheureux Ap\u00f4tres Pierre et Paul ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise une fid\u00e9lit\u00e9 parfaite \u00e0 leur enseignement, puisqu\u0027elle re\u00e7ut par eux la premi\u00e8re annonce de la foi.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres (dimanche)","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETous ceux qui \u00e9coutaient Pierre re\u00e7urent l\u0027Esprit : ils chant\u00e8rent la gloire de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 15, 7b-9","texte":"\u003Cp\u003EVous savez bien comment Dieu a manifest\u00e9 son choix parmi vous : c\u0027est par moi que les pa\u00efens ont entendu la parole de l\u0027\u00c9vangile et sont venus \u00e0 la foi. Dieu, qui conna\u00eet le c\u0153ur des hommes, leur a rendu t\u00e9moignage en leur donnant l\u0027Esprit Saint tout comme \u00e0 nous ; sans faire aucune distinction entre eux et nous, il a purifi\u00e9 leurs c\u0153urs par la foi.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Par toute la terre s\u0027en va leur message,\u003Cbr \/\u003E\net la Bonne Nouvelle aux limites du monde.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu nous as donn\u00e9 ce jour de sainte joie pour f\u00eater les bienheureux Ap\u00f4tres Pierre et Paul ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise une fid\u00e9lit\u00e9 parfaite \u00e0 leur enseignement, puisqu\u0027elle re\u00e7ut par eux la premi\u00e8re annonce de la foi.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-29","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres (dimanche)","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Saints Pierre et Paul, Ap\u00f4tres","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D.R.-J.G.","editeur":"CNPL","titre":"Un grand vent s\u0027est lev\u00e9","texte":"\u003Cp\u003EUn grand vent s\u0027est lev\u00e9\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison des Ap\u00f4tres :\u003Cbr \/\u003E\nen toute langue\u003Cbr \/\u003E\non entend publier les merveilles de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nPeuples, comprenez et chantez :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni sois-tu, Esprit cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nqui renouvelles tout l\u0027univers (all\u00e9luia) !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRoyaumes de la terre, chantez pour Dieu,\u003Cbr \/\u003E\njouez pour le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est lui qui donne \u00e0 son peuple\u003Cbr \/\u003E\nforce et puissance :\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai pri\u00e9 pour toi, Simon, pour que ta foi ne d\u00e9faille pas ! Quand tu seras revenu, affermis tes fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"115","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je crois, et je p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui ai beauco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ep souffert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E moi qui ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon trouble\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est que mensonge. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Comment rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntout le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9l\u00e8verai la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe du salut,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il en co\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde voir mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les siens\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi, dont tu bris\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les cha\u00eenes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je t\u0027offrirai le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe me glorifierai de ma faiblesse, afin qu\u0027habite en moi la puissance du Christ.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EPasteur du troupeau et chef des Ap\u00f4tres, tu d\u00e9tiens les cl\u00e9s du Royaume des cieux.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 15, 3-5.8","texte":"Avant tout, je vous ai transmis ceci, que j\u2019ai moi-m\u00eame re\u00e7u\u00a0: le Christ est mort pour nos p\u00e9ch\u00e9s, conform\u00e9ment aux \u00c9critures, et il a \u00e9t\u00e9 mis au tombeau\u00a0; il est ressuscit\u00e9 le troisi\u00e8me jour, conform\u00e9ment aux \u00c9critures, et il est apparu \u00e0 Pierre, puis aux Douze. Et en tout dernier lieu, il est m\u00eame apparu \u00e0 l\u2019avorton que je suis."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Racontez \u00e0 tous les peuples\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* la gloire du Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c0 toutes les nations ses merveilles,\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ De\u00a0jour en\u00a0jour proclamez son salut,\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis soient les Ap\u00f4tres Pierre et Paul : ils nous ont transmis la Loi du Seigneur.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn la f\u00eate des Ap\u00f4tres Pierre et Paul, les colonnes de l\u0027\u00c9glise, nous te prions, J\u00e9sus, Fils de Dieu :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESois avec ton peuple, Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as fait de Simon le p\u00eacheur, un p\u00eacheur d\u0027hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0envoie de nouveaux ap\u00f4tres pour que la multitude entende la Parole.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESur le lac, tu as command\u00e9 au vent pour que la barque des disciples ne sombre pas,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0garde ton \u00c9glise au milieu des temp\u00eates et donne ta force \u00e0 ceux qui la conduisent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EApr\u00e8s ta r\u00e9surrection, tu as rassembl\u00e9 les disciples autour de Pierre,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0toi, le Bon Pasteur, rassemble ton peuple en un seul troupeau.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as envoy\u00e9 ton Ap\u00f4tre Paul annoncer l\u0027\u00c9vangile aux pa\u00efens,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais que ta parole parvienne \u00e0 toute cr\u00e9ature.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as remis \u00e0 ton \u00c9glise les cl\u00e9s du Royaume,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ouvre les portes du ciel \u00e0 tous les hommes qui ont cru \u00e0 ta tendresse.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu nous as donn\u00e9 ce jour de sainte joie pour f\u00eater les bienheureux Ap\u00f4tres Pierre et Paul ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise une fid\u00e9lit\u00e9 parfaite \u00e0 leur enseignement, puisqu\u0027elle re\u00e7ut par eux la premi\u00e8re annonce de la foi.\u003C\/p\u003E"}}