{"informations":{"date":"2025-08-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S.Pie X, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S.Pie X, pape","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0La premi\u00e8re personne qui sortira de ma maison,  je l\u2019offrirai en sacrifice d\u2019holocauste au Seigneur\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0En ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJepht\u00e9 \u00e9tait un vaillant guerrier.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019esprit du Seigneur s\u2019empara de lui,\u003Cbr \/\u003E\net il traversa les pays de Galaad et Manass\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net Mispa de Galaad.\u003Cbr \/\u003E\nDe l\u00e0 il passa la fronti\u00e8re des fils d\u2019Ammone.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jepht\u00e9 fit alors ce v\u0153u au Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Si tu livres les fils d\u2019Ammone entre mes mains,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0la premi\u00e8re personne qui sortira de ma maison\u003Cbr \/\u003E\npour venir \u00e0 ma rencontre quand je reviendrai victorieux\u003Cbr \/\u003E\nappartiendra au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net je l\u2019offrirai en sacrifice d\u2019holocauste. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jepht\u00e9 passa chez les fils d\u2019Ammone pour les attaquer,\u003Cbr \/\u003E\net le Seigneur les livra entre ses mains.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il les battit depuis Aro\u00ebr jusqu\u2019\u00e0 proximit\u00e9 de Minnith\u003Cbr \/\u003E\net jusqu\u2019\u00e0 Abel-Keramim,\u003Cbr \/\u003E\nsoit le territoire de vingt villes.\u003Cbr \/\u003E\nCe fut une tr\u00e8s grande d\u00e9faite,\u003Cbr \/\u003E\net les fils d\u2019Ammone durent se soumettre aux fils d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lorsque Jepht\u00e9 revint \u00e0 Mispa,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il arrivait \u00e0 sa maison,\u003Cbr \/\u003E\nvoici que sa fille sortit \u00e0 sa rencontre\u003Cbr \/\u003E\nen dansant au son des tambourins.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019\u00e9tait son unique enfant ;\u003Cbr \/\u003E\nen dehors d\u2019elle, il n\u2019avait ni fils ni fille.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0D\u00e8s qu\u2019il l\u2019aper\u00e7ut, il d\u00e9chira ses v\u00eatements et s\u2019\u00e9cria :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab H\u00e9las, ma fille, tu m\u2019accables !\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est toi qui fais mon malheur !\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai parl\u00e9 trop vite devant le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net je ne peux pas reprendre ma parole. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Mon p\u00e8re, tu as parl\u00e9 trop vite devant le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntraite-moi donc selon ta parole,\u003Cbr \/\u003E\npuisque maintenant le Seigneur t\u2019a veng\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nde tes ennemis, les fils d\u2019Ammone. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et elle ajouta :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je ne te demande qu\u2019une chose :\u003Cbr \/\u003E\nlaisse-moi un r\u00e9pit de deux mois.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019irai dans les montagnes\u003Cbr \/\u003E\npour pleurer ma virginit\u00e9 avec mes amies. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Va ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt il la laissa partir pour deux mois.\u003Cbr \/\u003E\nElle s\u2019en alla donc, avec ses amies, dans la montagne,\u003Cbr \/\u003E\net pleura sa virginit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les deux mois \u00e9coul\u00e9s, elle revint vers son p\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net il accomplit \u00e0 son \u00e9gard le v\u0153u qu\u2019il avait prononc\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Jg 11,\u00a029-39a","intro_lue":"Lecture du livre des Juges","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMe voici, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nje viens faire ta volont\u00e9.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 39, 8a.9a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EHeureux est l\u2019homme\u003Cbr \/\u003E\nqui met sa foi dans le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u00e9 des violents,\u003Cbr \/\u003E\ndans le parti des tra\u00eetres.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu ne voulais ni offrande ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\ntu as ouvert mes oreilles ;\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holocauste ni victime,\u003Cbr \/\u003E\nalors j\u2019ai dit : \u00ab Voici, je viens.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00ab Dans le livre, est \u00e9crit pour moi\u003Cbr \/\u003E\nce que tu veux que je fasse.\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u2019aime :\u003Cbr \/\u003E\nta loi me tient aux entrailles. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u2019annonce la justice\u003Cbr \/\u003E\ndans la grande assembl\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens pas mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, tu le sais.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 39 (40),\u00a05,\u00a07-8a,\u00a08b-9,\u00a010","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Tous ceux que vous trouverez, invitez-les \u00e0 la noce\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus se mit de nouveau \u00e0 parler\u003Cbr \/\u003E\naux grands pr\u00eatres et aux anciens du peuple,\u003Cbr \/\u003E\net il leur dit en paraboles :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Le royaume des Cieux est comparable\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 un roi qui c\u00e9l\u00e9bra les noces de son fils.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il envoya ses serviteurs appeler \u00e0 la noce les invit\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmais ceux-ci ne voulaient pas venir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il envoya encore d\u2019autres serviteurs dire aux invit\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cVoil\u00e0 : j\u2019ai pr\u00e9par\u00e9 mon banquet,\u003Cbr \/\u003E\nmes b\u0153ufs et mes b\u00eates grasses sont \u00e9gorg\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\ntout est pr\u00eat : venez \u00e0 la noce.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais ils n\u2019en tinrent aucun compte et s\u2019en all\u00e8rent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019un \u00e0 son champ, l\u2019autre \u00e0 son commerce ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0les autres empoign\u00e8rent les serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\nles maltrait\u00e8rent et les tu\u00e8rent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le roi se mit en col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nil envoya ses troupes,\u003Cbr \/\u003E\nfit p\u00e9rir les meurtriers\u003Cbr \/\u003E\net incendia leur ville.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors il dit \u00e0 ses serviteurs :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cLe repas de noce est pr\u00eat,\u003Cbr \/\u003E\nmais les invit\u00e9s n\u2019en \u00e9taient pas dignes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Allez donc aux crois\u00e9es des chemins :\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux que vous trouverez,\u003Cbr \/\u003E\ninvitez-les \u00e0 la noce.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les serviteurs all\u00e8rent sur les chemins,\u003Cbr \/\u003E\nrassembl\u00e8rent tous ceux qu\u2019ils trouv\u00e8rent,\u003Cbr \/\u003E\nles mauvais comme les bons,\u003Cbr \/\u003E\net la salle de noce fut remplie de convives.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 Le roi entra pour examiner les convives,\u003Cbr \/\u003E\net l\u00e0 il vit un homme qui ne portait pas le v\u00eatement de noce.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cMon ami, comment es-tu entr\u00e9 ici,\u003Cbr \/\u003E\nsans avoir le v\u00eatement de noce ?\u201d\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019autre garda le silence.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors le roi dit aux serviteurs :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cJetez-le, pieds et poings li\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ndans les t\u00e9n\u00e8bres du dehors ;\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0, il y aura des pleurs et des grincements de dents.\u201d\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Car beaucoup sont appel\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmais peu sont \u00e9lus. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 22,\u00a01-14","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u2019hui, ne fermez pas votre c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e9coutez la voix du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Ps 94, 8a.7d"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"21","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Christophe":{"id":"1359","sexe":"masculin","pays":""},"Yuna":{"id":"5990","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Christophe":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1359\/Christophe.html"},"Yuna":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5990\/Yuna.html"}},"derives":{"Chris":{"id":"6242","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6242\/Chris.html"},"Christobal":{"id":"1361","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1361\/Christobal.html"},"Christopher":{"id":"1360","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1360\/Christopher.html"},"Christophora":{"id":"5843","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5843\/Christophora.html"},"Cristoforo":{"id":"6798","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6798\/Cristoforo.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Christophe":{"id":"1563","valeur":"Saint Christophe","resume":"Martyr en Lycie (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1563\/Saint-Christophe.html","description":"Martyr, son culte est attest\u00e9 d\u00e8s le Ve si\u00e8cle, en Bithynie, o\u00f9 une basilique lui fut d\u00e9di\u00e9e. Son nom qui signifie \"porte-Christ\" l'a d\u00e9sign\u00e9 comme protecteur de tous ceux qui utilisent des moyens de transport. Une belle l\u00e9gende le fait passeur d'un enfant au bord d'un torrent furieux, d'un enfant devenu si lourd que Christophe d\u00e9couvrit qu'il s'agissait de J\u00e9sus, celui qui a cr\u00e9\u00e9 le monde.\"Christophore sancte, virtutes saut tibi tantae,Qui te mane vident, nocturno tempore rident. Christophore sancte, speciem qui eumque tuetur, Ista nempe die non morte mala morietur. Christophorum videas, postea tutus eas.\"*(Biblioth\u00e8que de l'abbaye saint Beno\u00eet)Illustration: peinture \u00e0 l'huile - Saint Christophe portant l'enfant J\u00e9sus - Hieronymus Bosch - 1480-1490* traduction propos\u00e9e: Saint Christophe, tes vertus sont si nombreuses que ceux qui te voient le matin, rient le soir. Saint Christophe, celui que tu prot\u00e8ges, ce jour-l\u00e0 ne mourra pas d'une mauvaise mort. Regarde Saint Christophe et va t'en rassur\u00e9...Comment Saint Christophe est devenu le patron des voyageurs (Paroisse Saint Christophe Dakar, S\u00e9n\u00e9gal)Christophe de Lycie \u00e9tait un g\u00e9ant qui s'\u00e9tait lib\u00e9r\u00e9 du pouvoir du diable et mis au service de Dieu. Il \u00e9tait passeur de voyageurs \u00e0 travers un torrent imp\u00e9tueux. Un jour, arrive un petit enfant. S'appuyant sur son b\u00e2ton, Christophe le prend sur ses \u00e9paules pour lui faire traverser le torrent et son danger mortel. Il s'\u00e9tonne de son lourd poids mais l'enfant lui r\u00e9pond: 'en me portant, c'est le monde entier que tu as port\u00e9'L'arme du Train l'a adopt\u00e9 comme saint patron pour pouvoir, de mani\u00e8re sereine, sous sa protection, accomplir pleinement les missions logistiques les plus \u00e9prouvantes. (Dioc\u00e8se aux Arm\u00e9es fran\u00e7aises)- saint du jour, saint Christophe, martyr, protecteur des voyageurs, VaticanNewsIl est mentionn\u00e9 le 21 ao\u00fbt sur les calendriers en France...- L'\u00e9glise de Sampigny-les-Maranges en Sa\u00f4ne et Loire abrite une statue de St Christophe. Au martyrologe romain, le 25 juillet:En Lycie, saint Christophe, martyr au IIIe si\u00e8cle."},"Pie X":{"id":"220","valeur":"Saint Pie X","resume":"Pape (257<sup>e<\/sup>) de 1903 \u00e0 1914 (+ 1914)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/220\/Saint-Pie-X.html","description":"Giuseppe Melchiore SartoEnfant de la terre, n\u00e9 dans une humble famille de V\u00e9n\u00e9tie, Joseph Sarto est le symbole de la simplicit\u00e9 et de la fermet\u00e9 dogmatique suivant sa doctrine: \"Tout r\u00e9nover dans le Christ\". Cur\u00e9, puis \u00e9v\u00eaque de Mantoue, patriarche de Venise, pape enfin en 1903. L'\u00e9poque \u00e9tait difficile. Ce d\u00e9but du XXe si\u00e8cle voit en France la s\u00e9paration de l'\u00c9glise et de l'\u00c9tat, la mont\u00e9e du modernisme, les rapports difficiles de la religion et du politique.  Saint Pie X a la r\u00e9putation d'avoir beaucoup condamn\u00e9: les pr\u00eatres modernistes qui sapent les fondements de la foi au Christ, comme \"Le Sillon\" qui voulait assimiler le christianisme au syst\u00e8me politique de la d\u00e9mocratie. Il veut garder le cap, sans d\u00e9viance. On retiendra surtout de ce petit paysan devenu berger de l'\u00c9glise, le renouvellement de la liturgie et de la cat\u00e9ch\u00e8se, la b\u00e9atification du Cur\u00e9 d'Ars qui lui permet de rappeler le r\u00f4le pastoral du clerg\u00e9, et surtout son appel \u00e0 la communion fr\u00e9quente \u00e0 laquelle il appelle d\u00e9sormais les petits enfants, bouleversant ainsi plusieurs si\u00e8cles marqu\u00e9s par le jans\u00e9nisme et le rigorisme sacramentaire. Canonis\u00e9 par Pie XII en 1954.- Red\u00e9couvrir la figure de Saint Pie X, Radio Vatican, 20 ao\u00fbt 2014.- Pie X - site du Vatican.- Fondation Giuseppe Sarto - mus\u00e9e et lieu de naissance de Saint Pie X.En 2007, \u00e0 l'occasion du 150\u00e8me anniversaire de la cons\u00e9cration sacerdotale de S. Pie X, la municipalit\u00e9 de Riese Pio X et la Fondazione Giuseppe Sarto ont \u00e9dit\u00e9 le livre \"Pie X, un pape de Venise\" (en italien)M\u00e9moire de saint Pie X, pape. Successivement cur\u00e9 de paroisse, \u00e9v\u00eaque de Mantoue, puis de Venise, enfin \u00e9lu \u00e9v\u00eaque de Rome, il se donna, comme r\u00e8gle de conduite et de gouvernement, de tout restaurer dans le Christ, ce qu'il accomplit avec simplicit\u00e9 d'\u00e2me, pauvret\u00e9 et vigueur, en cherchant \u00e0 d\u00e9velopper parmi les fid\u00e8les la vie chr\u00e9tienne au moyen de la participation \u00e0 l'Eucharistie, de la dignit\u00e9 de la liturgie et de l'int\u00e9grit\u00e9 de la doctrine. Il mourut en 1914 et fut inhum\u00e9 pr\u00e8s de saint Pierre."}},"autres":{"Abraham de Smolensk":{"valeur":"Saint Abraham de Smolensk","id":"7949","resume":"(+ 1222)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7949\/Saint-Abraham-de-Smolensk.html"},"Agathonique":{"valeur":"Saint Agathonique","id":"7952","resume":"Et ses compagnons martyrs (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7952\/Saint-Agathonique.html"},"Alb\u00e9ric":{"valeur":"Saint Alb\u00e9ric","id":"7959","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Utrecht (+ 784)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7959\/Saint-Alb%C3%A9ric.html"},"Aleksander Wo\u017any":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Aleksander Wo\u017any","id":"13607","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain polonais (+ 1983)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13607\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Aleksander-Wo%C5%BAny.html"},"Avit de Clermont":{"valeur":"Saint Avit de Clermont","id":"472","resume":"\u00c9v\u00eaque de Clermont (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/472\/Saint-Avit-de-Clermont.html"},"Bassa":{"valeur":"Sainte Bassa","id":"7964","resume":"Et ses fils, martyrs (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7964\/Sainte-Bassa.html"},"Baudoin":{"valeur":"Saint Baudoin","id":"10126","resume":"Abb\u00e9 (+ 1140)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10126\/Saint-Baudoin.html"},"Bernard, Marie et Gr\u00e2ce":{"valeur":"Saints Bernard, Marie et Gr\u00e2ce","id":"9943","resume":"Martyrs en Espagne (+ 1180)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9943\/Saints-Bernard--Marie-et-Gr%C3%A2ce.html"},"Bruno Zembol":{"valeur":"Bienheureux Bruno Zembol","id":"7969","resume":"Franciscain polonais mort \u00e0 Dachau (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7969\/Bienheureux-Bruno-Zembol.html"},"Cyriaque":{"valeur":"Sainte Cyriaque","id":"12182","resume":"Martyre \u00e0 Rome (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12182\/Sainte-Cyriaque.html"},"Eupr\u00e9pius":{"valeur":"Saint Eupr\u00e9pius","id":"12183","resume":"\u00e9v\u00eaque de V\u00e9rone (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12183\/Saint-Eupr%C3%A9pius.html"},"Joseph Dang Dinh (Ni\u00ean) Vi\u00ean":{"valeur":"Saint Joseph Dang Dinh (Ni\u00ean) Vi\u00ean","id":"12185","resume":"Pr\u00eatre martyr du Vietnam (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12185\/Saint-Joseph-Dang-Dinh-%28Ni%C3%AAn%29-Vi%C3%AAn.html"},"Ladislas Findysz":{"valeur":"Bienheureux Ladislas Findysz","id":"12493","resume":"Pr\u00eatre polonais - martyr (+ 1964)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12493\/Bienheureux-Ladislas-Findysz.html"},"L\u00e9once l'ancien":{"valeur":"Saint L\u00e9once l'ancien","id":"12664","resume":"Archev\u00eaque de Bordeaux (+ v. 541)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12664\/Saint-L%C3%A9once-l-ancien.html"},"Luxorius et ses compagnons":{"valeur":"Saints Luxorius et ses compagnons","id":"12184","resume":"Martyrs en Sardaigne (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12184\/Saints-Luxorius-et-ses-compagnons.html"},"Maximien":{"valeur":"Saint Maximien","id":"1712","resume":"Conscrit, martyr \u00e0 Antioche (+ 363)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1712\/Saint-Maximien.html"},"Paterne d'Egypte":{"valeur":"Saint Paterne d'Egypte","id":"11082","resume":"Martyr \u00e0 Fondi (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11082\/Saint-Paterne-d-Egypte.html"},"Privat":{"valeur":"Saint Privat","id":"1714","resume":"\u00e9v\u00eaque de Mende et martyr (+ 257)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1714\/Saint-Privat.html"},"Quadratus":{"valeur":"Saint Quadratus","id":"1715","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Utique, en Tunisie (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1715\/Saint-Quadratus.html"},"Sauveur Estrugo Solv\u00e8s et  Raymond Peiro Victori":{"valeur":"Bienheureux Sauveur Estrugo Solv\u00e8s et  Raymond Peiro Victori","id":"12186","resume":"Pr\u00eatres et martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12186\/Bienheureux-Sauveur-Estrugo-Solv%C3%A8s-et--Raymond-Peiro-Victori.html"},"Sidoine Apollinaire":{"valeur":"Saint Sidoine Apollinaire","id":"1716","resume":"Ecrivain, \u00e9v\u00eaque de Clermont (+ 486)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1716\/Saint-Sidoine-Apollinaire.html"},"Victoire Rasoamanarivo":{"valeur":"Bienheureuse Victoire Rasoamanarivo","id":"10155","resume":"La\u00efque malgache (+ 1894)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10155\/Bienheureuse-Victoire-Rasoamanarivo.html"},"Yuna":{"valeur":"Sainte Yuna","id":"12770","resume":"Ermite en Bretagne (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12770\/Sainte-Yuna.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S.Pie X, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S.Pie X, pape","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu, mon refuge est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u2019h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u2019en toi notre bonheur et d\u2019attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu garde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es dans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S.Pie X, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S.Pie X, pape","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllez vers le Seigneur parmi les chants d\u0027all\u00e9gresse.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"P\u00e8re du premier mot","texte":"P\u00e8re du premier mot\u003Cbr\u003EJailli dans le premier silence\u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme a commenc\u00e9,\u003Cbr\u003EEntends monter vers toi,\u003Cbr\u003EComme en \u00e9cho,\u003Cbr\u003ENos voix\u003Cbr\u003EM\u00eal\u00e9es aux chants que lance\u003Cbr\u003ETon Bien-Aim\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EP\u00e8re du premier jour\u003Cbr\u003ELev\u00e9 sur les premi\u00e8res terres\u003Cbr\u003EAu souffle de l\u2019Esprit,\u003Cbr\u003EVoici devant tes yeux,\u003Cbr\u003EComme en retour,\u003Cbr\u003ELe feu\u003Cbr\u003EQui prend au c\u0153ur les fr\u00e8res\u003Cbr\u003EDe J\u00e9sus Christ. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EP\u00e8re du premier fruit\u003Cbr\u003EGonfl\u00e9 de la premi\u00e8re s\u00e8ve\u003Cbr\u003EAu monde ensemenc\u00e9,\u003Cbr\u003ERe\u00e7ois le sang des grains\u003Cbr\u003EQui ont m\u00fbri,\u003Cbr\u003EEt viens\u003Cbr\u003ERemplir les mains qui cherchent\u003Cbr\u003ETon Premier-N\u00e9. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EFais que j\u2019entende au matin ton amour, car je compte sur toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EExultez, vous qui aimez J\u00e9rusalem\u00a0; r\u00e9jouissez-vous de sa joie\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 66)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00c0 vous, l\u0027all\u00e9gresse de J\u00e9rusalem\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nExultez en elle, vous to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui l\u0027aimez\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissez-vous de sa joie,\u003Cbr \/\u003E\nvo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui la pleuriez\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Alors, vous serez nourris de son lait,\u003Cbr \/\u003E\nrassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ses consolations\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nalors, vous go\u00fbterez avec d\u00e9lices\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027abond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Car le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voici que je dirige vers elle\u003Cbr \/\u003E\nla p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix comme un fleuve *\u003Cbr \/\u003E\net, comme un torrent qui d\u00e9borde,\u003Cbr \/\u003E\nla gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire des nations.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous serez nourris, port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur la hanche\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nvous serez choy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur ses genoux. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Comme un enfant que sa m\u00e8re console,\u003Cbr \/\u003E\nains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je vous consolerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, dans J\u00e9rusalem, vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez consol\u00e9s. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Vous verrez, votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se r\u00e9jouira\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\net vos os revivront\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe reverdit.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"146","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Il est bon de f\u00eat\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr\u003Eil est beau de chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa louange\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur reb\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et J\u00e9rusalem,\u003Cbr\u003Eil rassemble les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u2019Isra\u00ebl\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E il gu\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les c\u0153urs bris\u00e9s \u003Cbr\u003Eet s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne leurs blessures.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il compte le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre des \u00e9toiles,\u003Cbr\u003Eil donne \u00e0 chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene un nom\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il est grand, il est f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, notre Ma\u00eetre\u00a0:\u003Cbr\u003Enul n\u2019a mesur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son intelligence.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles\u003Cbr\u003Eet rabaisse jusqu\u2019\u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entonnez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u2019action de gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Ejouez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la cithare\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il couvre le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de nuages,\u003Cbr\u003Eil pr\u00e9pare la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eil fait germer l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe sur les montagnes\u003Cbr\u003Eet les plantes pour l\u2019us\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des hommes\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il donne leur p\u00e2t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere aux troupeaux,\u003Cbr\u003Eaux petits du corbea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui la r\u00e9clament.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La force des chevaux n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ce qu\u2019il aime,\u003Cbr\u003Eni la vigueur des guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, ce qui lui pla\u00eet\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E mais le Seigneur se pla\u00eet \u003Cbr\u003E avec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent, \u003Cbr\u003Eavec ceux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent son amour.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 18-21","texte":"J\u2019estime qu\u2019il n\u2019y a pas de commune mesure entre les souffrances du temps pr\u00e9sent et la gloire que Dieu va bient\u00f4t r\u00e9v\u00e9ler en nous. En effet, la cr\u00e9ation aspire de toutes ses forces \u00e0 voir cette r\u00e9v\u00e9lation des fils de Dieu. Car la cr\u00e9ation a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e au pouvoir du n\u00e9ant, non parce qu\u2019elle l\u2019a voulu, mais \u00e0 cause de celui qui l\u2019a livr\u00e9e \u00e0 ce pouvoir. Pourtant, elle a gard\u00e9 l\u2019esp\u00e9rance d\u2019\u00eatre, elle aussi, lib\u00e9r\u00e9e de l\u2019esclavage, de la d\u00e9gradation in\u00e9vitable, pour conna\u00eetre la libert\u00e9, la gloire des enfants de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je chanterai ta force, \u00f4 mon Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Au matin, j\u2019acclamerai ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ R\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 moi, regarde\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le Dieu de mon amour vient \u00e0 moi. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EIl est beau de chanter ta louange, Seigneur, toi qui \u00e9l\u00e8ves les humbles.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions avec foi le P\u00e8re tout-puissant,\u003Cbr \/\u003E\nprions J\u00e9sus, le Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Saint Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00d4 Seigneur, \u00e9coute et prends piti\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019\u00c9glise immacul\u00e9e du Dieu vivant,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pandue par tout l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons la richesse des gr\u00e2ces divines.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les ministres consacr\u00e9s au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npour le peuple qui adore Dieu en v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions le Christ, notre Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui dispensent fid\u00e8lement la parole,\u003Cbr \/\u003E\ndemandons la sagesse infinie du Verbe de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les vierges d\u2019esprit et de corps \u00e0 cause du r\u00e8gne de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour ceux qui peinent sur le chemin de la vie parfaite,\u003Cbr \/\u003E\nprions celui qui donne l\u2019Esprit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPour ceux qui gouvernent les peuples,\u003Cbr \/\u003E\npour que r\u00e8gnent la justice et le droit,\u003Cbr \/\u003E\ndemandons la force de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019alternance heureuse des saisons,\u003Cbr \/\u003E\npour les bienfaits de la pluie et des vents,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur qui gouverne le monde.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, pour d\u00e9fendre la foi catholique et fonder toutes choses dans le Christ, tu as combl\u00e9 le pape saint Pie X de sagesse divine et de courage apostolique ; permets que, dociles \u00e0 ses instructions et \u00e0 ses exemples, nous obtenions l\u2019\u00e9ternelle r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S.Pie X, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S.Pie X, pape","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Trad. J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Qu\u0027il soit b\u00e9ni","texte":"\u003Cp\u003EQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez, ouvrez vos portes,\u003Cbr \/\u003E\nNe fermez plus vos c\u0153urs !\u003Cbr \/\u003E\nIl vient \u00e0 nous sans faste,\u003Cbr \/\u003E\nGrandeur ni majest\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nV\u00eatu comme le pauvre\u003Cbr \/\u003E\nDans son humilit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nEntendez-le qui parle,\u003Cbr \/\u003E\nSortez tous de l\u0027erreur !\u003Cbr \/\u003E\nMalheur \u00e0 l\u0027homme riche\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il ne veut \u00e9couter\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ de la Promesse\u003Cbr \/\u003E\nQui vient nous racheter !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nIl montre \u00e0 tous les humbles\u003Cbr \/\u003E\nLa face du Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui sont en partage\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire et le pouvoir,\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u0027\u00e0 la fin des \u00e2ges\u003Cbr \/\u003E\nLes peuples pourront voir !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nIl donne aux mis\u00e9rables\u003Cbr \/\u003E\nLa paix du Bon Pasteur,\u003Cbr \/\u003E\nIl est doux. Il est humble.\u003Cbr \/\u003E\nSon joug sera l\u00e9ger!\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u0027est lui qui nous m\u00e8ne\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 la libert\u00e9 !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est ta droite, Seigneur, qui donne la victoire.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"43 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens entendu dire, +\u003Cbr \/\u003E\net nos p\u00e8res nous \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent racont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nquelle action tu accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de leur temps,\u003Cbr \/\u003E\naux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers d\u0027autrefois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toi, par ta main, tu as d\u00e9poss\u00e9d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les nations, +\u003Cbr \/\u003E\net ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027implanter ; *\u003Cbr \/\u003E\net tu as malmen\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des peuplades,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027\u00e9tendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ce n\u0027\u00e9tait pas leur \u00e9p\u00e9e qui poss\u00e9d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le pays, +\u003Cbr \/\u003E\nni leur bras qui les rend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit vainqueurs, *\u003Cbr \/\u003E\nmais ta droite et ton bras, et la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er tu les aimais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi, Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon roi, *\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9cides des vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eires de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E avec toi, nous batti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos ennemis ;\u003Cbr \/\u003E\npar ton nom, nous \u00e9crasi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos adversaires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u0027est pas sur mon \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme que je compte,\u003Cbr \/\u003E\nni sur mon \u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, pour la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu nous as donn\u00e9 de v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eincre l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\ntu as couvert notre ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dieu \u00e9tait notre lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge, tout le jour :\u003Cbr \/\u003E\nsans cesse nous rendions gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENe cache pas loin de moi ta face au jour o\u00f9 l\u0027angoisse me tient.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"43 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, tu nous humil\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, tu nous rejettes,\u003Cbr\u003Etu ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu nous fais pli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant l\u0027adversaire,\u003Cbr\u003Eet nos ennemis emp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertent le butin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu nous traites en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de boucherie,\u003Cbr\u003Etu nous disperses parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu vends ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e0 vil prix,\u003Cbr\u003Esans que tu g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes \u00e0 ce march\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tu nous exposes aux sarc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esmes des voisins,\u003Cbr\u003Eaux rires, aux moquer\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de l\u0027entourage.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble des nations ;\u003Cbr\u003Eles \u00e9trangers ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Essent les \u00e9paules. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Tout le jour, ma d\u00e9ch\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence est devant moi,\u003Cbr\u003Ela honte co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mon visage,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sous les sarcasmes et les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de blasph\u00e8me,\u003Cbr\u003Esous les yeux de l\u0027ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui se venge. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi, Seigneur, aide-nous. Ne nous rejette pas jusqu\u0027\u00e0 la fin.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"43 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Tout cela est venu sur nous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans que nous t\u0027ay\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens oubli\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\nnous n\u0027avions pas trah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Notre c\u0153ur ne s\u0027\u00e9tait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9tourn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net nos pieds n\u0027avaient pas quitt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton chemin\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E quand tu nous poussais au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des chacals\u003Cbr \/\u003E\net nous couvrais de l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Si nous avions oubli\u00e9 le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntendu les mains vers un die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Dieu ne l\u0027e\u00fbt-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9couvert,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le fond des c\u0153urs ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E C\u0027est pour toi qu\u0027on nous mass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecre sans arr\u00eat,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027on nous traite en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil d\u0027abattoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi ! Pourquoi dors-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e8ve-toi ! Ne nous rejette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Pourquoi d\u00e9tourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face,\u003Cbr \/\u003E\noublier notre malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre mis\u00e8re ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Oui, nous mord\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la poussi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nnotre ventre c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Debout ! Vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens \u00e0 notre aide !\u003Cbr \/\u003E\nRach\u00e8te-nous, au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de ton amour.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Pour ton serviteur, illumine ta face.\u003Cbr \/\u003E\nApprends-moi tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 11, 1-16","titre":"Son r\u00e8gne n\u0027aura pas de fin","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Un rameau sortira de la souche de Jess\u00e9, p\u00e8re de David, un rejeton jaillira de ses racines.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Sur lui reposera l\u2019esprit du Seigneur\u00a0: esprit de sagesse et de discernement, esprit de conseil et de force, esprit de connaissance et de crainte du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E \u2013 qui lui inspirera la crainte du Seigneur. Il ne jugera pas sur l\u2019apparence\u00a0; il ne se prononcera pas sur des rumeurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Il jugera les petits avec justice\u00a0; avec droiture, il se prononcera en faveur des humbles du pays. Du b\u00e2ton de sa parole, il frappera le pays\u00a0; du souffle de ses l\u00e8vres, il fera mourir le m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E La justice est la ceinture de ses hanches\u00a0; la fid\u00e9lit\u00e9 est la ceinture de ses reins.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Le loup habitera avec l\u2019agneau, le l\u00e9opard se couchera pr\u00e8s du chevreau, le veau et le lionceau seront nourris ensemble, un petit gar\u00e7on les conduira.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E La vache et l\u2019ourse auront m\u00eame p\u00e2ture, leurs petits auront m\u00eame g\u00eete. Le lion, comme le b\u0153uf, mangera du fourrage.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Le nourrisson s\u2019amusera sur le nid du cobra\u00a0; sur le trou de la vip\u00e8re, l\u2019enfant \u00e9tendra la main.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Il n\u2019y aura plus de mal ni de corruption sur toute ma montagne sainte\u00a0; car la connaissance du Seigneur remplira le pays comme les eaux recouvrent le fond de la mer.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, la racine de Jess\u00e9, p\u00e8re de David, sera dress\u00e9e comme un \u00e9tendard pour les peuples, les nations la chercheront, et la gloire sera sa demeure.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, une fois encore, le Seigneur \u00e9tendra la main pour reprendre le reste de son peuple, ce reste qui reviendra d\u2019Assour et d\u2019\u00c9gypte, de Patros, d\u2019\u00c9thiopie et d\u2019\u00c9lam, de Shin\u00e9ar, de Hamath et des \u00eeles de la mer.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il l\u00e8vera un \u00e9tendard pour les nations\u00a0; il rassemblera les exil\u00e9s d\u2019Isra\u00ebl\u00a0; il r\u00e9unira les dispers\u00e9s de Juda des quatre coins de la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors la jalousie d\u2019\u00c9phra\u00efm cessera, et les adversaires de Juda seront retranch\u00e9s. \u00c9phra\u00efm ne jalousera plus Juda, et Juda ne sera plus l\u2019adversaire d\u2019\u00c9phra\u00efm.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ils fonceront sur le flanc des Philistins \u00e0 l\u2019Occident\u00a0; ensemble ils pilleront les fils de l\u2019Orient. Ils mettront la main sur \u00c9dom et Moab, et les fils d\u2019Ammone leur ob\u00e9iront.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Le Seigneur ass\u00e9chera la lagune de l\u2019\u00c9gypte, il l\u00e8vera la main contre l\u2019Euphrate, dans l\u2019ardeur de son souffle\u00a0; il le divisera en sept ruisseaux o\u00f9 l\u2019on marchera en sandales.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il y aura une route pour le reste de son peuple, ce reste qui reviendra d\u2019Assour, comme il y eut une route pour Isra\u00ebl, le jour o\u00f9 il monta du pays d\u2019\u00c9gypte.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Un rejeton sort de la racine de Jess\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nsur lui repose l\u0027Esprit du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe vous laisse la paix, dit J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nje vous donne ma paix,\u003Cbr \/\u003E\nque votre c\u0153ur cesse de se troubler et de craindre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe vous enverrai, dit J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027Esprit de v\u00e9rit\u00e9 qui provient du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nil me rendra t\u00e9moignage et vous enseignera tout.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"CONSTITUTION APOSTOLIQUE \u00ab DIVINO AFFLATU \u00bb DE S. PIE X (1911)","texte_patristique":"\u003Cp\u003ELes psaumes recueillis dans la Bible ont \u00e9t\u00e9 compos\u00e9s sous l\u0027inspiration divine. Certes, d\u00e8s les d\u00e9buts de l\u0027\u00c9glise, ils ont merveilleusement contribu\u00e9 \u00e0 nourrir la pi\u00e9t\u00e9 des fid\u00e8les, qui offraient \u003Cem\u003E\u00e0 Dieu, en toute circonstance, un sacrifice de louange, c\u0027est-\u00e0-dire l\u0027acte de foi qui sortait de leurs l\u00e8vres en l\u0027honneur de son nom\u003C\/em\u003E. Mais il est certain aussi que, selon un usage d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u sous la Loi ancienne, ils ont tenu une place \u00e9minente dans la liturgie proprement dite et dans l\u0027Office divin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETelle est l\u0027origine de ce que saint Basile appelle \u00ab la voix de l\u0027\u00c9glise \u00bb, cette psalmodie d\u00e9finie par notre pr\u00e9d\u00e9cesseur Urbain VIII comme \u00ab la fille de cette louange qui se chante sans rel\u00e2che devant le tr\u00f4ne de Dieu et de l\u0027Agneau \u00bb. Et, selon saint Athanase, elle enseigne aux hommes, surtout lorsqu\u0027ils sont consacr\u00e9s au culte divin, \u00ab comment ils doivent louer Dieu et quelles paroles il leur faut employer pour le c\u00e9l\u00e9brer. \u00bb Voici, sur ce sujet une belle parole de saint Augustin : \u00ab Pour que l\u0027homme puisse adresser \u00e0 Dieu une digne louange, Dieu s\u0027est lou\u00e9 lui-m\u00eame ; et parce qu\u0027il a bien voulu se louer, l\u0027homme sait quelle louange il doit lui adresser. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELes psaumes poss\u00e8dent en outre une \u00e9tonnante efficacit\u00e9 pour \u00e9veiller dans les c\u0153urs le d\u00e9sir de toutes les vertus. \u00ab Certes, \u003Cem\u003Etoute la sainte \u00c9criture\u003C\/em\u003E, de l\u0027Ancien comme du Nouveau Testament, \u003Cem\u003Eest inspir\u00e9e par Dieu et utile pour l\u0027enseignement\u003C\/em\u003E, ainsi qu\u0027il est \u00e9crit ; n\u00e9anmoins le livre des Psaumes, comme un paradis contenant tous les fruits des autres livres, propose ses chants et ajoute ses propres fruits aux autres dans la psalmodie. \u00bb Ces paroles sont encore de saint Athanase, qui ajoute tr\u00e8s justement : \u00ab Je pense que, pour celui qui chante les psaumes, ils sont comparables \u00e0 un miroir o\u00f9 il peut se contempler lui-m\u00eame ainsi que les mouvements de son \u00e2me, et psalmodier dans ces dispositions. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u0027est pourquoi saint Augustin parle ainsi dans ses Confessions : \u00ab Combien j\u0027ai pleur\u00e9, en chantant tes hymnes et tes cantiques, tant j\u0027\u00e9tais remu\u00e9 par les douces m\u00e9lodies que chantait ton \u00c9glise ! Ces chants p\u00e9n\u00e9traient dans mes oreilles, la v\u00e9rit\u00e9 s\u0027infiltrait dans mon c\u0153ur que la ferveur transportait, mes larmes coulaient, et cela me faisait du bien. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn effet, peut-on \u00eatre insensible \u00e0 tous ces passages des psaumes o\u00f9 sont proclam\u00e9es si hautement l\u0027immense majest\u00e9 de Dieu, sa toute-puissance, sa justice, sa bont\u00e9, sa cl\u00e9mence inexprimables, et ses autres grandeurs infinies ? Peut-on ne pas r\u00e9pondre par des sentiments semblables, \u00e0 ces actions de gr\u00e2ce pour les bienfaits re\u00e7us de Dieu, \u00e0 ces pri\u00e8res humbles et confiantes pour ce que l\u0027on attend, ou \u00e0 ces cris d\u0027une \u00e2me qui se repent de ses p\u00e9ch\u00e9s ? ~ Peut-on ne pas \u00eatre embras\u00e9 d\u0027amour par cette image du Christ r\u00e9dempteur esquiss\u00e9e avec pers\u00e9v\u00e9rance ? Car saint Augustin \u00ab entendait dans tous les psaumes la voix du Christ soit qu\u0027elle chante ou qu\u0027elle g\u00e9misse, qu\u0027elle se r\u00e9jouisse dans l\u0027esp\u00e9rance ou qu\u0027elle soupire dans la situation pr\u00e9sente. \u00bb\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ \u00d4 ab\u00eeme de la richesse\u003Cbr \/\u003E\net de la sagesse de Dieu :\u003Cbr \/\u003E\ntout est de lui, par lui et pour lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EO\u00f9 trouver la force de le glorifier ?\u003Cbr \/\u003E\nIl est le Tr\u00e8s-Haut, au-dessus de toutes ses \u0153uvres.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue vos louanges exaltent le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsans vous lasser, car vous n\u0027en finirez pas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u0027est le Seigneur qui a tout cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 ceux qui l\u0027aiment, il a donn\u00e9 la sagesse.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, pour d\u00e9fendre la foi catholique et fonder toutes choses dans le Christ, tu as combl\u00e9 le pape saint Pie X de sagesse divine et de courage apostolique ; permets que, dociles \u00e0 ses instructions et \u00e0 ses exemples, nous obtenions l\u2019\u00e9ternelle r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S.Pie X, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S.Pie X, pape","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"He 12, 1b-2","texte":"D\u00e9barrassons-nous de tout ce qui nous alourdit, et d\u2019abord du p\u00e9ch\u00e9 qui nous entrave si bien\u00a0; alors nous courrons avec endurance l\u2019\u00e9preuve qui nous est propos\u00e9e, les yeux fix\u00e9s sur J\u00e9sus, qui est \u00e0 l\u2019origine et au terme de la foi. Renon\u00e7ant \u00e0 la joie qui lui \u00e9tait propos\u00e9e, il a endur\u00e9, sans avoir honte, l\u2019humiliation de la croix, et, assis \u00e0 la droite de Dieu, il r\u00e8gne avec lui."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJ\u0027esp\u0026egrave;re le Seigneur de toute mon \u0026acirc;me ;\u003Cbr \/\u003Eje l\u0027esp\u0026egrave;re et j\u0027attends sa parole.","oraison":"Nous en appelons \u0026agrave; toi, Seigneur, toi qui conduis ta cr\u0026eacute;ature humaine \u0026agrave; travers les conflits de ce monde : fais aboutir les volont\u0026eacute;s de paix de notre temps, afin que tous les hommes puissent vivre heureux et te louer pour l\u0027amour que tu donnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S.Pie X, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S.Pie X, pape","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 1, 1-2","texte":"Aimez la justice, vous qui gouvernez la terre\u00a0; ayez sur le Seigneur des pens\u00e9es droites, cherchez-le avec un c\u0153ur simple, car il se laisse trouver par ceux qui ne veulent pas le mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, il se manifeste \u00e0 ceux qui ne refusent pas de croire en lui."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EFais confiance au Seigneur, agis bien, \u003Cbr \/\u003Ehabite la terre et reste fid\u0026egrave;le.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0026rsquo;est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S.Pie X, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S.Pie X, pape","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 23-24","texte":"Voici le commandement de Dieu\u00a0: avoir foi en son Fils J\u00e9sus Christ, et nous aimer les uns les autres comme il nous l\u2019a command\u00e9. Et celui qui est fid\u00e8le \u00e0 ses commandements demeure en Dieu, et Dieu en lui\u00a0; et nous reconnaissons qu\u2019il demeure en nous, puisqu\u2019il nous a donn\u00e9 son Esprit. "},"repons":"V\/ Je garde le Seigneur devant moi sans rel\u0026acirc;che ; \u003Cbr \/\u003Eil est \u0026agrave; ma droite : je suis in\u0026eacute;branlable.","oraison":"P\u0026egrave;re saint, nous rappelant cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions : fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S.Pie X, pape","degre":"","ligne1":"jeudi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S.Pie X, pape","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Tassin","editeur":"SM","titre":"\u00d4 P\u00e8re, Source de l\u2019amour","texte":"\u0026Ocirc; P\u0026egrave;re, \u003Cbr \/\u003ESource de l\u0026rsquo;amour, \u003Cbr \/\u003ETu nous as gard\u0026eacute;s en ce jour \u003Cbr \/\u003EDans ta tendresse. \u003Cbr \/\u003ESi je n\u0026rsquo;ai pas compris ta voix, \u003Cbr \/\u003ECe soir je rentre aupr\u0026egrave;s de toi, \u003Cbr \/\u003EEt ton pardon me sauvera \u003Cbr \/\u003EDe la tristesse. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003E\u0026Eacute;toile sans d\u0026eacute;clin,\u003Cbr \/\u003EToi qui vis aux si\u0026egrave;cles sans fin,\u003Cbr \/\u003EPr\u0026egrave;s de ton P\u0026egrave;re\u0026nbsp;!\u003Cbr \/\u003ETa main, ce jour, nous a conduits,\u003Cbr \/\u003ETon corps, ton sang nous ont nourris\u0026nbsp;:\u003Cbr \/\u003EReste avec nous en cette nuit,\u003Cbr \/\u003ESainte lumi\u0026egrave;re. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003EEsprit de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003ENe refuse pas ta clart\u0026eacute;\u003Cbr \/\u003E\u0026Agrave; tous les hommes.\u003Cbr \/\u003E\u0026Eacute;teins la haine dans les c\u0026oelig;urs,\u003Cbr \/\u003EEt que les pauvres qui ont peur\u003Cbr \/\u003ED\u0026rsquo;un lendemain sans vrai bonheur\u003Cbr \/\u003EEn paix s\u0026rsquo;endorment. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003EReviendras-tu ce soir\u003Cbr \/\u003EPour combler enfin notre espoir\u003Cbr \/\u003EPar ta pr\u0026eacute;sence\u0026nbsp;?\u003Cbr \/\u003ELa table est mise en ta maison\u003Cbr \/\u003EO\u0026ugrave; pr\u0026egrave;s de toi nous mangerons.\u003Cbr \/\u003EPour ton retour, nous veillerons\u003Cbr \/\u003EPleins d\u0026rsquo;esp\u0026eacute;rance. "},"antienne_1":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur, mon rocher\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"143 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon rocher ! +\u003Cbr\u003EIl exerce mes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins pour le combat, *\u003Cbr\u003Eil m\u2019entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eene \u00e0 la bataille.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est mon alli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ma forteresse,\u003Cbr\u003Ema citadelle, celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui me lib\u00e8re ;\u003Cbr\u003Eil est le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u2019abrite,\u003Cbr\u003Eil me donne pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur mon peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019est-ce que l\u2019homme, \u003Cbr\u003E pour que tu le conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisses, Seigneur, *\u003Cbr\u003Ele fils d\u2019un homme, pour que tu c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptes avec lui ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019homme est sembl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble \u00e0 un souffle,\u003Cbr\u003Eses jours sont une \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre qui passe.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descends ;\u003Cbr\u003Etouche les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes : qu\u2019elles br\u00fblent !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E D\u00e9coche des \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs de tous c\u00f4t\u00e9s, \u003Cbr\u003Etire des fl\u00e8ches et r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends la terreur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des hauteurs, tends-moi la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, d\u00e9livre-moi, *\u003Cbr\u003Esauve-moi du gouffre des eaux,\u003Cbr\u003Ede l\u2019emprise d\u2019un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il dit des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mensong\u00e8res,\u003Cbr\u003Esa main est une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein parjure.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EHeureux le peuple qui a pour Dieu le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"143 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour toi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un chant nouveau,\u003Cbr\u003Epour toi, je jouerai sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour toi qui donnes aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis la victoire\u003Cbr\u003Eet sauves de l\u2019\u00e9p\u00e9e meurtri\u00e8re \u003Cbr\u003E Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, sauve-moi\u003Cbr\u003Ede l\u2019emprise d\u2019un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger :\u003Cbr\u003Eil dit des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mensong\u00e8res,\u003Cbr\u003Esa main est une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein parjure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que nos fils soient par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eils \u00e0 des plants\u003Cbr\u003Ebien ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u00e8s leur jeune \u00e2ge ; *\u003Cbr\u003Enos filles, par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles \u00e0 des colonnes \u003Cbr\u003Esculpt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees pour un palais !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nos greniers, rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, d\u00e9bordants,\u003Cbr\u003Eregorger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de biens ; *\u003Cbr\u003Eles troupeaux, par milli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, par myriades,\u003Cbr\u003Eemplir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent nos campagnes !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Nos vassaux nous rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent soumis,\u003Cbr\u003Epl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de d\u00e9faites ; *\u003Cbr\u003Eplus de br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches dans nos murs,\u003Cbr\u003Eplus d\u2019al\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ertes sur nos places !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Heureux le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple ainsi combl\u00e9 !\u003Cbr\u003EHeureux le peuple \u003Cbr\u003E qui a pour Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00ab Le Seigneur \u00bb !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIl a pris possession de son r\u00e8gne, le Seigneur Dieu, Ma\u00eetre de tout\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient mis en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E Maintenant voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 23","texte":"Par la foi, tenez, solides et fermes\u00a0; ne vous laissez pas d\u00e9tourner de l\u2019esp\u00e9rance que vous avez re\u00e7ue en \u00e9coutant l\u2019\u00c9vangile proclam\u00e9 \u00e0 toute cr\u00e9ature sous le ciel."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je n\u2019ai de repos qu\u2019en Dieu seul,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Mon espoir vient de lui.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lui seul est mon rocher, mon salut. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPour toi, je chanterai un chant nouveau, pour toi, mon Dieu !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions avec foi le P\u00e8re tout-puissant,\u003Cbr \/\u003E\nprions J\u00e9sus, le Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Saint Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00d4 Seigneur, \u00e9coute et prends piti\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux que le P\u00e8re attire \u00e0 son Fils\u003Cbr \/\u003E\net qui se pr\u00e9parent au bapt\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions la bont\u00e9 du Dieu tout-puissant.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux que retiennent la faiblesse humaine,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019esprit de haine, d\u2019envie et les erreurs du monde,\u003Cbr \/\u003E\nimplorons la tendresse du R\u00e9dempteur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les absents, pour les prisonniers,\u003Cbr \/\u003E\npour le faible qu\u2019on opprime, le juste pers\u00e9cut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions J\u00e9sus le Sauveur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les chr\u00e9tiens divis\u00e9s, pour les fils d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\npour les musulmans,\u003Cbr \/\u003E\net les hommes de toutes religions,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur de v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les ouvriers de l\u2019\u00c9vangile,\u003Cbr \/\u003E\npour ceux qui servent leurs fr\u00e8res avec amour,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Dieu des mis\u00e9ricordes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPour le repos des tr\u00e9pass\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur des esprits\u003Cbr \/\u003E\net le Juge de toute chair.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, pour d\u00e9fendre la foi catholique et fonder toutes choses dans le Christ, tu as combl\u00e9 le pape saint Pie X de sagesse divine et de courage apostolique ; permets que, dociles \u00e0 ses instructions et \u00e0 ses exemples, nous obtenions l\u2019\u00e9ternelle r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"}}