{"informations":{"date":"2025-11-10","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0La Sagesse est un esprit ami des hommes. L\u2019esprit du Seigneur remplit l\u2019univers\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Aimez la justice, vous qui gouvernez la terre,\u003Cbr \/\u003E\nayez sur le Seigneur des pens\u00e9es droites,\u003Cbr \/\u003E\ncherchez-le avec un c\u0153ur simple,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car il se laisse trouver par ceux qui ne le mettent pas \u00e0 l\u2019\u00e9preuve,\u003Cbr \/\u003E\nil se manifeste \u00e0 ceux qui ne refusent pas de croire en lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les pens\u00e9es tortueuses \u00e9loignent de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net sa puissance confond les insens\u00e9s qui la provoquent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car la Sagesse ne peut entrer dans une \u00e2me qui veut le mal,\u003Cbr \/\u003E\nni habiter dans un corps asservi au p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019Esprit saint, \u00e9ducateur des hommes, fuit l\u2019hypocrisie,\u003Cbr \/\u003E\nil se d\u00e9tourne des projets sans intelligence,\u003Cbr \/\u003E\nquand survient l\u2019injustice, il la confond.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La Sagesse est un esprit ami des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nmais elle ne laissera pas le blasph\u00e9mateur\u003Cbr \/\u003E\nimpuni pour ses paroles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncar Dieu scrute ses reins,\u003Cbr \/\u003E\navec clairvoyance il observe son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute les propos de sa bouche.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019esprit du Seigneur remplit l\u2019univers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlui qui tient ensemble tous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\nil entend toutes les voix.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Sg 1,\u00a01-7","intro_lue":"Lecture du livre de la Sagesse","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EConduis-moi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nsur le chemin d\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 138,\u00a024b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ETu me scrutes, Seigneur, et tu sais\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTu sais quand je m\u2019assois, quand je me l\u00e8ve\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde tr\u00e8s loin, tu p\u00e9n\u00e8tres mes pens\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\nQue je marche ou me repose, tu le vois,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes chemins te sont familiers.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAvant qu\u2019un mot ne parvienne \u00e0 mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9j\u00e0, Seigneur, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\nTu me devances et me poursuis, tu m\u2019enserres,\u003Cbr \/\u003E\ntu as mis la main sur moi.\u003Cbr \/\u003E\nSavoir prodigieux qui me d\u00e9passe,\u003Cbr \/\u003E\nhauteur que je ne puis atteindre !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EO\u00f9 donc aller, loin de ton souffle\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 m\u2019enfuir, loin de ta face\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nJe gravis les cieux\u00a0: tu es l\u00e0\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje descends chez les morts\u00a0: te voici.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe prends les ailes de l\u2019aurore\u003Cbr \/\u003E\net me pose au-del\u00e0 des mers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame l\u00e0, ta main me conduit,\u003Cbr \/\u003E\nta main droite me saisit.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 138 (139),\u00a01-3, 4-6,\u00a07-8,\u00a09-10","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Si sept fois par jour ton fr\u00e8re revient \u00e0 toi en disant\u00a0: \u201cJe me repens\u201d,  tu lui pardonneras\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Il est in\u00e9vitable que surviennent des scandales,\u003Cbr \/\u003E\ndes occasions de chute\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais malheureux celui par qui cela arrive\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il vaut mieux qu\u2019on lui attache au cou une meule en pierre\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019on le pr\u00e9cipite \u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\nplut\u00f4t qu\u2019il ne soit une occasion de chute\u003Cbr \/\u003E\npour un seul des petits que voil\u00e0.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Prenez garde \u00e0 vous-m\u00eames\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSi ton fr\u00e8re a commis un p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nfais-lui de vifs reproches,\u003Cbr \/\u003E\net, s\u2019il se repent, pardonne-lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0M\u00eame si sept fois par jour il commet un p\u00e9ch\u00e9 contre toi,\u003Cbr \/\u003E\net que sept fois de suite il revienne \u00e0 toi\u003Cbr \/\u003E\nen disant\u00a0: \u201cJe me repens\u201d,\u003Cbr \/\u003E\ntu lui pardonneras.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Les Ap\u00f4tres dirent au Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Augmente en nous la foi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Si vous aviez de la foi,\u003Cbr \/\u003E\ngros comme une graine de moutarde,\u003Cbr \/\u003E\nvous auriez dit \u00e0 l\u2019arbre que voici\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u201cD\u00e9racine-toi et va te planter dans la mer\u201d,\u003Cbr \/\u003E\net il vous aurait ob\u00e9i.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 17,\u00a01-6","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous brillez comme des astres dans l\u2019univers\u003Cbr \/\u003E\nen tenant ferme la parole de vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Ph 2, 15d.16a"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"10","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"L\u00e9on":{"id":"78","sexe":"masculin","pays":""},"D\u00e9m\u00e9trien":{"id":"3352","sexe":"masculin","pays":""},"Japhet":{"id":"6118","sexe":"masculin","pays":""},"Juste":{"id":"1391","sexe":"mixte","pays":""},"Nausicaa":{"id":"6952","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"No\u00e9":{"id":"3744","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"L\u00e9on":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/78\/L%C3%A9on.html"},"D\u00e9m\u00e9trien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3352\/D%C3%A9m%C3%A9trien.html"},"Japhet":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6118\/Japhet.html"},"Juste":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1391\/Juste.html"},"Nausicaa":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6952\/Nausicaa.html"},"No\u00e9":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3744\/No%C3%A9.html"}},"derives":{"Lee":{"id":"6358","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6358\/Lee.html"},"L\u00e9o":{"id":"79","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/79\/L%C3%A9o.html"},"L\u00e9ola":{"id":"4512","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4512\/L%C3%A9ola.html"},"L\u00e9olo":{"id":"5244","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5244\/L%C3%A9olo.html"},"L\u00e9ona":{"id":"5393","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5393\/L%C3%A9ona.html"},"L\u00e9one":{"id":"1627","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1627\/L%C3%A9one.html"},"L\u00e9onella":{"id":"1628","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1628\/L%C3%A9onella.html"},"Leonice":{"id":"5982","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5982\/Leonice.html"},"L\u00e9onie":{"id":"1629","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1629\/L%C3%A9onie.html"},"L\u00e9onille":{"id":"5486","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5486\/L%C3%A9onille.html"},"L\u00e9onis":{"id":"6321","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6321\/L%C3%A9onis.html"},"L\u00e9ontine":{"id":"1630","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1630\/L%C3%A9ontine.html"},"L\u00e9ozane":{"id":"1631","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1631\/L%C3%A9ozane.html"},"Levon":{"id":"6165","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6165\/Levon.html"},"Liona":{"id":"6917","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6917\/Liona.html"},"Lionel":{"id":"80","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/80\/Lionel.html"},"Lionelle":{"id":"1632","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1632\/Lionelle.html"},"Lon":{"id":"5762","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5762\/Lon.html"},"Loni":{"id":"6683","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6683\/Loni.html"},"Lonny":{"id":"5953","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5953\/Lonny.html"},"D\u00e9m\u00e9trie":{"id":"5928","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5928\/D%C3%A9m%C3%A9trie.html"},"Eurydice":{"id":"4444","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4444\/Eurydice.html"},"Hakim":{"id":"5993","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5993\/Hakim.html"},"Justa":{"id":"6673","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6673\/Justa.html"},"Manoa":{"id":"4487","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4487\/Manoa.html"},"Manoe":{"id":"6689","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6689\/Manoe.html"},"Noa":{"id":"5003","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5003\/Noa.html"},"Noah":{"id":"4366","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4366\/Noah.html"},"No\u00e9e":{"id":"4530","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4530\/No%C3%A9e.html"},"No\u00e9line":{"id":"5961","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5961\/No%C3%A9line.html"}}},"saints":{"majeurs":{"L\u00e9on le Grand":{"id":"12","valeur":"Saint L\u00e9on le Grand","resume":"Pape (45<sup>e<\/sup>) de 440 \u00e0 461 (+ 461)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12\/Saint-L%C3%A9on-le-Grand.html","description":"Il devint Pape \u00e0 une \u00e9poque troubl\u00e9e. C'\u00e9tait la lente agonie de l'empire romain sous les coups des invasions des Francs, des Wisigoths, des Vandales, des Huns, des Burgondes. Pour l'\u00c9glise, c'est le risque d'\u00e9clatement en de nombreuses h\u00e9r\u00e9sies. En particulier les monophysites qui acceptaient la divinit\u00e9 du Christ mais refusaient qu'il soit vraiment homme; les nestoriens qui acceptaient que J\u00e9sus soit vrai homme, mais pas vraiment le Verbe de Dieu. Il apporta son soutien \u00e0 Flavien, le patriarche de Constantinople par une lettre dogmatique 'le tome \u00e0 Flavien', qui sera la base de la d\u00e9finition du concile christologique de Chalc\u00e9doine (451) quelques ann\u00e9es plus tard: le Christ-J\u00e9sus r\u00e9unit en sa seule personne toute la nature divine et toute la nature humaine. En 452, il sauve Rome des hordes d'Attila, mais ne peut emp\u00eacher le sac de Rome par les Vandales en 455. Dans cet Occident d\u00e9moralis\u00e9, il reste le seul et vrai recours moral. Illustrations:\u00a0 L\u00e9on Ier, 45e Pape de l'\u00c9glise catholique, pontificat du 29 septembre 440 au 10 novembre 461, n\u00e9 \u00e0 Tuscie (Italie) site du Vatican et\u00a0Saint L\u00e9on, dans Le Petit Livre des Saints (La Parole de Dieu m\u00e9dit\u00e9e par\u2026 Saint L\u00e9on le Grand, dioc\u00e8se de Rennes)Le pape Beno\u00eet XVI, le 5 mars 2008:\u00c9lu en 440, son pontificat dura plus de vingt ans, dans un temps troubl\u00e9. \"Les invasions barbares, l'affaiblissement de l'autorit\u00e9 imp\u00e9riale en occident, une forte crise sociale pouss\u00e8rent l'\u00c9v\u00eaque de Rome \u00e0 jouer un r\u00f4le notable jusque dans les affaires politiques\". Ainsi en 452 L\u00e9on rencontra Attila \u00e0 Mantoue dans l'espoir de dissuader les Huns de poursuivre leurs op\u00e9rations dans le nord de l'Italie. Trois ans plus tard il traita avec Gens\u00e9ric qui s'\u00e9tait empar\u00e9 de Rome afin que soient \u00e9pargn\u00e9es du pillage les basiliques du Latran et du Vatican, ainsi que St.Paul hors les murs, dans lesquelles la population avait trouv\u00e9 refuge.A travers ses nombreuses hom\u00e9lies et lettres, L\u00e9on I d\u00e9montre \"sa grandeur dans le service \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 et \u00e0 la charit\u00e9, dans l'exercice assidu du langage, th\u00e9ologique et pastoral \u00e0 la fois... Toujours attentif aux fid\u00e8les et au peuple de Rome, il avait aussi le souci de la communion entre les \u00c9glises locales, ce pourquoi il fut l'infatigable promoteur de la primaut\u00e9 romaine\". Sous son pontificat se tint le Concile de Chalc\u00e9doine, le plus important de tous les pr\u00e9c\u00e9dents puisqu'il \"affirma l'union en la personne du Christ des natures humaine et divine, sans confusion ni s\u00e9paration\".Ce Pape, a soulign\u00e9 Beno\u00eet XVI, \u00e9valua de mani\u00e8re aig\u00fce la responsabilit\u00e9 du successeur de Pierre, dont la mission est unique dans l'\u00c9glise car \"seul cet ap\u00f4tre a re\u00e7u ce qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 aux autres. Tant en orient qu'en occident\", saint L\u00e9on a su exercer cette responsabilit\u00e9 en intervenant ici ou l\u00e0 mais toujours avec prudence, fermet\u00e9 et lucidit\u00e9, que ce soit par \u00e9crit ou par le biais de ses envoy\u00e9s. Il d\u00e9montra combien l'exercice de la primaut\u00e9 romaine \u00e9tait, comme elle l'est aujourd'hui, pour servir efficacement la communion qui caract\u00e9rise l'unique \u00c9glise du Christ\".\"Conscient du caract\u00e8re transitoire de la p\u00e9riode dans laquelle il vivait -a pr\u00e9cis\u00e9 le Saint-P\u00e8re-, d'une p\u00e9riode de crise entre la Rome pa\u00efenne et la Rome chr\u00e9tienne, L\u00e9on le grand sut rester proche des gens, du peuple et des fid\u00e8les par son action pastorale et sa pr\u00e9dication. Il liait la liturgie \u00e0 la vie quotidienne des chr\u00e9tiens\", d\u00e9montrant que la \"liturgie chr\u00e9tienne n'est pas l'\u00e9vocation du pass\u00e9 mais l'actualisation de r\u00e9alit\u00e9s invisibles en action dans la vie de chacun de nous\". (Source: VIS 080305 530)M\u00e9moire de saint L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l'\u00c9glise. N\u00e9 en \u00c9trurie, il fut d'abord diacre empress\u00e9 de Rome, puis \u00e9lev\u00e9 sur le si\u00e8ge de Pierre, il m\u00e9rita \u00e0 bon droit d'\u00eatre appel\u00e9 Grand, aussi bien pour avoir nourri son troupeau d'une parole excellente et prudente que pour avoir affirm\u00e9 avec force par ses l\u00e9gats au Concile \u0153cum\u00e9nique de Chalc\u00e9doine la doctrine orthodoxe sur l'incarnation divine. Il fut mis au tombeau en ce jour \u00e0 Rome, pr\u00e8s de saint Pierre, en 461."}},"autres":{"Adelin":{"valeur":"Saint Adelin","id":"7954","resume":"Moine et abb\u00e9 de Saint-Calais dans la Sarthe, \u00e9v\u00eaque de S\u00e9ez (+ 910)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7954\/Saint-Adelin.html"},"Aedth Mac Brice":{"valeur":"Saint Aedth Mac Brice","id":"8996","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8996\/Saint-Aedth-Mac-Brice.html"},"Ambroise de Massa":{"valeur":"Bienheureux Ambroise de Massa","id":"75","resume":"Franciscain (+ 1240)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/75\/Bienheureux-Ambroise-de-Massa.html"},"Andr\u00e9 Avellin":{"valeur":"Saint Andr\u00e9 Avellin","id":"76","resume":"Pr\u00eatre th\u00e9atin (+ 1608)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/76\/Saint-Andr%C3%A9-Avellin.html"},"Andr\u00e9 de Baudiment":{"valeur":"Bienheureux Andr\u00e9 de Baudiment","id":"9006","resume":"Abb\u00e9 (+ 1142)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9006\/Bienheureux-Andr%C3%A9-de-Baudiment.html"},"Ars\u00e8ne de Cappadoce":{"valeur":"Saint Ars\u00e8ne de Cappadoce","id":"9016","resume":"Moine (+ 1924)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9016\/Saint-Ars%C3%A8ne-de-Cappadoce.html"},"Baudolin":{"valeur":"Saint Baudolin","id":"9021","resume":"Ermite au bord du Tanaro (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9021\/Saint-Baudolin.html"},"Constantin de G\u00e9orgie":{"valeur":"Saint Constantin de G\u00e9orgie","id":"9026","resume":"(+ 842)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9026\/Saint-Constantin-de-G%C3%A9orgie.html"},"D\u00e9m\u00e9trien d'Antioche":{"valeur":"Saint D\u00e9m\u00e9trien d'Antioche","id":"77","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Antioche (+ v. 260)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/77\/Saint-D%C3%A9m%C3%A9trien-d-Antioche.html"},"Edwige Jaroszewska":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Edwige Jaroszewska","id":"12982","resume":"Religieuse polonaise fondatrice des B\u00e9n\u00e9dictines samaritaines de la Croix (+ 1937)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12982\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Edwige-Jaroszewska.html"},"Elaeth":{"valeur":"Saint Elaeth","id":"9031","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9031\/Saint-Elaeth.html"},"Georges du Puy":{"valeur":"Saint Georges du Puy","id":"9040","resume":"L'\u00e9v\u00eaque du Velay le plus honor\u00e9","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9040\/Saint-Georges-du-Puy.html"},"Gobrien de Vannes":{"valeur":"Saint Gobrien de Vannes","id":"9045","resume":"\u00e9v\u00eaque de Vannes (+ 735)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9045\/Saint-Gobrien-de-Vannes.html"},"Guerambaut":{"valeur":"Saint Guerambaut","id":"9050","resume":"(+ 965)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9050\/Saint-Guerambaut.html"},"Jean de Ratzebourg":{"valeur":"Saint Jean de Ratzebourg","id":"9055","resume":"(+ 1066)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9055\/Saint-Jean-de-Ratzebourg.html"},"Joaqu\u00edn Pi\u00f1a Piazuelo (Acisclo)":{"valeur":"Bienheureux Joaqu\u00edn Pi\u00f1a Piazuelo (Acisclo)","id":"11165","resume":"Religieux de l'Ordre de Saint-Jean de Dieu et martyr (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11165\/Bienheureux-Joaqu%C3%ADn-Pi%C3%B1a-Piazuelo-%28Acisclo%29.html"},"Johannes Prassek, Eduard M\u00fcller et Hermann Lange":{"valeur":"Bienheureux Johannes Prassek, Eduard M\u00fcller et Hermann Lange","id":"13431","resume":"Pr\u00eatres 'martyrs de L\u00fcbeck' (+ 1943)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13431\/Bienheureux-Johannes-Prassek--Eduard-M%C3%BCller-et-Hermann-Lange.html"},"Juste de Rochester":{"valeur":"Saint Juste de Rochester","id":"78","resume":"Archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry (+ 632)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/78\/Saint-Juste-de-Rochester.html"},"Lucia Mangano":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Lucia Mangano","id":"12835","resume":"Ursuline (+ 1946)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12835\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Lucia-Mangano.html"},"Luseur":{"valeur":"Saint Luseur","id":"9065","resume":"(+ 99)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9065\/Saint-Luseur.html"},"Milos":{"valeur":"Saint Milos","id":"9069","resume":"Martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9069\/Saint-Milos.html"},"Moniteur":{"valeur":"Saint Moniteur","id":"9074","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9074\/Saint-Moniteur.html"},"Nars\u00e8s et Joseph":{"valeur":"Saints Nars\u00e8s et Joseph","id":"9385","resume":"Et leurs compagnons, Martyrs en Perse (+ 343)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9385\/Saints-Nars%C3%A8s-et-Joseph.html"},"No\u00e9":{"valeur":"No\u00e9","id":"79","resume":"Patriarche de l'Ancien Testament","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/79\/No%C3%A9.html"},"Odette Pr\u00e9vost":{"valeur":"Bienheureuse Odette Pr\u00e9vost","id":"13257","resume":"Petite Soeur du Sacr\u00e9-Coeur martyre \u00e0 Alger (+ 1995)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13257\/Bienheureuse-Odette-Pr%C3%A9vost.html"},"Oreste":{"valeur":"Saint Oreste","id":"9079","resume":"Martyr \u00e0 Tyane en Cappadoce (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9079\/Saint-Oreste.html"},"Probe":{"valeur":"Saint Probe","id":"9083","resume":"\u00e9v\u00eaque de Ravenne (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9083\/Saint-Probe.html"},"Space":{"valeur":"Saint Space","id":"9087","resume":"(+ 362)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9087\/Saint-Space.html"},"Th\u00e9octiste":{"valeur":"Sainte Th\u00e9octiste","id":"9091","resume":"(6\u00e8me s)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9091\/Sainte-Th%C3%A9octiste.html"},"Th\u00e9ophania":{"valeur":"Sainte Th\u00e9ophania","id":"80","resume":"Imp\u00e9ratrice de Byzance, \u00e9pouse de L\u00e9on VI (+ 893)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/80\/Sainte-Th%C3%A9ophania.html"},"Thib\u00e9ry, Modeste et Florence":{"valeur":"Saints Thib\u00e9ry, Modeste et Florence","id":"9095","resume":"Martyrs (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9095\/Saints-Thib%C3%A9ry--Modeste-et-Florence.html"},"Tryphon":{"valeur":"Saint Tryphon","id":"10683","resume":"Martyr (+ v. 251)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10683\/Saint-Tryphon.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-10","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EToi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u2019est toi qui nous rach\u00e8tes, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu de v\u00e9rit\u00e9. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u2019\u00e0 la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u00e9e en terre par le travail de cette journ\u00e9e. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-10","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAu son de la joie et de la f\u00eate, allons \u00e0 la rencontre du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un jour nouveau commence","texte":"Un jour nouveau commence, \u003Cbr\u003EUn jour re\u00e7u de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous l\u2019avons remis d\u2019avance \u003Cbr\u003EEn tes mains tel qu\u2019il sera.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s ensemble, \u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pour seule offrande \u003Cbr\u003EQue l\u2019accueil de ton amour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarqu\u00e9s du go\u00fbt de vivre, \u003Cbr\u003EDu go\u00fbt de vivre en toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pas d\u2019autres vivres \u003Cbr\u003EQue la faim du pain rompu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment chanter ta gr\u00e2ce, \u003Cbr\u003EComment chanter pour toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ESi nos c\u0153urs ne veulent battre \u003Cbr\u003EDe l\u2019espoir du Corps entier\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe jour nouveau se l\u00e8ve \u003Cbr\u003ELe jour connu de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re\u00a0; \u003Cbr\u003EQue ton Fils dans l\u2019homme ach\u00e8ve \u003Cbr\u003ELa victoire de la croix\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERassasie-nous de ton amour au matin, et nous vivrons dans la joie et les chants.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"89","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E notre refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Avant que n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent les montagnes, +\u003Cbr \/\u003E\nque tu enfantes la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et le monde, *\u003Cbr \/\u003E\nde toujours \u00e0 toujours,\u003Cbr \/\u003E\nt\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu es Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu fais retourner l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as dit \u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, fils d\u2019Adam\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 tes yeux, mille \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens sont comme hier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un jour qui s\u2019en va, une he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu les as balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es\u00a0: ce n\u2019est qu\u2019un songe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, c\u2019est une h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe changeante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E elle fleurit le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, elle change\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle soir, elle est fan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, dess\u00e9ch\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Nous voici an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es par ta col\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nous \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu \u00e9tales nos fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nnos secrets \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sous tes fureurs tous nos jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers s\u2019enfuient,\u003Cbr \/\u003E\nnos ann\u00e9es s\u2019\u00e9vanou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent dans un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le nombre de nos ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees\u00a0? soixante-dix,\u003Cbr \/\u003E\nquatre-vingts pour les pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vigoureux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLeur plus grand nombre n\u2019est que p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine et mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelles s\u2019enfuient, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nous envolons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui comprendra la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ta col\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui peut t\u2019ador\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans tes fureurs\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Apprends-nous la vraie mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de nos jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque nos c\u0153urs p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etrent la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pourquoi tarder\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nRavise-toi par \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd pour tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rassasie-nous de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er au matin,\u003Cbr \/\u003E\nque nous passions nos jours dans la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et les chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Rends-nous en joies tes jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ch\u00e2timent\u003Cbr \/\u003E\net les ann\u00e9es o\u00f9 nous connaissi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Fais conna\u00eetre ton \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre \u00e0 tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\net ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 leurs fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que vienne sur nous\u003Cbr \/\u003E\nla douceur du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nConsolide pour nous l\u2019ouvrage de nos mains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, consolide l\u2019ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de nos mains.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETous les pays, rendez gloire au Seigneur ! Que les \u00eeles publient sa louange !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 42)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le des extr\u00e9mit\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003Es de la terre,\u003Cbr\u003Egens de la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et sa population,\u003Cbr\u003Eles \u003Cu\u003E\u0026icirc;\u003C\/u\u003Eles et leurs habitants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils poussent des cris, les d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts et leurs villes,\u003Cbr\u003Eles campements o\u00f9 r\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede Q\u00e9dar !\u003Cbr\u003EQu\u0027ils jubilent, les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de La-Pierre,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils acclament du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des montagnes !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils rendent gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire au Seigneur,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils publient dans les \u003Cu\u003E\u0026icirc;\u003C\/u\u003Eles sa louange !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le Seigneur, tel un h\u00e9r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es, s\u0027\u00e9lance ;\u003Cbr\u003Etel un guerrier, il exc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sa jalousie.\u003Cbr\u003EIl jette un cri, il po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esse un hurlement ;\u003Cbr\u003Esur ses ennemis, il s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence en h\u00e9ros.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Longtemps, j\u0027ai gard\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003E le silence ;\u003Cbr\u003Eje me suis tu, je me su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es contenu.\u003Cbr\u003EJe g\u00e9mis comme c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle qui enfante,\u003Cbr\u003Eje suffoque, je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche mon souffle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Je vais d\u00e9vaster mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr\u003Edess\u00e9ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er toute verdure,\u003Cbr\u003Echanger les fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves en rives,\u003Cbr\u003Eass\u00e9ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les \u00e9tangs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Alors, je conduirai les aveugles\u003Cbr\u003Esur un chemin qui leur \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est inconnu ; *\u003Cbr\u003Eje les m\u00e8nerai par des senti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers qu\u0027ils ignorent.\u003Cbr\u003EJe changerai, pour eux, les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u0026egrave;\u003C\/u\u003Ebres en lumi\u00e8re\u003Cbr\u003Eet la pierraille en dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eites all\u00e9es. \u0026raquo;\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"134 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez-le, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E qui veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr\u003Edans les parvis de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u00e9l\u00e9brez la douce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est Jacob que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a choisi,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dont il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit son bien.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Enotre Ma\u00eetre est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que tous les dieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout ce que veut le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il le fait *\u003Cbr\u003Eau ciel et sur la terre, \u003Cbr\u003E dans les mers et jusqu\u2019au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End des ab\u00eemes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De l\u2019horizon, il fait mont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les nuages ; +\u003Cbr\u003Eil lance des \u00e9clairs, et la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ruisselle ; *\u003Cbr\u003Eil lib\u00e8re le vent qu\u2019il ten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en r\u00e9serve.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 les a\u00een\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eles premiers-n\u00e9s de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et du b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il envoya des signes et des prodiges, \u003Cbr\u003E chez toi, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte, *\u003Cbr\u003Esur Pharaon et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses serviteurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 des nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grand nombre\u003Cbr\u003Eet fait p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis valeureux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E (S\u00e9hon, le roi des Amorites, Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr\u003Eet tous les roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes de Canaan ;)\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E il a donn\u00e9 leur pays en h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Een h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u00ebl, son peuple.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jdt 8, 25-26a.27b","texte":"Rendons gr\u00e2ce au Seigneur notre Dieu qui nous \u00e9prouve comme nos p\u00e8res. Rappelez-vous tout ce qu\u2019il a fait avec Abraham et combien il a \u00e9prouv\u00e9 Isaac et tout ce qui arriva \u00e0 Jacob. C\u2019est pour les avertir que le Seigneur flagelle ceux qui s\u2019approchent de lui."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Nous sommes entr\u00e9s dans l\u0027eau et le feu :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Tu nous as fait sortir dans l\u0027abondance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u0027est toi, Dieu, qui nous as \u00e9prouv\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\naffin\u00e9s comme on affine un m\u00e9tal. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EHeureuse \u00c9glise, fond\u00e9e sur le roc de la foi : nul ne te d\u00e9truira !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur qui veut le bonheur de ses enfants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAmi des hommes, sois b\u00e9ni !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu invites \u00e0 la pauvret\u00e9 des c\u0153urs,\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu donnes la terre en partage,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu consoles ceux qui pleurent,\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu rassasies ceux qui ont faim de la justice,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu fais mis\u00e9ricorde aux mis\u00e9ricordieux,\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu te r\u00e9v\u00e8les aux c\u0153urs purs,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu appelles tes fils ceux qui font la paix,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu donnes ton Royaume aux pers\u00e9cut\u00e9s.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui ne laisses pas les puissances du mal pr\u00e9valoir contre ton \u00c9glise fond\u00e9e sur le roc in\u00e9branlable des Ap\u00f4tres, fais qu\u0027\u00e0 la pri\u00e8re du pape saint L\u00e9on, elle reste ferme dans la v\u00e9rit\u00e9, et, sous ta garde, soit pour toujours en paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-10","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J. Cl. Renard","editeur":"Le Seuil","titre":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour","texte":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELe temps nous tient, la chair nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de feu, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E C\u0153ur du Tr\u00e8s-Haut, soleil du Christ, \u003Cbr\u003EConsole-nous du grand hiver\u00a0; \u003Cbr\u003ETransforme avec nous l\u2019univers, \u003Cbr\u003EVigne de gr\u00e2ce, H\u00f4te infini\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa soif nous tient, la mort nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de vie, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENotre \u00e2me attend, notre \u00e2me a faim,\u003Cbr\u003ESage conseil, \u00f4 V\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003EDe voir dans la pleine clart\u00e9\u003Cbr\u003ELe fruit parfait de tes desseins\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003EDestin nous tient, douleur nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de paix, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUnique Amour, fais-nous ta proie,\u003Cbr\u003EPlie notre orgueil, panse nos plaies\u00a0;\u003Cbr\u003EDe ta vigueur viens nous br\u00fbler,\u003Cbr\u003ESouffle de Dieu, Flamme de joie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour,\u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa chair nous tient, le temps nous dure,\u003Cbr\u003EEsprit du ciel, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu est bon pour Isra\u00ebl, pour les hommes au c\u0153ur pur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"72 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vraiment, Dieu est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\npour les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes au c\u0153ur pur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Un rien, et je p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erdais pied,\u003Cbr \/\u003E\nun peu plus, et je fais\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis un faux pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E car j\u2019\u00e9tais jalo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des superbes,\u003Cbr \/\u003E\nje voyais le succ\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 leur mort, ils ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enquent de rien,\u003Cbr \/\u003E\nils jouissent d\u2019une sant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E parfaite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ils \u00e9chappent aux souffr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences des hommes,\u003Cbr \/\u003E\naux coups qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppent les mortels.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi, l\u2019orgu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil est leur collier,\u003Cbr \/\u003E\nla violence, l\u2019hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et qui les couvre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E leurs yeux qui br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent de bien-\u00eatre\u003Cbr \/\u003E\ntrahissent les env\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ricanent, ils pr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Enent le mal,\u003Cbr \/\u003E\nde tr\u00e8s haut, ils pr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Enent la force\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur bouche accap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere le ciel,\u003Cbr \/\u003E\net leur langue parco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ert la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ainsi, le peuple se d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne\u003Cbr \/\u003E\nvers la source d\u2019une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle abondance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Comment Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E saurait-il\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nle Tr\u00e8s-Haut, qu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E peut-il savoir\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Voyez comme s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les impies\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntranquilles, ils am\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Essent des fortunes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVotre rire se changera en pleurs ; et votre joie, en deuil.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"72 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vraiment, c\u2019est en vain que j\u2019ai gard\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon c\u0153ur pur,\u003Cbr \/\u003E\nlav\u00e9 mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u2019innocence\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Me voici frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour,\u003Cbr \/\u003E\nch\u00e2ti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s le matin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si j\u2019avais dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je vais parl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er comme eux\u00a0\u00bb,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019aurais trahi la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Longtemps, j\u2019ai cherch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 savoir,\u003Cbr \/\u003E\nje me suis donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la peine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais quand j\u2019entrai dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje compris quel ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit leur avenir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vraiment, tu les as m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la pente\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9j\u00e0 tu les entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes vers la ruine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Comment vont-ils soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein au d\u00e9sastre,\u003Cbr \/\u003E\nan\u00e9antis, achev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es par la terreur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00c0 ton r\u00e9veil, Seigneur, tu ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esses leur image,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un songe au sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er du sommeil.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERester proche de Dieu fait tout mon bonheur.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"72 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Oui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u2019aigrissait,\u003Cbr\u003Ej\u2019avais les r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins transperc\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Moi, stup\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede, comme une b\u00eate,\u003Cbr\u003Eje ne savais pas, mais j\u2019\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis avec toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Moi, je suis toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec toi,\u003Cbr\u003Eavec toi qui as sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ma main droite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Tu me conduis sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tes desseins\u00a0;\u003Cbr\u003Epuis tu me prendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans la gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Qui donc est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le ciel\u003Cbr\u003Esi je n\u2019ai, m\u00eame avec toi, aucune j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie sur la terre\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Ma chair et mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont us\u00e9s\u00a0:\u003Cbr\u003Ema part, le roc de mon c\u0153ur, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Qui s\u2019\u00e9loigne de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei p\u00e9rira\u00a0:\u003Cbr\u003Etu d\u00e9truis ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te d\u00e9laissent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Pour moi, il est bon d\u2019\u00eatre pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eche de Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai pris refuge aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de mon Dieu\u003Cbr\u003Epour annoncer les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u003Cbr\u003Eaux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion.\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ta parole est la lumi\u00e8re de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla lampe sur ma route.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Dn 2, 26-47","titre":"La statue aux pieds d\u0027argile","texte":"\u003Cp\u003E26 Prenant la parole, le roi dit \u00e0 Daniel, surnomm\u00e9 Beltassar\u00a0: \u00ab\u00a0Peux-tu me faire conna\u00eetre ce que j\u2019ai vu en songe et son interpr\u00e9tation\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n27 En pr\u00e9sence du roi, Daniel r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Le myst\u00e8re sur lequel le roi s\u2019interroge, des sages, des mages, des magiciens ou des astrologues ne peuvent le faire conna\u00eetre au roi.\u003Cbr \/\u003E\n28 Mais, dans les cieux, il y a un Dieu qui r\u00e9v\u00e8le les myst\u00e8res et fait conna\u00eetre au roi Nabucodonosor ce qui arrivera \u00e0 la fin des jours. Ton songe et les visions de ton esprit sur ton lit, les voici.\u003Cbr \/\u003E\n29 \u00d4 roi, sur ton lit, des pens\u00e9es ont surgi \u00e0 ton esprit au sujet de ce qui arrivera par la suite. Celui qui r\u00e9v\u00e8le les myst\u00e8res t\u2019a fait conna\u00eetre ce qui arrivera.\u003Cbr \/\u003E\n30 Quant \u00e0 moi, ce n\u2019est pas \u00e0 cause d\u2019une sagesse qui, en moi, serait sup\u00e9rieure \u00e0 celle de tout \u00eatre vivant, que le myst\u00e8re m\u2019a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9\u00a0; mais c\u2019est afin que l\u2019on fasse conna\u00eetre au roi l\u2019interpr\u00e9tation, et que tu connaisses les pens\u00e9es de ton c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\n31 \u00d4 roi, voici ta vision\u00a0: une \u00e9norme statue se dressait devant toi, une grande statue, extr\u00eamement brillante et d\u2019un aspect terrifiant.\u003Cbr \/\u003E\n32 Elle avait la t\u00eate en or fin\u00a0; la poitrine et les bras, en argent\u00a0; le ventre et les cuisses, en bronze\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n33 ses jambes \u00e9taient en fer, et ses pieds, en partie de fer, en partie d\u2019argile.\u003Cbr \/\u003E\n34 Tu \u00e9tais en train de regarder\u00a0: soudain une pierre se d\u00e9tacha d\u2019une montagne, sans qu\u2019on y ait touch\u00e9\u00a0; elle vint frapper les pieds de fer et d\u2019argile de la statue et les pulv\u00e9risa.\u003Cbr \/\u003E\n35 Alors furent pulv\u00e9ris\u00e9s tout ensemble le fer et l\u2019argile, le bronze, l\u2019argent et l\u2019or\u00a0; ils devinrent comme la paille qui s\u2019envole en \u00e9t\u00e9, au moment du battage\u00a0: ils furent emport\u00e9s par le vent sans laisser de traces. Quant \u00e0 la pierre qui avait frapp\u00e9 la statue, elle devint un \u00e9norme rocher qui remplit toute la terre.\u003Cbr \/\u003E\n36 Voici le songe\u00a0; et maintenant, en pr\u00e9sence du roi, nous allons en donner l\u2019interpr\u00e9tation.\u003Cbr \/\u003E\n37 C\u2019est \u00e0 toi, le roi des rois, que le Dieu du ciel a donn\u00e9 royaut\u00e9, puissance, force et gloire.\u003Cbr \/\u003E\n38 C\u2019est \u00e0 toi qu\u2019il a remis les enfants des hommes, les b\u00eates des champs et les oiseaux du ciel, quelle que soit leur demeure\u00a0; c\u2019est toi qu\u2019il a rendu ma\u00eetre de toute chose\u00a0: la t\u00eate d\u2019or, c\u2019est toi.\u003Cbr \/\u003E\n39 Apr\u00e8s toi s\u2019\u00e9l\u00e8vera un autre royaume inf\u00e9rieur au tien, ensuite un troisi\u00e8me royaume, un royaume de bronze qui dominera la terre enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n40 Il y aura encore un quatri\u00e8me royaume, dur comme le fer. De m\u00eame que le fer brise et \u00e9crase tout, de m\u00eame, il pulv\u00e9risera et brisera tous les royaumes.\u003Cbr \/\u003E\n41 Tu as vu les pieds qui \u00e9taient en partie d\u2019argile et en partie de fer\u00a0: en effet, ce royaume sera divis\u00e9\u00a0; il aura en lui la force du fer, comme tu as vu du fer m\u00eal\u00e9 \u00e0 l\u2019argile.\u003Cbr \/\u003E\n42 Ces pieds en partie de fer et en partie d\u2019argile signifient que le royaume sera en partie fort et en partie faible.\u003Cbr \/\u003E\n43 Tu as vu le fer associ\u00e9 \u00e0 l\u2019argile parce que les royaumes s\u2019uniront par des mariages\u00a0; mais ils ne tiendront pas ensemble, de m\u00eame que le fer n\u2019adh\u00e8re pas \u00e0 l\u2019argile.\u003Cbr \/\u003E\n44 Or, au temps de ces rois, le Dieu du ciel suscitera un royaume qui ne sera jamais d\u00e9truit, et dont la royaut\u00e9 ne passera pas \u00e0 un autre peuple. Ce dernier royaume pulv\u00e9risera et an\u00e9antira tous les autres, mais lui-m\u00eame subsistera \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\n45 C\u2019est ainsi que tu as vu une pierre se d\u00e9tacher de la montagne sans qu\u2019on y ait touch\u00e9, et pulv\u00e9riser le fer, le bronze, l\u2019argile, l\u2019argent et l\u2019or. Le grand Dieu a fait conna\u00eetre au roi ce qui doit ensuite advenir. Le songe disait vrai, l\u2019interpr\u00e9tation est digne de foi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n46 Alors, le roi Nabucodonosor tomba face contre terre. Se prosternant devant Daniel, il ordonna qu\u2019on lui pr\u00e9sente une offrande de c\u00e9r\u00e9ales et un sacrifice d\u2019agr\u00e9able odeur.\u003Cbr \/\u003E\n47 Le roi prit la parole et dit \u00e0 Daniel\u00a0: \u00ab\u00a0En v\u00e9rit\u00e9, votre Dieu est le Dieu des dieux, le Seigneur des rois, celui qui r\u00e9v\u00e8le les myst\u00e8res, puisque tu as su nous r\u00e9v\u00e9ler ce myst\u00e8re.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu s\u0027est plu \u00e0 faire habiter dans le Christ\u003Cbr \/\u003E\ntoute la pl\u00e9nitude.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLa pierre qui frappa la statue\u003Cbr \/\u003E\ndevint une grande montagne\u003Cbr \/\u003E\nqui remplit toute la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Dieu du ciel dressera un Royaume\u003Cbr \/\u003E\nqui seul subsistera \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\net ne passera pas \u00e0 un autre peuple.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. L\u00c9ON POUR L\u0027ANNIVERSAIRE DE SON \u00c9PISCOPAT","texte_patristique":"\u003Cp\u003EL\u0027\u00c9glise universelle est organis\u00e9e selon des degr\u00e9s diff\u00e9rents, afin que la diversit\u00e9 des membres assure l\u0027int\u00e9grit\u00e9 de ce corps sacr\u00e9. Cependant, comme dit l\u0027Ap\u00f4tre, \u003Cem\u003Etous nous ne faisons qu\u0027un dans le Christ\u003C\/em\u003E. Aucun de nous n\u0027est s\u00e9par\u00e9 d\u0027un autre par sa fonction au point que la plus modeste partie du corps ne serait pas reli\u00e9e \u00e0 la t\u00eate. Donc, dans l\u0027unit\u00e9 de la foi et du bapt\u00eame, nous constituons une soci\u00e9t\u00e9 sans classes, mes bien-aim\u00e9s, et nous avons une m\u00eame dignit\u00e9 selon le saint Ap\u00f4tre Pierre, qui nous dit ces paroles sacr\u00e9es : \u003Cem\u003EVous aussi, soyez\u00a0les pierres vivantes qui servent \u00e0 construire le Temple spirituel, et vous serez le sacerdoce saint, pr\u00e9sentant des offrandes spirituelles que Dieu pourra accepter \u00e0 cause du Christ J\u00e9sus. Et plus loin : Vous \u00eates la race choisie, le sacerdoce royal, la nation sainte, le peuple qui appartient \u00e0 Dieu\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETous ceux, en effet, qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s dans le Christ, le signe de la croix en fait des rois, et l\u0027onction de l\u0027Esprit Saint les consacre pr\u00eatres. Ainsi, en dehors du service particulier de notre minist\u00e8re, tous les chr\u00e9tiens qui vivent en l\u0027Esprit et selon la logique de leur vocation doivent se reconna\u00eetre comme participant \u00e0 la race royale et \u00e0 l\u0027office sacerdotal. Qu\u0027y a-t-il en effet d\u0027aussi royal que d\u0027\u00eatre un esprit soumis \u00e0 Dieu qui sache gouverner son corps ? Et qu\u0027y a-t-il d\u0027aussi sacerdotal que de consacrer \u00e0 Dieu une conscience pure et d\u0027offrir sur l\u0027autel de son c\u0153ur les sacrifices sans tache de la pi\u00e9t\u00e9 ? Cela vous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 par la gr\u00e2ce de Dieu en commun avec tous ; et pourtant c\u0027est de votre part une chose religieuse et digne d\u0027\u00e9loge que de vous r\u00e9jouir, comme d\u0027un honneur qui vous est propre, de l\u0027anniversaire de mon \u00e9l\u00e9vation. C\u0027est ainsi qu\u0027on c\u00e9l\u00e8bre dans le corps entier de l\u0027\u00c9glise le myst\u00e8re unique du sacerdoce lorsque l\u0027huile de la b\u00e9n\u00e9diction s\u0027est r\u00e9pandue, elle a ruissel\u00e9 plus abondamment, il est vrai, sur les membres sup\u00e9rieurs, mais ce n\u2019est pas avec parcimonie qu\u0027elle atteint aussi les membres les plus bas plac\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPar cons\u00e9quent, mes bien-aim\u00e9s, s\u0027il y a pour nous, dans ce partage d\u0027un m\u00eame don, un grand motif de nous r\u00e9jouir ensemble, notre joie aura un objet plus vrai et plus noble, si vous ne vous attardez pas \u00e0 consid\u00e9rer ma m\u00e9diocrit\u00e9. Car il est beaucoup plus utile et plus juste d\u0027\u00e9lever le regard de votre esprit pour contempler la gloire du bienheureux Ap\u00f4tre Pierre, et de c\u00e9l\u00e9brer ce jour en v\u00e9n\u00e9rant principalement celui que la source m\u00eame de tous les charismes a inond\u00e9 avec tant d\u0027abondance : c\u0027est au point qu\u0027ayant \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 recevoir de si nombreux biens, aucun d\u0027eux ne peut se communiquer \u00e0 qui que ce soit sans que lui-m\u00eame y participe.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire au Seigneur, c\u0027est lui notre Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJadis vous n\u0027\u00e9tiez pas un peuple,\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00eates maintenant le peuple de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous \u00eates la race \u00e9lue, la nation sainte,\u003Cbr \/\u003E\nle peuple que Dieu s\u0027est acquis.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui ne laisses pas les puissances du mal pr\u00e9valoir contre ton \u00c9glise fond\u00e9e sur le roc in\u00e9branlable des Ap\u00f4tres, fais qu\u0027\u00e0 la pri\u00e8re du pape saint L\u00e9on, elle reste ferme dans la v\u00e9rit\u00e9, et, sous ta garde, soit pour toujours en paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-10","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ba 4, 21b-22","texte":"\u003Cp\u003EEnfants, criez vers Dieu et il vous arrachera \u00e0 la domination, aux mains de vos ennemis\u00a0; car moi, j\u2019ai plac\u00e9 dans l\u2019\u00c9ternel l\u2019esp\u00e9rance de votre salut et le Saint m\u2019a envoy\u00e9 une joie\u00a0: la mis\u00e9ricorde vous viendra bient\u00f4t de la part de l\u2019\u00c9ternel, votre sauveur.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Rappelle-toi, Seigneur, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003Eton amour qui est de toujours.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-10","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 15, 1.3","texte":"Toi, notre Dieu, tu es bon et fid\u00e8le, tu es patient et gouvernes tous les \u00eatres avec mis\u00e9ricorde. Savoir qui tu es conduit \u00e0 la justice parfaite, et reconna\u00eetre ta souverainet\u00e9 est la racine de l\u2019immortalit\u00e9."},"repons":"V\/ Tu es Dieu de tendresse et de piti\u0026eacute;, \u003Cbr \/\u003Elent \u0026agrave; la col\u0026egrave;re, plein d\u0026rsquo;amour et de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"Ma\u0026icirc;tre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u0026eacute;partis les t\u0026acirc;ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u0026agrave; porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u0026eacute;. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-10","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Lv 20, 26","texte":"Soyez \u00e0 moi, saints car je suis saint, moi, le Seigneur\u00a0; et je vous ai distingu\u00e9s du milieu des peuples pour que vous soyez \u00e0 moi. "},"repons":"V\/ Heureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu, \u003Cbr \/\u003Eheureuse la nation qu\u0027il s\u0027est choisie comme domaine.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-10","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"lundi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"S. L\u00e9on le Grand, pape et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Fleurus","titre":"Frappe \u00e0 ma porte","texte":"Frappe \u00e0 ma porte, \u003Cbr\u003EToi qui viens me d\u00e9ranger. \u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte, \u003Cbr\u003ETu viens me ressusciter.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ Je ne sais ni le jour ni l\u2019heure, \u003Cbr\u003EMais je sais que c\u2019est toi, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte \u003Cbr\u003ETout le vent de ton Esprit. \u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte \u003Cbr\u003ELe cri de tous mes fr\u00e8res.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELe cri de tes affam\u00e9s.\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELa cha\u00eene du prisonnier.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte,\u003Cbr\u003EToi, la mis\u00e8re du monde.\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELe Dieu de toute ma joie. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":null,"psaume_1":{"reference":"135 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : il est bon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu des dieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des seigneurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lui seul a fait de gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E lui qui fit les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex avec sagesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E qui affermit la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sur les eaux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Lui qui a fait les gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends luminaires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le soleil qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne sur le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles, sur la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Lui qui frappa les \u00c9gypti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens dans leurs a\u00een\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E et fit sortir Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de leur pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E d\u2019une main forte et d\u2019un br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vigoureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"135 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Lui qui fendit la mer Ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege en deux parts,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E et fit passer Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El en son milieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E y rejetant Phara\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et ses arm\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lui qui mena son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E qui frappa des pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences fameux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E et fit p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis redoutables,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E S\u00e9hon, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des Amorites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour donner leur pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es en h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E en h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il se souvient de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E il nous tira de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E \u00c0 toute chair, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u00c0 la louange de sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 3, 12-13","texte":"Que le Seigneur vous donne, entre vous et \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous les hommes, un amour de plus en plus intense et d\u00e9bordant, comme celui que nous avons pour vous. Et qu\u2019ainsi il vous \u00e9tablisse fermement dans une saintet\u00e9 sans reproche devant Dieu notre P\u00e8re, pour le jour o\u00f9 notre Seigneur J\u00e9sus viendra avec tous les saints."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9 !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Enfants de Dieu, nous le sommes,\u003Cbr \/\u003E\ndans le Fils unique ! R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Au-del\u00e0 de toute souffrance\u003Cbr \/\u003E\nune joie sans fin nous attend. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EChaque jour, dans l\u0027\u00c9glise, Pierre proclame : Tu es le Christ, le Fils du Dieu vivant.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions le Christ qui n\u0027abandonne pas les siens :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EExauce-nous, Seigneur Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, notre Lumi\u00e8re, illumine ton \u00c9glise :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u0027elle r\u00e9v\u00e8le ta gloire aux nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVeille sur tes pasteurs, les \u00e9v\u00eaques, les pr\u00eatres et les diacres :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 que leur vie se mod\u00e8le sur la parole qu\u0027ils annoncent;\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta croix, tu as donn\u00e9 la paix au monde :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 accorde-nous de travailler \u00e0 l\u0027entente des peuples.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne ta gr\u00e2ce aux \u00e9poux chr\u00e9tiens,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u0027ils soient t\u00e9moins de ton alliance, jour apr\u00e8s jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPardonne aux d\u00e9funts toutes leurs fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u0027ils vivent parmi les saints du ciel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui ne laisses pas les puissances du mal pr\u00e9valoir contre ton \u00c9glise fond\u00e9e sur le roc in\u00e9branlable des Ap\u00f4tres, fais qu\u0027\u00e0 la pri\u00e8re du pape saint L\u00e9on, elle reste ferme dans la v\u00e9rit\u00e9, et, sous ta garde, soit pour toujours en paix.\u003C\/p\u003E"}}