{"informations":{"date":"2025-12-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mercredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Le Seigneur pr\u00e9parera un festin et essuiera les larmes sur tous les visages \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce jour-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur de l\u2019univers\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e9parera pour tous les peuples, sur sa montagne,\u003Cbr \/\u003E\nun festin de viandes grasses et de vins capiteux,\u003Cbr \/\u003E\nun festin de viandes succulentes et de vins d\u00e9cant\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nSur cette montagne, il fera dispara\u00eetre\u003Cbr \/\u003E\nle voile de deuil qui enveloppe tous les peuples\u003Cbr \/\u003E\net le linceul qui couvre toutes les nations.\u003Cbr \/\u003E\nIl fera dispara\u00eetre la mort pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur Dieu essuiera les larmes sur tous les visages,\u003Cbr \/\u003E\net par toute la terre il effacera l\u2019humiliation de son peuple.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur a parl\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt ce jour-l\u00e0, on dira :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Voici notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nen lui nous esp\u00e9rions, et il nous a sauv\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est lui le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nen lui nous esp\u00e9rions ;\u003Cbr \/\u003E\nexultons, r\u00e9jouissons-nous :\u003Cbr \/\u003E\nil nous a sauv\u00e9s ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nCar la main du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nreposera sur cette montagne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 25, 6-10a","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003EJ\u2019habiterai la maison du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\npour la dur\u00e9e de mes jours.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 22, 6cd","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est mon berger :\u003Cbr \/\u003E\nje ne manque de rien.\u003Cbr \/\u003E\nSur des pr\u00e9s d\u2019herbe fra\u00eeche,\u003Cbr \/\u003E\nil me fait reposer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl me m\u00e8ne vers les eaux tranquilles\u003Cbr \/\u003E\net me fait revivre ;\u003Cbr \/\u003E\nil me conduit par le juste chemin\u003Cbr \/\u003E\npour l\u2019honneur de son nom.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi je traverse les ravins de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nje ne crains aucun mal,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es avec moi :\u003Cbr \/\u003E\nton b\u00e2ton me guide et me rassure.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu pr\u00e9pares la table pour moi\u003Cbr \/\u003E\ndevant mes ennemis ;\u003Cbr \/\u003E\ntu r\u00e9pands le parfum sur ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma coupe est d\u00e9bordante.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EGr\u00e2ce et bonheur m\u2019accompagnent\u003Cbr \/\u003E\ntous les jours de ma vie ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019habiterai la maison du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\npour la dur\u00e9e de mes jours.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 22 (23), 1-2ab, 2cd-3, 4, 5, 6","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"J\u00e9sus gu\u00e9rit les infirmes et multiplie les pains.","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus arriva pr\u00e8s de la mer de Galil\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\nIl gravit la montagne et l\u00e0, il s\u2019assit.\u003Cbr \/\u003E\nDe grandes foules s\u2019approch\u00e8rent de lui,\u003Cbr \/\u003E\navec des boiteux, des aveugles, des estropi\u00e9s, des muets,\u003Cbr \/\u003E\net beaucoup d\u2019autres encore ;\u003Cbr \/\u003E\non les d\u00e9posa \u00e0 ses pieds et il les gu\u00e9rit.\u003Cbr \/\u003E\nAlors la foule \u00e9tait dans l\u2019admiration\u003Cbr \/\u003E\nen voyant des muets qui parlaient, des estropi\u00e9s r\u00e9tablis,\u003Cbr \/\u003E\ndes boiteux qui marchaient, des aveugles qui voyaient ;\u003Cbr \/\u003E\net ils rendirent gloire au Dieu d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus appela ses disciples et leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je suis saisi de compassion pour cette foule,\u003Cbr \/\u003E\ncar depuis trois jours d\u00e9j\u00e0 ils restent aupr\u00e8s de moi,\u003Cbr \/\u003E\net n\u2019ont rien \u00e0 manger.\u003Cbr \/\u003E\nJe ne veux pas les renvoyer \u00e0 jeun,\u003Cbr \/\u003E\nils pourraient d\u00e9faillir en chemin. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLes disciples lui disent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab O\u00f9 trouverons-nous dans un d\u00e9sert assez de pain\u003Cbr \/\u003E\npour rassasier une telle foule ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus leur demanda :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Combien de pains avez-vous ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls dirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Sept, et quelques petits poissons. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors il ordonna \u00e0 la foule de s\u2019asseoir par terre.\u003Cbr \/\u003E\nIl prit les sept pains et les poissons ;\u003Cbr \/\u003E\nrendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nil les rompit,\u003Cbr \/\u003E\net il les donnait aux disciples, et les disciples aux foules.\u003Cbr \/\u003E\nTous mang\u00e8rent et furent rassasi\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nOn ramassa les morceaux qui restaient :\u003Cbr \/\u003E\ncela faisait sept corbeilles pleines.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 15, 29-37","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E Il viendra, le Seigneur, pour sauver son peuple. Heureux ceux qui sont pr\u00eats \u00e0 partir \u00e0 sa rencontre ! \u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"3","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Fran\u00e7ois-Xavier":{"id":"631","sexe":"masculin","pays":""},"Attala":{"id":"4431","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Galgano":{"id":"3490","sexe":"masculin","pays":""},"Sophonie":{"id":"3938","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Fran\u00e7ois-Xavier":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/631\/Fran%C3%A7ois-Xavier.html"},"Attala":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4431\/Attala.html"},"Galgano":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3490\/Galgano.html"},"Sophonie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3938\/Sophonie.html"}},"derives":{"Xavier":{"id":"181","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/181\/Xavier.html"},"Xavi\u00e8re":{"id":"4622","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4622\/Xavi%C3%A8re.html"},"Athalie":{"id":"6425","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6425\/Athalie.html"},"Attalia":{"id":"5528","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5528\/Attalia.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Fran\u00e7ois-Xavier":{"id":"214","valeur":"Saint Fran\u00e7ois-Xavier","resume":"J\u00e9suite missionnaire (+ 1552)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/214\/Saint-Fran%C3%A7ois-Xavier.html","description":"Sixi\u00e8me enfant de Jean de Jassi, famille de grande noblesse et de petites ressources, il na\u00eet en 1506, au ch\u00e2teau de Xavier pr\u00e8s de Pampelune.Il quitte la Navarre pour faire ses \u00e9tudes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris. Il conquiert brillamment ses grades et re\u00e7oit une chaire au Coll\u00e8ge de Beauvais. A Paris, il partage sa chambre avec un \u00e9trange \u00e9tudiant, \u00e2g\u00e9 de 40 ans, Ignace de Loyola. Au d\u00e9but, Fran\u00e7ois-Xavier supporte mal celui que la pauvret\u00e9 oblige \u00e0 r\u00e9sider avec lui. Longtemps il r\u00e9siste \u00e0 l'ardeur \u00e9vang\u00e9lique de ce nouveau converti, homme de feu, qui r\u00e9p\u00e8te: \u00abQue sert \u00e0 l'homme de gagner l'univers, s'il vient \u00e0 perdre son \u00e2me?\u00bb Conquis, lui aussi, ils prononcent ensemble des v\u0153ux, le 15 ao\u00fbt 1534 et fondent la Compagnie de J\u00e9sus, les \u00abJ\u00e9suites\u00bb.Lorsque le Pape demande des missionnaires pour l'Inde, Fran\u00e7ois Xavier dit simplement: \"Eh bien, me voici!\" En 1541, il part pour Goa, ville portugaise, qu'il ram\u00e8ne \u00e0 la Foi. Pendant une dizaine d'ann\u00e9es, il travaille \u00e0 la conversion des Paravers, p\u00eacheurs de perles, pr\u00e8s de Ceylan. Son ardeur et les nombreux miracles ont un succ\u00e8s extraordinaire. Pour porter plus loin l'\u00c9vangile, il s'adresse plus difficilement aux Musulmans des \u00eeles Moluques, puis fonde les premi\u00e8res communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes au Japon (Histoire de l'Eglise catholique au Japon - 1543 1944 - Conf\u00e9rence \u00e9piscopale japonaise - site en anglais et en japonais). Son d\u00e9sir de faire conna\u00eetre J\u00e9sus-Christ est si grand qu'il projette d'aller en Chine, mais il meurt, le 2 d\u00e9cembre, \u00e0 l'\u00eele Sancian, en vue de la c\u00f4te chinoise.Canonis\u00e9 en 1622, il est avec Sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux, patron des missions.Voir aussi sur le site des J\u00e9suites de la Province de France.- vid\u00e9o: Saint Fran\u00e7ois-Xavier, \u00e9vang\u00e9lisateur de l'Asie, KTOTVIl faisait partie des Saints patrons des JMJ de Madrid. M\u00e9moire de saint Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre de la Compagnie de J\u00e9sus, \u00e9vang\u00e9lisateur des Indes. N\u00e9 en Navarre, il fut \u00e0 Paris l'un des premiers compagnons de saint Ignace. Pouss\u00e9 par l'ardeur de r\u00e9pandre l'\u00c9vangile, il se d\u00e9pensa sans compter pour annoncer le Christ \u00e0 des peuples innombrables en Inde, dans les Moluques et d'autres \u00eeles, et de l\u00e0 au Japon, convertissant beaucoup \u00e0 la foi. Enfin, consum\u00e9 par la maladie et les travaux, il mourut sur l'\u00eele de Sancian, aux portes de la Chine, en 1552."}},"autres":{"Abbon":{"valeur":"Saint Abbon","id":"9410","resume":"Abb\u00e9 de saint Germain d'Auxerre (+ 860)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9410\/Saint-Abbon.html"},"Ang\u00e9lis de Chio":{"valeur":"Saint Ang\u00e9lis de Chio","id":"9414","resume":"(+ 1813)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9414\/Saint-Ang%C3%A9lis-de-Chio.html"},"Anth\u00e8me":{"valeur":"Saint Anth\u00e8me","id":"9418","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9418\/Saint-Anth%C3%A8me.html"},"Attale":{"valeur":"Sainte Attale","id":"9422","resume":"Abbesse du monast\u00e8re Saint-Etienne de Strasbourg (+ 741)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9422\/Sainte-Attale.html"},"Bernard de Toulouse":{"valeur":"Bienheureux Bernard de Toulouse","id":"9426","resume":"(+ 1320)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9426\/Bienheureux-Bernard-de-Toulouse.html"},"Birin":{"valeur":"Saint Birin","id":"9430","resume":"Missionnaire envoy\u00e9 en Angleterre par Honorius I (+ 650)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9430\/Saint-Birin.html"},"Cassien":{"valeur":"Saint Cassien","id":"9435","resume":"Martyr \u00e0 Tanger (+ v. 298)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9435\/Saint-Cassien.html"},"Cosme Mu\u00f1oz P\u00e9rez":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Cosme Mu\u00f1oz P\u00e9rez","id":"13520","resume":"Pr\u00eatre espagnol fondateur (+ 1636)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13520\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Cosme-Mu%C3%B1oz-P%C3%A9rez.html"},"Edouard Coleman":{"valeur":"Bienheureux Edouard Coleman","id":"9440","resume":"Martyr en Angleterre (+ 1678)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9440\/Bienheureux-Edouard-Coleman.html"},"Euloque":{"valeur":"Saint Euloque","id":"9445","resume":"(7me s.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9445\/Saint-Euloque.html"},"Gabriel de Brousse":{"valeur":"Saint Gabriel de Brousse","id":"9450","resume":"(+ 1659)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9450\/Saint-Gabriel-de-Brousse.html"},"Galgano":{"valeur":"Saint Galgano","id":"219","resume":"Ermite pr\u00e8s de Sienne (+ 1181)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/219\/Saint-Galgano.html"},"Georges de Tchernica":{"valeur":"Saint Georges de Tchernica","id":"9460","resume":"(+ 1806)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9460\/Saint-Georges-de-Tchernica.html"},"Jan Franciszek Macha":{"valeur":"Bienheureux Jan Franciszek Macha","id":"13408","resume":"Martyr polonais (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13408\/Bienheureux-Jan-Franciszek-Macha.html"},"Jean N\u00e9pomuc\u00e8ne de Tschiderer von Gleifheim":{"valeur":"Bienheureux Jean N\u00e9pomuc\u00e8ne de Tschiderer von Gleifheim","id":"11232","resume":"\u00e9v\u00eaque de Trente (+ 1860)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11232\/Bienheureux-Jean-N%C3%A9pomuc%C3%A8ne-de-Tschiderer-von-Gleifheim.html"},"Lucie":{"valeur":"Sainte Lucie","id":"9470","resume":"Tertiaire dominicaine (+ 1420)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9470\/Sainte-Lucie.html"},"Lucius":{"valeur":"Saint Lucius","id":"10606","resume":"Patron du dioc\u00e8se de Coire en Suisse (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10606\/Saint-Lucius.html"},"Sabas de Zvenigorod":{"valeur":"Saint Sabas de Zvenigorod","id":"9475","resume":"(+ 1407)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9475\/Saint-Sabas-de-Zvenigorod.html"},"Sophonie":{"valeur":"Saint Sophonie","id":"221","resume":"Proph\u00e8te de l'ancien testament (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/221\/Saint-Sophonie.html"},"Th\u00e9odule":{"valeur":"Saint Th\u00e9odule","id":"9490","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9490\/Saint-Th%C3%A9odule.html"},"Walfroi":{"valeur":"Saint Walfroi","id":"9500","resume":"(IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9500\/Saint-Walfroi.html"},"W\u0142adys\u0142aw Bukowi\u0144ski":{"valeur":"Bienheureux W\u0142adys\u0142aw Bukowi\u0144ski","id":"12955","resume":"Pr\u00eatre pionnier de la mission au Kazakhstan (+ 1974)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12955\/Bienheureux-W%C5%82adys%C5%82aw-Bukowi%C5%84ski.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mercredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes jours sont dans ta main, Seigneur, j\u2019esp\u00e8re en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mercredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur, r\u00e9jouissez-vous, car il est proche.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 viens, J\u00e9sus, \u00f4 viens, Emmanuel","texte":"\u00d4 viens, J\u00e9sus, \u00f4 viens, Emmanuel, \u003Cbr\u003ENous d\u00e9voiler le monde fraternel \u003Cbr\u003EO\u00f9 ton amour, plus fort que la mort, \u003Cbr\u003ENous r\u00e9g\u00e9n\u00e8re au sein d\u2019un m\u00eame corps.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ Chantez, chantez, il vient \u00e0 notre appel\u003Cbr\u003Ecombler nos c\u0153urs, Emmanuel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Berger que Dieu nous a promis, \u003Cbr\u003EEntends au loin ton peuple qui g\u00e9mit\u00a0; \u003Cbr\u003EDans la violence il vit son exil, \u003Cbr\u003EDe ses souffrances quand rena\u00eetra-t-il\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, J\u00e9sus, et dans la chair bless\u00e9e, \u003Cbr\u003EFleuris pour nous, racine de Jess\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003EPr\u00e8s de l\u2019eau vive, l\u2019arbre plant\u00e9 \u003Cbr\u003ESoul\u00e8ve jusqu\u2019\u00e0 Dieu le monde entier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, J\u00e9sus, tracer notre chemin,\u003Cbr\u003EVisite-nous, \u00c9toile du matin,\u003Cbr\u003EDu fond de nos regards fais monter\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9clat soudain du jour d\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur viendra, accompagn\u00e9 de tous les justes, on verra, ce jour-l\u00e0, une grande lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"35","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E qui parle\u003Cbr \/\u003E\nau c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027impie ; *\u003Cbr \/\u003E\nses ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne voient pas\u003Cbr \/\u003E\nque Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est terrible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il se voit d\u0027un \u0153\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El trop flatteur\u003Cbr \/\u003E\npour trouver et ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Er sa faute ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il n\u0027a que ruse et fra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\nil a perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le sens du bien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00e9pare en secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et ses mauvais coups. +\u003Cbr \/\u003E\nLa route qu\u0027il suit n\u0027est pas c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle du bien ; *\u003Cbr \/\u003E\nil ne renonce p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es au mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dans les cieux, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour ;\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ees, ta v\u00e9rit\u00e9 ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ta justice, une ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete montagne ;\u003Cbr \/\u003E\ntes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, le grand ab\u00eeme !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu sauves, Seigneur, l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et les b\u00eates :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E qu\u0027il est pr\u00e9cieux ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027ombre de tes ailes, tu abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes les hommes : +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils savourent les fest\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de ta maison ; *\u003Cbr \/\u003E\naux torrents du parad\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, tu les abreuves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00a0En toi est la so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erce de vie ;\u003Cbr \/\u003E\npar ta lumi\u00e8re nous voy\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00a0Garde ton amour \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u0027ont connu,\u003Cbr \/\u003E\nta justice \u00e0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les hommes droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00a0Que l\u0027orgueilleux n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez moi,\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027impie ne me jette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dehors !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Voyez : ils sont tomb\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, les malfaisants ;\u003Cbr \/\u003E\nabattus, ils ne pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent se relever.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe chanterai pour mon Dieu un chant nouveau.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Judith (Jdt 16)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur les tambourins.\u003Cbr \/\u003E\nJouez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur les cymbales !\u003Cbr \/\u003E\nJoignez pour lui l\u0027h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emne \u00e0 la louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExaltez-le ! Invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur est un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E briseur de guerres ;\u003Cbr \/\u003E\nson nom est \u00ab L\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E Seigneur \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je chanterai pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E un chant nouveau.\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, tu es glorie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, tu es grand,\u003Cbr \/\u003E\nadmirable de f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce, invincible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta cr\u00e9ation, tout enti\u00e8re, te serve !\u003Cbr \/\u003E\nTu d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, et elle existe. *\u003Cbr \/\u003E\nTu envoies ton souffle : elle est cr\u00e9\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\nNul ne r\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este \u00e0 ta voix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si les bases des montagnes cro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent dans les eaux,\u003Cbr \/\u003E\nsi les rochers, devant ta face, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endent comme cire,\u003Cbr \/\u003E\ntu feras gr\u00e2ce \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETous les peuples, battez des mains, acclamez Dieu par vos cris de joie !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"46","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tous les peuples, batt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez des mains,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez Dieu par vos cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Car le Seigneur est le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, le redoutable,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E celui qui nous soum\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des nations,\u003Cbr \/\u003E\nqui tient des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples sous nos pieds ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il choisit pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es l\u0027h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nfiert\u00e9 de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb, son bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027\u00e9l\u00e8ve parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les ovations,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, aux \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets du cor.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sonnez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sonnez,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez pour notre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, sonnez !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Car Dieu est le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la terre :\u003Cbr \/\u003E\nque vos mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eques l\u0027annoncent !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il r\u00e8gne, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sur les pa\u00efens,\u003Cbr \/\u003E\nDieu est assis sur son tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene sacr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les chefs des peuples se s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassembl\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est le peuple du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Abraham.\u003Cbr \/\u003E\nLes princes de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sont \u00e0 Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui s\u0027\u00e9l\u00e8ve au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 7 14b-15","texte":"Voici que la jeune femme est enceinte, elle enfantera un fils, et on l\u2019appellera Emmanuel, (c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: Dieu avec nous). De cr\u00e8me et de miel il se nourrira, et il saura rejeter le mal et choisir le bien."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur est avec toi,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Marie, pleine de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu t\u2019a regard\u00e9e\u00a0: il a combl\u00e9 ton attente, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient, le jour se l\u00e8ve\u00a0; la terre enti\u00e8re exulte, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EIl vient apr\u00e8s moi, celui qui est plus grand que moi.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EVerbe de Dieu, venu partager notre condition d\u2019homme, fais grandir en nous le d\u00e9sir d\u2019avoir part \u00e0 ta gloire.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EEn toi notre salut, Seigneur, Emmanuel\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPrince de la paix, venu pour changer les \u00e9p\u00e9es en charrues et les lances en faucilles,\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous passer de la haine \u00e0 l\u2019amour, de l\u2019injure au pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EEnvoy\u00e9 du P\u00e8re pour annoncer la d\u00e9livrance des captifs,\u003Cbr \/\u003E\nrends-nous solidaires de la lutte pour la justice et la v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMa\u00eetre de justice, qui ne juges pas sur l\u2019apparence,\u003Cbr \/\u003E\ndonne-nous de vivre dans l\u2019humilit\u00e9 et d\u2019accomplir la v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand tu viendras avec puissance et grande gloire,\u003Cbr \/\u003E\naccorde-nous de para\u00eetre devant toi dans l\u2019assurance de ta mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que la pr\u00e9dication de saint Fran\u00e7ois Xavier appelle \u00e0 toi de nombreux peuples d\u2019Orient ; accorde \u00e0 tous les baptis\u00e9s le m\u00eame z\u00e8le pour la foi et fais que ton \u00c9glise se r\u00e9jouisse d\u2019avoir, partout dans le monde, de nouveaux enfants.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mercredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Lumi\u00e8re pour l\u2019homme aujourd\u2019hui","texte":"Lumi\u00e8re pour l\u2019homme aujourd\u2019hui\u003Cbr\u003EQui viens depuis que sur la terre\u003Cbr\u003Eil est un pauvre qui t\u2019esp\u00e8re,\u003Cbr\u003EAtteins jusqu\u2019\u00e0 l\u2019aveugle en moi :\u003Cbr\u003ETouche mes yeux afin qu\u2019ils voient\u003Cbr\u003EDe quel amour\u003Cbr\u003ETu me poursuis.\u003Cbr\u003EComment savoir d\u2019o\u00f9 vient le jour\u003Cbr\u003ESi je ne reconnais ma nuit\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EParole de Dieu dans ma chair\u003Cbr\u003EQui dis le monde et son histoire\u003Cbr\u003EAfin que l\u2019homme puisse croire,\u003Cbr\u003ESuscite une r\u00e9ponse en moi :\u003Cbr\u003EOuvre ma bouche \u00e0 cette voix\u003Cbr\u003EQui retentit\u003Cbr\u003EDans le d\u00e9sert.\u003Cbr\u003EComment savoir quel mot tu dis\u003Cbr\u003ESi je ne tiens mon c\u0153ur ouvert\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESemence \u00e9ternelle en mon corps\u003Cbr\u003EVivante en moi plus que moi-m\u00eame\u003Cbr\u003EDepuis le temps de mon bapt\u00eame,\u003Cbr\u003EF\u00e9conde mes terrains nouveaux :\u003Cbr\u003EGerme dans l\u2019ombre de mes os\u003Cbr\u003ECar je ne suis\u003Cbr\u003EQue cendre encore.\u003Cbr\u003EComment savoir quelle est ta vie,\u003Cbr\u003ESi je n\u2019accepte pas ma mort\u00a0?\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl viendra, le Fils de l\u0027homme ; il viendra sur la nu\u00e9e avec gloire et puissance, et vous le verrez.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"17 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je t\u0027aime, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ma force\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigneur, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, ma forteresse,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu mon lib\u00e9rateur, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr\u003Emon bouclier, mon fort, mon \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme de victoire\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 Dieu\u00a0! +\u003Cbr\u003EQuand je fais app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El au Seigneur, *\u003Cbr\u003Eje suis sauv\u00e9 de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Les liens de la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert m\u0027entouraient,\u003Cbr\u003Ele torrent fat\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El m\u0027\u00e9pouvantait\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E des liens inferna\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex m\u0027\u00e9treignaient\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u0027\u00e9tais pris aux pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges de la mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse, j\u0027appel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Evers mon Dieu, je lan\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un cri\u00a0;\u003Cbr\u003Ede son temple il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ma voix\u00a0:\u003Cbr\u003Emon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e0 ses oreilles. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La terre tit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ebe et tremble, +\u003Cbr\u003Eles assises des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes fr\u00e9missent,\u003Cbr\u003Esecou\u00e9es par l\u0027explosi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de sa col\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Une fum\u00e9e s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de ses narines, +\u003Cbr\u003Ede sa bouche, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore,\u003Cbr\u003Eune gerbe de charb\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens embras\u00e9s. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descend,\u003Cbr\u003Eune sombre nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sous ses pieds\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E d\u0027un k\u00e9roub, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit sa monture,\u003Cbr\u003Eil vole sur les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles du vent. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"17 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il se cache au s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein des t\u00e9n\u00e8bres +\u003Cbr\u003Eet dans leurs repl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es se d\u00e9robe\u00a0:\u003Cbr\u003Enu\u00e9es sur nu\u00e9es, t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres diluviennes. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Une lue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le pr\u00e9c\u00e8de, +\u003Cbr\u003Eses nu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges d\u00e9ferlent\u00a0:\u003Cbr\u003Egr\u00eale et g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de feu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tonnerre du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans le ciel, *\u003Cbr\u003Ele Tr\u00e8s-Haut fait entendre sa voix\u00a0:\u003Cbr\u003Egr\u00eale et g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de feu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E De tous c\u00f4t\u00e9s, il t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere des fl\u00e8ches,\u003Cbr\u003Eil d\u00e9coche des \u00e9clairs, il r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End la terreur. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Alors le fond des m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers se d\u00e9couvrit,\u003Cbr\u003Eles assises du m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende apparurent,\u003Cbr\u003Esous ta voix mena\u00e7\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente, Seigneur,\u003Cbr\u003Eau souffle qu\u0027exhal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ta col\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Des hauteurs il tend la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein pour me saisir,\u003Cbr\u003Eil me retire du go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effre des eaux\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il me d\u00e9livre d\u0027un puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ennemi,\u003Cbr\u003Ed\u0027adversaires plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts que moi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Au jour de ma d\u00e9f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite ils m\u0027attendaient,\u003Cbr\u003Emais j\u0027avais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour appui.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Et lui m\u0027a d\u00e9gag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large,\u003Cbr\u003Eil m\u0027a lib\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, car il m\u0027aime. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"17 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Le Seigneur me traite sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ma justice,\u003Cbr\u003Eil me donne le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire des mains pures,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E car j\u0027ai gard\u00e9 les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du Seigneur,\u003Cbr\u003Ejamais je n\u0027ai trah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mon Dieu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Ses ordres sont to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es devant moi,\u003Cbr\u003Ejamais je ne m\u0027\u00e9c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erte de ses lois.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je suis sans repr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eche envers lui,\u003Cbr\u003Eje me garde l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein du p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Le Seigneur me donne sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ma justice,\u003Cbr\u003Eselon la puret\u00e9 des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins que je lui tends. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu es fid\u00e8le envers l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fid\u00e8le,\u003Cbr\u003Esans reproche avec l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme sans reproche\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E envers qui est loy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, tu es loyal, \u003Cbr\u003Etu ruses av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec le pervers. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu sauves le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple des humbles\u00a0;\u003Cbr\u003Eles regards haut\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, tu les rabaisses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Tu es la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ma lampe,\u003Cbr\u003ESeigneur mon Dieu, tu \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires ma nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce \u00e0 toi, je sa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete le foss\u00e9,\u003Cbr\u003Egr\u00e2ce \u00e0 mon Dieu, je franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es la muraille. \u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003EViens, Seigneur, montre-nous ton visage,\u003Cbr \/\u003E\net nous serons sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 5, 1-7","titre":"Cette vigne saccag\u00e9e, c\u0027est la Maison d\u0027Isra\u00ebl","texte":"\u003Cp\u003E01 Je veux chanter pour mon ami le chant du bien-aim\u00e9 \u00e0 sa vigne. Mon ami avait une vigne sur un coteau fertile.\u003Cbr \/\u003E\n02 Il en retourna la terre, en retira les pierres, pour y mettre un plant de qualit\u00e9. Au milieu, il b\u00e2tit une tour de garde et creusa aussi un pressoir. Il en attendait de beaux raisins, mais elle en donna de mauvais.\u003Cbr \/\u003E\n03 Et maintenant, habitants de J\u00e9rusalem, hommes de Juda, soyez donc juges entre moi et ma vigne\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n04 Pouvais-je faire pour ma vigne plus que je n\u2019ai fait\u00a0? J\u2019attendais de beaux raisins, pourquoi en a-t-elle donn\u00e9 de mauvais\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n05 Eh bien, je vais vous apprendre ce que je ferai de ma vigne\u00a0: enlever sa cl\u00f4ture pour qu\u2019elle soit d\u00e9vor\u00e9e par les animaux, ouvrir une br\u00e8che dans son mur pour qu\u2019elle soit pi\u00e9tin\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n06 J\u2019en ferai une pente d\u00e9sol\u00e9e\u00a0; elle ne sera ni taill\u00e9e ni sarcl\u00e9e, il y poussera des \u00e9pines et des ronces\u00a0; j\u2019interdirai aux nuages d\u2019y faire tomber la pluie.\u003Cbr \/\u003E\n07 La vigne du Seigneur de l\u2019univers, c\u2019est la maison d\u2019Isra\u00ebl. Le plant qu\u2019il ch\u00e9rissait, ce sont les hommes de Juda. Il en attendait le droit, et voici le crime\u00a0; il en attendait la justice, et voici les cris.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Plus jamais nous n\u0027irons loin de toi,\u003Cbr \/\u003E\nlaisse-nous vivre et invoquer ton nom.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLa vigne que tu as prise en \u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u0027as replant\u00e9e en \u00e9cartant les nations.\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi as-tu perc\u00e9 sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDieu de l\u0027univers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\nInterviens pour cette vigne,\u003Cbr \/\u003E\npour la souche que ta main a plant\u00e9e !\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRES DE FRAN\u00c7OIS XAVIER \u003Cbr\u003E\u00c0 S. IGNACE (1542 et 1544)","texte_patristique":"\u003Cp\u003ENous sommes all\u00e9s \u00e0 des villages de n\u00e9ophytes, baptis\u00e9s voici peu d\u2019ann\u00e9es. Cette r\u00e9gion n\u2019est absolument pas habit\u00e9e par les Portugais, car elle est tr\u00e8s st\u00e9rile et tr\u00e8s pauvre. Les chr\u00e9tiens indig\u00e8nes, priv\u00e9s de pr\u00eatres, ne savent rien, sinon qu\u2019ils sont chr\u00e9tiens. Il n\u2019y a personne pour leur c\u00e9l\u00e9brer les sacrements ; personne pour leur enseigner le Symbole, le \u003Cem\u003EPater\u003C\/em\u003E, l\u2019\u003Cem\u003EAve Maria\u003C\/em\u003E, ni les commandements de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDepuis que je suis venu ici, je n\u2019ai pas arr\u00eat\u00e9 : je parcourais activement les villages, je baptisais tous les enfants qui ne l\u2019avaient pas encore \u00e9t\u00e9. Aussi ai-je r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 un nombre immense de b\u00e9b\u00e9s qui, comme on dit, ne savaient pas distinguer leur droite de leur gauche. Quant aux enfants, ils ne me laissaient ni r\u00e9citer l\u2019office divin, ni manger ni me reposer tant que je ne leur avais pas enseign\u00e9 une pri\u00e8re. Alors j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 saisir que le royaume des cieux appartient \u00e0 ceux qui leur ressemblent.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAussi, comme je ne pouvais sans impi\u00e9t\u00e9 repousser une requ\u00eate aussi pieuse, en commen\u00e7ant par la confession de foi au P\u00e8re, au Fils et \u00e0 l\u2019Esprit Saint, je leur inculquais le Symbole des Ap\u00f4tres, le \u003Cem\u003EPater noster\u003C\/em\u003E et l\u2019\u003Cem\u003EAve Maria\u003C\/em\u003E. J\u2019ai remarqu\u00e9 qu\u2019ils \u00e9taient tr\u00e8s dou\u00e9s ; s\u2019il y avait quelqu\u2019un pour les former \u00e0 la foi chr\u00e9tienne, je suis s\u00fbr qu\u2019ils deviendraient de tr\u00e8s bons chr\u00e9tiens.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDans ce pays, quantit\u00e9 de gens ne sont pas chr\u00e9tiens uniquement parce qu\u2019il n\u2019y a personne aujourd\u2019hui pour en faire des chr\u00e9tiens. J\u2019ai tr\u00e8s souvent eu l\u2019id\u00e9e de parcourir toutes les universit\u00e9s d\u2019Europe, et d\u2019abord celle de Paris, pour hurler partout d\u2019une mani\u00e8re folle et pousser ceux qui ont plus de doctrine que de charit\u00e9, en leur disant : \u00ab H\u00e9las, quel nombre \u00e9norme d\u2019\u00e2mes, exclu du ciel par votre faute, s\u2019engouffre dans l\u2019enfer ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDe m\u00eame qu\u2019ils se consacrent aux belles-lettres, s\u2019ils pouvaient seulement se consacrer aussi \u00e0 cet apostolat, afin de pouvoir rendre compte \u00e0 Dieu de leur doctrine et des talents qui leur ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9s !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EBeaucoup d\u2019entre eux, boulevers\u00e9s par cette pens\u00e9e, aid\u00e9s par la m\u00e9ditation des choses divines, s\u2019entra\u00eeneraient \u00e0 \u00e9couter ce que le Seigneur dit en eux et, en rejetant leurs ambitions et leurs affaires humaines, ils se soumettraient tout entiers, d\u00e9finitivement, \u00e0 la volont\u00e9 et au d\u00e9cret de Dieu. Oui, ils crieraient du fond du c\u0153ur : \u00ab \u003Cem\u003ESeigneur, me voici ; que veux-tu que je fasse ?\u003C\/em\u003E Envoie-moi n\u2019importe o\u00f9 tu voudras, m\u00eame jusque dans les Indes. \u00bb\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EOuvriers de la paix,\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nla moisson vous attend :\u003Cbr \/\u003E\npour r\u00e9concilier le monde,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027emportez que l\u0027amour.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ceux qui vous accueillent,\u003Cbr \/\u003E\ncomme \u00e0 ceux qui vous chassent,\u003Cbr \/\u003E\nannoncez la nouvelle :\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ER\/ Le Royaume de Dieu est l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\ntout pr\u00e8s de vous,\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous allez recevoir une force :\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027Esprit Saint viendra sur vous.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAlors vous serez mes t\u00e9moins\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que la pr\u00e9dication de saint Fran\u00e7ois Xavier appelle \u00e0 toi de nombreux peuples d\u2019Orient ; accorde \u00e0 tous les baptis\u00e9s le m\u00eame z\u00e8le pour la foi et fais que ton \u00c9glise se r\u00e9jouisse d\u2019avoir, partout dans le monde, de nouveaux enfants.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mercredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Il viendra, le Seigneur notre Dieu, et toute chair verra sa puissance.","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dn 9, 19","texte":"\u003Cp\u003ESeigneur \u00e9coute ! Seigneur, pardonne ! Seigneur, sois attentif et agis, ne tarde pas ! \u00c0 cause de toi-m\u00eame, \u00f4 mon Dieu, car ton nom est invoqu\u00e9 sur ton peuple.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"Appr\u0026ecirc;te nos c\u0026oelig;urs, Dieu tr\u0026egrave;s bon, par la puissance de ta gr\u0026acirc;ce, pour qu\u0026rsquo;au jour o\u0026ugrave; ton Fils viendra, il nous juge dignes de prendre place \u0026agrave; sa table et de recevoir, de sa main, le pain du ciel. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mercredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Il viendra, le Seigneur notre Dieu, et toute chair verra sa puissance.","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 12, 2","texte":"Voici le Dieu de mon salut\u00a0: j\u2019ai confiance\u00a0; plus de crainte pour moi\u00a0! Car le Seigneur est ma force et mon chant, je lui dois le salut."},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"Appr\u0026ecirc;te nos c\u0026oelig;urs, Dieu tr\u0026egrave;s bon, par la puissance de ta gr\u0026acirc;ce, pour qu\u0026rsquo;au jour o\u0026ugrave; ton Fils viendra, il nous juge dignes de prendre place \u0026agrave; sa table et de recevoir, de sa main, le pain du ciel. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mercredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Il viendra, le Seigneur notre Dieu, et toute chair verra sa puissance.","psaume_1":{"reference":"118-2","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comment, jeune, garder p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son chemin\u00a0?\u003Cbr\u003EEn observ\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te cherche\u00a0;\u003Cbr\u003Egarde-moi de fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans mon c\u0153ur, je cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes promesses\u003Cbr\u003Epour ne pas faill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er envers toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es b\u00e9ni\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je fais repass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur mes l\u00e8vres\u003Cbr\u003Echaque d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je trouve dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes exigences\u003Cbr\u003Eplus de joie que dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les richesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je veux m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur tes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet contempl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je trouve en tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon plaisir,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta parole.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"16 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la justice\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nEntends ma plainte, accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes l\u00e8vres ne m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De ta face, me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la sentence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntes yeux verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent o\u00f9 est le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu sondes mon c\u0153ur, tu me vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes la nuit, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027\u00e9prouves, sans ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En trouver\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes pens\u00e9es n\u0027ont pas franch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pour me conduire sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai gard\u00e9 le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En prescrit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E j\u0027ai tenu mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur tes traces\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njamais mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed n\u0027a tr\u00e9buch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je t\u0027appelle, toi, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute-moi, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce que je dis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Montre les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui lib\u00e8res de l\u2019agresseur\u003Cbr \/\u003E\nceux qui se r\u00e9fug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sous ta droite.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"16 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Garde-moi comme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de l\u0027\u0153il\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027ombre de tes \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles, cache-moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E loin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents qui m\u0027ont ruin\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndes ennemis mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els qui m\u0027entourent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils s\u0027enferment d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens leur suffisance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogance \u00e0 la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche, ils parlent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils sont sur mes pas\u00a0: mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ils me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u0153il sur moi, pour me jet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E comme des lions pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets au carnage,\u003Cbr \/\u003E\nde jeunes fauves tap\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en embuscade.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur, affronte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, renverse-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar ton \u00e9p\u00e9e, lib\u00e8re-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que ta main, Seigneur, les excl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee d\u0027entre les hommes, *\u003Cbr \/\u003E\nhors de l\u0027humanit\u00e9, hors de ce monde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tel soit le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur vie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9serve-leur de qu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les rassasier\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque leurs fils en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient satur\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en reste enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere pour leurs enfants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Et moi, par ta justice, je verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta face\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nau r\u00e9veil, je me rassasier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de ton visage.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 2, 11-12","texte":"L\u0027orgueilleux regard des humains sera abaiss\u00e9, les hommes hautains devront plier : et ce jour-l\u00e0, le Seigneur seul sera exalt\u00e9. Car il y aura un jour pour le Seigneur, le Tout-Puissant, contre tout ce qui est fier, hautain et altier et qui sera abaiss\u00e9."},"repons":"V\/ Les nations craindront le nom du Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eet tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"Appr\u0026ecirc;te nos c\u0026oelig;urs, Dieu tr\u0026egrave;s bon, par la puissance de ta gr\u0026acirc;ce, pour qu\u0026rsquo;au jour o\u0026ugrave; ton Fils viendra, il nous juge dignes de prendre place \u0026agrave; sa table et de recevoir, de sa main, le pain du ciel. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-03","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"mercredi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Fran\u00e7ois Xavier, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"M. Scouarnec","editeur":"SM","titre":"Aube nouvelle","texte":"Aube nouvelle dans notre nuit : \u003Cbr\u003EPour sauver son peuple, Dieu va venir.\u003Cbr\u003EJoie pour les pauvres, f\u00eate aujourd\u0027hui : \u003Cbr\u003EIl faut pr\u00e9parer la route au Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBonne nouvelle, cris et chansons : \u003Cbr\u003EPour sauver son peuple, Dieu va venir.\u003Cbr\u003EVoix qui s\u0027\u00e9l\u00e8ve dans nos d\u00e9serts : \u003Cbr\u003EIl faut pr\u00e9parer la route au Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre nouvelle, monde nouveau : \u003Cbr\u003EPour sauver son peuple, Dieu va venir.\u003Cbr\u003EPaix sur la terre, ciel parmi nous : \u003Cbr\u003EIl faut pr\u00e9parer la route au Seigneur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon c\u0153ur m\u2019a redit ta parole\u00a0: cherchez ma face.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"26 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et mon salut ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aurais-je crainte ? *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert de ma vie ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 devant qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tremblerais-je ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Si des m\u00e9chants s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Encent contre moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me d\u00e9chirer, +\u003Cbr \/\u003E\nce sont eux, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mes adversaires, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui perdent pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed et succombent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027une arm\u00e9e se d\u00e9pl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est sans crainte ; *\u003Cbr \/\u003E\nque la bataille s\u0027eng\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege contre moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde confiance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E J\u0027ai demand\u00e9 une ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele que je cherche : +\u003Cbr \/\u003E\nhabiter la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie, *\u003Cbr \/\u003E\npour admirer le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans sa beaut\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et m\u0027attach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 son temple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, il me r\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve un lieu s\u00fbr\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du malheur ; +\u003Cbr \/\u003E\nil me cache au plus secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de sa tente,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il m\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve sur le roc. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Maintenant je rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve la t\u00eate\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027irai c\u00e9l\u00e9br\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans sa tente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027ovation ; *\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai, je f\u00eater\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"26 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je t\u0027appelle ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ! R\u00e9ponds-moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur m\u0027a red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ta parole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Cherch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ma face. \u00bb *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est ta face, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, que je cherche :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027\u00e9carte pas ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er avec col\u00e8re : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes mon secours.\u003Cbr \/\u003E\nNe me laisse pas, ne m\u0027aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon salut ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mon p\u00e8re et ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u0027abandonnent ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me re\u00e7oit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Enseigne-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nconduis-moi par des ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes s\u00fbres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 malgr\u00e9 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me guettent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne me livre pas \u00e0 la merc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de l\u0027adversaire : *\u003Cbr \/\u003E\ncontre moi se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de faux t\u00e9moins\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efflent la violence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mais j\u0027en suis s\u00fbr, je verrai les bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Esp\u00e8re le Seigneur, sois f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert et prends courage ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le Seigneur. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout vient de lui, tout est pour\u00a0lui, tout est en lui :\u003Cbr \/\u003E\ngloire \u00e0 Dieu pour les si\u00e8cles\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 4, 5","texte":"Ne portez pas de jugement pr\u00e9matur\u00e9, mais attendez la venue du Seigneur, car il mettra en lumi\u00e8re ce qui est cach\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres, et il fera para\u00eetre les intentions secr\u00e8tes. Alors, la louange qui revient \u00e0 chacun lui sera donn\u00e9e par Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voici le temps favorable,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Voici le jour du salut\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le Royaume de Dieu est tout proche. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELa loi viendra de Sion, et de J\u00e9rusalem, la parole du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu fid\u00e8le, prends soin de ton \u00c9glise, cette vigne que ta main a plant\u00e9e, inspire ses pasteurs pour qu\u2019ils veillent sur sa fid\u00e9lit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EQue vienne, Seigneur, ton r\u00e8gne de paix\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi de tous les fils d\u2019Abraham,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accomplis tes promesses, \u00e9largis le c\u0153ur des chr\u00e9tiens.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde tous les peuples de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur de d\u00e9couvrir ton amour sans limite.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESoutiens \u00e0 travers le monde tous les artisans de paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils ne se lassent pas d\u2019esp\u00e9rer ton Royaume.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERappelle \u00e0 toi tous ceux qui ont quitt\u00e9 cette vie,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 re\u00e7ois-les dans la gloire aupr\u00e8s de toi.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que la pr\u00e9dication de saint Fran\u00e7ois Xavier appelle \u00e0 toi de nombreux peuples d\u2019Orient ; accorde \u00e0 tous les baptis\u00e9s le m\u00eame z\u00e8le pour la foi et fais que ton \u00c9glise se r\u00e9jouisse d\u2019avoir, partout dans le monde, de nouveaux enfants.\u003C\/p\u003E"}}