{"informations":{"date":"2025-08-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Claire, vierge","degre":"","ligne1":"lundi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Claire, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Pratiquez la circoncision du c\u0153ur. Aimez l\u2019immigr\u00e9, car vous \u00e9tiez des immigr\u00e9s\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EMo\u00efse disait au peuple :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Maintenant, sais-tu, Isra\u00ebl, ce que le Seigneur ton Dieu te demande ?\u003Cbr \/\u003E\nCraindre le Seigneur ton Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsuivre tous ses chemins,\u003Cbr \/\u003E\naimer le Seigneur ton Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle servir de tout ton c\u0153ur et de toute ton \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0garder les commandements et les d\u00e9crets du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nque je te donne aujourd\u2019hui pour ton bien.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 C\u2019est au Seigneur ton Dieu qu\u2019appartiennent\u003Cbr \/\u003E\nles cieux et les hauteurs des cieux,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et tout ce qu\u2019elle renferme.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et pourtant, c\u2019est uniquement \u00e0 tes p\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\nque le Seigneur ton Dieu s\u2019est attach\u00e9 par amour.\u003Cbr \/\u003E\nApr\u00e8s eux, entre tous les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est leur descendance qu\u2019il a choisie,\u003Cbr \/\u003E\nce qu\u2019il fait encore aujourd\u2019hui avec vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pratiquez la circoncision du c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019ayez plus la nuque raide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car le Seigneur votre Dieu est le Dieu des dieux\u003Cbr \/\u003E\net le Seigneur des seigneurs,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu grand, vaillant et redoutable,\u003Cbr \/\u003E\nqui est impartial et ne se laisse pas acheter.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est lui qui rend justice \u00e0 l\u2019orphelin et \u00e0 la veuve,\u003Cbr \/\u003E\nqui aime l\u2019immigr\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net qui lui donne nourriture et v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aimez donc l\u2019immigr\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ncar au pays d\u2019\u00c9gypte vous \u00e9tiez des immigr\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tu craindras le Seigneur ton Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntu le serviras,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 lui que tu resteras attach\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est par son nom que tu pr\u00eateras serment.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il est ton Dieu, c\u2019est lui que tu dois louer :\u003Cbr \/\u003E\nil a fait pour toi ces choses grandes et redoutables\u003Cbr \/\u003E\nque tu as vues de tes yeux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand tes p\u00e8res sont arriv\u00e9s en \u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019\u00e9taient que 70 ;\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e0 pr\u00e9sent le Seigneur votre Dieu\u003Cbr \/\u003E\nvous a rendus aussi nombreux que les \u00e9toiles du ciel. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Dt 10,\u00a012-22","intro_lue":"Lecture du livre du Deut\u00e9ronome","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EGlorifie le Seigneur, J\u00e9rusalem !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nou :\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 147, 12a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EGlorifie le Seigneur, J\u00e9rusalem !\u003Cbr \/\u003E\nC\u00e9l\u00e8bre ton Dieu, \u00f4 Sion !\u003Cbr \/\u003E\nIl a consolid\u00e9 les barres de tes portes,\u003Cbr \/\u003E\ndans tes murs il a b\u00e9ni tes enfants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl fait r\u00e9gner la paix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019un pain de froment te rassasie.\u003Cbr \/\u003E\nIl envoie sa parole sur la terre :\u003Cbr \/\u003E\nrapide, son verbe la parcourt.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl r\u00e9v\u00e8le sa parole \u00e0 Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nses volont\u00e9s et ses lois \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nPas un peuple qu\u2019il ait ainsi trait\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nnul autre n\u2019a connu ses volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 147 (147b), 12-13,\u00a014-15,\u00a019-20","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ils le tueront et, le troisi\u00e8me jour, il ressuscitera. Les fils sont libres de l\u2019imp\u00f4t\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0comme J\u00e9sus et les disciples \u00e9taient r\u00e9unis en Galil\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le Fils de l\u2019homme va \u00eatre livr\u00e9 aux mains des hommes ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ils le tueront\u003Cbr \/\u003E\net, le troisi\u00e8me jour, il ressuscitera. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt ils furent profond\u00e9ment attrist\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme ils arrivaient \u00e0 Capharna\u00fcm,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui per\u00e7oivent la redevance des deux drachmes pour le Temple\u003Cbr \/\u003E\nvinrent trouver Pierre et lui dirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Votre ma\u00eetre paye bien les deux drachmes, n\u2019est-ce pas ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Oui. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQuand Pierre entra dans la maison,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus prit la parole le premier :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Simon, quel est ton avis ?\u003Cbr \/\u003E\nLes rois de la terre,\u003Cbr \/\u003E\nde qui per\u00e7oivent-ils les taxes ou l\u2019imp\u00f4t ?\u003Cbr \/\u003E\nDe leurs fils, ou des autres personnes ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pierre lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Des autres. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt J\u00e9sus reprit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Donc, les fils sont libres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais, pour ne pas scandaliser les gens,\u003Cbr \/\u003E\nva donc jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\njette l\u2019hame\u00e7on,\u003Cbr \/\u003E\net saisis le premier poisson qui mordra ;\u003Cbr \/\u003E\nouvre-lui la bouche,\u003Cbr \/\u003E\net tu y trouveras une pi\u00e8ce de quatre drachmes.\u003Cbr \/\u003E\nPrends-la, tu la donneras pour moi et pour toi. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 17,\u00a022-27","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar l\u2019annonce de l\u2019\u00c9vangile,\u003Cbr \/\u003E\nDieu vous appelle \u00e0 partager\u003Cbr \/\u003E\nla gloire de notre Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. 2 Th 2, 14"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"11","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Claire":{"id":"423","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Suzanne":{"id":"3946","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Claire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/423\/Claire.html"},"Suzanne":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3946\/Suzanne.html"}},"derives":{"Chiara":{"id":"4391","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4391\/Chiara.html"},"Clairette":{"id":"6355","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6355\/Clairette.html"},"Clara":{"id":"424","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/424\/Clara.html"},"Clarinde":{"id":"425","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/425\/Clarinde.html"},"Clarisse":{"id":"1403","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1403\/Clarisse.html"},"Claroun":{"id":"1404","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1404\/Claroun.html"},"Sklerijenn":{"id":"3937","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3937\/Sklerijenn.html"},"Sue":{"id":"3947","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3947\/Sue.html"},"Susie":{"id":"3948","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3948\/Susie.html"},"Suzel":{"id":"3949","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3949\/Suzel.html"},"Suzeline":{"id":"4705","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4705\/Suzeline.html"},"Suzette":{"id":"3950","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3950\/Suzette.html"},"Suzie":{"id":"4711","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4711\/Suzie.html"},"Suzon":{"id":"3951","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3951\/Suzon.html"},"Suzy":{"id":"3952","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3952\/Suzy.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Claire d'Assise":{"id":"1654","valeur":"Sainte Claire d'Assise","resume":"Fondatrice des Clarisses (+ 1253)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1654\/Sainte-Claire-d-Assise.html","description":"Il n'est pas possible de s\u00e9parer l'histoire de sainte Claire de celle de saint Fran\u00e7ois d'Assise. N\u00e9e \u00e0 Assise, elle a 11 \u00e0 12 ans de moins que lui. Elle est de famille noble et lui fils de marchand. Au moment de la 'commune' d'Assise vers 1200, soul\u00e8vement violent contre le pouvoir f\u00e9odal, auquel participe saint Fran\u00e7ois, les parents de Claire quittent la ville par s\u00e9curit\u00e9 et se r\u00e9fugient \u00e0 P\u00e9rouse, la ville rivale. Ils ne reviendront \u00e0 Assise que 5 \u00e0 6 ans plus tard. Claire ne commence \u00e0 conna\u00eetre saint Fran\u00e7ois que vers 1210, quand celui-ci, d\u00e9j\u00e0 converti \u00e0 la vie \u00e9vang\u00e9lique, se met \u00e0 pr\u00eacher dans Assise. Elle est s\u00e9duite par lui et par cette vie pauvre toute donn\u00e9e au Christ. Elle cherche donc \u00e0 rencontrer Fran\u00e7ois par l'interm\u00e9diaire de son cousin Rufin qui fait partie du groupe des fr\u00e8res. Ensemble, ils mettent au point son changement de vie. Le soir des Rameaux 1212, elle quitte la demeure paternelle et rejoint saint Fran\u00e7ois \u00e0 la Portioncule. Elle a 18 ans et se consacre \u00e0 Dieu pour toujours. L'opposition de sa famille n'y pourra rien. Rapidement d'autres jeunes filles se joignent \u00e0 Claire, dont sa s\u0153ur Agn\u00e8s, sa maman Ortolana et son autre s\u0153ur B\u00e9atrice. La vie des 'Pauvres Dames' prosp\u00e8re rapidement et d'autres monast\u00e8res doivent \u00eatre fond\u00e9s. Le Pape Innocent III leur accorde 'le privil\u00e8ge de pauvret\u00e9'. Mais apr\u00e8s la mort de saint Fran\u00e7ois, les papes interviendront pour am\u00e9nager la vie mat\u00e9rielle des Clarisses et leur permettre une relative s\u00e9curit\u00e9. Claire refuse de toutes ses forces. Elle veut la pauvret\u00e9 totale et la simplicit\u00e9 franciscaine. En 1252, le pape Innocent IV rend visite aux S\u0153urs, accepte leur R\u00e8gle de vie et la bulle d'approbation arrive le 9 ao\u00fbt 1253. Claire meurt le 11 ao\u00fbt tenant la bulle dans ses mains dans la paix et la joie.La communaut\u00e9 des clarisses de Cormontreuil (Reims) vous propose de d\u00e9couvrir Claire d'Assise par sa vie en 10 \u00e9pisodes.Le 15 septembre 2010, Beno\u00eet XVI a consacr\u00e9 sa cat\u00e9ch\u00e8se \u00e0 Claire d'Assise (1193-1253), une des saintes les plus aim\u00e9es dans l'\u00c9glise. Son t\u00e9moignage \"montre ce que l'\u00c9glise doit aux femmes courageuses et remplies de foi, capables de donner une forte impulsion \u00e0 sa r\u00e9novation\". Puis il a rappel\u00e9 qu'elle naquit dans une famille aristocratique, qui d\u00e9cida de la marier \u00e0 un bon parti. Mais \u00e0 dix huit ans, Claire et son amie Bonne quitt\u00e8rent leurs foyers et d\u00e9cid\u00e8rent de suivre le Christ en entrant dans la communaut\u00e9 de la Portioncule. C'est Fran\u00e7ois qui l'y accueillit, lui tailla les cheveux et la rev\u00eatit d'un grossier v\u00eatement de p\u00e9nitence. D\u00e8s lors fut elle une vierge, \u00e9pouse du Christ, humble et pauvre, totalement consacr\u00e9e au Seigneur\".D\u00e8s le d\u00e9but de sa vie religieuse, a ensuite rappel\u00e9 le Pape, \"Claire trouva en Fran\u00e7ois un ma\u00eetre avec ses enseignements, et plus encore un ami fraternel. Cette amiti\u00e9 fut consid\u00e9rable car, lorsque deux \u00e2mes pures br\u00fblent ensemble du m\u00eame amour de Dieu, elles trouvent dans l'amiti\u00e9 un encouragement \u00e0 la perfection. L'amiti\u00e9 est l'un des sentiments les plus nobles et \u00e9lev\u00e9s que la gr\u00e2ce divine purifie et transfigure\". L'\u00e9v\u00eaque Jacques de Vitry, qui connut les d\u00e9buts du mouvement franciscain, a rapport\u00e9 que la pauvret\u00e9 radicale, li\u00e9e \u00e0 la confiance absolue en la Providence, \u00e9tait caract\u00e9ristique de sa spiritualit\u00e9, et que Claire y \u00e9tait tr\u00e8s sensible. C'est pourquoi elle obtint du Pape \"le Privilegium Paupertatis, confirmant que Claire et ses compagnes du couvent de San Damiano ne pourraient jamais poss\u00e9der de biens fonciers. \"Ce fut une exception totale au droit canonique de l'\u00e9poque, accord\u00e9e par les autorit\u00e9s eccl\u00e9siastiques devant les fruits de saintet\u00e9 \u00e9vang\u00e9lique produits par le mode de vie de la sainte et de ses s\u0153urs\".Ce point, a-t-il ajout\u00e9, \"montre combien au Moyen \u00c2ge le r\u00f4le de la femme \u00e9tait important. D'ailleurs, Claire fut la premi\u00e8re femme de l'histoire de l'\u00c9glise \u00e0 r\u00e9diger une r\u00e8gle qui fut soumise \u00e0 l'approbation papale, par laquelle elle voulut que le charisme de saint Fran\u00e7ois fut conserv\u00e9 dans toutes les communaut\u00e9s f\u00e9minines s'inspirant de leur exemple\". A San Damiano, elle \"pratiqua les vertus h\u00e9ro\u00efques qui devraient distinguer tous les chr\u00e9tiens, l'humilit\u00e9, la pi\u00e9t\u00e9, la p\u00e9nitence et la charit\u00e9. Sa r\u00e9putation de saintet\u00e9 et les prodiges op\u00e9r\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 elle conduisirent Alexandre IV \u00e0 canoniser Claire en 1255, \u00e0 peine deux ans apr\u00e8s sa mort\". Ses filles spirituelles, les clarisses, poursuivent dans la pri\u00e8re une \u0153uvre inappr\u00e9ciable au sein de l'\u00c9glise.(source: VIS 20100915 430)Pie XII, Lettre Apostolique (en forme br\u00e8ve) proclamant Ste Claire Patronne C\u00e9leste de la T\u00e9l\u00e9vision (21 ao\u00fbt 1958)- Sainte Claire est pr\u00e9sente sur les vitraux de plusieurs \u00e9glises du dioc\u00e8se d'Autun.M\u00e9moire de sainte Claire, vierge. Premi\u00e8re plante des pauvres Dames de l'Ordre des Mineurs, elle suivit saint Fran\u00e7ois d'Assise et mena au couvent de Saint-Damien une vie tr\u00e8s aust\u00e8re, mais riche d\u2019\u0153uvres de charit\u00e9 et de pi\u00e9t\u00e9. Aimant par-dessus tout la pauvret\u00e9, elle n'accepta jamais de s'en \u00e9carter, pas m\u00eame dans l'extr\u00eame indigence ou dans la maladie. Elle mourut \u00e0 Assise en 1253. "},"Suzanne":{"id":"9872","valeur":"Sainte Suzanne","resume":"Martyre romaine","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9872\/Sainte-Suzanne.html","description":"Martyre romaine des premiers si\u00e8cles, la l\u00e9gende la dit belle et savante. L'empereur Diocl\u00e9tien la voulait pour \u00e9pouse du futur empereur Maximien. Lorsqu'elle r\u00e9v\u00e9la qu'elle \u00e9tait chr\u00e9tienne, les deux officiers charg\u00e9s de l'amener au palais imp\u00e9rial se convertirent. Ils furent tous trois d\u00e9capit\u00e9s.Un 11 ao\u00fbt du IVe ou Ve si\u00e8cle, \u00e9tait consacr\u00e9e, \u00e0 Rome, pr\u00e8s des Thermes de Diocl\u00e9tien, une basilique fond\u00e9e par le pr\u00eatre Ga\u00efus, qui sera d\u00e9di\u00e9e \u00e0 sainte Suzanne, laquelle serait une martyre romaine ensevelie \u00e0 Coazzo, pr\u00e8s de Rome. \u00c0 Rome, comm\u00e9moraison de sainte Suzanne. Sous son nom, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 dans les fastes antiques comme celui d'une martyre, fut d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Dieu, au VIe si\u00e8cle, la basilique du titre de Gaius, pr\u00e8s des thermes de Diocl\u00e9tien."}},"autres":{"Adelaide Bonolis":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Adelaide Bonolis","id":"13503","resume":"Fondatrice italienne (+ 1980)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13503\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Adelaide-Bonolis.html"},"Alexandre":{"valeur":"Saint Alexandre","id":"7845","resume":"\u00c9v\u00eaque de Commana (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7845\/Saint-Alexandre.html"},"Anastase et Saint Dimitrios":{"valeur":"Saint Anastase et Saint Dimitrios","id":"7849","resume":"Martyrs (+ 1816)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7849\/Saint-Anastase-et-Saint-Dimitrios.html"},"Arige":{"valeur":"Saint Arige","id":"12764","resume":"\u00e9v\u00eaque de Lyon (+ v. 614)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12764\/Saint-Arige.html"},"Attracta":{"valeur":"Sainte Attracta","id":"10208","resume":"Abbesse irlandaise (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10208\/Sainte-Attracta.html"},"Cassien de B\u00e9n\u00e9vent":{"valeur":"Saint Cassien de B\u00e9n\u00e9vent","id":"12124","resume":"\u00c9v\u00eaque de B\u00e9n\u00e9vent en Campanie (+ 340)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12124\/Saint-Cassien-de-B%C3%A9n%C3%A9vent.html"},"Equitius":{"valeur":"Saint Equitius","id":"12125","resume":"Abb\u00e9 pr\u00e8s de Rome (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12125\/Saint-Equitius.html"},"G\u00e9rard":{"valeur":"Saint G\u00e9rard","id":"7862","resume":"Au dioc\u00e8se de Sora en Italie (+ v. 637)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7862\/Saint-G%C3%A9rard.html"},"G\u00e9ry de Cambrai":{"valeur":"Saint G\u00e9ry de Cambrai","id":"1655","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 625)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1655\/Saint-G%C3%A9ry-de-Cambrai.html"},"Gilberte":{"valeur":"Sainte Gilberte","id":"7865","resume":"Abbesse (+ 670)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7865\/Sainte-Gilberte.html"},"Jean, Etienne et Guillaume":{"valeur":"Bienheureux Jean, Etienne et Guillaume","id":"12126","resume":"Martyrs en Angleterre (+ 1586)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12126\/Bienheureux-Jean--Etienne-et-Guillaume.html"},"Jean-Georges Rehm":{"valeur":"Bienheureux Jean-Georges Rehm","id":"12127","resume":"Dominicain au couvent de S\u00e9lestat et martyr sous la r\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12127\/Bienheureux-Jean-Georges-Rehm.html"},"Luigi Biraghi":{"valeur":"Bienheureux Luigi Biraghi","id":"12510","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain italien - fondateur de l'Institut des Soeurs Marcellines (+ 1879)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12510\/Bienheureux-Luigi-Biraghi.html"},"Maurice Tornay":{"valeur":"Bienheureux Maurice Tornay","id":"10190","resume":"Pr\u00eatre - Chanoine r\u00e9gulier - Martyr (+ 1949)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10190\/Bienheureux-Maurice-Tornay.html"},"Michel, Rapha\u00ebl et Charles":{"valeur":"Bienheureux Michel, Rapha\u00ebl et Charles","id":"12128","resume":"Religieux et la\u00efcs martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12128\/Bienheureux-Michel--Rapha%C3%ABl-et-Charles.html"},"Niphon":{"valeur":"Saint Niphon","id":"7868","resume":"(+ 1508)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7868\/Saint-Niphon.html"},"Rufin":{"valeur":"Saint Rufin","id":"12123","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Assise (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12123\/Saint-Rufin.html"},"Rusticole":{"valeur":"Sainte Rusticole","id":"1685","resume":"Abbesse en Arles (+ 632)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1685\/Sainte-Rusticole.html"},"Sch\u00e9celin":{"valeur":"Bienheureux Sch\u00e9celin","id":"11054","resume":"Ermite du Luxembourg - dioc\u00e8se de Tr\u00e8ves (+ v. 1138)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11054\/Bienheureux-Sch%C3%A9celin.html"},"Taurin":{"valeur":"Saint Taurin","id":"1649","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque d'Evreux (+ v. 412)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1649\/Saint-Taurin.html"},"Tiburce":{"valeur":"Saint Tiburce","id":"1656","resume":"Martyr \u00e0 Rome (+ 288)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1656\/Saint-Tiburce.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Claire, vierge","degre":"","ligne1":"lundi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Claire, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EToi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u2019est toi qui nous rach\u00e8tes, Seigneur, Dieu de v\u00e9rit\u00e9. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u2019\u00e0 la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u00e9e en terre par le travail de cette journ\u00e9e. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Claire, vierge","degre":"","ligne1":"lundi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Claire, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EApprochons-nous de Dieu en rendant gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Flamme de charit\u00e9,","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Flamme de charit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ngloire d\u0027humilit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ns\u0153ur de lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsainte Claire,\u003Cbr \/\u003E\nconduis-nous !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous le silence,\u003Cbr \/\u003E\nla ma\u00eetrise de l\u0027\u00e2me et du corps.\u003Cbr \/\u003E\nNi dedans, ni dehors,\u003Cbr \/\u003E\nque le bruit\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027emp\u00eache en nous l\u0027esprit\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00e9couter la Pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous la patience,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027humble attente,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027effort de la foi.\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027un regard sur la croix,\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027amour,\u003Cbr \/\u003E\nnous presse \u00e0 notre tour\u003Cbr \/\u003E\nde pardonner l\u0027offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous la prudence,\u003Cbr \/\u003E\nla sagesse au service de tous.\u003Cbr \/\u003E\nFais jaillir, des remous\u003Cbr \/\u003E\nDe nos c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nla force du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nLui seul a la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous l\u0027esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nle d\u00e9sir de r\u00e9pondre \u00e0 l\u0027appel\u003Cbr \/\u003E\nqui r\u00e9sonne, \u00e9ternel,\u003Cbr \/\u003E\ndans le fond\u003Cbr \/\u003E\nde notre \u00eatre profond.\u003Cbr \/\u003E\nQue toute \u00e2me s\u0027\u00e9lance !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EHeureux les habitants de ta maison\u00a0: ils pourront te chanter encore\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"83","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De quel amour sont aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees tes demeures,\u003Cbr\u003ESeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019\u00e9pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 d\u00e9sirer\u003Cbr\u003Eles parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u00a0; *\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur et ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir sont un cri\u003Cbr\u003Evers le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vivant\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019oiseau lui-m\u00eame s\u2019est trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une maison,\u003Cbr\u003Eet l\u2019hirondelle, un nid pour abrit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa couv\u00e9e\u00a0:\u003Cbr\u003Etes autels, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u2019univers,\u003Cbr\u003Emon R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei et mon Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de ta maison\u00a0:\u003Cbr\u003Eils pourront te chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Heureux les hommes dont tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es la force\u00a0:\u003Cbr\u003Edes chemins s\u2019o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent dans leur c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Quand ils traversent la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de la soif,\u003Cbr\u003Eils la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent en source\u00a0; *\u003Cbr\u003Ede quelles b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la rev\u00eatent\u003Cbr\u003Eles plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de printemps\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils vont de haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en hauteur,\u003Cbr\u003Eils se pr\u00e9sentent devant Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 Sion.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9coute, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis notre bouclier,\u003Cbr\u003Eregarde le vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ton messie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, un jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes parvis\u003Cbr\u003Een vaut pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que mille.\u003Cbr\u003EJ\u2019ai choisi de me ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur le seuil,\u003Cbr\u003Edans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de mon Dieu, *\u003Cbr\u003Eplut\u00f4t que d\u2019habiter\u003Cbr\u003Eparm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les infid\u00e8les.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est un soleil,\u003Cbr\u003Eil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un bouclier\u00a0; *\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Eil d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJamais il ne ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese le bonheur\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sans reproche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers,\u003Cbr\u003Eheureux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVenez\u00a0! Montons \u00e0 la montagne du Seigneur\u00a0! Venez\u00a0! Allons dans la lumi\u00e8re du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 2)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il arrivera dans les d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erniers jours +\u003Cbr \/\u003E\nque la montagne de la maison du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nse tiendra plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les monts, *\u003Cbr \/\u003E\ns\u0027\u00e9l\u00e8vera au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des collines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVers elle, afflueront to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et viendront des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples nombreux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls diront : \u00ab Venez !\u003Cbr \/\u003E\nmontons \u00e0 la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la maison du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Qu\u0027il nous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eigne ses chemins,\u003Cbr \/\u003E\net nous ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens par ses sentiers. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, la loi sortir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de Sion,\u003Cbr \/\u003E\net de J\u00e9rusalem, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il sera l\u0027arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etre des nations\u003Cbr \/\u003E\net jugera des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples nombreux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe leurs \u00e9p\u00e9es, ils forger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des socs,\u003Cbr \/\u003E\net de leurs l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences, des faucilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJamais nation contre nation\u003Cbr \/\u003E\nne l\u00e8ver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u0027\u00e9p\u00e9e ; *\u003Cbr \/\u003E\nils n\u0027apprendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent plus la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Venez, mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\nAllons, dans la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EChantez devant la face du Seigneur, car il vient pour juger la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"95","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Echantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E chantez au Seigneur et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDe jour en jour, proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son salut,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E racontez \u00e0 tous les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples sa gloire,\u003Cbr\u003E\u00e0 toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ses merveilles ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9,\u003Cbr\u003Eredoutable au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E n\u00e9ant, tous les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des nations ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, a fait les cieux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E devant lui, splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et majest\u00e9,\u003Cbr\u003Edans son sanctuaire, puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et beaut\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur, fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles des peuples\u003Cbr\u003Erendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E rendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EApportez votre offrande, entr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez dans ses parvis,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E adorez le Seigneur, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 :\u003Cbr\u003Etremblez devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, terre enti\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Allez dire aux nations : \u0026laquo; Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi ! \u0026raquo;\u003Cbr\u003ELe monde, in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble, tient bon.\u003Cbr\u003EIl gouverne les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Joie au ciel ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr\u003ELes masses de la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mugissent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la campagne tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est en f\u00eate. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes arbres des for\u00eats d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent de joie\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E devant la face du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, car il vient,\u003Cbr\u003Ecar il vient pour jug\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl jugera le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice, *\u003Cbr\u003Eet les peuples sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sa v\u00e9rit\u00e9 ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 2, 12-13","texte":"Parlez et agissez comme des gens qui vont \u00eatre jug\u00e9s par une loi de libert\u00e9. Car le jugement est sans mis\u00e9ricorde pour celui qui n\u2019a pas fait mis\u00e9ricorde, mais la mis\u00e9ricorde se moque du jugement."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux qui pense au faible et au pauvre\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il obtiendra mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ L\u2019homme de bien a piti\u00e9, il partage\u00a0: *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ESeigneur, Dieu de l\u2019univers, heureux qui esp\u00e8re en toi\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu notre Ma\u00eetre, nous te supplions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EQue brille sur nous ton visage\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EOuvre les yeux de notre c\u0153ur, que nous puissions te conna\u00eetre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ED\u00e9livre-nous du p\u00e9ch\u00e9 par ta puissance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGarde-nous de craindre ceux qui nous ha\u00efssent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFais-nous vivre dans la concorde et la paix,\u003Cbr \/\u003E\nainsi que tous les habitants de la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde \u00e0 tes enfants la joie et le bonheur.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDans ta mis\u00e9ricorde, Seigneur, tu as conduit sainte Claire \u00e0 l\u0027amour de la pauvret\u00e9 ; \u00e0 sa pri\u00e8re, accorde-nous de suivre le Christ avec la m\u00eame pauvret\u00e9 de c\u0153ur, afin de pouvoir te contempler dans le royaume des cieux.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Claire, vierge","degre":"","ligne1":"lundi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Claire, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Pareille aux lis des champs","texte":"\u003Cp\u003EPareille aux lis des champs\u0026nbsp;\u0026nbsp; \u003Cspan style=\u0022font-size: 7.5pt; color: red; font-family: Verdana\u0022\u003EStance\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003Eque Dieu rev\u0026ecirc;t de sa beaut\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003EClaire a fleuri au grand Soleil ;\u003Cbr \/\u003Epure simplicit\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003Eelle chante et s\u0027\u0026eacute;merveille :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size: 7.5pt; color: red; font-family: Verdana\u0022\u003ER\/\u0026nbsp;\u003C\/span\u003EB\u0026eacute;ni sois-tu, Seigneur,\u003Cbr \/\u003Ede m\u0027avoir cr\u0026eacute;\u0026eacute;e !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ETerre de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003El\u0027\u0026Eacute;vangile m\u0027a nourrie\u003Cbr \/\u003Ede sagesse profonde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003EAssoiff\u0026eacute;es de toi,\u003Cbr \/\u003Emes racines secr\u0026egrave;tes\u003Cbr \/\u003Eont bu l\u0027Eau vive.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ED\u0026eacute;pouill\u0026eacute; par le Vent,\u003Cbr \/\u003Emon \u0026ecirc;tre tout entier\u003Cbr \/\u003Evibre de joie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELes cieux proclament ta justice, Seigneur mon Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"49 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Dieu des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le Seigneur, \u003Cbr\u003Eparle et conv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la terre *\u003Cbr\u003Edu sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil levant\u003Cbr\u003Ejusqu\u0027au sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil couchant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle entre toutes,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E resplendit. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, notre Dieu,\u003Cbr\u003Equ\u0027il r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empe son silence\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevant lui, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore\u00a0;\u003Cbr\u003Eautour de lui, \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ete un ouragan.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il convoque les haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des cieux\u003Cbr\u003Eet la terre au jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son peuple\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Assemblez, devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mes fid\u00e8les,\u003Cbr\u003Eeux qui scellent d\u0027un sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece mon alliance.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et les cieux procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement sa justice\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege c\u0027est Dieu\u00a0! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EOffrez \u00e0 Dieu un sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"49 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0\u00c9coute, mon pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, je parle\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, je te pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends \u00e0 t\u00e9moin. *\u003Cbr \/\u003E\nMoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je suis ton Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je ne t\u0027accuse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour tes sacrifices\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes holocaustes sont toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je ne prendrai pas un seul taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton domaine,\u003Cbr \/\u003E\npas un b\u00e9li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de tes enclos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tout le gibier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets m\u0027appartient\u003Cbr \/\u003E\net le b\u00e9tail des ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ets p\u00e2turages.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je connais tous les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des montagnes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps sont \u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si j\u0027ai faim, ir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je te le dire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLe monde et sa rich\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse m\u0027appartiennent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vais-je manger la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir des taureaux\u003Cbr \/\u003E\net boire le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des b\u00e9liers\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Offre \u00e0 Dieu le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\naccomplis tes v\u0153ux env\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Invoque-moi au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje te d\u00e9livrerai, et tu me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endras gloire.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EC\u0027est la mis\u00e9ricorde que je veux, et non les sacrifices.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"49 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais \u00e0 l\u0027impie, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u0027as-tu \u00e0 r\u00e9cit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes lois, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 garder mon alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E toi qui n\u0027aimes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les reproches\u003Cbr \/\u003E\net rejettes loin de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes paroles\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tu vois un vole\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu fraternises,\u003Cbr \/\u003E\ntu es chez toi parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les adult\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E tu livres ta bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche au mal,\u003Cbr \/\u003E\nta langue tr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme des mensonges.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tu t\u0027assieds, tu diff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emes ton fr\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu fl\u00e9tris le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E ce que tu fais\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ngarder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je le silence\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Penses-tu que je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nJe mets cela sous tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, et je t\u0027accuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Comprenez donc, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui oubliez Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsinon je frappe, et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de recours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Qui offre le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E me rend gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il aura pris,\u003Cbr \/\u003E\nje lui ferai voir le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute ma loi, \u00f4 mon peuple.\u003Cbr \/\u003E\nJe suis le Seigneur, ton Dieu.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Os 14, 2-10","titre":"Reviens, Dieu t\u0027aimera de bon c\u0153ur","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Reviens, Isra\u00ebl, au Seigneur ton Dieu\u00a0; car tu t\u2019es effondr\u00e9 par suite de tes fautes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Revenez au Seigneur en lui pr\u00e9sentant ces paroles\u00a0: \u00ab\u00a0Enl\u00e8ve toutes les fautes, et accepte ce qui est bon. Au lieu de taureaux, nous t\u2019offrons en sacrifice les paroles de nos l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Puisque les Assyriens ne peuvent pas nous sauver, nous ne monterons plus sur des chevaux, et nous ne dirons plus \u00e0 l\u2019ouvrage de nos mains\u00a0: \u201cTu es notre Dieu\u201d, car de toi seul l\u2019orphelin re\u00e7oit de la tendresse.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E Voici la r\u00e9ponse du Seigneur\u00a0: Je les gu\u00e9rirai de leur infid\u00e9lit\u00e9, je les aimerai d\u2019un amour gratuit, car ma col\u00e8re s\u2019est d\u00e9tourn\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Je serai pour Isra\u00ebl comme la ros\u00e9e, il fleurira comme le lis, il \u00e9tendra ses racines comme les arbres du Liban.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Ses jeunes pousses vont grandir, sa parure sera comme celle de l\u2019olivier, son parfum, comme celui de la for\u00eat du Liban.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Ils reviendront s\u2019asseoir \u00e0 son ombre, ils feront revivre le froment, ils fleuriront comme la vigne, ils seront renomm\u00e9s comme le vin du Liban.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E \u00c9phra\u00efm\u00a0! Peux-tu me confondre avec les idoles\u00a0? C\u2019est moi qui te r\u00e9ponds et qui te regarde. Je suis comme le cypr\u00e8s toujours vert, c\u2019est moi qui te donne ton fruit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est assez sage pour comprendre ces choses, assez p\u00e9n\u00e9trant pour les saisir\u00a0? Oui, les chemins du Seigneur sont droits\u00a0: les justes y avancent, mais les p\u00e9cheurs y tr\u00e9buchent.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, ton amour d\u00e9borde les cieux ;\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9 surpasse les nues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe gu\u00e9rirai leur infid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje les aimerai de bon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ncar ma col\u00e8re s\u0027est d\u00e9tourn\u00e9e d\u0027eux.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nComme le P\u00e8re m\u0027a aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi aussi, je vous ai aim\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\ndemeurez dans mon amour.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE SAINTE CLAIRE \u00c0 LA BIENHEUREUSE AGN\u00c8S DE PRAGUE","texte_patristique":"\u003Cp\u003EHeureux celui qui obtient de participer au banquet sacr\u00e9 afin de s\u0027unir du fond de son c\u0153ur \u00e0 celui dont toutes les bienheureuses troupes du ciel admirent continuellement la beaut\u00e9, dont l\u0027amour est blessure et la contemplation nourriture, dont la bont\u00e9 nous rassasie, dont la douceur nous enivre, dont le souvenir est une douce lumi\u00e8re, dont le parfum fait revivre les morts, dont la vue dans la gloire rendra bienheureux tous les citoyens de la J\u00e9rusalem d\u0027en haut. Puisque cette vue est \u003Cem\u003Eun reflet de la lumi\u00e8re \u00e9ternelle, un miroir sans tache\u003C\/em\u003E, regarde chaque jour ce miroir, \u00f4 reine, \u00e9pouse de J\u00e9sus Christ, pour y regarder continuellement ton visage ainsi tu pourras t\u0027embellir tout enti\u00e8re, \u00e0 l\u0027int\u00e9rieur et \u00e0 l\u0027ext\u00e9rieur, rev\u00eatir des habits brod\u00e9s, te parer des ornements et des fleurs de toutes les vertus, comme il convient \u00e0 la fille et \u00e0 l\u0027\u00e9pouse tr\u00e8s chaste du souverain Roi. Dans ce miroir resplendit la bienheureuse pauvret\u00e9, la sainte humilit\u00e9, l\u0027inexprimable charit\u00e9, que tu pourras contempler, par la gr\u00e2ce de Dieu, comme dans un miroir parfait.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERegarde donc comment ce miroir a commenc\u00e9 : la pauvret\u00e9 de celui qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 dans une mangeoire, envelopp\u00e9 de langes. \u00d4 \u00e9tonnante humilit\u00e9 ! \u00d4 stup\u00e9fiante pauvret\u00e9 ! le Roi des anges, le Seigneur du ciel et de la terre est couch\u00e9 dans une mangeoire. Au centre du miroir, consid\u00e8re l\u0027humilit\u00e9, ou du moins la bienheureuse pauvret\u00e9, les labeurs et les peines innombrables qu\u0027il a support\u00e9s pour la r\u00e9demption du genre humain. Et \u00e0 l\u0027extr\u00e9mit\u00e9 de ce miroir, contemple l\u0027inexprimable charit\u00e9 dont il a voulu mourir sur l\u0027arbre de la croix, et y mourir du genre de mort le plus honteux. Ainsi ce miroir, plac\u00e9 sur le bois de la croix, avertissait les passants de consid\u00e9rer tout cela, en leur disant : \u003Cem\u003EVous tous qui passez sur le chemin, regardez et voyez, s\u0027il est une douleur comparable \u00e0 ma douleur\u003C\/em\u003E. \u00c0 celui qui crie et se lamente ainsi, r\u00e9pondons d\u0027une seule voix, d\u0027un seul esprit : \u003Cem\u003EJe m\u0027en souviendrai toujours, et mon \u00e2me d\u00e9faillira en moi\u003C\/em\u003E. Consume-moi donc de ce feu d\u0027amour, toujours plus fortement, \u00f4 reine, \u00e9pouse du roi c\u00e9leste.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EContemple aussi ses indicibles d\u00e9lices, ses richesses et ses honneurs sans fin ; et en soupirant \u00e0 cause du d\u00e9sir et de l\u0027amour intenses de ton c\u0153ur, proclame : \u003Cem\u003EEntra\u00eene-moi sur tes pas, courons \u00e0 l\u0027odeur de tes parfums\u003C\/em\u003E, \u00e9poux c\u00e9leste. Je courrai sans m\u0027arr\u00eater, jusqu\u0027\u00e0 ce que \u003Cem\u003Etu m\u0027introduises dans le cellier, que ton bras gauche soul\u00e8ve ma t\u00eate, que ton bras droit m\u0027\u00e9treigne pour mon bonheur et que tu me baises du baiser\u003C\/em\u003E d\u00e9licieux \u003Cem\u003Ede ta bouche\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELorsque tu seras \u00e9tablie dans cette contemplation, souviens-toi de ta pauvre petite m\u00e8re. Sache que moi-m\u00eame j\u0027ai inscrit ton cher souvenir ineffa\u00e7ablement, sur les tablettes de mon c\u0153ur, car personne ne m\u0027est plus cher que toi.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EPareille aux lis des champs \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nque Dieu rev\u00eat de sa beaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nClaire a fleuri au grand Soleil ;\u003Cbr \/\u003E\npure simplicit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nelle chante et s\u0027\u00e9merveille.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9ni sois-tu, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nde m\u0027avoir cr\u00e9\u00e9e !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETerre de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u00c9vangile m\u0027a nourrie\u003Cbr \/\u003E\nde sagesse profonde.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDans ta mis\u00e9ricorde, Seigneur, tu as conduit sainte Claire \u00e0 l\u0027amour de la pauvret\u00e9 ; \u00e0 sa pri\u00e8re, accorde-nous de suivre le Christ avec la m\u00eame pauvret\u00e9 de c\u0153ur, afin de pouvoir te contempler dans le royaume des cieux.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Claire, vierge","degre":"","ligne1":"lundi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Claire, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Tes paroles, Seigneur, ne passeront pas.","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Ma bouche est remplie de ta louange, Seigneur, et le jour entier, de ta splendeur.","psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 21-22","texte":"Vous \u00e9tiez jadis \u00e9trangers \u00e0 Dieu, vous \u00e9tiez m\u00eame ses ennemis, avec cette mentalit\u00e9 qui vous poussait \u00e0 faire le mal. Et voil\u00e0 que, maintenant, Dieu vous a r\u00e9concili\u00e9s avec lui, gr\u00e2ce au corps humain du Christ et par sa mort, pour vous introduire en sa pr\u00e9sence, saints, irr\u00e9prochables et inattaquables."},"repons":"V\/ F\u0026ecirc;tez le Seigneur, vous, ses fid\u0026egrave;les, \u003Cbr \/\u003Erendez gr\u0026acirc;ce en rappelant son nom tr\u0026egrave;s saint.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Claire, vierge","degre":"","ligne1":"lundi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Claire, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Tes paroles, Seigneur, ne passeront pas.","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Ma bouche est remplie de ta louange, Seigneur, et le jour entier, de ta splendeur.","psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 6, 22","texte":"Maintenant que vous avez \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s du p\u00e9ch\u00e9 et que vous \u00eates devenus les esclaves de Dieu, vous y r\u00e9coltez la saintet\u00e9, et cela aboutit \u00e0 la vie \u00e9ternelle."},"repons":"V\/ Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur\u0026nbsp;? \u003Cbr \/\u003EMoi, dont tu brises les cha\u0026icirc;nes\u0026nbsp;?","oraison":"Ma\u0026icirc;tre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u0026eacute;partis les t\u0026acirc;ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u0026agrave; porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u0026eacute;. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Claire, vierge","degre":"","ligne1":"lundi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Claire, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Tes paroles, Seigneur, ne passeront pas.","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Ma bouche est remplie de ta louange, Seigneur, et le jour entier, de ta splendeur.","psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 13, 11","texte":"Fr\u00e8res, soyez dans la joie, cherchez la perfection, encouragez-vous, soyez d\u2019accord entre vous, vivez en paix, et le Dieu de paix et d\u2019amour sera avec vous."},"repons":"V\/ Le Seigneur regarde les justes, \u003Cbr \/\u003Eil \u0026eacute;coute, attentif \u0026agrave; leurs cris.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Claire, vierge","degre":"","ligne1":"lundi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Claire, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Flamme de charit\u00e9,","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Flamme de charit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ngloire d\u0027humilit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ns\u0153ur de lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsainte Claire,\u003Cbr \/\u003E\nconduis-nous !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous le silence,\u003Cbr \/\u003E\nla ma\u00eetrise de l\u0027\u00e2me et du corps.\u003Cbr \/\u003E\nNi dedans, ni dehors,\u003Cbr \/\u003E\nque le bruit\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027emp\u00eache en nous l\u0027esprit\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00e9couter la Pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous la patience,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027humble attente,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027effort de la foi.\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027un regard sur la croix,\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027amour,\u003Cbr \/\u003E\nnous presse \u00e0 notre tour\u003Cbr \/\u003E\nde pardonner l\u0027offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous la prudence,\u003Cbr \/\u003E\nla sagesse au service de tous.\u003Cbr \/\u003E\nFais jaillir, des remous\u003Cbr \/\u003E\nDe nos c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nla force du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nLui seul a la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous l\u0027esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nle d\u00e9sir de r\u00e9pondre \u00e0 l\u0027appel\u003Cbr \/\u003E\nqui r\u00e9sonne, \u00e9ternel,\u003Cbr \/\u003E\ndans le fond\u003Cbr \/\u003E\nde notre \u00eatre profond.\u003Cbr \/\u003E\nQue toute \u00e2me s\u0027\u00e9lance !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ENos yeux lev\u00e9s vers toi, Seigneur, attendent ta piti\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"122","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi j\u2019ai les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex lev\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nvers toi qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es au ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme les yeux de l\u2019esclave\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de son ma\u00eetre, +\u003Cbr \/\u003E\ncomme les yeux de la servante\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de sa ma\u00eetresse, *\u003Cbr \/\u003E\nnos yeux, lev\u00e9s vers le Seigneur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent sa piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour nous, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnotre \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de m\u00e9pris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019en est trop,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes rassasi\u00e9s *\u003Cbr \/\u003E\ndu rire des satisfaits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 du m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des orgueilleux\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENotre secours est dans le nom du Seigneur qui a fait le ciel et la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"123","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous,\u003Cbr\u003E\u2013 qu\u2019Isra\u00ebl le redise \u2013 +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous\u003Cbr\u003Equand des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes nous assaillirent, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E alors ils nous aval\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tout vivants,\u003Cbr\u003Edans le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de leur col\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Alors le fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et passait sur nous,\u003Cbr\u003Ele torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent nous submergeait ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E alors nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens submerg\u00e9s\u003Cbr\u003Epar les fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets en furie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr\u003Equi n\u2019a pas fait de nous\u003Cbr\u003Ela pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de leurs dents !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Comme un oiseau, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9\u003Cbr\u003Eau fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du chasseur ; *\u003Cbr\u003Ele fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et s\u2019est rompu :\u003Cbr\u003Enous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Notre secours est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur *\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, notre P\u00e8re, qui nous as b\u00e9nis dans le Christ\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 4, 11-12","texte":"Fr\u00e8res, cessez de dire du mal les uns des autres\u00a0; dire du mal de son fr\u00e8re ou juger son fr\u00e8re, c\u2019est dire du mal de la Loi et juger la Loi. Or, si tu juges la Loi, tu n\u2019en es plus le fid\u00e8le sujet, tu en es le juge. Un seul est \u00e0 la fois l\u00e9gislateur et juge, celui qui a le pouvoir de sauver et de perdre. Pour qui te prends-tu donc, toi qui juges ton prochain\u00a0?"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux qui ne juge pas\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il ne sera pas jug\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Celui qui aime son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ndemeure dans la lumi\u00e8re. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux ceux qui pleurent\u00a0: ils seront consol\u00e9s !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions Dieu, Ma\u00eetre de l\u2019univers, P\u00e8re des hommes\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESeigneur, sauve-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESauve les opprim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPrends piti\u00e9 des petits.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERel\u00e8ve ceux qui tombent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nMontre-toi aux d\u00e9sempar\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGu\u00e9ris les malades.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nRassasie les affam\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELib\u00e8re les prisonniers.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nFortifie les faibles.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAffermis la foi des timides.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nRassemble tes fils \u00e9gar\u00e9s.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDans ta mis\u00e9ricorde, Seigneur, tu as conduit sainte Claire \u00e0 l\u0027amour de la pauvret\u00e9 ; \u00e0 sa pri\u00e8re, accorde-nous de suivre le Christ avec la m\u00eame pauvret\u00e9 de c\u0153ur, afin de pouvoir te contempler dans le royaume des cieux.\u003C\/p\u003E"}}