{"informations":{"date":"2025-10-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Callixte Ier, pape et martyr","degre":"","ligne1":"mardi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Callixte Ier, pape et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Malgr\u00e9 leur connaissance de Dieu,  ils ne lui ont pas rendu la gloire que l\u2019on doit \u00e0 Dieu\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0je n\u2019ai pas honte de l\u2019\u00c9vangile,\u003Cbr \/\u003E\ncar il est puissance de Dieu\u003Cbr \/\u003E\npour le salut de quiconque est devenu croyant,\u003Cbr \/\u003E\nle Juif d\u2019abord, et le pa\u00efen.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dans cet \u00c9vangile se r\u00e9v\u00e8le la justice donn\u00e9e par Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ncelle qui vient de la foi et conduit \u00e0 la foi,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il est \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ECelui qui est juste par la foi, vivra\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Or la col\u00e8re de Dieu se r\u00e9v\u00e8le du haut du ciel\u003Cbr \/\u003E\ncontre toute impi\u00e9t\u00e9 et contre toute injustice des hommes\u003Cbr \/\u003E\nqui, par leur injustice, font obstacle \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, ce que l\u2019on peut conna\u00eetre de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nest clair pour eux,\u003Cbr \/\u003E\ncar Dieu le leur a montr\u00e9 clairement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Depuis la cr\u00e9ation du monde,\u003Cbr \/\u003E\non peut voir avec l\u2019intelligence, \u00e0 travers les \u0153uvres de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nce qui de lui est invisible\u00a0: sa puissance \u00e9ternelle et sa divinit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nIls n\u2019ont donc pas d\u2019excuse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0puisque, malgr\u00e9 leur connaissance de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nils ne lui ont pas rendu la gloire et l\u2019action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019on doit \u00e0 Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nIls se sont laiss\u00e9 aller \u00e0 des raisonnements sans valeur,\u003Cbr \/\u003E\net les t\u00e9n\u00e8bres ont rempli leurs c\u0153urs priv\u00e9s d\u2019intelligence.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ces soi-disant sages sont devenus fous\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ils ont \u00e9chang\u00e9 la gloire du Dieu imp\u00e9rissable\u003Cbr \/\u003E\ncontre des idoles repr\u00e9sentant l\u2019\u00eatre humain p\u00e9rissable\u003Cbr \/\u003E\nou bien des volatiles, des quadrup\u00e8des et des reptiles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Voil\u00e0 pourquoi, \u00e0 cause des convoitises de leurs c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nDieu les a livr\u00e9s \u00e0 l\u2019impuret\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nde sorte qu\u2019ils d\u00e9shonorent eux-m\u00eames leur corps.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils ont \u00e9chang\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9 de Dieu contre le mensonge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont v\u00e9n\u00e9r\u00e9 la cr\u00e9ation et lui ont rendu un culte\u003Cbr \/\u003E\nplut\u00f4t qu\u2019\u00e0 son Cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui est b\u00e9ni \u00e9ternellement. Amen.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 1,\u00a016-25","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ELes cieux proclament la gloire de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 18a,\u00a02a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELes cieux proclament la gloire de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle firmament raconte l\u2019ouvrage de ses mains.\u003Cbr \/\u003E\nLe jour au jour en livre le r\u00e9cit\u003Cbr \/\u003E\net la nuit \u00e0 la nuit en donne connaissance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPas de paroles dans ce r\u00e9cit,\u003Cbr \/\u003E\npas de voix qui s\u2019entende\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais sur toute la terre en para\u00eet le message\u003Cbr \/\u003E\net la nouvelle, aux limites du monde.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 18a (19),\u00a02-3,\u00a04-5ab","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Donnez plut\u00f4t en aum\u00f4ne ce que vous avez,  et alors tout sera pur pour vous.\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0pendant que J\u00e9sus parlait,\u003Cbr \/\u003E\nun pharisien l\u2019invita pour le repas de midi.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus entra chez lui et prit place.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le pharisien fut \u00e9tonn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen voyant qu\u2019il n\u2019avait pas fait d\u2019abord les ablutions\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e9c\u00e9dant le repas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Bien s\u00fbr, vous les pharisiens,\u003Cbr \/\u003E\nvous purifiez l\u2019ext\u00e9rieur de la coupe et du plat,\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de vous-m\u00eames vous \u00eates remplis\u003Cbr \/\u003E\nde cupidit\u00e9 et de m\u00e9chancet\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Insens\u00e9s\u00a0! Celui qui a fait l\u2019ext\u00e9rieur\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019a-t-il pas fait aussi l\u2019int\u00e9rieur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Donnez plut\u00f4t en aum\u00f4ne ce que vous avez,\u003Cbr \/\u003E\net alors tout sera pur pour vous.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 11,\u00a037-41","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nElle est vivante, \u00e9nergique, la parole de Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle juge des intentions et des pens\u00e9es du c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. He 4, 12"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"14","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Calixte":{"id":"3296","sexe":"masculin","pays":""},"C\u00e9leste":{"id":"4230","sexe":"mixte","pays":""}},"majeur":{"Calixte":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3296\/Calixte.html"},"C\u00e9leste":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4230\/C%C3%A9leste.html"}},"derives":{"Calixta":{"id":"6251","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6251\/Calixta.html"},"Calixtine":{"id":"4494","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4494\/Calixtine.html"},"Callista":{"id":"5316","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5316\/Callista.html"},"Calliste":{"id":"3297","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3297\/Calliste.html"},"Callistine":{"id":"3298","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3298\/Callistine.html"},"Kal":{"id":"6784","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6784\/Kal.html"},"Kalixte":{"id":"6368","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6368\/Kalixte.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Calixte Ier":{"id":"2014","valeur":"Saint Calixte Ier","resume":"Pape (16<sup>e<\/sup>) de 217 \u00e0 222 (+ 222)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2014\/Saint-Calixte-Ier.html","description":"ou Calliste.Le pape de l'indulgente bont\u00e9. C'\u00e9tait un esclave chr\u00e9tien. Son ma\u00eetre lui avait donn\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer une banque. Il la mit en faillite et, pour cette raison, fut condamn\u00e9 aux mines de Sardaigne. La ma\u00eetresse de l'empereur Commode, chr\u00e9tienne de c\u0153ur et non pas de conduite, le connaissait et elle obtint sa gr\u00e2ce. Il se retira loin de Rome et re\u00e7ut des subsides du pape saint Victor, ce qui lui permet de s'adonner \u00e0 l'\u00e9tude des Saintes \u00c9critures. Affranchi, Calixte devint l'archidiacre du pape saint Z\u00e9phyrin et fonda le cimeti\u00e8re des catacombes qui porte son nom et o\u00f9 furent enterr\u00e9s tous les papes du IIIe si\u00e8cle*. Devenu pape \u00e0 son tour, il autorisa, \u00e0 l'encontre de la loi civile, les mariages entre esclaves et personnes libres. Il fit recevoir \u00e0 la p\u00e9nitence, malgr\u00e9 les tenants de la rigueur, tous les p\u00e9cheurs, si grandes soient leurs fautes. Il r\u00e9sista au schisme d'Hippolyte et il assouplit les normes d'entr\u00e9e au cat\u00e9chum\u00e9nat. Celui-ci en deviendra enrag\u00e9 et son rigorisme le conduisit hors de l'\u00c9glise. Saint Calixte mourut massacr\u00e9 sans qu'on sache pourquoi, lors d'une \u00e9meute. * vid\u00e9o, Rome, ville des martyrs, visite des catacombes de Saint Calixte.- Les Catacombes chr\u00e9tiennes de Rome.M\u00e9moire de saint Calliste Ier, pape et martyr. Alors qu\u2019il \u00e9tait diacre, apr\u00e8s un long exil en Sardaigne, il fut charg\u00e9 par le pape saint Z\u00e9phyrin d\u2019am\u00e9nager, sur la voie Appienne, le cimeti\u00e8re qui porte son nom; \u00e9lu pape, il d\u00e9fendit la puret\u00e9 de la foi, r\u00e9concilia avec bienveillance les fid\u00e8les qui avaient failli dans la pers\u00e9cution et acheva son \u00e9piscopat par le t\u00e9moignage plus \u00e9clatant du martyre, sans doute au cours d\u2019une \u00e9meute contre les chr\u00e9tiens au Transt\u00e9v\u00e8re, en 222. Il fut mis au tombeau au cimeti\u00e8re de Cal\u00e9pode, sur la voie Aur\u00e9lienne."}},"autres":{"Angadr\u00eame":{"valeur":"Sainte Angadr\u00eame","id":"10528","resume":"Abbesse (+ v. 695)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10528\/Sainte-Angadr%C3%AAme.html"},"Anne-Marie Aranda Riera":{"valeur":"Bienheureuse Anne-Marie Aranda Riera","id":"12280","resume":"Martyre de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12280\/Bienheureuse-Anne-Marie-Aranda-Riera.html"},"Calix":{"valeur":"Saint Calix","id":"12352","resume":"Martyr du dioc\u00e8se de Tarbes et Lourdes (+ 1010)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12352\/Saint-Calix.html"},"C\u00e9leste":{"valeur":"Saint C\u00e9leste","id":"9874","resume":"Deuxi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Metz","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9874\/Saint-C%C3%A9leste.html"},"Cosmas":{"valeur":"Saint Cosmas","id":"8554","resume":"Po\u00e8te et th\u00e9ologien, \u00e9v\u00eaque de Ma\u00efouma (+ 760)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8554\/Saint-Cosmas.html"},"Dominique":{"valeur":"Saint Dominique","id":"8559","resume":"Ermite (+ 1060)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8559\/Saint-Dominique.html"},"Donatien":{"valeur":"Saint Donatien","id":"8564","resume":"\u00e9v\u00eaque de Reims (+ 389)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8564\/Saint-Donatien.html"},"Enora":{"valeur":"Sainte Enora","id":"9887","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9887\/Sainte-Enora.html"},"Fortunat":{"valeur":"Saint Fortunat","id":"10527","resume":"\u00e9v\u00eaque de Todi en Ombrie (+ v. 542)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10527\/Saint-Fortunat.html"},"Fortunate":{"valeur":"Sainte Fortunate","id":"8568","resume":"Martyre (+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8568\/Sainte-Fortunate.html"},"Gaudence":{"valeur":"Saint Gaudence","id":"12278","resume":"\u00e9v\u00eaque de Rimini (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12278\/Saint-Gaudence.html"},"Ignace Agallianos":{"valeur":"Saint Ignace Agallianos","id":"8573","resume":"(+ 1566)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8573\/Saint-Ignace-Agallianos.html"},"Jacques Laigneau de Langellerie":{"valeur":"Bienheureux Jacques Laigneau de Langellerie","id":"10529","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10529\/Bienheureux-Jacques-Laigneau-de-Langellerie.html"},"Just de Lyon":{"valeur":"Saint Just de Lyon","id":"8079","resume":"Ev\u00eaque (+ 390)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8079\/Saint-Just-de-Lyon.html"},"Lorenzo dello Spirito Santo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Lorenzo dello Spirito Santo","id":"13159","resume":"Religieux passionniste italien (+ 1953)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13159\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Lorenzo-dello-Spirito-Santo.html"},"Lupulus":{"valeur":"Saint Lupulus","id":"12277","resume":"Martyr \u00e0 Capoue en Italie (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12277\/Saint-Lupulus.html"},"M\u00e9nehould":{"valeur":"Sainte M\u00e9nehould","id":"8578","resume":"(+ 490)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8578\/Sainte-M%C3%A9nehould.html"},"Nicolas de Tchernigov":{"valeur":"Saint Nicolas de Tchernigov","id":"8583","resume":"(+ 1143)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8583\/Saint-Nicolas-de-Tchernigov.html"},"Parasc\u00e8ve":{"valeur":"Sainte Parasc\u00e8ve","id":"8588","resume":"(+ 1050)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8588\/Sainte-Parasc%C3%A8ve.html"},"Romain Lysko":{"valeur":"Bienheureux Romain Lysko","id":"10530","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1949)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10530\/Bienheureux-Romain-Lysko.html"},"Rothad":{"valeur":"Saint Rothad","id":"8592","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Arras et Cambrai (+ 886)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8592\/Saint-Rothad.html"},"Stanislas Mysakowski et Fran\u00e7ois Roslaniec":{"valeur":"Bienheureux Stanislas Mysakowski et Fran\u00e7ois Roslaniec","id":"12281","resume":"Pr\u00eatres polonais et martyrs \u00e0 Dachau (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12281\/Bienheureux-Stanislas-Mysakowski-et-Fran%C3%A7ois-Roslaniec.html"},"Venant":{"valeur":"Saint Venant","id":"12279","resume":"\u00e9v\u00eaque en Italie (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12279\/Saint-Venant.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Callixte Ier, pape et martyr","degre":"","ligne1":"mardi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Callixte Ier, pape et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Callixte Ier, pape et martyr","degre":"","ligne1":"mardi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Callixte Ier, pape et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, il est notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"B\u00e9ni de Dieu ","texte":"B\u00e9ni de Dieu \u003Cbr\u003EEn qui le P\u00e8re se compla\u00eet, \u003Cbr\u003ETu es venu \u003Cbr\u003Ebaptiser l\u2019homme dans ta mort, \u003Cbr\u003EEt le Jourdain baigna ton corps. \u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus ! \u003Cbr\u003EJustice du Royaume ; \u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERocher nouveau\u003Cbr\u003ED\u2019o\u00f9 sort le Fleuve de la vie,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Eabreuver ceux qui croient en toi,\u003Cbr\u003EEt tu laissas s\u2019ouvrir ton c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u003Cbr\u003EFontaine intarissable ;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour : \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe chanterai justice et bont\u00e9\u00a0: \u00e0 toi mes hymnes, Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"100","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je chanterai just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et bont\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027irai par le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En le plus parfait ; *\u003Cbr \/\u003E\nquand viendras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E jusqu\u0027\u00e0 moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe marcherai d\u0027un c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er parfait\u003Cbr \/\u003E\navec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma maison ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E je n\u0027aurai pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un regard\u003Cbr \/\u003E\npour les prat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eques d\u00e9moniaques.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe ha\u00efrai l\u0027acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du tra\u00eetre\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u0027aura sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei nulle prise ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le c\u0153ur tortueux !\u003Cbr \/\u003E\nLe m\u00e9chant, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le conna\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui d\u00e9nigre en secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et son prochain,\u003Cbr \/\u003E\nje le r\u00e9duir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei au silence ; *\u003Cbr \/\u003E\nle regard hautain, le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ambitieux,\u003Cbr \/\u003E\nje ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex les tol\u00e9rer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes yeux distinguent les hommes s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ers du pays :\u003Cbr \/\u003E\nils si\u00e8ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s ; *\u003Cbr \/\u003E\nqui se conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E parfaitement\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E me servira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pas de si\u00e8ge, parmi ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma maison,\u003Cbr \/\u003E\npour qui se l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 la fraude ; *\u003Cbr \/\u003E\nimpossible \u00e0 qui prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le mensonge\u003Cbr \/\u003E\nde ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sous mon regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Chaque matin, je r\u00e9duir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei au silence\u003Cbr \/\u003E\ntous les coup\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles du pays, *\u003Cbr \/\u003E\npour extirper de la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntous les aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de crimes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de nos p\u00e8res, lou\u00e9 soit ton nom\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Azarias (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Dieu de nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nlou\u00e9 soit ton nom, glorifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Oui, tu es juste\u003Cbr \/\u003E\npour nous avoir ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Car nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens p\u00e9ch\u00e9\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nquand nous t\u0027avons quitt\u00e9, nous avons f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le mal\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen tout, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens failli.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nne nous quitte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour toujours *\u003Cbr \/\u003E\net ne romps p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Ne nous retire p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton amour, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause d\u0027Abraham, ton ami,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027Isa\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ec, ton serviteur, *\u003Cbr \/\u003E\net d\u0027Isra\u00ebl que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es consacr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Tu as dit que tu rendrais leur descendance\u003Cbr \/\u003E\naussi nombreuse que les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel, *\u003Cbr \/\u003E\nque le sable au riv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des mers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Et nous voici, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle moins nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de tous les peuples, *\u003Cbr \/\u003E\nhumili\u00e9s aujourd\u0027hui sur toute la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de nos fautes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Il n\u0027est plus, en ce temps,\u003Cbr \/\u003E\nni prince ni ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ef ni proph\u00e8te, +\u003Cbr \/\u003E\nplus d\u0027oblation ni d\u0027holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni d\u0027encens, *\u003Cbr \/\u003E\nplus de lieu o\u00f9 t\u0027offrir nos pr\u00e9mices\u003Cbr \/\u003E\npour obten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Mais, nos c\u0153urs bris\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nnos esprits humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, re\u00e7ois-les, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme un holocauste de b\u00e9liers, de taureaux,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027agneaux gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es par milliers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Que notre sacrifice, en ce jour,\u003Cbr \/\u003E\ntrouve gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece devant toi, *\u003Cbr \/\u003E\ncar il n\u0027est pas de honte\u003Cbr \/\u003E\npour qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Et maintenant, de tout c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous te suivons,\u003Cbr \/\u003E\nnous te craignons et nous cherch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ta face.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EPour toi, Seigneur, je chante un chant nouveau.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"143","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon rocher ! +\u003Cbr\u003EIl exerce mes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins pour le combat, *\u003Cbr\u003Eil m\u2019entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eene \u00e0 la bataille.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est mon alli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ma forteresse,\u003Cbr\u003Ema citadelle, celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui me lib\u00e8re ;\u003Cbr\u003Eil est le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u2019abrite,\u003Cbr\u003Eil me donne pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur mon peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019est-ce que l\u2019homme, \u003Cbr\u003E pour que tu le conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisses, Seigneur, *\u003Cbr\u003Ele fils d\u2019un homme, pour que tu c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptes avec lui ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019homme est sembl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble \u00e0 un souffle,\u003Cbr\u003Eses jours sont une \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre qui passe.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descends ;\u003Cbr\u003Etouche les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes : qu\u2019elles br\u00fblent !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E D\u00e9coche des \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs de tous c\u00f4t\u00e9s, \u003Cbr\u003Etire des fl\u00e8ches et r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends la terreur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des hauteurs, tends-moi la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, d\u00e9livre-moi, *\u003Cbr\u003Esauve-moi du gouffre des eaux,\u003Cbr\u003Ede l\u2019emprise d\u2019un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il dit des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mensong\u00e8res,\u003Cbr\u003Esa main est une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein parjure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour toi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un chant nouveau,\u003Cbr\u003Epour toi, je jouerai sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour toi qui donnes aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis la victoire\u003Cbr\u003Eet sauves de l\u2019\u00e9p\u00e9e meurtri\u00e8re \u003Cbr\u003E Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 55, 1","texte":"Vous tous qui avez soif, venez, voici de l\u2019eau\u00a0! M\u00eame si vous n\u2019avez pas d\u2019argent, venez acheter et consommer\u00a0; venez acheter du vin et du lait, sans argent et sans rien payer."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Conduis-nous, Seigneur, aux sources de la vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mon \u00e2me a soif de Dieu, le Dieu vivant. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de tendresse et d\u0027amour !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ENotre Dieu est un Dieu patient\u00a0; b\u00e9nissons-le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu pour ce jour\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nous tirions parti du temps pr\u00e9sent pour h\u00e2ter la venue de ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu pour ce monde en croissance\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nous lui annoncions la justice et la paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu pour l\u2019\u00c9glise que ton Esprit renouvelle\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne \u00e0 ses fils la joie de l\u2019esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu pour la Terre Nouvelle que tu promets\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0guide nos pas jusqu\u2019\u00e0 la fin du jour.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EAugmente en nous la foi, Seigneur : fais-nous la gr\u00e2ce de tenir, dans ce monde, notre devoir de louange et de service.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Callixte Ier, pape et martyr","degre":"","ligne1":"mardi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Callixte Ier, pape et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Pour que l\u0027homme soit un fils","texte":"Pour que l\u0027homme soit un fils \u00e0 son image, \u003Cbr\u003EDieu l\u0027a travaill\u00e9 au souffle de l\u0027Esprit :\u003Cbr\u003ELorsque nous n\u0027avions ni forme ni visage, \u003Cbr\u003ESon amour nous voyait libres comme lui.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenions de Dieu la gr\u00e2ce de la vie,\u003Cbr\u003ENous l\u0027avons tenue captive du p\u00e9ch\u00e9 :\u003Cbr\u003EHaine et mort se sont ligu\u00e9es pour l\u0027injustice\u003Cbr\u003EEt la loi de tout amour fut d\u00e9laiss\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand ce fut le jour, et l\u0027heure favorable,\u003Cbr\u003EDieu nous a donn\u00e9 J\u00e9sus, le Bien-Aim\u00e9 :\u003Cbr\u003EL\u0027arbre de la croix indique le passage\u003Cbr\u003EVers un monde o\u00f9 toute chose est consacr\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui prendra la route vers ces grands espaces ?\u003Cbr\u003EQui prendra J\u00e9sus pour Ma\u00eetre et pour ami ?\u003Cbr\u003EL\u0027humble serviteur a la plus belle place !\u003Cbr\u003EServir Dieu rend l\u0027homme libre comme lui.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, entends ma pri\u00e8re, ne me voile pas ton visage.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"101 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u0027\u00e0 toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u003Cbr \/\u003E\nle jour o\u00f9 je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en d\u00e9tresse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLe jour o\u00f9 j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, \u00e9coute-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nviens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, r\u00e9ponds-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mes jours s\u0027en v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en fum\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nmes os comme un brasi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sont en feu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mon c\u0153ur se dess\u00e8che comme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe fauch\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027oublie de mang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon pain\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e0 force de cri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma plainte,\u003Cbr \/\u003E\nma peau c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ressemble au corbea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E du d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nje suis pareil \u00e0 la hul\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ette des ruines\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E je v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un oiseau solit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire sur un toit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le jour, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027outragent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans leur rage contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils me maudissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La cendre est le p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein que je mange,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00eale \u00e0 ma boiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En mes larmes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ton indignati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, dans ta col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027as sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et rejet\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E l\u0027ombre g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sur mes jours,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je me dess\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eche comme l\u0027herbe.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9coute, Seigneur, le cri des malheureux !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"101 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigneur, tu es l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00e2ge en \u00e2ge on fera m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Toi, tu montreras ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour Sion\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil est temps de la prendre en piti\u00e9\u00a0: l\u0027he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere est venue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tes serviteurs ont piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses ruines,\u003Cbr \/\u003E\nils aiment j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 sa poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Les nations craindront le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net tous les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, sa gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E quand le Seigneur reb\u00e2tir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Sion,\u003Cbr \/\u003E\nquand il appara\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il se tournera vers la pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du spoli\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027aura pas m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa pri\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Que cela soit \u00e9crit pour l\u0027\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege \u00e0 venir,\u003Cbr \/\u003E\net le peuple \u00e0 nouveau cr\u00e9\u00e9 chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab Des hauteurs, son sanctuaire, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027est pench\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndu ciel, il reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la terre\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour entendre la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte des captifs\u003Cbr \/\u003E\net lib\u00e9rer ceux qui dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient mourir. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E On publiera dans Sion le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net sa louange dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E au rassemblement des roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes et des peuples\u003Cbr \/\u003E\nqui viendront serv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as fond\u00e9 la terre, et les cieux sont l\u0027ouvrage de tes mains.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"101 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Il a bris\u00e9 ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce en chemin,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9duit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de mes jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Et j\u0027ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et\u00a0: \u00ab Mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nne me prends pas au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes jours\u00a0! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTes ann\u00e9es reco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent tous les temps\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E autrefois tu as fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle ciel est l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Ils passent, mais t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu demeures\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027usent comme un hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, l\u0027un et l\u0027autre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu les remplaces c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme un v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le m\u00eame\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes ann\u00e9es ne fin\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Les fils de tes serviteurs trouver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent un s\u00e9jour,\u003Cbr \/\u003E\net devant toi se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E leur descendance.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute mon enseignement, \u00f4 mon peuple,\u003Cbr \/\u003E\nsois attentif aux mots que je prononce.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Za 1,1-17; 2, 1-4","titre":"Vision de restauration","texte":"\u003Cp\u003E1.01 LA DEUXIEME ANNEE du r\u00e8gne de Darius, au huiti\u00e8me mois, la parole du Seigneur fut adress\u00e9e au proph\u00e8te Zacharie, fils de B\u00e9r\u00e9kya, fils de Iddo, pour qu\u2019il dise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n1.02 Le Seigneur s\u2019est profond\u00e9ment irrit\u00e9 contre vos p\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n1.03 Mais tu leur diras\u00a0: Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Revenez \u00e0 moi \u2013\u00a0oracle du Seigneur de l\u2019univers\u00a0\u2013, et je reviendrai \u00e0 vous, dit le Seigneur de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\n1.04 Ne soyez pas comme vos p\u00e8res que les proph\u00e8tes de jadis ont interpell\u00e9s en disant\u00a0: Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Revenez donc de vos mauvais chemins, de vos actions mauvaises. Mais ils ne m\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9, ils n\u2019ont pas pr\u00eat\u00e9 attention \u2013\u00a0oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n1.05 Vos p\u00e8res, o\u00f9 sont-ils\u00a0? Et les proph\u00e8tes, vivent-ils pour toujours\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n1.06 Cependant, mes paroles et mes d\u00e9crets, que j\u2019avais confi\u00e9s \u00e0 mes serviteurs les proph\u00e8tes, n\u2019ont-ils pas atteint vos p\u00e8res\u00a0? Alors ils sont revenus et ils ont dit\u00a0: \u00ab\u00a0De la mani\u00e8re dont le Seigneur de l\u2019univers avait r\u00e9solu de nous traiter selon nos chemins et nos actions, ainsi nous a-t-il trait\u00e9s.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.07 La deuxi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Darius, le vingt-quatri\u00e8me jour du onzi\u00e8me mois, le mois de Shebath, la parole du Seigneur fut adress\u00e9e au proph\u00e8te Zacharie, fils de B\u00e9r\u00e9kya, fils de Iddo, pour qu\u2019il dise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n1.08 J\u2019ai eu, pendant la nuit, une vision\u00a0: voici qu\u2019un homme mont\u00e9 sur un cheval roux se tenait entre les myrtes de l\u2019ab\u00eeme et, derri\u00e8re lui, il y avait des chevaux roux, bruns et blancs.\u003Cbr \/\u003E\n1.09 Je dis\u00a0: \u00ab\u00a0Ceux-ci, que sont-ils, mon Seigneur\u00a0?\u00a0\u00bb L\u2019ange qui me parlait r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Moi, je te ferai voir ce qu\u2019ils sont.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.10 L\u2019homme qui se tenait entre les myrtes intervint et dit\u00a0: \u00ab\u00a0Ceux-l\u00e0, le Seigneur les a envoy\u00e9s parcourir la terre.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.11 Ils s\u2019adress\u00e8rent \u00e0 l\u2019ange du Seigneur qui se tenait entre les myrtes, et ils dirent\u00a0: \u00ab\u00a0Nous venons de parcourir la terre, et voici que toute la terre est tranquille.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.12 L\u2019ange du Seigneur reprit alors la parole et dit\u00a0: \u00ab\u00a0Seigneur de l\u2019univers, combien de temps refuseras-tu d\u2019avoir compassion de J\u00e9rusalem et des villes de Juda auxquelles tu fais sentir ta col\u00e8re depuis soixante-dix ans\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.13 \u00c0 l\u2019ange qui me parlait, le Seigneur r\u00e9pondit des paroles de bont\u00e9, des paroles de consolation.\u003Cbr \/\u003E\n1.14 L\u2019ange qui me parlait me dit alors\u00a0: Fais cette annonce\u00a0: Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Pour J\u00e9rusalem j\u2019\u00e9prouve un amour jaloux, pour Sion, une grande jalousie,\u003Cbr \/\u003E\n1.15 et je suis tr\u00e8s profond\u00e9ment irrit\u00e9 contre les nations qui vivent bien tranquilles\u00a0: alors que moi, j\u2019\u00e9tais faiblement irrit\u00e9 contre J\u00e9rusalem, elles, elles ont ajout\u00e9 \u00e0 son malheur.\u003Cbr \/\u003E\n1.16 C\u2019est pourquoi, ainsi parle le Seigneur\u00a0: De nouveau je me tourne vers J\u00e9rusalem avec compassion\u00a0; ma Maison y sera reb\u00e2tie \u2013\u00a0oracle du Seigneur de l\u2019univers\u00a0\u2013, et le cordeau \u00e0 mesurer sera tendu sur J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\n1.17 Annonce encore\u00a0: Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Mes villes regorgeront encore de biens. Le Seigneur va encore consoler Sion, encore choisir J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\n2.01 Je levai les yeux et voici ce que j\u2019ai vu\u00a0: c\u2019\u00e9tait quatre cornes.\u003Cbr \/\u003E\n2.02 Je dis \u00e0 l\u2019ange qui me parlait\u00a0: \u00ab\u00a0Ces cornes, que sont-elles\u00a0?\u00a0\u00bb Il me r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Ce sont les cornes qui ont dispers\u00e9 Juda, Isra\u00ebl et J\u00e9rusalem.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n2.03 Puis le Seigneur me fit voir quatre forgerons.\u003Cbr \/\u003E\n2.04 Et je dis\u00a0: \u00ab\u00a0Ceux-ci, que viennent-ils faire\u00a0?\u00a0\u00bb Il me r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Les cornes ont dispers\u00e9 Juda, au point que personne n\u2019osait plus relever la t\u00eate\u00a0; mais ceux-ci sont venus pour effrayer et faire trembler les cornes des nations qui se sont lev\u00e9es contre le pays de Juda afin de le disperser.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ L\u0027Esprit et l\u0027\u00c9pouse disent : Viens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi parle le Seigneur Tout-Puissant :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027\u00e9prouve un amour jaloux pour J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe me tourne de nouveau\u003Cbr \/\u003E\nvers J\u00e9rusalem avec compassion :\u003Cbr \/\u003E\nmon Temple y sera reb\u00e2ti.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"INSTRUCTION SPIRITUELLE DE SAINT COLOMBAN","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Ton Dieu sera ta lumi\u00e8re \u00e9ternelle \u00bb. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027ils sont donc heureux, qu\u0027ils sont dignes d\u0027envie, \u003Cem\u003Eles serviteurs que le Ma\u00eetre, \u00e0 son retour, trouvera vigilants\u003C\/em\u003E. Une vigilance bienheureuse qui les tient \u00e9veill\u00e9s pour la rencontre de Dieu, le Cr\u00e9ateur de l\u0027univers, dont la majest\u00e9 remplit toutes choses et les d\u00e9passe toutes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt pour moi qui suis son serviteur, malgr\u00e9 mon indignit\u00e9, Dieu veuille m\u0027\u00e9veiller du sommeil de mon indolence. Qu\u0027il fasse br\u00fbler en moi le feu de l\u0027amour divin ; que la flamme de son amour monte plus haut que les \u00e9toiles ; que br\u00fble sans cesse au-dedans de moi le d\u00e9sir de r\u00e9pondre \u00e0 son infinie tendresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAh ! s\u0027il m\u0027\u00e9tait donn\u00e9 de pouvoir tenir \u00e0 longueur de nuit ma lampe allum\u00e9e et ardente dans le temple du Seigneur ! Si elle pouvait \u00e9clairer tous ceux qui p\u00e9n\u00e8trent dans la maison de mon Dieu ! Seigneur, accorde-moi cet amour qui se garde de tout rel\u00e2chement, que je sache tenir toujours ma lampe allum\u00e9e, sans jamais la laisser s\u0027\u00e9teindre ; qu\u0027en moi elle soit feu, et lumi\u00e8re pour mon prochain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nO Christ, daigne allumer toi-m\u00eame nos lampes, toi notre Sauveur plein de douceur, fais-les br\u00fbler sans fin dans ta demeure, et recevoir de toi, lumi\u00e8re \u00e9ternelle, une lumi\u00e8re ind\u00e9fectible. Que ta lumi\u00e8re dissipe nos propres t\u00e9n\u00e8bres, et que par nous elle fasse reculer les t\u00e9n\u00e8bres du monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVeuille donc, J\u00e9sus, je t\u0027en prie, allumer ma lampe \u00e0 ta propre lumi\u00e8re, et qu\u0027ainsi, \u00e0 cette clart\u00e9, m\u0027apparaisse le Saint des saints o\u00f9 toi, Pr\u00eatre \u00e9ternel des temps \u00e9ternels, tu fais ton entr\u00e9e sous les portiques de ce temple immense. Qu\u0027\u00e0 ta lumi\u00e8re je ne cesse de te voir, de tendre vers toi mon regard et mon d\u00e9sir. Alors, dans mon c\u0153ur, je ne verrai que toi seul, et en ta pr\u00e9sence ma lampe sera toujours allum\u00e9e et ardente.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous la gr\u00e2ce, je t\u0027en prie, puisque nous frappons \u00e0 ta porte, de te manifester \u00e0 nous, Sauveur plein d\u0027amour. Te comprenant mieux, puissions-nous n\u0027avoir d\u0027amour que pour toi, toi seul. Sois, nuit et jour, notre seul d\u00e9sir, notre seule m\u00e9ditation, notre continuelle pens\u00e9e. Daigne r\u00e9pandre en nous assez de ton amour pour que nous aimions Dieu comme il convient. Remplis-nous de ton amour jusqu\u0027au plus intime de nous-m\u00eames, qu\u0027il nous poss\u00e8de tout entiers et que ta charit\u00e9 p\u00e9n\u00e8tre toutes nos facult\u00e9s, pour que nous ne sachions plus rien aimer sinon toi, qui es\u00a0\u00e9ternel. Alors les grandes eaux du ciel, de la terre et de la mer ne pourront \u00e9teindre en nous une si grande charit\u00e9, selon cette parole du Cantique des cantiques: \u003Cem\u003ELes grandes eaux n\u0027ont pu \u00e9teindre l\u0027amour.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027en nous se r\u00e9alise, en partie tout au moins, ce progr\u00e8s de l\u0027amour par ta gr\u00e2ce, Seigneur J\u00e9sus Christ, \u00e0 qui est la gloire dans les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/Ton Dieu sera ta beaut\u00e9, ta lumi\u00e8re \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9rusalem, tes portes seront de cristal,\u003Cbr \/\u003E\net tes murs, de rubis,\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on chantera sur tes places :\u003Cbr \/\u003E\nAll\u00e9luia, all\u00e9luia !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa splendeur illuminera\u003Cbr \/\u003E\ntoutes les contr\u00e9es de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\nles peuples viendront de loin\u003Cbr \/\u003E\nadorer le Seigneur dans tes murs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u0027en prions, Seigneur, que ta gr\u00e2ce nous devance et qu\u0027elle nous accompagne toujours, pour nous rendre attentifs \u00e0 faire le bien sans rel\u00e2che.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Callixte Ier, pape et martyr","degre":"","ligne1":"mardi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Callixte Ier, pape et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Juste est ta justice\u00a0; s\u00fbre est ta loi\u00a0!","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je t\u2019appelle, Seigneur, tout le jour, je tends les mains vers toi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 55, 10-11","texte":"La pluie et la neige qui descendent des cieux n\u2019y retournent pas sans avoir abreuv\u00e9 la terre, sans l\u2019avoir f\u00e9cond\u00e9e et l\u2019avoir fait germer pour donner la semence au semeur et le pain \u00e0 celui qui a faim\u00a0; ainsi ma parole, qui sort de ma bouche, ne me reviendra pas sans r\u00e9sultat, sans avoir fait ce que je veux, sans avoir accompli sa mission."},"repons":"V\/ Le Seigneur envoie sa parole sur la terre :\u003Cbr \/\u003Erapide, son verbe la parcourt.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Callixte Ier, pape et martyr","degre":"","ligne1":"mardi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Callixte Ier, pape et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Juste est ta justice\u00a0; s\u00fbre est ta loi\u00a0!","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je t\u2019appelle, Seigneur, tout le jour, je tends les mains vers toi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 30, 11.14","texte":"Cette loi que je te prescris aujourd\u2019hui n\u2019est pas au-dessus de tes forces ni  hors de ton atteinte. Elle est tout pr\u00e8s de toi, cette Parole, elle est dans ta bouche et dans ton c\u0153ur afin que tu la mettes en pratique."},"repons":"V\/ Ta parole, Seigneur, est la lumi\u0026egrave;re de mes pas, \u003Cbr \/\u003Ela lampe de ma route.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Callixte Ier, pape et martyr","degre":"","ligne1":"mardi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Callixte Ier, pape et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Juste est ta justice\u00a0; s\u00fbre est ta loi\u00a0!","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je t\u2019appelle, Seigneur, tout le jour, je tends les mains vers toi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 17-18","texte":"Celui qui a de quoi vivre en ce monde, s\u2019il voit son fr\u00e8re dans le besoin sans se laisser attendrir, comment l\u2019amour de Dieu pourrait-il demeurer en lui\u00a0? Mes enfants, nous devons aimer\u00a0: non pas avec des paroles et des discours, mais avec des actes et en v\u00e9rit\u00e9."},"repons":"V\/ L\u0027homme de bien a piti\u0026eacute;, il partage. \u003Cbr \/\u003EToujours on fera m\u0026eacute;moire du juste.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Callixte Ier, pape et martyr","degre":"","ligne1":"mardi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Callixte Ier, pape et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Seigneur, au seuil de cette nuit","texte":"Seigneur, au seuil de cette nuit, \u003Cbr\u003ENous venons te rendre l\u2019esprit \u003Cbr\u003EEt la confiance. \u003Cbr\u003EBient\u00f4t nous ne pourrons plus rien\u00a0; \u003Cbr\u003ENous les mettons entre tes mains \u003Cbr\u003EAfin qu\u2019en toi nos vies demain \u003Cbr\u003EPrennent naissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour en train de d\u00e9cliner, \u003Cbr\u003ETu nous donnes de le tourner \u003Cbr\u003EVers le myst\u00e8re \u003Cbr\u003EQui fit le premier soir avant \u003Cbr\u003ELa premi\u00e8re aube sur les temps, \u003Cbr\u003EEt chaque soir au soir suivant \u003Cbr\u003EDit ta lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERappelle-toi lorsque tu vins \u003Cbr\u003EDans le vent de nuit au jardin \u003Cbr\u003EDe la gen\u00e8se, \u003Cbr\u003EAfin que l\u0027homme trouve au c\u0153ur \u003Cbr\u003EUn nouveau jour, plus int\u00e9rieur, \u003Cbr\u003EQui le rappelle \u00e0 son Seigneur, \u003Cbr\u003EQuand l\u2019autre baisse. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu ne l\u2019as pas abandonn\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETon esprit de feu dans la nu\u00e9e\u003Cbr\u003E Resta fid\u00e8le. \u003Cbr\u003EEt puis le ciel s\u2019est d\u00e9couvert, \u003Cbr\u003EQuand tu pris chair de notre chair, \u003Cbr\u003EQuand tu donnas \u00e0 l\u2019univers \u003Cbr\u003ESa nuit nouvelle. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESurtout, J\u00e9sus, rappelle-toi,\u003Cbr\u003EDescendant encore plus bas,\u003Cbr\u003E\u00c0 la mort m\u00eame\u00a0:\u003Cbr\u003EPuisque tout est renouvel\u00e9,\u003Cbr\u003ELaisse ce soir nos c\u0153urs aller\u003Cbr\u003EDans cette paix que tu promets\u003Cbr\u003E\u00c0 ceux qui t\u2019aiment."},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue ma langue s\u2019attache \u00e0 mon palais si je perds ton souvenir\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"136","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au bord des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves de Babylone\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9tions ass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et nous pleurions, +\u003Cbr \/\u003E\nnous souven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Sion\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E aux sa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles des alentours\u003Cbr \/\u003E\nnous avi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens pendu nos harpes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E que nos vainqueurs\u003Cbr \/\u003E\nnous demand\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent des chansons, +\u003Cbr \/\u003E\net nos bourrea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, des airs joyeux\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Chantez-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, disaient-ils,\u003Cbr \/\u003E\nquelque ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Sion.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent chanterions-nous\u003Cbr \/\u003E\nun ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du Seigneur +\u003Cbr \/\u003E\nsur une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre \u00e9trang\u00e8re\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Si je t\u2019oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nque ma main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite m\u2019oublie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je veux que ma langue\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 mon palais +\u003Cbr \/\u003E\nsi je p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erds ton souvenir, *\u003Cbr \/\u003E\nsi je n\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nau somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de ma joie.\u003Cbr \/\u003E\n[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7-9\u003C\/span\u003E]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe chanterai le Seigneur en pr\u00e9sence des anges.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"137","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te rends gr\u00e2ce\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu as entendu les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr \/\u003E\nJe te chante en pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence des anges,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers ton temple sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, je me prosterne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe rends gr\u00e2ce \u00e0 ton nom pour ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu \u00e9l\u00e8ves, au-dessus de tout, ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em et ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 tu r\u00e9pond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 mon appel,\u003Cbr \/\u003E\ntu fis grandir en mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme la force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\nquand ils entendent les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ta bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ils chantent les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u2019elle est grande, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Si haut que soit le Seigneur, il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit le plus humble\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde loin, il reconn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet l\u2019orgueilleux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si je marche au milieu des ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, tu me fais vivre,\u003Cbr \/\u003E\nta main s\u2019abat sur mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en col\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa droite me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End vainqueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est ton amour\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019arr\u00eate pas l\u2019\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de tes mains.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu nous as rachet\u00e9s par ton sang, Seigneur\u00a0: tu fis de nous un peuple de rois.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 16","texte":"Que la parole du Christ habite en vous dans toute sa richesse\u00a0; instruisez-vous et reprenez-vous les uns les autres avec une vraie sagesse\u00a0; par des psaumes, des hymnes et de libres louanges, chantez \u00e0 Dieu, dans vos c\u0153urs, votre reconnaissance."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Ouvre mon c\u0153ur, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta parole de lumi\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ J\u2019ai fait de tes commandements mon cantique, dans\u003Cbr \/\u003E\nma demeure d\u2019\u00e9tranger. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Heureux les humbles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu leur d\u00e9couvres le secret du Royaume. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ESeigneur, \u00e9ternel est ton amour : du haut du ciel, tu regardes les humbles.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMontre ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nPardonne-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMontre ta bienveillance,\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe tout p\u00e9ch\u00e9 et de tout mal,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes emb\u00fbches de l\u2019Ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe l\u2019injustice et de la haine,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDes faiblesses de la chair,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jugements de ta col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe la famine et de la guerre,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes fl\u00e9aux et calamit\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nD\u2019une mort impr\u00e9vue,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe la mort \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue notre pri\u00e8re du soir monte jusqu\u0027\u00e0 toi, Seigneur, P\u00e8re tr\u00e8s saint, Dieu \u00e9ternel et tout-puissant ; que descende sur nous ta b\u00e9n\u00e9diction, afin qu\u0027avec ton aide, d\u00e8s maintenant et pour toujours, nous soyons sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"}}