{"informations":{"date":"2025-06-24","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe de la veille au soir","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Avant m\u00eame de te fa\u00e7onner dans le sein de ta m\u00e8re, je te connaissais \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EAu temps du roi Josias,\u003Cbr \/\u003E\nla parole du Seigneur me fut adress\u00e9e :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Avant m\u00eame de te fa\u00e7onner dans le sein de ta m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nje te connaissais ;\u003Cbr \/\u003E\navant que tu viennes au jour,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019ai consacr\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nje fais de toi un proph\u00e8te pour les nations. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt je dis :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ah ! Seigneur mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nVois donc : je ne sais pas parler,\u003Cbr \/\u003E\nje suis un enfant ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur reprit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ne dis pas : \u201cJe suis un enfant !\u201d\u003Cbr \/\u003E\nTu iras vers tous ceux \u00e0 qui je t\u2019enverrai ;\u003Cbr \/\u003E\ntout ce que je t\u2019ordonnerai, tu le diras.\u003Cbr \/\u003E\nNe les crains pas,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis avec toi pour te d\u00e9livrer\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 oracle du Seigneur. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPuis le Seigneur \u00e9tendit la main et me toucha la bouche.\u003Cbr \/\u003E\nIl me dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Voici, je mets dans ta bouche mes paroles !\u003Cbr \/\u003E\nVois : aujourd\u2019hui, je te donne autorit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nsur les nations et les royaumes,\u003Cbr \/\u003E\npour arracher et renverser,\u003Cbr \/\u003E\npour d\u00e9truire et d\u00e9molir,\u003Cbr \/\u003E\npour b\u00e2tir et planter. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Jr 1, 4-10","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESeigneur mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, mon soutien d\u00e8s avant ma naissance.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 70, 5a.6a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EEn toi, Seigneur, j\u2019ai mon refuge :\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi\u00a0d\u2019\u00eatre humili\u00e9 pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, d\u00e9fends-moi,\u00a0lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers moi, et sauve-moi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESeigneur mon Dieu, tu es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appui d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\nToi, mon soutien d\u00e8s avant ma naissance,\u003Cbr \/\u003E\nTu m\u0027as choisi d\u00e8s le ventre de ma m\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPour beaucoup, je fus comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon secours et ma force.\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027avais que ta louange \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour, ta splendeur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMa bouche annonce tout le jour\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de justice et de salut.\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, tu m\u2019as instruit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u00e9 tes merveilles.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 70 (71), 1-2, 5-6ab, 7-8, 15ab.17","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Sur le salut, les proph\u00e8tes ont fait porter leurs interrogations et leurs recherches \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nvous aimez J\u00e9sus Christ sans l\u2019avoir vu ;\u003Cbr \/\u003E\nen lui, sans le voir encore, vous mettez votre foi,\u003Cbr \/\u003E\nvous exultez d\u2019une joie inexprimable et remplie de gloire,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous allez obtenir le salut des \u00e2mes\u003Cbr \/\u003E\nqui est l\u2019aboutissement de votre foi.\u003Cbr \/\u003E\nSur le salut,\u003Cbr \/\u003E\nles proph\u00e8tes ont fait porter\u003Cbr \/\u003E\nleurs interrogations et leurs recherches,\u003Cbr \/\u003E\neux qui ont proph\u00e9tis\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer la gr\u00e2ce qui vous est destin\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\nIls cherchaient quel temps et quelles circonstances\u003Cbr \/\u003E\nvoulait indiquer l\u2019Esprit du Christ, pr\u00e9sent en eux,\u003Cbr \/\u003E\nquand il attestait par avance les souffrances du Christ\u003Cbr \/\u003E\net la gloire qui s\u2019ensuivrait.\u003Cbr \/\u003E\nIl leur fut r\u00e9v\u00e9l\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nque ce n\u2019\u00e9tait pas pour eux-m\u00eames,\u00a0mais pour vous,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils \u00e9taient au service de ce message,\u003Cbr \/\u003E\nannonc\u00e9 maintenant par ceux qui vous ont \u00e9vang\u00e9lis\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u2019Esprit Saint envoy\u00e9 du ciel ;\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame des anges d\u00e9sirent se pencher\u003Cbr \/\u003E\npour scruter ce message.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 P 1, 8-12","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Pierre ap\u00f4tre","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ta femme mettra au monde pour toi un fils, et tu lui donneras le nom de Jean \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EIl y avait, au temps d\u2019H\u00e9rode le Grand, roi de Jud\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nun pr\u00eatre du groupe d\u2019Abia, nomm\u00e9 Zacharie.\u003Cbr \/\u003E\nSa femme aussi \u00e9tait descendante d\u2019Aaron ;\u003Cbr \/\u003E\nelle s\u2019appelait \u00c9lisabeth.\u003Cbr \/\u003E\nIls \u00e9taient l\u2019un et l\u2019autre des justes devant Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nils suivaient tous les commandements et les pr\u00e9ceptes du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde fa\u00e7on irr\u00e9prochable.\u003Cbr \/\u003E\nIls n\u2019avaient pas d\u2019enfant, car \u00c9lisabeth \u00e9tait st\u00e9rile\u003Cbr \/\u003E\net, de plus, ils \u00e9taient l\u2019un et l\u2019autre avanc\u00e9s en \u00e2ge.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOr, tandis que Zacharie,\u003Cbr \/\u003E\ndurant la p\u00e9riode attribu\u00e9e aux pr\u00eatres de son groupe,\u003Cbr \/\u003E\nassurait le service du culte devant Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nil fut d\u00e9sign\u00e9 par le sort, suivant l\u2019usage des pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\npour aller offrir l\u2019encens dans le sanctuaire du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nToute la multitude du peuple \u00e9tait en pri\u00e8re au-dehors,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019heure de l\u2019offrande de l\u2019encens.\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ange du Seigneur lui apparut,\u003Cbr \/\u003E\ndebout \u00e0 droite de l\u2019autel de l\u2019encens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 sa vue, Zacharie fut boulevers\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net la crainte le saisit.\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ange lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Sois sans crainte, Zacharie,\u003Cbr \/\u003E\ncar ta supplication a \u00e9t\u00e9 exauc\u00e9e :\u003Cbr \/\u003E\nta femme \u00c9lisabeth mettra au monde pour toi un fils,\u003Cbr \/\u003E\net tu lui donneras le nom de Jean.\u003Cbr \/\u003E\nTu seras dans la joie et l\u2019all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\net beaucoup se r\u00e9jouiront de sa naissance,\u003Cbr \/\u003E\ncar il sera grand devant le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nIl ne boira pas de vin ni de boisson forte,\u003Cbr \/\u003E\net il sera rempli d\u2019Esprit Saint d\u00e8s le ventre de sa m\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nil fera revenir de nombreux fils d\u2019Isra\u00ebl\u003Cbr \/\u003E\nau Seigneur leur Dieu ;\u003Cbr \/\u003E\nil marchera devant, en pr\u00e9sence du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\navec l\u2019esprit et la puissance du proph\u00e8te \u00c9lie,\u003Cbr \/\u003E\npour faire revenir le c\u0153ur des p\u00e8res vers leurs enfants,\u003Cbr \/\u003E\nramener les rebelles \u00e0 la sagesse des justes,\u003Cbr \/\u003E\net pr\u00e9parer au Seigneur un peuple bien dispos\u00e9. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 1, 5-17","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJean est venu\u00a0\u003Cbr \/\u003E\npour rendre t\u00e9moignage \u00e0 la Lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net pr\u00e9parer au Seigneur un peuple bien dispos\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Jn 1, 7 ; Lc 1, 17"}]},{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Je fais de toi la lumi\u00e8re des nations \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00c9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eeles lointaines !\u003Cbr \/\u003E\nPeuples \u00e9loign\u00e9s, soyez attentifs !\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019\u00e9tais encore dans le sein maternel\u003Cbr \/\u003E\nquand le Seigneur m\u2019a appel\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais encore dans les entrailles de ma m\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nquand il a prononc\u00e9 mon nom.\u003Cbr \/\u003E\nIl a fait de ma bouche une \u00e9p\u00e9e tranchante,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u2019a prot\u00e9g\u00e9 par l\u2019ombre de sa main ;\u003Cbr \/\u003E\nil a fait de moi une fl\u00e8che ac\u00e9r\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u2019a cach\u00e9 dans son carquois.\u003Cbr \/\u003E\nIl m\u2019a dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es mon serviteur, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nen toi je manifesterai ma splendeur. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt moi, je disais :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je me suis fatigu\u00e9 pour rien,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est pour le n\u00e9ant, c\u2019est en pure perte\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019ai us\u00e9 mes forces. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt pourtant, mon droit subsistait aupr\u00e8s du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nma r\u00e9compense, aupr\u00e8s de mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nMaintenant le Seigneur parle,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui m\u2019a fa\u00e7onn\u00e9 d\u00e8s le sein de ma m\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\npour que je sois son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nque je lui ram\u00e8ne Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nque je lui rassemble Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nOui, j\u2019ai de la valeur aux yeux du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est mon Dieu qui est ma force.\u003Cbr \/\u003E\nEt il dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est trop peu que tu sois mon serviteur\u003Cbr \/\u003E\npour relever les tribus de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nramener les rescap\u00e9s d\u2019Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\nje fais de toi la lumi\u00e8re des nations,\u003Cbr \/\u003E\npour que mon salut parvienne\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 49, 1-6","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EJe te rends gr\u00e2ce, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour tant de merveilles.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 138, 14","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ETu me scrutes, Seigneur, et tu sais !\u003Cbr \/\u003E\nTu sais quand je m\u2019assois, quand je me l\u00e8ve ;\u003Cbr \/\u003E\nde tr\u00e8s loin, tu p\u00e9n\u00e8tres mes pens\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes chemins te sont familiers.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est toi qui as cr\u00e9\u00e9 mes reins,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u2019as tiss\u00e9 dans le sein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nJe reconnais devant toi le prodige,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00eatre \u00e9tonnant que je suis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00c9tonnantes sont tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\ntoute mon \u00e2me le sait.\u003Cbr \/\u003E\nMes os n\u2019\u00e9taient pas cach\u00e9s pour toi\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u2019\u00e9tais fa\u00e7onn\u00e9 dans le secret.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 138 (139), 1-2.3b, 13-14ab, 14c-15ab","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Jean le Baptiste a pr\u00e9par\u00e9 l\u2019av\u00e8nement de J\u00e9sus \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\ndans la synagogue d\u2019Antioche de Pisidie,\u003Cbr \/\u003E\nPaul disait aux Juifs :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Dieu a, pour nos p\u00e8res, suscit\u00e9 David comme roi,\u003Cbr \/\u003E\net il lui a rendu ce t\u00e9moignage :\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EJ\u2019ai trouv\u00e9 David, fils de Jess\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un homme selon mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nqui r\u00e9alisera toutes mes volont\u00e9s.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe la descendance de David,\u003Cbr \/\u003E\nDieu, selon la promesse,\u003Cbr \/\u003E\na fait sortir un sauveur pour Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\ndont Jean le Baptiste a pr\u00e9par\u00e9 l\u2019av\u00e8nement\u003Cbr \/\u003E\nen proclamant avant lui un bapt\u00eame de conversion\u003Cbr \/\u003E\npour tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nAu moment d\u2019achever sa course,\u003Cbr \/\u003E\nJean disait :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cCe que vous pensez que je suis,\u003Cbr \/\u003E\nje ne le suis pas.\u003Cbr \/\u003E\nMais le voici qui vient apr\u00e8s moi,\u003Cbr \/\u003E\net je ne suis pas digne de retirer les sandales de ses pieds.\u201d\u003Cbr \/\u003E\nVous, fr\u00e8res, les fils de la lign\u00e9e d\u2019Abraham\u003Cbr \/\u003E\net ceux parmi vous qui craignent Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 nous que la parole du salut a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ac 13, 22-26","intro_lue":"Lecture du livre des Actes des Ap\u00f4tres","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Son nom est Jean \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EQuand fut accompli le temps o\u00f9 \u00c9lisabeth devait enfanter,\u003Cbr \/\u003E\nelle mit au monde un fils.\u003Cbr \/\u003E\nSes voisins et sa famille apprirent\u003Cbr \/\u003E\nque le Seigneur lui avait montr\u00e9 la grandeur de sa mis\u00e9ricorde,\u003Cbr \/\u003E\net ils se r\u00e9jouissaient avec elle.\u003Cbr \/\u003E\nLe huiti\u00e8me jour, ils vinrent pour la circoncision de l\u2019enfant.\u003Cbr \/\u003E\nIls voulaient l\u2019appeler Zacharie, du nom de son p\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nMais sa m\u00e8re prit la parole et d\u00e9clara :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Non, il s\u2019appellera Jean. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nOn lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Personne dans ta famille ne porte ce nom-l\u00e0\u00a0! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nOn demandait par signes au p\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ncomment il voulait l\u2019appeler.\u003Cbr \/\u003E\nIl se fit donner une tablette sur laquelle il \u00e9crivit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Jean est son nom. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt tout le monde en fut \u00e9tonn\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019instant m\u00eame, sa bouche s\u2019ouvrit, sa langue se d\u00e9lia :\u003Cbr \/\u003E\nil parlait et il b\u00e9nissait Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nLa crainte saisit alors tous les gens du voisinage\u003Cbr \/\u003E\net, dans toute la r\u00e9gion montagneuse de Jud\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\non racontait tous ces \u00e9v\u00e9nements.\u003Cbr \/\u003E\nTous ceux qui les apprenaient\u003Cbr \/\u003E\nles conservaient dans leur c\u0153ur et disaient :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Que sera donc cet enfant ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, la main du Seigneur \u00e9tait avec lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019enfant grandissait\u003Cbr \/\u003E\net son esprit se fortifiait.\u003Cbr \/\u003E\nIl alla vivre au d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019au jour o\u00f9 il se fit conna\u00eetre \u00e0 Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 1, 57-66.80","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi, petit enfant,\u003Cbr \/\u003E\ntu seras appel\u00e9 proph\u00e8te du Tr\u00e8s-Haut :\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, en pr\u00e9sence du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net tu pr\u00e9pareras ses chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Lc 1, 76"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"24","mois":"6","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Jean":{"id":"194","sexe":"masculin","pays":""},"Jean Baptiste":{"id":"395","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Jean":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/194\/Jean.html"},"Jean Baptiste":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/395\/Jean-Baptiste.html"}},"derives":{"Evan":{"id":"217","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/217\/Evan.html"},"Evans":{"id":"5901","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5901\/Evans.html"},"Gian":{"id":"5426","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5426\/Gian.html"},"Gianni":{"id":"210","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/210\/Gianni.html"},"Giovanni":{"id":"211","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/211\/Giovanni.html"},"Hans":{"id":"200","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/200\/Hans.html"},"Ian":{"id":"4426","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4426\/Ian.html"},"Ianis":{"id":"201","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/201\/Ianis.html"},"Iban":{"id":"4294","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4294\/Iban.html"},"Ivan":{"id":"4624","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4624\/Ivan.html"},"Jack":{"id":"4914","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4914\/Jack.html"},"Jan":{"id":"202","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/202\/Jan.html"},"Janick":{"id":"4441","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4441\/Janick.html"},"Janis":{"id":"5336","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5336\/Janis.html"},"J\u00e1nos":{"id":"5919","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5919\/J%C3%A1nos.html"},"Jehan":{"id":"203","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/203\/Jehan.html"},"Joa":{"id":"5918","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5918\/Joa.html"},"Joan":{"id":"6801","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6801\/Joan.html"},"Joanin":{"id":"6864","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6864\/Joanin.html"},"Joannice":{"id":"3598","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3598\/Joannice.html"},"Joanny":{"id":"5094","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5094\/Joanny.html"},"Jo\u00e3o":{"id":"208","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/208\/Jo%C3%A3o.html"},"Johan":{"id":"204","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/204\/Johan.html"},"Johannes":{"id":"205","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/205\/Johannes.html"},"Johany":{"id":"5705","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5705\/Johany.html"},"John":{"id":"206","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/206\/John.html"},"Johnny":{"id":"207","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/207\/Johnny.html"},"Jonel":{"id":"6061","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6061\/Jonel.html"},"Jovanni":{"id":"209","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/209\/Jovanni.html"},"Juan":{"id":"212","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/212\/Juan.html"},"Juhans":{"id":"4884","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4884\/Juhans.html"},"Keoni":{"id":"5490","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5490\/Keoni.html"},"Nans":{"id":"4990","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4990\/Nans.html"},"Sean":{"id":"5068","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5068\/Sean.html"},"Shane":{"id":"7070","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7070\/Shane.html"},"Shawn":{"id":"5167","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5167\/Shawn.html"},"Soan":{"id":"5427","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5427\/Soan.html"},"Tyliann":{"id":"6140","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6140\/Tyliann.html"},"Vania":{"id":"4569","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4569\/Vania.html"},"Yahya":{"id":"6791","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6791\/Yahya.html"},"Yanis":{"id":"5863","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5863\/Yanis.html"},"Yann":{"id":"213","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/213\/Yann.html"},"Yannick":{"id":"4224","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4224\/Yannick.html"},"Yannik":{"id":"6287","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6287\/Yannik.html"},"Yannis":{"id":"4338","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4338\/Yannis.html"},"Yec'han":{"id":"5407","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5407\/Yec-han.html"},"Yoan":{"id":"4238","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4238\/Yoan.html"},"Yoann":{"id":"214","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/214\/Yoann.html"},"Yoanna":{"id":"5430","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5430\/Yoanna.html"},"Yohan(n)":{"id":"5112","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5112\/Yohan%28n%29.html"},"Yohan\u00e2n":{"id":"215","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/215\/Yohan%C3%A2n.html"},"Yolann":{"id":"6690","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6690\/Yolann.html"},"Yvan":{"id":"216","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/216\/Yvan.html"},"Zian":{"id":"5058","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5058\/Zian.html"},"Zuane":{"id":"7118","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7118\/Zuane.html"},"Baptiste":{"id":"619","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/619\/Baptiste.html"},"Baptistin":{"id":"620","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/620\/Baptistin.html"},"Baptistine":{"id":"5513","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5513\/Baptistine.html"},"Battista":{"id":"6760","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6760\/Battista.html"},"Giobatta":{"id":"5750","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5750\/Giobatta.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Jean Baptiste":{"id":"1380","valeur":"Saint Jean Baptiste","resume":"Nativit\u00e9 de saint Jean Baptiste (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1380\/Saint-Jean-Baptiste.html","description":"L'ange Gabriel dit \u00e0 Marie au jour de l'Annonciation: &quot;Voici qu'\u00c9lisabeth, ta parente, en est \u00e0 son sixi\u00e8me mois.&quot;  Trois mois plus tard, l'\u00c9glise f\u00eate donc la naissance de Jean-Baptiste, le pr\u00e9curseur du Messie. Parce qu'un doute l'avait saisi, lors de l'annonce de l'ange, sur la f\u00e9condit\u00e9 tardive de sa femme, Zacharie, l'\u00e9poux d'\u00c9lisabeth, avait perdu l'usage de la parole. La naissance de Jean lui d\u00e9lie sa langue afin qu'elle proclame &quot;son nom est Jean.&quot; Nom qui signifie, Dieu fait gr\u00e2ce. A Jean, J\u00e9sus rendra ce t\u00e9moignage: &quot;Parmi les enfants des femmes, il n'en est pas un de plus grand que Jean-Baptiste.&quot; D\u00e8s avant sa naissance, Jean avait reconnu le Christ et tressailli d'all\u00e9gresse en sa pr\u00e9sence. Plus tard, il le baptisera et guidera vers lui ses meilleurs disciples, s'effa\u00e7ant pour lui laisser la place &quot;Voil\u00e0 ma joie, elle est maintenant parfaite. Il faut qu'il grandisse et que je diminue.&quot;Illustration Anne Floc'h\u00c0 part la Vierge Marie, Jean-Baptiste est le seul saint dont la liturgie c\u00e9l\u00e8bre la naissance, et elle le fait parce que celle-ci est \u00e9troitement li\u00e9e au myst\u00e8re de l'incarnation du Fils de Dieu. D\u00e8s le sein maternel, en effet, Jean est le pr\u00e9curseur de J\u00e9sus : sa conception prodigieuse est annonc\u00e9e par l'ange \u00e0 Marie, comme le signe que 'rien n'est impossible \u00e0 Dieu' (Lc 1, 37)... (Angelus - Beno\u00eet XVI - le 24 juin 2012) La saint Jean-Baptiste est la f\u00eate nationale de la province canadienne du Qu\u00e9bec.Un internaute du Canada ajoute &quot;c'est aussi la f\u00eate de tous les Canadiens fran\u00e7ais&quot;.La solennit\u00e9 de saint Jean Baptiste, pr\u00e9curseur du Seigneur. Rempli de l'Esprit Saint d\u00e8s le sein de sa m\u00e8re, il exulta de joie \u00e0 la venue du salut des hommes, et sa propre naissance annon\u00e7a celle du Christ Seigneur. La gr\u00e2ce brilla tellement en lui que le Seigneur lui-m\u00eame d\u00e9clara que, parmi les enfants des hommes, il n'en a pas exist\u00e9 de plus grand que Jean Baptiste."}},"autres":{"Agoard et Aglibert":{"valeur":"Saints Agoard et Aglibert","id":"1379","resume":"Martyrs \u00e0 Cr\u00e9teil Ve ou VIIe si\u00e9cle","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1379\/Saints-Agoard-et-Aglibert.html"},"Antoine de Dymsk":{"valeur":"Saint Antoine de Dymsk","id":"7350","resume":"Higoum\u00e8ne \u00e0 Constantinople (+ 1224)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7350\/Saint-Antoine-de-Dymsk.html"},"Barth\u00e9lemy de Farne":{"valeur":"Saint Barth\u00e9lemy de Farne","id":"12639","resume":"Ermite b\u00e9n\u00e9dictin (+ 1193)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12639\/Saint-Barth%C3%A9lemy-de-Farne.html"},"Gohard":{"valeur":"Saint Gohard","id":"7397","resume":"\u00e9v\u00eaque de Nantes (+ 843)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7397\/Saint-Gohard.html"},"Jean et Festus":{"valeur":"Saints Jean et Festus","id":"11842","resume":"Martyrs \u00e0 Rome (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11842\/Saints-Jean-et-Festus.html"},"Jean le Nouveau":{"valeur":"Saint Jean le Nouveau","id":"7360","resume":"Martyr, saint patron de la Moldavie (+ 1332)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7360\/Saint-Jean-le-Nouveau.html"},"Joseph Yuan Zaide":{"valeur":"Saint Joseph Yuan Zaide","id":"11843","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Chine (+ 1817)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11843\/Saint-Joseph-Yuan-Zaide.html"},"Marie-Guadelupe (Anastasie Garcia Zavala)":{"valeur":"Sainte Marie-Guadelupe (Anastasie Garcia Zavala)","id":"11844","resume":"Fondatrice des Servantes de Sainte-Marguerite-Marie et des Pauvres (+ 1963)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11844\/Sainte-Marie-Guadelupe-%28Anastasie-Garcia-Zavala%29.html"},"Orence et ses fr\u00e8res":{"valeur":"Saints Orence et ses fr\u00e8res","id":"12638","resume":"Martyrs en Arm\u00e9nie (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12638\/Saints-Orence-et-ses-fr%C3%A8res.html"},"Pierre-Joseph Triest":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Pierre-Joseph Triest","id":"13716","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain fondateur (+ 1836)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13716\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Pierre-Joseph-Triest.html"},"Raingarde":{"valeur":"Bienheureuse Raingarde","id":"10993","resume":"M\u00e8re de saint Pierre le V\u00e9n\u00e9rable (+ 1135)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10993\/Bienheureuse-Raingarde.html"},"Rombaut":{"valeur":"Saint Rombaut","id":"7370","resume":"\u00e9v\u00eaque de Malines (+ 775)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7370\/Saint-Rombaut.html"},"Simplice":{"valeur":"Saint Simplice","id":"7375","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Autun (+ v. 420)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7375\/Saint-Simplice.html"},"Th\u00e9odgar":{"valeur":"Saint Th\u00e9odgar","id":"11841","resume":"\u00e9vang\u00e9lisateur du Jutland (+ 1065)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11841\/Saint-Th%C3%A9odgar.html"},"Th\u00e9odulphe":{"valeur":"Saint Th\u00e9odulphe","id":"1381","resume":"\u00e9v\u00eaque et abb\u00e9 \u00e0 Lobbes en Belgique (+ 776)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1381\/Saint-Th%C3%A9odulphe.html"},"Vincent (Fr\u00e9d\u00e9ric) Lebbe":{"valeur":"Vincent (Fr\u00e9d\u00e9ric) Lebbe","id":"12636","resume":"Missionnaire lazariste en Chine (+ 1940)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12636\/Vincent-%28Fr%C3%A9d%C3%A9ric%29-Lebbe.html"},"Vittorio Trancanelli":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Vittorio Trancanelli","id":"13172","resume":"M\u00e9decin italien (+ 1998)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13172\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Vittorio-Trancanelli.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-24","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu puissant, mon rempart et ma foi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, notre Ma\u00eetre souverain, tu as illumin\u00e9 nos yeux par la lumi\u00e8re de ton Verbe \u00e9ternel ; alors qu\u0027il fait nuit maintenant, garde nos \u00e2mes dans ta paix, et quand notre vie s\u0027\u00e9teindra, laisse-nous aller dans ton paradis avec ton Fils, J\u00e9sus Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-24","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EPuissance, honneur et gloire \u00e0 l\u0027Agneau de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Lh\u00e9ritier","editeur":"CNPL","titre":"Ce n\u0027est pas moi qui dois venir","texte":"Ce n\u0027est pas moi qui dois venir, \u003Cbr\u003EJe ne suis qu\u0027une voix clamant dans le d\u0026eacute;sert : \u003Cbr\u003EAmis, je ne suis pas celui qui doit venir. \u003Cbr\u003EIl faut le dire, \u003Cbr\u003ECar les cieux passeront, et la terre, et la mer, \u003Cbr\u003EMais le Verbe vivra, il vivra dans la chair.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECelui qui doit venir n\u0027aura pas mon visage, \u003Cbr\u003EMais il aura ma voix, \u003Cbr\u003EMa voix de feuille et de nuage, \u003Cbr\u003EEt son appel r\u0026eacute;veillera \u003Cbr\u003ELes morts entre les morts pour un autre partage.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECelui qui donnera la vie, \u003Cbr\u003ECe n\u0027est pas moi, vous le savez : \u003Cbr\u003EJe ne peux pas donner la vie. \u003Cbr\u003ECelui-l\u0026agrave; seul qui a livr\u0026eacute; \u003Cbr\u003ESa chair \u0026agrave; la Parole aura le droit de vie ; \u003Cbr\u003EVous le reconna\u0026icirc;trez.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me reste ma joie et, si je vous la donne, \u003Cbr\u003EIl ne me reste rien. \u003Cbr\u003EVoil\u0026agrave; pourquoi je vous la donne. \u003Cbr\u003ENe tenez pas ma main : \u003Cbr\u003EJe dois aller par des chemins \u003Cbr\u003EO\u0026ugrave; ne passe jamais personne.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EOn lui donnera le nom de Jean. Beaucoup se r\u00e9jouiront de sa naissance.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EIl marchera devant le Seigneur avec l\u0027esprit et la puissance d\u0027\u00c9lie, afin de pr\u00e9parer \u00e0 Dieu un peuple.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur, et tu pr\u00e9pareras ses chemins.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ml 3, 23-24","texte":"Voici que je vais vous envoyer \u00c9lie, le proph\u00e8te, avant que vienne le jour du Seigneur, jour grand et redoutable. Il ram\u00e8nera le c\u0153ur des p\u00e8res vers leurs fils, et le c\u0153ur des fils vers leurs p\u00e8res, pour que je ne vienne pas frapper le pays de mal\u00e9diction."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que vienne le proph\u00e8te :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il ouvrira le chemin du Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il sera grand devant le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net rempli de l\u0027Esprit Saint.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EZacharie, rempli de l\u0027Esprit Saint, proph\u00e9tisa en b\u00e9nissant le Dieu d\u0027Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la foi, prions le Christ qui envoie devant lui Jean, son pr\u00e9curseur :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Agneau de Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour toi, Jean a tressailli dans le sein d\u0027\u00c9lisabeth,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 aujourd\u0027hui, tu nous combles de joie en venant \u00e0 nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar sa parole et sa vie, Jean le Baptiste nous a montr\u00e9 un chemin de conversion,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aujourd\u0027hui, tu veux tourner nos c\u0153urs vers toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJean, un homme, t\u0027a annonc\u00e9 avec les mots des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aujourd\u0027hui, tu envoies par le monde des messagers de ta Bonne Nouvelle.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJean t\u0027a baptis\u00e9 au Jourdain pour que soit accomplie toute justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aujourd\u0027hui, tu nous donnes d\u0027\u00eatre justifi\u00e9s devant toi.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que saint Jean Baptiste pr\u00e9pare ton peuple \u00e0 la venue du Messie ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise, le don de la joie spirituelle, et guide l\u0027esprit de tous les croyants dans la voie du salut et de la paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-24","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Toi qui veilles en la nuit","texte":"\u003Cp\u003EToi qui veilles en la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nJoyeuse est ta lumi\u00e8re !\u003Cbr \/\u003E\nTu es la lampe qui br\u00fble et qui luit\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 l\u0027aube attendue\u003Cbr \/\u003E\ndepuis des si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu pr\u00e9c\u00e8des le jour,\u003Cbr \/\u003E\nTu portes l\u0027esp\u00e9rance;\u003Cbr \/\u003E\nEclaire l\u0027homme en sa qu\u00eate d\u0027amour\u003Cbr \/\u003E\nEt ram\u00e8ne son c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027innocence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 la P\u00e2que de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9pare notre terre !\u003Cbr \/\u003E\nTu nous annonces un bapt\u00eame de feu :\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il embrase la vie\u003Cbr \/\u003E\nDe tous les \u00eatres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa lumi\u00e8re d\u00e9cro\u00eet,\u003Cbr \/\u003E\nUne autre se r\u00e9v\u00e8le ;\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est Dieu qui monte et devance tes pas :\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027aurore du Christ,\u003Cbr \/\u003E\nLa joie parfaite !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJ\u0027\u00e9tais encore dans le sein de ma m\u00e8re lorsque Dieu m\u0027a appel\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"20","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, le roi se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de ta force ;\u003Cbr \/\u003E\nquelle all\u00e9gresse lui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne ta victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu as r\u00e9pondu au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u0027as pas rejet\u00e9 le souh\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de ses l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu lui destines b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et bienfaits,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets sur sa t\u00eate une cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne d\u0027or.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E La vie qu\u0027il t\u0027a demand\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, tu la lui donnes,\u003Cbr \/\u003E\nde longs jours, des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees sans fin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Par ta victoire, grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et son \u00e9clat :\u003Cbr \/\u003E\ntu le rev\u00eats de splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu mets en lui ta b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour toujours :\u003Cbr \/\u003E\nta pr\u00e9sence l\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, le roi s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce du Tr\u00e8s-Haut le r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dresse-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, dans ta force :\u003Cbr \/\u003E\nnous f\u00eaterons, nous chanter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ta vaillance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu a fait de ma bouche une \u00e9p\u00e9e tranchante, il m\u0027a prot\u00e9g\u00e9 par l\u0027ombre de sa main.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"91 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qu\u0027il est bon de rendre gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nde chanter pour ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E d\u0027annoncer d\u00e8s le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, au long des nuits,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E sur la lyre \u00e0 dix c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et sur la harpe,\u003Cbr \/\u003E\nsur un murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de cithare.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes \u0153uvres me c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emblent de joie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027ouvrage de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je m\u0027\u00e9crie :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab Que tes \u0153uvres sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nCombien sont prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes tes pens\u00e9es ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027homme born\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne le sait pas,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027insens\u00e9 ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et le comprendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les impies cr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eissent comme l\u0027herbe, *\u003Cbr \/\u003E\nils fleurissent, ceux qui font le mal,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais pour dispar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre \u00e0 tout jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi, qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes l\u00e0-haut,\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Vois tes ennemis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vois tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es qui p\u00e9rissent, *\u003Cbr \/\u003E\net la d\u00e9route de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui font le mal.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJean a rendu t\u00e9moignage \u00e0 J\u00e9sus : Lui qui vient apr\u00e8s moi, avant moi il \u00e9tait.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"91 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu me donnes la fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Egue du taureau,\u003Cbr\u003Etu me baignes d\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele nouvelle ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E j\u0027ai vu, j\u0027ai rep\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes espions,\u003Cbr\u003Ej\u0027entends ceux qui vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent m\u0027attaquer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le juste grandir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme un palmier,\u003Cbr\u003Eil poussera comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre du Liban ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E plant\u00e9 dans les parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr\u003Eil grandira dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vieillissant, il fructif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee encore,\u003Cbr\u003Eil garde sa s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et sa verdeur\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E pour annoncer : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est droit !\u003Cbr\u003EPas de ruse en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher ! \u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Il est venu pour rendre t\u00e9moignage \u00e0 la lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nafin que tous croient par lui.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jr 1, 4-10.17-19","titre":"Vocation du proph\u00e8te","texte":"\u003Cp\u003E04 La parole du Seigneur me fut adress\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n05 \u00ab\u00a0Avant m\u00eame de te fa\u00e7onner dans le sein de ta m\u00e8re, je te connaissais\u00a0; avant que tu viennes au jour, je t\u2019ai consacr\u00e9\u00a0; je fais de toi un proph\u00e8te pour les nations.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n06 Et je dis\u00a0: \u00ab\u00a0Ah\u00a0! Seigneur mon Dieu\u00a0! Vois donc\u00a0: je ne sais pas parler, je suis un enfant\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n07 Le Seigneur reprit\u00a0: \u00ab\u00a0Ne dis pas\u00a0: \u201cJe suis un enfant\u00a0!\u201d Tu iras vers tous ceux \u00e0 qui je t\u2019enverrai\u00a0; tout ce que je t\u2019ordonnerai, tu le diras.\u003Cbr \/\u003E\n08 Ne les crains pas, car je suis avec toi pour te d\u00e9livrer \u2013\u00a0oracle du Seigneur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n09 Puis le Seigneur \u00e9tendit la main et me toucha la bouche. Il me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Voici, je mets dans ta bouche mes paroles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n10 Vois\u00a0: aujourd\u2019hui, je te donne autorit\u00e9 sur les nations et les royaumes, pour arracher et renverser, pour d\u00e9truire et d\u00e9molir, pour b\u00e2tir et planter.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n17 Toi, mets ta ceinture autour des reins et l\u00e8ve-toi, tu diras contre eux tout ce que je t\u2019ordonnerai. Ne tremble pas devant eux, sinon c\u2019est moi qui te ferai trembler devant eux.\u003Cbr \/\u003E\n18 Moi, je fais de toi aujourd\u2019hui une ville fortifi\u00e9e, une colonne de fer, un rempart de bronze, pour faire face \u00e0 tout le pays, aux rois de Juda et \u00e0 ses princes, \u00e0 ses pr\u00eatres et \u00e0 tout le peuple du pays.\u003Cbr \/\u003E\n19 Ils te combattront, mais ils ne pourront rien contre toi, car je suis avec toi pour te d\u00e9livrer \u2013 oracle du Seigneur.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ESaisis de joie, vous demandez :\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuel sera cet enfant ?\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0C\u0027est lui le messager de la premi\u00e8re esp\u00e9rance ;\u003Cbr \/\u003E\naccueillez-le de la part du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil vient tracer le chemin de l\u0027\u00c9poux\u003Cbr \/\u003E\net pr\u00e9luder au chant des Noces.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit le Dieu fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nil vient nous donner son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl se souvient de l\u0027Alliance sainte,\u003Cbr \/\u003E\njadis annonc\u00e9e par les proph\u00e8tes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous suscite une force de salut\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de David son serviteur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. AUGUSTIN POUR LA NATIVIT\u00c9 DE JEAN BAPTISTE","texte_patristique":"\u003Cp\u003EL\u0027\u00c9glise consid\u00e8re la naissance de Jean comme particuli\u00e8rement sacr\u00e9e : on ne trouve aucun des saints qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s dont nous c\u00e9l\u00e9brions solennellement la naissance. Nous ne c\u00e9l\u00e9brons que celle de Jean et celle du Christ. Ce ne peut \u00eatre sans motif ; et si peut-\u00eatre nous n\u0027y voyons pas tr\u00e8s clair en raison de la noblesse d\u0027un tel myst\u00e8re, nous le m\u00e9diterons cependant de fa\u00e7on fructueuse et profonde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJean na\u00eet d\u0027une vieille femme st\u00e9rile ;\u00a0le Christ na\u00eet d\u0027une jeune fille vierge. ~ La naissance de Jean rencontre l\u0027incr\u00e9dulit\u00e9, et son p\u00e8re devient muet ; Marie croit \u00e0 celle du Christ, et elle le con\u00e7oit par la foi. ~ Nous vous avons propos\u00e9 d\u0027en chercher la raison, nous vous avons annonc\u00e9 que nous allions y r\u00e9fl\u00e9chir. Mais c\u0027\u00e9tait un simple pr\u00e9ambule, et si nous ne sommes pas capables de scruter les replis d\u0027un si grand myst\u00e8re, faute de capacit\u00e9 ou de temps, vous serez mieux instruits par celui qui parle en vous, m\u00eame en notre absence, celui \u00e0 qui vous pensez avec affection, celui que vous avez accueilli dans votre c\u0153ur, celui dont vous \u00eates devenus les temples. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJean appara\u00eet donc comme une fronti\u00e8re plac\u00e9e entre les deux testaments, l\u0027ancien et le nouveau. Qu\u0027il forme une sorte de fronti\u00e8re, le Seigneur lui-m\u00eame l\u0027atteste lorsqu\u0027il dit : \u003Cem\u003ELa Loi et les Proph\u00e8tes vont jusqu\u0027\u00e0 Jean\u003C\/em\u003E. Il est donc un personnage de l\u0027antiquit\u00e9 et le h\u00e9raut de la nouveaut\u00e9. Parce qu\u0027il repr\u00e9sente l\u0027antiquit\u00e9, il na\u00eet de deux vieillards ; parce qu\u0027il repr\u00e9sente la nouveaut\u00e9, il se r\u00e9v\u00e8le proph\u00e8te dans les entrailles de sa m\u00e8re. En effet, avant sa naissance, lorsque Marie s\u0027approcha, il bondit dans le sein de sa m\u00e8re. L\u00e0 d\u00e9j\u00e0 il \u00e9tait d\u00e9sign\u00e9 pour sa mission, d\u00e9sign\u00e9 avant d\u0027\u00eatre n\u00e9. Il appara\u00eet d\u00e9j\u00e0 comme le pr\u00e9curseur du Christ, avant que celui-ci puisse le voir. Ces choses-l\u00e0 sont divines et elles d\u00e9passent la capacit\u00e9 de la faiblesse humaine. Enfin a lieu sa naissance, il re\u00e7oit son nom, son p\u00e8re retrouve la parole. Il faut rattacher ces \u00e9v\u00e9nements \u00e0 leur symbolisme profond. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nZacharie se tait et perd la parole jusqu\u0027\u00e0 la naissance de Jean, pr\u00e9curseur du Seigneur, qui lui rend la parole. Que signifie le silence de Zacharie sinon que la proph\u00e9tie a disparu, et qu\u0027avant l\u0027annonce du Christ, elle est comme cach\u00e9e et close ? Elle s\u0027ouvre \u00e0 son av\u00e8nement, elle devient claire pour l\u0027arriv\u00e9e de celui qui \u00e9tait proph\u00e9tis\u00e9. La parole rendue \u00e0 Zacharie \u00e0 la naissance de Jean correspond au voile d\u00e9chir\u00e9 \u00e0 la mort de J\u00e9sus sur la croix. Si Jean s\u0027\u00e9tait annonc\u00e9 lui-m\u00eame, la bouche de Zacharie ne se serait pas rouverte. La parole lui est rendue \u00e0 cause de la naissance de celui qui est la voix ; car on demandait \u00e0 Jean qui annon\u00e7ait d\u00e9j\u00e0 le Seigneur : \u003Cem\u003EToi, qui es-tu ?\u003C\/em\u003E Et il r\u00e9pondit : \u003Cem\u003EJe suis la voix qui crie dans le d\u00e9sert\u003C\/em\u003E. La voix, c\u0027est Jean, tandis que le Seigneur est la Parole : \u003Cem\u003EAu commencement \u00e9tait le Verbe\u003C\/em\u003E. Jean, c\u0027est la voix pour un temps ; le Christ, c\u0027est le Verbe au commencement, c\u0027est le Verbe \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Proph\u00e8te du Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\npour pr\u00e9parer ses voies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu enverra son messager devant lui,\u003Cbr \/\u003E\net soudain il entrera dans son temple,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur que vous cherchez.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour vous qui craignez le nom du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle Soleil de justice va briller\u003Cbr \/\u003E\navec le salut dans ses rayons.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que saint Jean Baptiste pr\u00e9pare ton peuple \u00e0 la venue du Messie ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise, le don de la joie spirituelle, et guide l\u0027esprit de tous les croyants dans la voie du salut et de la paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-24","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ECet enfant est grand devant Dieu, la main de Dieu est sur lui.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 49, 7b","texte":"Des rois verront et se l\u00e8veront, des princes aussi, et ils se prosterneront, par \u00e9gard pour le Seigneur qui est fid\u00e8le, pour le Saint d\u0027Isra\u00ebl qui t\u0027a choisi."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Je mets dans ta bouche mes paroles !\u003Cbr \/\u003E\nJe te donne autorit\u00e9 sur les peuples et les royaumes.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que saint Jean Baptiste pr\u00e9pare ton peuple \u00e0 la venue du Messie ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise, le don de la joie spirituelle, et guide l\u0027esprit de tous les croyants dans la voie du salut et de la paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-24","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQuand \u00c9lisabeth entendit la salutation de Marie, l\u0027enfant qu\u0027elle portait tressaillit d\u0027all\u00e9gresse.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"122","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi j\u2019ai les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex lev\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nvers toi qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es au ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme les yeux de l\u2019esclave\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de son ma\u00eetre, +\u003Cbr \/\u003E\ncomme les yeux de la servante\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de sa ma\u00eetresse, *\u003Cbr \/\u003E\nnos yeux, lev\u00e9s vers le Seigneur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent sa piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour nous, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnotre \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de m\u00e9pris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019en est trop,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes rassasi\u00e9s *\u003Cbr \/\u003E\ndu rire des satisfaits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 du m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des orgueilleux\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"123","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous,\u003Cbr\u003E\u2013 qu\u2019Isra\u00ebl le redise \u2013 +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous\u003Cbr\u003Equand des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes nous assaillirent, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E alors ils nous aval\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tout vivants,\u003Cbr\u003Edans le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de leur col\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Alors le fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et passait sur nous,\u003Cbr\u003Ele torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent nous submergeait ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E alors nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens submerg\u00e9s\u003Cbr\u003Epar les fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets en furie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr\u003Equi n\u2019a pas fait de nous\u003Cbr\u003Ela pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de leurs dents !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Comme un oiseau, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9\u003Cbr\u003Eau fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du chasseur ; *\u003Cbr\u003Ele fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et s\u2019est rompu :\u003Cbr\u003Enous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Notre secours est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur *\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"124","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble au mont Sion : *\u003Cbr \/\u003E\nil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes l\u2019entourent ; *\u003Cbr \/\u003E\nainsi le Seigneur : il ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere son peuple\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de l\u2019impie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne p\u00e8sera sur la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert des justes, *\u003Cbr \/\u003E\nde peur que la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne se t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende vers l\u2019idole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sois bon pour qui est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais ceux qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent et qui trahissent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que le Seigneur les rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette avec les m\u00e9chants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Paix sur Isra\u00ebl !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 49, 5a.6b","texte":"Le Seigneur parle, lui qui m\u2019a form\u00e9 d\u00e8s le sein de ma m\u00e8re pour que je sois son serviteur\u00a0: \u00ab\u00a0Je vais faire de toi la lumi\u00e8re des nations pour que mon salut parvienne jusqu\u2019aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre.\u00a0\u00bb"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ \u00c0 toi, je fus confi\u00e9 d\u00e8s ma naissance ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u00e8re, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que saint Jean Baptiste pr\u00e9pare ton peuple \u00e0 la venue du Messie ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise, le don de la joie spirituelle, et guide l\u0027esprit de tous les croyants dans la voie du salut et de la paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-24","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl sera grand devant le Seigneur, rempli de l\u0027Esprit Saint d\u00e8s avant sa naissance.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"120","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je l\u00e8ve les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex vers les montagnes :\u003Cbr\u003Ed\u2019o\u00f9 le seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers me viendra-t-il ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le secours me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E du Seigneur\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019il emp\u00eache ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de glisser,\u003Cbr\u003Equ\u2019il ne dorme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ton gardien.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Non, il ne dort p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ne sommeille pas,\u003Cbr\u003Ele gardi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur, ton gardien, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton ombrage,\u003Cbr\u003Ese ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le soleil, pendant le jour, ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te frapper,\u003Cbr\u003Eni la l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, durant la nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur te garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de tout mal,\u003Cbr\u003Eil garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur te gardera, au d\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert et au retour,\u003Cbr\u003Emainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 49, 1","texte":"\u00c9coutez-moi, \u00eeles lointaines ! Peuples \u00e9loign\u00e9s, soyez attentifs ! J\u0027\u00e9tais encore dans le sein maternel quand le Seigneur m\u0027a appel\u00e9 ; j\u0027\u00e9tais encore dans les entrailles de ma m\u00e8re quand il a prononc\u00e9 mon nom."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ J\u0027ai vu l\u0027Esprit de Dieu descendre et venir sur lui.\u003Cbr \/\u003E\nLui vous baptisera dans l\u0027Esprit.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que saint Jean Baptiste pr\u00e9pare ton peuple \u00e0 la venue du Messie ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise, le don de la joie spirituelle, et guide l\u0027esprit de tous les croyants dans la voie du salut et de la paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-24","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Nativit\u00e9 de Saint Jean Baptiste","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Depuis les jours de Jean","texte":"R\/Depuis les jours de Jean,\u003Cbr\u003ELa p\u0026eacute;nitence nous pr\u0026eacute;pare !\u003Cbr\u003ELe Royaume des cieux est au violent \u003Cbr\u003Equi s\u0027en empare !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl nous enseigne le d\u0026eacute;sert\u003Cbr\u003Eet que les fruits de l\u0027abstinence \u003Cbr\u003Efont revivre.\u003Cbr\u003EIl va devant, \u0026agrave; d\u0026eacute;couvert.\u003Cbr\u003EC\u0027est avancer vers la Pr\u0026eacute;sence \u003Cbr\u003Eque le suivre !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl donne \u0026agrave; voir Celui qui vient\u003Cbr\u003Epour apaiser toute justice \u003Cbr\u003Ed\u0027un grand signe :\u003Cbr\u003E\u0026quot; Entre vous tous, l\u0026agrave; il se tient ! \u0026quot;\u003Cbr\u003EEt c\u0027est l\u0027Agneau du sacrifice \u003Cbr\u003Equ\u0027il d\u0026eacute;signe !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le vieil homme diminue !\u003Cbr\u003ELe Christ en nous, il faut qu\u0027il croisse\u003Cbr\u003Esans mesure !\u003Cbr\u003E\u0026Agrave; chaque instant de sa venue,\u003Cbr\u003Ec\u0027est notre peine que sa gr\u0026acirc;ce\u003Cbr\u003Etransfigure ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EUn homme fut envoy\u00e9 de Dieu, un homme appel\u00e9 Jean.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"14.","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, qui s\u00e9journer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sous ta tente ?\u003Cbr \/\u003E\nQui habitera ta s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Celui qui se condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et parfaitement, +\u003Cbr \/\u003E\nqui ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et avec justice\u003Cbr \/\u003E\net dit la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E selon son c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il met un fr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein \u00e0 sa langue, +\u003Cbr \/\u003E\nne fait pas de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net n\u0027outrage p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son prochain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 ses yeux, le r\u00e9prouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E est m\u00e9prisable\u003Cbr \/\u003E\nmais il honore les fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 ses d\u00e9pens,\u003Cbr \/\u003E\nil ne reprend p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sa parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00eate son arg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sans int\u00e9r\u00eat, +\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027accepte rien qui nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u0027innocent.\u003Cbr \/\u003E\nQui fait ainsi deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJean Baptiste est venu : il a rendu t\u00e9moignage \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"111","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqui aime enti\u00e8rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sa volont\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sa lign\u00e9e sera puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente sur la terre ;\u003Cbr \/\u003E\nla race des j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes est b\u00e9nie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Les richesses affl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent dans sa maison :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lumi\u00e8re des c\u0153urs droits, il s\u0027est lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nhomme de justice, de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027homme de bien a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il partage ;\u003Cbr \/\u003E\nil m\u00e8ne ses aff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Cet homme jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ne tombera ;\u003Cbr \/\u003E\ntoujours on fera m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire du juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il ne craint pas l\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence d\u0027un malheur :\u003Cbr \/\u003E\nle c\u0153ur ferme, il s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Son c\u0153ur est confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, il ne craint pas :\u003Cbr \/\u003E\nil verra ce que val\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient ses oppresseurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 pleines mains, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne au pauvre ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nsa puissance grandira, et sa gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u0027impie le v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et s\u0027irrite ; +\u003Cbr \/\u003E\nil grince des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et se d\u00e9truit.\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027ambition des imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees se perdra.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJean Baptiste \u00e9tait la lampe, la lampe qu\u0027on allume et qui brille.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 13, 23-25","texte":"Comme il l\u2019avait promis, Dieu a fait sortir de la descendance de David un sauveur pour Isra\u00ebl\u00a0: c\u2019est J\u00e9sus, dont Jean Baptiste a pr\u00e9par\u00e9 la venue en proclamant avant lui un bapt\u00eame de conversion pour tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl. Au moment d\u2019achever sa route, Jean disait\u00a0: Celui auquel vous pensez, ce n\u2019est pas moi. Mais le voici qui vient apr\u00e8s moi, et je ne suis pas digne de lui d\u00e9faire ses sandales."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le voici, il vient dans le d\u00e9sert. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il sera la lumi\u00e8re des nations. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EL\u0027enfant qui nous est n\u00e9 est plus qu\u0027un proph\u00e8te : de tous les enfants des hommes, Jean Baptiste est le plus grand.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu notre P\u00e8re a choisi Jean Baptiste pour annoncer le Christ aux hommes, prions-le dans la joie :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EConduis nos pas au chemin de la paix !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJean a \u00e9t\u00e9\u00a0appel\u00e9 d\u00e8s le sein de sa m\u00e8re \u00e0 pr\u00e9parer la route pour ton Fils,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0maintenant tu nous appelles \u00e0 le suivre.\u00a0\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJean, le Baptiste, a reconnu l\u0027Agneau de Dieu en J\u00e9sus qui venait \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0maintenant ton \u00c9glise le montre aux hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJean, ton proph\u00e8te, disait : \u00ab Il faut qu\u0027il croisse et que je diminue \u00bb,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0maintenant tu nous invites \u00e0 c\u00e9der la place pour que le Christ soit manifest\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJean, ton martyr, a d\u00e9fendu la justice jusqu\u0027\u00e0 la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0maintenant tu nous envoies t\u00e9moigner de la v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que saint Jean Baptiste pr\u00e9pare ton peuple \u00e0 la venue du Messie ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise, le don de la joie spirituelle, et guide l\u0027esprit de tous les croyants dans la voie du salut et de la paix.\u003C\/p\u003E"}}