{"informations":{"date":"2025-09-11","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ayez l\u2019amour, qui est le lien le plus parfait\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0puisque vous avez \u00e9t\u00e9 choisis par Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nque vous \u00eates sanctifi\u00e9s, aim\u00e9s par lui,\u003Cbr \/\u003E\nrev\u00eatez-vous de tendresse et de compassion,\u003Cbr \/\u003E\nde bont\u00e9, d\u2019humilit\u00e9, de douceur et de patience.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Supportez-vous les uns les autres,\u003Cbr \/\u003E\net pardonnez-vous mutuellement\u003Cbr \/\u003E\nsi vous avez des reproches \u00e0 vous faire.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur vous a pardonn\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nfaites de m\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Par-dessus tout cela, ayez l\u2019amour,\u003Cbr \/\u003E\nqui est le lien le plus parfait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et que, dans vos c\u0153urs, r\u00e8gne la paix du Christ\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 laquelle vous avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s, vous qui formez un seul corps.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVivez dans l\u2019action de gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Que la parole du Christ habite en vous\u003Cbr \/\u003E\ndans toute sa richesse ;\u003Cbr \/\u003E\ninstruisez-vous et reprenez-vous les uns les autres en toute sagesse ;\u003Cbr \/\u003E\npar des psaumes, des hymnes et des chants inspir\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nchantez \u00e0 Dieu, dans vos c\u0153urs, votre reconnaissance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et tout ce que vous dites, tout ce que vous faites,\u003Cbr \/\u003E\nque ce soit toujours au nom du Seigneur J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nen offrant par lui votre action de gr\u00e2ce \u00e0 Dieu le P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Col 3,\u00a012-17","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Colossiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQue tout \u00eatre vivant\u003Cbr \/\u003E\nchante louange au Seigneur !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003Eou :\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 150, 6","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELouez Dieu dans son temple saint,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le au ciel de sa puissance ;\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le pour ses actions \u00e9clatantes,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le selon sa grandeur !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELouez-le en sonnant du cor,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le sur la harpe et la cithare ;\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par les cordes et les fl\u00fbtes,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par la danse et le tambour !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELouez-le par les cymbales sonores,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par les cymbales triomphantes !\u003Cbr \/\u003E\nEt que tout \u00eatre vivant\u003Cbr \/\u003E\nchante louange au Seigneur !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 150,\u00a01-2,\u00a03-4,\u00a05-6","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Soyez mis\u00e9ricordieux comme votre P\u00e8re est mis\u00e9ricordieux\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus d\u00e9clarait \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Je vous le dis, \u00e0 vous qui m\u2019\u00e9coutez :\u003Cbr \/\u003E\nAimez vos ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nfaites du bien \u00e0 ceux qui vous ha\u00efssent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Souhaitez du bien \u00e0 ceux qui vous maudissent,\u003Cbr \/\u003E\npriez pour ceux qui vous calomnient.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 celui qui te frappe sur une joue,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e9sente l\u2019autre joue.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 celui qui te prend ton manteau,\u003Cbr \/\u003E\nne refuse pas ta tunique.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Donne \u00e0 quiconque te demande,\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 qui prend ton bien, ne le r\u00e9clame pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ce que vous voulez que les autres fassent pour vous,\u003Cbr \/\u003E\nfaites-le aussi pour eux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si vous aimez ceux qui vous aiment,\u003Cbr \/\u003E\nquelle reconnaissance m\u00e9ritez-vous ?\u003Cbr \/\u003E\nM\u00eame les p\u00e9cheurs aiment ceux qui les aiment.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si vous faites du bien \u00e0 ceux qui vous en font,\u003Cbr \/\u003E\nquelle reconnaissance m\u00e9ritez-vous ?\u003Cbr \/\u003E\nM\u00eame les p\u00e9cheurs en font autant.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si vous pr\u00eatez \u00e0 ceux dont vous esp\u00e9rez recevoir en retour,\u003Cbr \/\u003E\nquelle reconnaissance m\u00e9ritez-vous ?\u003Cbr \/\u003E\nM\u00eame les p\u00e9cheurs pr\u00eatent aux p\u00e9cheurs\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019on leur rende l\u2019\u00e9quivalent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au contraire, aimez vos ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nfaites du bien et pr\u00eatez sans rien esp\u00e9rer en retour.\u003Cbr \/\u003E\nAlors votre r\u00e9compense sera grande,\u003Cbr \/\u003E\net vous serez les fils du Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\ncar lui, il est bon pour les ingrats et les m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Soyez mis\u00e9ricordieux\u003Cbr \/\u003E\ncomme votre P\u00e8re est mis\u00e9ricordieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne jugez pas, et vous ne serez pas jug\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\nne condamnez pas, et vous ne serez pas condamn\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nPardonnez, et vous serez pardonn\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Donnez, et on vous donnera :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est une mesure bien pleine, tass\u00e9e, secou\u00e9e, d\u00e9bordante,\u003Cbr \/\u003E\nqui sera vers\u00e9e dans le pan de votre v\u00eatement ;\u003Cbr \/\u003E\ncar la mesure dont vous vous servez pour les autres\u003Cbr \/\u003E\nservira de mesure aussi pour vous. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 6,\u00a027-38","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi nous nous aimons les uns les autres,\u003Cbr \/\u003E\nDieu demeure en nous,\u003Cbr \/\u003E\net, en nous son amour atteint la perfection.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"1 Jn 4, 12"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"11","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Adelphe":{"id":"1486","sexe":"masculin","pays":""},"Jean-Gabriel":{"id":"2269","sexe":"masculin","pays":""},"Vinciane":{"id":"4233","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Adelphe":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1486\/Adelphe.html"},"Jean-Gabriel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/2269\/Jean-Gabriel.html"},"Vinciane":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4233\/Vinciane.html"}},"derives":{"Adelphine":{"id":"4841","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4841\/Adelphine.html"},"V\u00e9ziane":{"id":"6294","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6294\/V%C3%A9ziane.html"},"Vinciene":{"id":"4262","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4262\/Vinciene.html"},"Vincienne":{"id":"4263","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4263\/Vincienne.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Th\u00e9odora":{"id":"8188","valeur":"Sainte Th\u00e9odora","resume":"(+ 491)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8188\/Sainte-Th%C3%A9odora.html","description":"Elle \u00e9tait mari\u00e9e \u00e0 Alexandrie en \u00c9gypte. Mais, un jour, elle commit l'adult\u00e8re. Prise de remords, elle se fit p\u00e9nitente, s'habilla en homme pour entrer au monast\u00e8re dont elle devint d'ailleurs plus tard le P\u00e8re Abb\u00e9. Elle fut accus\u00e9e de relations coupables par une femme qui venait d'avoir un enfant. Plut\u00f4t que de r\u00e9v\u00e9ler son identit\u00e9, elle accepta de quitter le monast\u00e8re, gardant l'enfant avec elle, l'\u00e9levant avec patience. Ce n'est qu'\u00e0 sa mort qu'on d\u00e9couvrit que le moine Th\u00e9odore, injustement accus\u00e9, \u00e9tait Th\u00e9odora, une sainte femme.Illustration: Theodora d'Alexandrie - livre manuscrit ('m\u00e9nologe') de l'empereur Basile II - XIe si\u00e8cle - Biblioth\u00e8que du Vatican."}},"autres":{"Adelphe":{"valeur":"Saint Adelphe","id":"1832","resume":"Troisi\u00e8me abb\u00e9 de Remiremont (+ 670)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1832\/Saint-Adelphe.html"},"Almire":{"valeur":"Saint Almire","id":"11104","resume":"Ermite manceau (+ v. 560)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11104\/Saint-Almire.html"},"Bodon":{"valeur":"Saint Bodon","id":"8153","resume":"\u00e9v\u00eaque de Toul (+ v. 660)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8153\/Saint-Bodon.html"},"Bonaventure de Barcelone":{"valeur":"Bienheureux Bonaventure de Barcelone","id":"10393","resume":"Franciscain (+ 1684)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10393\/Bienheureux-Bonaventure-de-Barcelone.html"},"Daniel":{"valeur":"Saint Daniel","id":"9285","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 554)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9285\/Saint-Daniel.html"},"\u00c9lie":{"valeur":"Saint \u00c9lie","id":"8161","resume":"Ermite en Calabre (+ 960)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8161\/Saint-%C3%89lie.html"},"Emilien":{"valeur":"Saint Emilien","id":"10391","resume":"\u00e9v\u00eaque de Verceil en Italie (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10391\/Saint-Emilien.html"},"Euphrosynos le cuisinier":{"valeur":"Saint Euphrosynos le cuisinier","id":"11105","resume":"Ermite orthodoxe (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11105\/Saint-Euphrosynos-le-cuisinier.html"},"Felix et Regula":{"valeur":"Saints Felix et Regula","id":"1833","resume":"Martyrs \u00e0 Zurich (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1833\/Saints-Felix-et-Regula.html"},"Francesco Giovanni Bonifacio":{"valeur":"Bienheureux Francesco Giovanni Bonifacio","id":"12674","resume":"Pr\u00eatre italien martyr (+ 1946)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12674\/Bienheureux-Francesco-Giovanni-Bonifacio.html"},"Fran\u00e7ois Mayaudon":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois Mayaudon","id":"10394","resume":"Pr\u00eatre et martyr sur l'\u00eele Madame (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10394\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-Mayaudon.html"},"Gaspard, Fran\u00e7ois et Pierre":{"valeur":"Bienheureux Gaspard, Fran\u00e7ois et Pierre","id":"10392","resume":"Martyrs de Nagasaki (+ 1622)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10392\/Bienheureux-Gaspard--Fran%C3%A7ois-et-Pierre.html"},"Glen":{"valeur":"Saint Glen","id":"12676","resume":"Saint breton (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12676\/Saint-Glen.html"},"Jean-Gabriel Perboyre":{"valeur":"Saint Jean-Gabriel Perboyre","id":"1834","resume":"Lazariste, martyr en Chine (+ 1840)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1834\/Saint-Jean-Gabriel-Perboyre.html"},"Jeanne Ch\u00e9zard de Matel":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Jeanne Ch\u00e9zard de Matel","id":"12404","resume":"Mystique - fondatrice de l'Ordre du Verbe Incarn\u00e9 (+ 1670)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12404\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Jeanne-Ch%C3%A9zard-de-Matel.html"},"Joan Roig i Diggle":{"valeur":"Bienheureux Joan Roig i Diggle","id":"13403","resume":"Martyr en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13403\/Bienheureux-Joan-Roig-i-Diggle.html"},"Louis de Thuringe":{"valeur":"Bienheureux Louis de Thuringe","id":"8173","resume":"(+ 1227)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8173\/Bienheureux-Louis-de-Thuringe.html"},"Marcel":{"valeur":"Saint Marcel","id":"12419","resume":"Premier ap\u00f4tre connu du Velay (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12419\/Saint-Marcel.html"},"Marie C\u00e9leste Crostarosa":{"valeur":"Bienheureuse Marie C\u00e9leste Crostarosa","id":"12814","resume":"Fondatrice des Soeurs du R\u00e9dempteur (+ 1755)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12814\/Bienheureuse-Marie-C%C3%A9leste-Crostarosa.html"},"Paphnuce":{"valeur":"Saint Paphnuce","id":"1837","resume":"\u00e9v\u00eaque en Egypte (+ 360)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1837\/Saint-Paphnuce.html"},"Patient":{"valeur":"Saint Patient","id":"1838","resume":"\u00e9v\u00eaque de Lyon (+ v. 480)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1838\/Saint-Patient.html"},"Paul Smolikowski":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Paul Smolikowski","id":"13241","resume":"Pr\u00eatre polonais (+ 1926)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13241\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Paul-Smolikowski.html"},"Pierre d'Alcantara et Joseph-Marie Segura Penad\u00e8s":{"valeur":"Bienheureux Pierre d'Alcantara et Joseph-Marie Segura Penad\u00e8s","id":"10395","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10395\/Bienheureux-Pierre-d-Alcantara-et-Joseph-Marie-Segura-Penad%C3%A8s.html"},"Pierre de Nic\u00e9e":{"valeur":"Saint Pierre de Nic\u00e9e","id":"8184","resume":"(+ 826)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8184\/Saint-Pierre-de-Nic%C3%A9e.html"},"Prote et Hyacinthe":{"valeur":"Saints Prote et Hyacinthe","id":"1839","resume":"Martyrs \u00e0 Rome (+ 257)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1839\/Saints-Prote-et-Hyacinthe.html"},"Sacerdos":{"valeur":"Saint Sacerdos","id":"8191","resume":"\u00c9v\u00eaque de Lyon. (+ 552)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8191\/Saint-Sacerdos.html"},"Sebasti\u00e1n Gili Vives":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Sebasti\u00e1n Gili Vives","id":"13661","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain espagnol fondateur (+ 1894)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13661\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Sebasti%C3%A1n-Gili-Vives.html"},"Sp\u00e9randie":{"valeur":"Sainte Sp\u00e9randie","id":"11101","resume":"Abbesse b\u00e9n\u00e9dictine \u00e0 Cingoli (+ 1276)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11101\/Sainte-Sp%C3%A9randie.html"},"Vinciane":{"valeur":"Sainte Vinciane","id":"9875","resume":"V\u00e9n\u00e9r\u00e9e en Belgique (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9875\/Sainte-Vinciane.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-11","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu, mon refuge est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u2019h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u2019en toi notre bonheur et d\u2019attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu garde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es dans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-11","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez tous au Seigneur, adorons notre Ma\u00eetre.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tu es venu, Seigneur","texte":"Tu es venu, Seigneur, \u003Cbr\u003EDans notre nuit, \u003Cbr\u003ETourner vers l\u2019aube nos chemins\u00a0; \u003Cbr\u003ELe tien pourtant reste cach\u00e9, \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit seul nous d\u00e9couvre \u003Cbr\u003ETon passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPour nous mener au jour, \u003Cbr\u003ETu as pris corps \u003Cbr\u003EDans l\u2019ombre humaine o\u00f9 tu descends. \u003Cbr\u003EBeaucoup voudraient voir et saisir\u00a0: \u003Cbr\u003ESauront-ils reconna\u00eetre \u003Cbr\u003ETa lumi\u00e8re\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous leur disons\u00a0: \u00ab Voyez \u003Cbr\u003ELe grain qui meurt\u00a0! \u003Cbr\u003EAucun regard ne l\u2019aper\u00e7oit\u00a0; \u003Cbr\u003EMais notre c\u0153ur peut deviner \u003Cbr\u003EDans le pain du partage \u003Cbr\u003ESa pr\u00e9sence. \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuis nous portons vers toi, \u003Cbr\u003EComme un appel, \u003Cbr\u003EL\u2019espoir des hommes d\u2019aujourd\u2019hui. \u003Cbr\u003EM\u00fbris le temps, h\u00e2te le jour, \u003Cbr\u003EEt que l\u00e8ve sur terre \u003Cbr\u003ETon Royaume\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETous les pays chantent ta gloire, sainte cit\u00e9 de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"86","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Elle est fond\u00e9e sur les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes saintes. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur aime les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion *\u003Cbr\u003Eplus que toutes les deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour ta gloire on p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle de toi,\u003Cbr\u003Ev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je cite l\u2019\u00c9gypte et Babylone\u003Cbr\u003Eentre c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me connaissent.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoyez Tyr, la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, l\u2019\u00c9thiopie\u00a0:\u003Cbr\u003Echacune est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u00e0-bas. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais on appelle Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En\u00a0: \u00ab\u00a0Ma m\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003Ecar en elle, tout h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est n\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui, le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, qui la maintient. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Au registre des peuples, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0Chacun est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u00e0-bas.\u00a0\u00bb *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tous ensemble ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent, et ils chantent\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0En toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes nos sources\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici notre Dieu\u00a0! Voici le Seigneur Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 40)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E votre Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le Seigneur Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent avec puissance ;\u003Cbr \/\u003E\nson br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es lui soumet tout.\u003Cbr \/\u003E\nAvec lui, le fru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de son travail ;\u003Cbr \/\u003E\net devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, son ouvrage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme un berger, il fait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nson br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le rassemble.\u003Cbr \/\u003E\nIl porte ses agnea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u00e8ne au rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es les brebis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui a mesur\u00e9 dans sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein les eaux des mers,\u003Cbr \/\u003E\njaug\u00e9 de ses d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigts les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9valu\u00e9 en boisseaux la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la terre,\u003Cbr \/\u003E\npes\u00e9 les montagnes \u00e0 la balance\u003Cbr \/\u003E\net les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sur un crochet ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui a jaug\u00e9 l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et du Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nQuel conseill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er peut l\u0027instruire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E A-t-il pris conseil de quelqu\u0027un pour discerner, +\u003Cbr \/\u003E\npour apprendre les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du jugement, *\u003Cbr \/\u003E\npour acqu\u00e9rir le savoir\u003Cbr \/\u003E\net s\u0027instruire des v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies de la sagesse ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Voici les nations,\u003Cbr \/\u003E\ncomme la go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ette au bord d\u0027un seau, *\u003Cbr \/\u003E\nle grain de sable sur un platea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de balance !\u003Cbr \/\u003E\nVoic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les \u00eeles, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere qu\u0027il soul\u00e8ve !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Liban ne pourrait suff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere au feu,\u003Cbr \/\u003E\nni ses animaux, suff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere \u00e0 l\u0027holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Toutes les nations, devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, sont comme rien,\u003Cbr \/\u003E\nvide et n\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent pour lui.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EExaltez le Seigneur notre Dieu, prosternez-vous devant lui, car il est saint.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"98","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi : les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027agitent.\u003Cbr\u003EIl tr\u00f4ne au-dessus des K\u00e9roubim : la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tremble. \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Sion le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Ec\u0027est lui qui dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ils proclament ton nom, gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End et redoutable,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er il est saint ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est fort, le roi qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime la justice. +\u003Cbr\u003EC\u0027est toi, l\u0027aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du droit,\u003Cbr\u003Etoi qui assures en Jacob la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la droiture. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Exaltez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, +\u003Cbr\u003Eprosternez-vous au pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de son tr\u00f4ne,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er il est saint ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mo\u00efse et le pr\u00eatre Aaron, \u003Cbr\u003E Samu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, le Suppliant, +\u003Cbr\u003Etous, ils suppli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient le Seigneur, *\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E leur r\u00e9pondait.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la colonne de nu\u00e9e, il parl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit avec eux ;\u003Cbr\u003Eils ont gard\u00e9 ses volont\u00e9s, \u003Cbr\u003E les l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis qu\u0027il leur donna.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur notre Dieu, tu leur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es r\u00e9pondu : +\u003Cbr\u003Eavec eux, tu restais un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E patient,\u003Cbr\u003Emais tu les puniss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis pour leurs fautes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Exaltez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, +\u003Cbr\u003Eprosternez-vous devant sa s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E car il est saint, \u003Cbr\u003E le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu. \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 4, 10-11","texte":"Ce que chacun de vous a re\u00e7u comme don de la gr\u00e2ce, mettez-le au service des autres, comme de bons g\u00e9rants de la gr\u00e2ce de Dieu sous toutes ses formes\u00a0: si quelqu\u2019un a le don de parler, qu\u2019il dise la parole de Dieu\u00a0; s\u2019il a le don du service, qu\u2019il s\u2019en acquitte avec la force que Dieu communique. Ainsi, en toute chose, Dieu recevra sa gloire par J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u2019aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EExaltez le Seigneur notre Dieu\u00a0: il aime la justice.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec nos actions de gr\u00e2ce, pr\u00e9sentons \u00e0 Dieu nos demandes\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00c9coute-nous, Dieu tr\u00e8s bon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, qui as mis en nous le souffle de la vie\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de revivre par ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019aube de ce jour, suscite en nous le d\u00e9sir de te servir\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nos travaux et nos joies te glorifient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDevant les pi\u00e8ges de l\u2019argent et de l\u2019orgueil,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0dessille nos yeux et guide nos pas.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERends-nous sensibles aux besoins de nos fr\u00e8res\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que notre charit\u00e9 se fasse inventive.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u2019en prions, Dieu de mis\u00e9ricorde, sur les hommes qui n\u2019ont pas re\u00e7u ta lumi\u00e8re, fais lever ton soleil, J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-11","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"En toute vie le silence dit Dieu","texte":"En toute vie le silence dit Dieu, \u003Cbr\u003ETout ce qui est tressaille d\u0027\u00eatre \u00e0 lui !\u003Cbr\u003ESoyez la voix du silence en travail, \u003Cbr\u003ECouvez la vie, c\u0027est elle qui loue Dieu !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPas un seul mot, et pourtant c\u0027est son Nom \u003Cbr\u003EQue tout s\u00e9cr\u00e8te et presse de chanter :\u003Cbr\u003EN\u0027avez-vous pas un monde immense en vous ? \u003Cbr\u003ESoyez son cri, et vous aurez tout dit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl suffit d\u0027\u00eatre, et vous vous entendrez \u003Cbr\u003ERendre la gr\u00e2ce d\u0027\u00eatre et de b\u00e9nir ;\u003Cbr\u003EVous serez pris dans l\u0027hymne d\u0027univers, \u003Cbr\u003EVous avez tout en vous pour adorer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECar vous avez l\u0027hiver et le printemps, \u003Cbr\u003EVous \u00eates l\u0027arbre en sommeil et en fleurs ;\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des branches et du vent,\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des racines cach\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EArbres humains, jouez de vos oiseaux, \u003Cbr\u003EJouez pour Lui des \u00e9toiles du ciel\u003Cbr\u003EQui sans parole expriment la clart\u00e9 ; \u003Cbr\u003EJouez aussi des anges qui voient Dieu.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERegarde, Seigneur, vois notre d\u00e9tresse.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"88 - IV","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E (Autrefois, tu as parl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes amis,\u003Cbr\u003Edans une visi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tu leur as dit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0J\u2019ai trouv\u00e9 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur,\u003Cbr\u003Eje l\u2019ai sacr\u00e9 avec mon hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele sainte\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E et ma main sera pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec lui,\u003Cbr\u003Emon bras fortifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son courage.)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Pourtant tu l\u2019as m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, rejet\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Etu t\u2019es emport\u00e9 c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre ton messie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Tu as bris\u00e9 l\u2019alliance av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur,\u003Cbr\u003Ejet\u00e9 \u00e0 terre et profan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa couronne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Tu as perc\u00e9 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses murailles,\u003Cbr\u003Etu as d\u00e9mantel\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses forteresses\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E tous les passants du chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En l\u2019ont pill\u00e9\u00a0:\u003Cbr\u003Ele voil\u00e0 outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par ses voisins.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Tu as accru le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de l\u2019adversaire,\u003Cbr\u003Etu as mis en joie to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses ennemis\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E tu as \u00e9mouss\u00e9 le tranch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Etu ne l\u2019as pas \u00e9paul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans le combat.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Tu as mis f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En \u00e0 sa splendeur,\u003Cbr\u003Ejet\u00e9 \u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre son tr\u00f4ne\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E tu as \u00e9court\u00e9 le t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de sa jeunesse\u003Cbr\u003Eet d\u00e9vers\u00e9 sur lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E la honte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe suis le rejeton de la race de David, l\u0027\u00e9toile radieuse du matin.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"88 - V","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, resteras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E cach\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlaisseras-tu flamber le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta col\u00e8re\u00a0?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Rappelle-toi le peu que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ma vie,\u003Cbr \/\u003E\npour quel n\u00e9ant tu as cr\u00e9\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chacun des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Qui donc peut vivre et ne pas v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la mort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui s\u2019arracherait \u00e0 l\u2019empr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese des enfers\u00a0?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E O\u00f9 donc, Seigneur, est ton premi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er amour,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu jurais \u00e0 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed sur ta foi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigneur, tes servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers outrag\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ntous ces peuples dont j\u2019ai re\u00e7\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la charge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Oui, tes ennemis ont outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npoursuivi de leurs outr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges ton messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nAm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En\u00a0! Amen\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ENos ann\u00e9es passent comme l\u0027herbe qui pousse ; toi, tu es Dieu d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"89","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E notre refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Avant que n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent les montagnes, +\u003Cbr \/\u003E\nque tu enfantes la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et le monde, *\u003Cbr \/\u003E\nde toujours \u00e0 toujours,\u003Cbr \/\u003E\nt\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu es Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu fais retourner l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as dit \u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, fils d\u2019Adam\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 tes yeux, mille \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens sont comme hier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un jour qui s\u2019en va, une he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu les as balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es\u00a0: ce n\u2019est qu\u2019un songe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, c\u2019est une h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe changeante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E elle fleurit le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, elle change\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle soir, elle est fan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, dess\u00e9ch\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Nous voici an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es par ta col\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nous \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu \u00e9tales nos fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nnos secrets \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sous tes fureurs tous nos jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers s\u2019enfuient,\u003Cbr \/\u003E\nnos ann\u00e9es s\u2019\u00e9vanou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent dans un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le nombre de nos ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees\u00a0? soixante-dix,\u003Cbr \/\u003E\nquatre-vingts pour les pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vigoureux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLeur plus grand nombre n\u2019est que p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine et mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelles s\u2019enfuient, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nous envolons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui comprendra la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ta col\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui peut t\u2019ador\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans tes fureurs\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Apprends-nous la vraie mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de nos jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque nos c\u0153urs p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etrent la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pourquoi tarder\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nRavise-toi par \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd pour tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rassasie-nous de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er au matin,\u003Cbr \/\u003E\nque nous passions nos jours dans la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et les chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Rends-nous en joies tes jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ch\u00e2timent\u003Cbr \/\u003E\net les ann\u00e9es o\u00f9 nous connaissi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Fais conna\u00eetre ton \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre \u00e0 tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\net ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 leurs fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que vienne sur nous\u003Cbr \/\u003E\nla douceur du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nConsolide pour nous l\u2019ouvrage de nos mains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, consolide l\u2019ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de nos mains.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, en toi est la source de vie.\u003Cbr \/\u003E\nEn ta lumi\u00e8re, nous voyons la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Lm 1, 1-12.18-20","titre":"Lamentation sur la capitale humili\u00e9e","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Aleph \u2014 Comment\u00a0! La voil\u00e0 donc assise, solitaire, la ville si populeuse, semblable \u00e0 une veuve, la reine des nations, souveraine des peuples, devenue esclave\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Beth \u2014 Elle pleure, elle pleure dans la nuit, les larmes couvrent ses joues\u00a0: personne pour la consoler parmi ceux qui l\u2019aimaient\u00a0; ils l\u2019ont tromp\u00e9e, tous ses amis, devenus ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Guimel \u2014 Elle est d\u00e9port\u00e9e, Juda, mis\u00e9rable, durement asservie\u00a0; assise au milieu des nations, elle ne trouve pas de repos. Tous ses pers\u00e9cuteurs l\u2019ont traqu\u00e9e jusque dans sa d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Daleth \u2014 Les routes de Sion sont en deuil, car personne ne vient \u00e0 ses f\u00eates\u00a0: toutes ses portes sont \u00e0 l\u2019abandon, ses pr\u00eatres g\u00e9missent, ses vierges s\u2019affligent\u00a0; elle-m\u00eame est dans l\u2019amertume\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E H\u00e9 \u2014 Ses adversaires la dominent, ses ennemis sont rassur\u00e9s, car le Seigneur l\u2019afflige pour ses fautes sans nombre\u00a0; ses petits enfants s\u2019en vont, captifs devant l\u2019adversaire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Waw \u2014 De la fille de Sion toute splendeur s\u2019est retir\u00e9e\u00a0; ses princes, comme des cerfs ne trouvant plus de p\u00e2turages, sont partis \u00e0 bout de forces devant le pers\u00e9cuteur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Za\u00efn \u2014 J\u00e9rusalem se rappelle tous les plaisirs des jours d\u2019autrefois, aux jours de mis\u00e8re et d\u2019errance quand son peuple tombe aux mains de l\u2019adversaire\u00a0; la voyant priv\u00e9e de secours, ses adversaires rient de sa ruine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Heth \u2014 Elle a p\u00e9ch\u00e9, elle a p\u00e9ch\u00e9, J\u00e9rusalem\u00a0: elle n\u2019est plus que souillure\u00a0; tous ceux qui la glorifiaient la m\u00e9prisent voyant sa nudit\u00e9\u00a0; elle aussi g\u00e9mit et se d\u00e9tourne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Teth \u2014 Son impuret\u00e9 a tach\u00e9 sa robe\u00a0; elle n\u2019avait pas imagin\u00e9 une telle fin\u00a0: elle est descendue au plus bas\u00a0; personne pour la consoler. \u00ab\u00a0Vois, Seigneur, ma mis\u00e8re\u00a0: l\u2019ennemi a triomph\u00e9\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Yod \u2014 L\u2019adversaire a fait main basse sur tous ses tr\u00e9sors\u00a0: oui, elle a vu les pa\u00efens entrer dans son sanctuaire, alors que tu leur avais ordonn\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Vous n\u2019entrerez pas dans mon assembl\u00e9e.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Kaph \u2014 Son peuple tout entier g\u00e9mit, en qu\u00eate de pain\u00a0; il troque ses tr\u00e9sors contre de la nourriture, pour reprendre vie\u00a0: \u00ab\u00a0Vois, Seigneur, et regarde comme je suis m\u00e9pris\u00e9e\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Lamed \u2014 \u00ab\u00a0\u00d4 vous tous qui passez sur le chemin, regardez et voyez s\u2019il est une douleur pareille \u00e0 la douleur que j\u2019endure, celle dont le Seigneur m\u2019afflige, le jour de sa br\u00fblante col\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E \u00c7ad\u00e9 \u2014 Le Seigneur, lui, est juste car je suis rebelle \u00e0 sa parole. \u00c9coutez donc, vous, tous les peuples, et voyez ma douleur\u00a0: mes vierges et mes jeunes gens sont partis en captivit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Qoph \u2014 J\u2019ai fait appel \u00e0 mes amants\u00a0: mais ils m\u2019ont trahie. Mes pr\u00eatres et mes anciens expirent dans la ville, cherchant la nourriture pour reprendre vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Resh \u2014 Vois, Seigneur, quelle est ma d\u00e9tresse\u00a0: mes entrailles fr\u00e9missent\u00a0; mon c\u0153ur en moi se retourne car j\u2019ai persist\u00e9 dans ma r\u00e9bellion\u00a0; dehors, l\u2019\u00e9p\u00e9e m\u2019a priv\u00e9e d\u2019enfants, dans la maison, c\u2019est la mort.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, fais-nous revenir,\u003Cbr \/\u003E\nmontre-nous ton visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus pleura sur la ville :\u003Cbr \/\u003E\nSi tu avais compris en ce jour\u003Cbr \/\u003E\nle message de paix !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDites \u00e0 la fille de Sion :\u003Cbr \/\u003E\nVoici que ton roi vient \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nhumble, il monte sur un \u00e2ne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"COMMENTAIRE DE SAINT BRUNO SUR LE PSAUME 83","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Si je t\u0027oublie, J\u00e9rusalem... \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EQue tes demeures sont d\u00e9sirables ! Mon \u00e2me a d\u00e9sir\u00e9 entrer jusque dans les parvis du Seigneur,\u003C\/em\u003E c\u0027est-\u00e0-dire dans l\u0027ample espace de la J\u00e9rusalem c\u00e9leste, qui est la cit\u00e9 de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe psalmiste montre alors pourquoi il a d\u00e9sir\u00e9 entrer dans les parvis du Seigneur, et voici cette raison : \u003Cem\u003ESeigneur, Dieu des puissances c\u00e9lestes, mon roi et mon Dieu, heureux les habitants de ta maison,\u003C\/em\u003E la J\u00e9rusalem c\u00e9leste ! C\u0027est comme s\u0027il disait : Qui n\u0027aurait ce d\u00e9sir d\u0027entrer dans tes parvis, puisque tu es Dieu, et donc Cr\u00e9ateur, Seigneur des puissances, Roi, et qu\u0027ils sont heureux, tous les habitants de ta maison ? Parvis et maison, ici, d\u00e9signent la m\u00eame r\u00e9alit\u00e9. Lorsque le psalmiste dit que leurs habitants sont heureux, il signifie que le bonheur dont ils jouissent est aussi grand qu\u0027on peut l\u0027imaginer. Et si l\u0027on peut \u00eatre certain de leur bonheur, c\u0027est qu\u003Cem\u003E\u0027ils te loueront\u003C\/em\u003E, Seigneur, dans un amour fervent, \u003Cem\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles\u003C\/em\u003E, c\u0027est-\u00e0-dire pour l\u0027\u00e9ternit\u00e9. Leur louange ne serait pas pour l\u0027\u00e9ternit\u00e9, si leur bonheur ne l\u0027\u00e9tait pas aussi.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ce bonheur, personne ne peut atteindre par lui-m\u00eame ; il faut qu\u0027il ait l\u0027esp\u00e9rance, la foi et l\u0027amour. Mais \u003Cem\u003Eheureux est cet homme-l\u00e0\u003C\/em\u003E, c\u0027est-\u00e0-dire : \u00e0 ce bonheur parvient seul cet homme-l\u00e0 \u003Cem\u003Edont la force est en toi,\u003C\/em\u003E Seigneur, pour monter les degr\u00e9s du bonheur, ces degr\u00e9s qu\u0027il a dispos\u00e9s dans son c\u0153ur. Autrement dit : parviendra au bonheur celui-l\u00e0 seul qui, en se pr\u00e9parant dans son c\u0153ur \u00e0 monter vers ce bonheur par les nombreux degr\u00e9s des vertus et des bonnes \u0153uvres, re\u00e7oit le secours de ta gr\u00e2ce. Par lui-m\u00eame il est incapable de monter, comme l\u0027atteste cette parole du Seigneur : \u003Cem\u003ENul ne monte au ciel,\u003C\/em\u003E \u00e0 savoir par lui-m\u00eame, \u003Cem\u003Esinon le Fils de l\u0027homme, qui est au ciel.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe dis que cet homme \u003Cem\u003Ea dispos\u00e9 en son c\u0153ur les degr\u00e9s\u003C\/em\u003E, en tant qu\u0027il vit encore dans cette vall\u00e9e de larmes, c\u0027est-\u00e0-dire dans cette existence qui est humble et remplie de larmes en comparaison de l\u0027autre vie : de celle-ci, compar\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re, il faut dire qu\u0027elle est une montagne, et que la joie la remplit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu fait de cette parole : \u003Cem\u003EHeureux l\u0027homme dont la force est en toi,\u003C\/em\u003E on pourrait poser cette question : Dieu fournit-il un secours dans ce but ? Et la r\u00e9ponse sera : oui, vraiment, le secours de Dieu est pour cet homme heureux. En effet, le L\u00e9gislateur, c\u0027est-\u00e0-dire le Christ, qui nous a donn\u00e9 la loi, nous donne et nous donnera aussi avec constance ses b\u00e9n\u00e9dictions, les dons multiples de sa gr\u00e2ce ; par eux il b\u00e9nira ses serviteurs, il les \u00e9l\u00e8vera vers le bonheur. Et par ses b\u00e9n\u00e9dictions, les fid\u00e8les monteront de vertu en vertu, \u003Cem\u003Eiront de hauteur en hauteur\u003C\/em\u003E. Et \u00e0 l\u0027avenir, dans la Sion du ciel, on verra le Christ, le Dieu des dieux, c\u0027est-\u00e0-dire celui qui, du fait qu\u0027il est Dieu, d\u00e9ifiera aussi les siens. Ou encore : en ceux qui existeront en Sion on verra spirituellement le Dieu des dieux le Dieu Trinit\u00e9. Ce qui revient \u00e0 dire : Ils verront par la raison Dieu en lui-m\u00eame, lui qu\u0027ici-bas ils ne peuvent voir. \u003Cem\u003EDieu\u003C\/em\u003E en effet \u003Cem\u003Esera tout en tous. \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux les habitants de ta maison, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux les hommes dont tu es la force :\u003Cbr \/\u003E\ndes chemins s\u0027ouvrent dans leur c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nils iront de hauteur en hauteur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Fils de Dieu para\u00eetra,\u003Cbr \/\u003E\nnous le verrons tel qu\u0027il est,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous serons semblables \u00e0 lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ER\u00e9veille, Seigneur, le courage de tes fid\u00e8les : qu\u0027ils soient plus ardents \u00e0 profiter de tes gr\u00e2ces, pour obtenir de toi de plus puissants secours.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-11","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que ta promesse me soutienne et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gloire de ton nom\u00a0!","psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu de l\u2019univers, reviens enfin, visite cette vigne que tes mains ont plant\u00e9e.","psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Est 10, 6","texte":"La nation qui est la mienne, c\u2019est Isra\u00ebl, ceux qui ont cri\u00e9 vers Dieu et qui ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s. Le Seigneur a sauv\u00e9 son peuple\u00a0! Le Seigneur nous a rachet\u00e9s \u00e0 tous ces malheurs-l\u00e0\u00a0! Dieu a accompli des signes et des prodiges magnifiques, qui ne se sont pas produits chez les pa\u00efens."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe te rends gr\u0026acirc;ce, Seigneur, car tu m\u0027as exauc\u0026eacute; :\u003Cbr \/\u003Etu es pour moi le salut.","oraison":"Nous t\u0027en prions, Seigneur, que la passion de ton Fils unique demeure devant nos yeux et nous fortifie dans les \u0026eacute;preuves. Lui J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-11","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Que ta promesse me soutienne et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gloire de ton nom\u00a0!","psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu de l\u2019univers, reviens enfin, visite cette vigne que tes mains ont plant\u00e9e.","psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 4, 7","texte":"Quelle est la grande nation dont les dieux soient aussi proches que le Seigneur notre Dieu est proche de nous chaque fois que nous l\u2019invoquons\u00a0?"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur est proche de ceux qui l\u0026rsquo;invoquent, \u003Cbr \/\u003Eil \u0026eacute;coute leur cri, il les sauve.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0026rsquo;est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-11","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que ta promesse me soutienne et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gloire de ton nom\u00a0!","psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu de l\u2019univers, reviens enfin, visite cette vigne que tes mains ont plant\u00e9e.","psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 19, 22","texte":"En tout, Seigneur, tu as exalt\u00e9 et glorifi\u00e9 ton peuple, tu n\u2019as pas manqu\u00e9 de l\u2019assister \u00e0 tout moment et en tout lieu."},"repons":"V\/ Tu es le Dieu qui accomplis la merveille, \u003Cbr \/\u003Etu fais conna\u0026icirc;tre chez les peuples ta force.","oraison":"P\u0026egrave;re saint, en cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions : fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-11","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"AELF","editeur":"AELF","titre":"Joie et lumi\u00e8re De la gloire \u00e9ternelle du P\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Joie et lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nDe la gloire \u00e9ternelle du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nLe Tr\u00e8s-Haut, le Tr\u00e8s-Saint !\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, tu es digne d\u2019\u00eatre chant\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nDans tous les temps par des voix sanctifi\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\nFils de Dieu qui donnes vie :\u003Cbr \/\u003E\nTout l\u2019univers te rend gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParvenus \u00e0 la fin du jour,\u003Cbr \/\u003E\nContemplant cette clart\u00e9 dans le soir,\u003Cbr \/\u003E\nNous chantons le P\u00e8re et le Fils\u003Cbr \/\u003E\nEt le Saint-Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEntrons dans la demeure de Dieu, prosternons-nous devant lui.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"131 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Souviens-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, de David\u003Cbr \/\u003E\net de sa gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende soumission\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E quand il fit au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un serment,\u003Cbr \/\u003E\nune promesse au Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Jamais je n\u2019entrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sous ma tente,\u003Cbr \/\u003E\net jamais ne m\u2019\u00e9tendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur mon lit,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u2019interdirai tout somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 mes yeux\u003Cbr \/\u003E\net tout r\u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 mes paupi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E avant d\u2019avoir trouv\u00e9 un lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nune demeure pour le Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on nous l\u2019ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence \u00e0 \u00c9phrata,\u003Cbr \/\u003E\nnous l\u2019avons trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pr\u00e8s de Yagar.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entrons dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nprosternons-nous aux pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Monte, Seigneur, vers le lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton repos,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, et l\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche de ta force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Que tes pr\u00eatres soient v\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de justice,\u003Cbr \/\u003E\nque tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles crient de joie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour l\u2019amour de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nne repousse pas la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de ton messie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici la demeure de Dieu parmi les hommes.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"131 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur l\u2019a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 David, \u003Cbr\u003Eet jamais il ne reprendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa parole\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0C\u2019est un homme iss\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de toi\u003Cbr\u003Eque je placer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur ton tr\u00f4ne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tes fils g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent mon alliance,\u003Cbr\u003Eles volont\u00e9s que je leur f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis conna\u00eetre,\u003Cbr\u003Eleurs fils, eux auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Esi\u00e8geront sur le tr\u00f4ne dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Car le Seigneur a fait ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de Sion\u00a0;\u003Cbr\u003Eelle est le s\u00e9jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qu\u2019il d\u00e9sire\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Voil\u00e0 mon rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Ec\u2019est le s\u00e9jour que j\u2019av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u00e9sir\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je b\u00e9nirai, je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ses r\u00e9coltes\u003Cbr\u003Epour rassasier de p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein ses pauvres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire ses pr\u00eatres,\u003Cbr\u003Eet ses fid\u00e8les crieront, crier\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0L\u00e0, je ferai germer la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de David\u00a0;\u003Cbr\u003Epour mon messie, j\u2019ai allum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une lampe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de honte,\u003Cbr\u003Emais, sur lui, la cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne fleurira.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Nous te rendons gr\u00e2ce, \u00f4 notre Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne. \u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E R\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E\u00a0Maintenant voici le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E R\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux ! \u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 3, 8-9","texte":"Que tout le monde vive parfaitement uni, plein de sympathie, d\u2019amour fraternel, de tendresse, de simplicit\u00e9. Ne rendez pas le mal pour le mal, ni l\u2019insulte pour l\u2019insulte\u00a0; au contraire, appelez sur les autres la b\u00e9n\u00e9diction puisque, par vocation, vous devez recevoir en h\u00e9ritage les b\u00e9n\u00e9dictions de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9nissez ceux qui vous maudissent\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Et vous serez les fils du Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Donnez sans esp\u00e9rer de retour. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux ceux qui ont faim et soif de la justice\u00a0: ils seront rassasi\u00e9s\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions avec foi Celui qui interc\u00e8de pour nous aupr\u00e8s de son P\u00e8re\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESouviens-toi, Seigneur, de ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, tu nous as dit de prier en tout temps\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne \u00e0 ton \u00c9glise de pers\u00e9v\u00e9rer dans la pri\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te prions pour le pape N.\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que sa foi ne d\u00e9faille pas et qu\u2019il encourage ses fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te prions pour les p\u00e9cheurs\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils connaissent la joie du pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te prions pour ceux qui sont loin de leur pays\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils trouvent une terre et des amis.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te prions pour ceux qui sont partis\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils marchent sur la terre des vivants.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ENous te b\u00e9nissons, Seigneur, pour ce jour que tu nous as donn\u00e9\u00a0; et nous te supplions de nous pardonner pour le mal que nous avons commis.\u003C\/p\u003E"}}