{"informations":{"date":"2025-09-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","degre":"","ligne1":"lundi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0J\u2019encourage \u00e0 faire des pri\u00e8res pour tous les hommes \u00e0 Dieu qui veut que tous les hommes soient sauv\u00e9s\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0j\u2019encourage, avant tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 faire des demandes, des pri\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\ndes intercessions et des actions de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tous les hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0pour les chefs d\u2019\u00c9tat et tous ceux qui exercent l\u2019autorit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nafin que nous puissions mener notre vie\u003Cbr \/\u003E\ndans la tranquillit\u00e9 et le calme,\u003Cbr \/\u003E\nen toute pi\u00e9t\u00e9 et dignit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Cette pri\u00e8re est bonne et agr\u00e9able\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car il veut que tous les hommes soient sauv\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net parviennent \u00e0 la pleine connaissance de la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, il n\u2019y a qu\u2019un seul Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019y a aussi qu\u2019un seul m\u00e9diateur entre Dieu et les hommes :\u003Cbr \/\u003E\nun homme, le Christ J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0qui s\u2019est donn\u00e9 lui-m\u00eame\u003Cbr \/\u003E\nen ran\u00e7on pour tous.\u003Cbr \/\u003E\nAux temps fix\u00e9s, il a rendu ce t\u00e9moignage,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0pour lequel j\u2019ai re\u00e7u la charge de messager et d\u2019ap\u00f4tre\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 je dis vrai, je ne mens pas \u2013\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui enseigne aux nations la foi et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je voudrais donc qu\u2019en tout lieu les hommes prient\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9levant les mains,\u003Cbr \/\u003E\nsaintement, sans col\u00e8re ni dispute.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Tm 2,\u00a01-8","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Timoth\u00e9e","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la voix de ma pri\u00e8re !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 27, 6","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ESeigneur, mon rocher, c\u2019est toi que j\u2019appelle :\u003Cbr \/\u003E\nne reste pas sans me r\u00e9pondre,\u003Cbr \/\u003E\nEntends la voix de ma pri\u00e8re quand je crie vers toi,\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u2019\u00e9l\u00e8ve les mains vers le Saint des Saints !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur est ma force et mon rempart ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153ur fait confiance :\u003Cbr \/\u003E\nil m\u2019a gu\u00e9ri, ma chair a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui rendent gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur est la force de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le salut de son messie.\u003Cbr \/\u003E\nSauve ton peuple, b\u00e9nis ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-le toujours.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 27 (28),\u00a01ab.2,\u00a07,\u00a08-9","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0M\u00eame en Isra\u00ebl, je n\u2019ai pas trouv\u00e9 une telle foi\u00a0!\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0lorsque J\u00e9sus eut achev\u00e9 de faire entendre au peuple toutes ses paroles,\u003Cbr \/\u003E\nil entra dans Capharna\u00fcm.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il y avait un centurion\u003Cbr \/\u003E\ndont un esclave \u00e9tait malade et sur le point de mourir ;\u003Cbr \/\u003E\nor le centurion tenait beaucoup \u00e0 lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ayant entendu parler de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nil lui envoya des notables juifs\u003Cbr \/\u003E\npour lui demander de venir sauver son esclave.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Arriv\u00e9s pr\u00e8s de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nceux-ci le suppliaient instamment :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Il m\u00e9rite que tu lui accordes cela.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il aime notre nation :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est lui qui nous a construit la synagogue. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus \u00e9tait en route avec eux,\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9j\u00e0 il n\u2019\u00e9tait plus loin de la maison,\u003Cbr \/\u003E\nquand le centurion envoya des amis lui dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, ne prends pas cette peine,\u003Cbr \/\u003E\ncar je ne suis pas digne que tu entres sous mon toit.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est pourquoi je ne me suis pas autoris\u00e9, moi-m\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 venir te trouver.\u003Cbr \/\u003E\nMais dis une parole,\u003Cbr \/\u003E\net que mon serviteur soit gu\u00e9ri !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Moi, je suis quelqu\u2019un de subordonn\u00e9 \u00e0 une autorit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais j\u2019ai des soldats sous mes ordres ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019un, je dis : \u201cVa\u201d, et il va ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 un autre : \u201cViens\u201d, et il vient ;\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 mon esclave : \u201cFais ceci\u201d, et il le fait. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Entendant cela,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus fut en admiration devant lui.\u003Cbr \/\u003E\nIl se retourna et dit \u00e0 la foule qui le suivait :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je vous le d\u00e9clare,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame en Isra\u00ebl, je n\u2019ai pas trouv\u00e9 une telle foi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Revenus \u00e0 la maison,\u003Cbr \/\u003E\nles envoy\u00e9s trouv\u00e8rent l\u2019esclave en bonne sant\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 7,\u00a01-10","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu a tellement aim\u00e9 le monde\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il a donn\u00e9 son Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nafin que ceux qui croient en lui aient la vie \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 3, 16"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"15","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Dolor\u00e8s":{"id":"4276","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Roland":{"id":"1492","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Dolor\u00e8s":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4276\/Dolor%C3%A8s.html"},"Roland":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1492\/Roland.html"}},"derives":{"Dolaine":{"id":"5582","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5582\/Dolaine.html"},"Dol\u00e8ne":{"id":"5226","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5226\/Dol%C3%A8ne.html"},"Lalita":{"id":"7092","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7092\/Lalita.html"},"Lola":{"id":"4277","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4277\/Lola.html"},"Loli":{"id":"5559","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5559\/Loli.html"},"Lolita":{"id":"4278","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4278\/Lolita.html"},"Orlanda":{"id":"6104","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6104\/Orlanda.html"},"Orlando":{"id":"1493","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1493\/Orlando.html"},"Rodlan":{"id":"6195","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6195\/Rodlan.html"},"Rolando":{"id":"7081","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7081\/Rolando.html"},"Roly":{"id":"5776","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5776\/Roly.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Notre-Dame des sept Douleurs":{"id":"1857","valeur":"Notre-Dame des sept Douleurs","resume":"M\u00e9moire liturgique","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1857\/Notre-Dame-des-sept-Douleurs.html","description":"Debout au pied de la Croix de son fils agonisant, la M\u00e8re de Dieu et toujours Vierge, Marie connut le glaive de douleurs que lui avait annonc\u00e9 le vieillard Sym\u00e9on dans le Temple au jour de la Pr\u00e9sentation de J\u00e9sus.- vid\u00e9o: Notre Dame des sept douleurs, par Fran\u00e7oise Breynaert, docteur en th\u00e9ologie.- Notre Dame des douleurs (Portail de la liturgie)Illustration: Notre-Dame des sept douleurs, statue dans l'\u00e9glise de Costa-20226 en Corse (GoogleMaps), offerte en remerciement d'une action de gr\u00e2ce.\u00a0- Dans une chapelle lat\u00e9rale de l'\u00e9glise de Couches (en Sa\u00f4ne et Loire) un grand tableau repr\u00e9sente Notre Dame des 7 douleurs.M\u00e9moire de Notre-Dame des Douleurs, la Vierge Marie, qui, debout au pied de la Croix de J\u00e9sus, a \u00e9t\u00e9 associ\u00e9e tr\u00e8s intimement et dans la foi \u00e0 la passion salutaire de son fils."}},"autres":{"Achard":{"valeur":"Saint Achard","id":"8199","resume":"Abb\u00e9 de Jumi\u00e8ges (+ 687)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8199\/Saint-Achard.html"},"Albin":{"valeur":"Saint Albin","id":"10408","resume":"\u00e9v\u00eaque de Lyon (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10408\/Saint-Albin.html"},"Antoine-Marie Schwartz":{"valeur":"Bienheureux Antoine-Marie Schwartz","id":"10411","resume":"Pr\u00eatre \u00e0 Vienne et fondateur (+ 1929)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10411\/Bienheureux-Antoine-Marie-Schwartz.html"},"Bessarion de Larissa":{"valeur":"Saint Bessarion de Larissa","id":"8202","resume":"M\u00e9tropolite de Larissa (+ 1540)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8202\/Saint-Bessarion-de-Larissa.html"},"Camille Costanzo":{"valeur":"Bienheureux Camille Costanzo","id":"10409","resume":"Pr\u00eatre j\u00e9suite martyr au Japon (+ 1622)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10409\/Bienheureux-Camille-Costanzo.html"},"Carlo Cavina":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Carlo Cavina","id":"13360","resume":"Pr\u00eatre italien, fondateur des Filles de Saint Fran\u00e7ois de Sales (+ 1880)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13360\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Carlo-Cavina.html"},"Catherine de G\u00eanes":{"valeur":"Sainte Catherine de G\u00eanes","id":"1853","resume":"Mystique italienne (+ 1510)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1853\/Sainte-Catherine-de-G%C3%AAnes.html"},"Emile et J\u00e9r\u00e9mie":{"valeur":"Saints Emile et J\u00e9r\u00e9mie","id":"1854","resume":"Martyrs \u00e0 Cordoue (+ 852)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1854\/Saints-Emile-et-J%C3%A9r%C3%A9mie.html"},"Epvre (Aper) ou Evre":{"valeur":"Saint Epvre (Aper) ou Evre","id":"9901","resume":"\u00e9v\u00eaque de Toul (+ 507)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9901\/Saint-Epvre-%28Aper%29-ou-Evre.html"},"Erell":{"valeur":"Sainte Erell","id":"12920","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12920\/Sainte-Erell.html"},"Giuseppe Puglisi":{"valeur":"Bienheureux Giuseppe Puglisi","id":"12793","resume":"Pr\u00eatre martyr en Sicile (+ 1993)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12793\/Bienheureux-Giuseppe-Puglisi.html"},"Jean Baptiste et Hyacinthe des Anges":{"valeur":"Bienheureux Jean Baptiste et Hyacinthe des Anges","id":"10410","resume":"Martyrs (+ 1700)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10410\/Bienheureux-Jean-Baptiste-et-Hyacinthe-des-Anges.html"},"Jean de Cr\u00e8te":{"valeur":"Saint Jean de Cr\u00e8te","id":"8212","resume":"(+ 1811)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8212\/Saint-Jean-de-Cr%C3%A8te.html"},"Joseph d'Alaverdi":{"valeur":"Saint Joseph d'Alaverdi","id":"8216","resume":"(+ 570)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8216\/Saint-Joseph-d-Alaverdi.html"},"Joseph le Jeune":{"valeur":"Saint Joseph le Jeune","id":"8220","resume":"(+ 1656)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8220\/Saint-Joseph-le-Jeune.html"},"Ladislas Miegon":{"valeur":"Bienheureux Ladislas Miegon","id":"10413","resume":"Pr\u00eatre polonais et martyr \u00e0 Dachau (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10413\/Bienheureux-Ladislas-Miegon.html"},"M\u00e9litine":{"valeur":"Sainte M\u00e9litine","id":"9922","resume":"Vierge martyre","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9922\/Sainte-M%C3%A9litine.html"},"Nic\u00e9tas le Goth":{"valeur":"Saint Nic\u00e9tas le Goth","id":"1855","resume":"Martyr (+ 370)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1855\/Saint-Nic%C3%A9tas-le-Goth.html"},"Nicod\u00e8me":{"valeur":"Saint Nicod\u00e8me","id":"8231","resume":"Pr\u00eatre (II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8231\/Saint-Nicod%C3%A8me.html"},"Nicom\u00e8de":{"valeur":"Saint Nicom\u00e8de","id":"1856","resume":"Martyr \u00e0 Rome (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1856\/Saint-Nicom%C3%A8de.html"},"Oranne d'Eschweiler":{"valeur":"Sainte Oranne d'Eschweiler","id":"12969","resume":"Religieuse v\u00e9n\u00e9r\u00e9e en Lorraine (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12969\/Sainte-Oranne-d-Eschweiler.html"},"Pascal Penades Jornet":{"valeur":"Bienheureux Pascal Penades Jornet","id":"10412","resume":"Pr\u00eatre et martyr de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10412\/Bienheureux-Pascal-Penades-Jornet.html"},"Paul Manna":{"valeur":"Bienheureux Paul Manna","id":"10414","resume":"Fondateur de l'Union Missionnaire Du Clerg\u00e9 (+ 1952)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10414\/Bienheureux-Paul-Manna.html"},"Ribert":{"valeur":"Saint Ribert","id":"8235","resume":"Abb\u00e9 (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8235\/Saint-Ribert.html"},"Roland  de M\u00e9dicis":{"valeur":"Bienheureux Roland  de M\u00e9dicis","id":"41","resume":"Anachor\u00e8te en Italie (+ 1386)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/41\/Bienheureux-Roland--de-M%C3%A9dicis.html"},"Stratone, Val\u00e8re, Macrobe et Gordien":{"valeur":"Saints Stratone, Val\u00e8re, Macrobe et Gordien","id":"10407","resume":"Martyrs (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10407\/Saints-Stratone--Val%C3%A8re--Macrobe-et-Gordien.html"},"Sym\u00e9on de Thessalonique":{"valeur":"Saint Sym\u00e9on de Thessalonique","id":"8244","resume":"(+ 1430)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8244\/Saint-Sym%C3%A9on-de-Thessalonique.html"},"Val\u00e9rien":{"valeur":"Saint Val\u00e9rien","id":"8249","resume":"Martyr \u00e0 Tournus en Bourgogne (+ 178)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8249\/Saint-Val%C3%A9rien.html"},"Vicente L\u00f3pez de Uralde Lazcano":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Vicente L\u00f3pez de Uralde Lazcano","id":"13621","resume":"Pr\u00eatre marianiste espagnol (+ 1990)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13621\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Vicente-L%C3%B3pez-de-Uralde-Lazcano.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","degre":"","ligne1":"lundi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EToi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u2019est toi qui nous rach\u00e8tes, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu de v\u00e9rit\u00e9. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u2019\u00e0 la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u00e9e en terre par le travail de cette journ\u00e9e. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","degre":"","ligne1":"lundi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAvec Marie au pied de la croix, adorons le Sauveur du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"B. Geoffroy","editeur":"Le Seuil","titre":"Quand J\u00e9sus mourait au calvaire","texte":"Quand J\u00e9sus mourait au calvaire, \u003Cbr\u003ERejet\u00e9 par toute la terre, \u003Cbr\u003EDebout, la Vierge, sa m\u00e8re, \u003Cbr\u003ESouffrait aupr\u00e8s de lui. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui pourrait savoir la mesure \u003Cbr\u003EDes douleurs que votre \u00e2me endure, \u003Cbr\u003E\u00d4 M\u00e8re, alors qu\u2019on torture \u003Cbr\u003EL\u2019enfant qui vous est pris\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESe peut-il que tant de souffrance \u003Cbr\u003ENe nous laisse qu\u2019indiff\u00e9rence \u003Cbr\u003ETandis que par nos offenses, \u003Cbr\u003ENous lui donnons la mort\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMais nos pauvres larmes humaines\u003Cbr\u003ESont bien peu devant votre peine. \u003Cbr\u003EQue votre Fils nous obtienne \u003Cbr\u003ED\u2019y joindre un vrai remords\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPour qu\u2019enfin l\u2019amour nous engage\u003Cbr\u003EEt nous livre \u00e0 lui davantage,\u003Cbr\u003EGravez en nous ce visage\u003Cbr\u003EQue vous avez ch\u00e9ri.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand viendra notre heure derni\u00e8re,\u003Cbr\u003ENous aurons besoin d\u2019une m\u00e8re,\u003Cbr\u003EPour nous mener, de la terre\u003Cbr\u003EEn votre Paradis.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me s\u0027attache \u00e0 toi, Seigneur J\u00e9sus.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouissons-nous de souffrir avec le Christ.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIl a plu \u00e0 notre Dieu de tout r\u00e9concilier par le sang du Christ.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 24-25","texte":"Je trouve la joie dans les souffrances que je supporte pour vous, car ce qu\u2019il reste \u00e0 souffrir des \u00e9preuves du Christ, je l\u2019accomplis dans ma propre chair, pour son corps qui est l\u2019\u00c9glise. De cette \u00c9glise je suis devenu ministre, et la charge que Dieu m\u2019a confi\u00e9e, c\u2019est d\u2019accomplir pour vous sa parole."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Si nous souffrons avec lui,\u003Cbr \/\u003E\navec lui nous r\u00e9gnerons.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Pr\u00e8s de la croix de J\u00e9sus se tenait sa m\u00e8re. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ J\u00e9sus dit \u00e0 sa m\u00e8re : Femme, voici ton fils. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouis-toi, M\u00e8re des douleurs : Avec ton Fils tu as souffert la passion, aujourd\u0027hui tu partages sa gloire.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur qui veut le bonheur de ses enfants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAmi des hommes, sois b\u00e9ni\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu invites \u00e0 la pauvret\u00e9 des c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTu donnes la terre en partage,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu consoles ceux qui pleurent,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTu rassasies ceux qui ont faim de la justice,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu fais mis\u00e9ricorde aux mis\u00e9ricordieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTu te r\u00e9v\u00e8les aux c\u0153urs purs,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu appelles tes fils ceux qui font la paix,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu donnes ton Royaume aux pers\u00e9cut\u00e9s.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que la M\u00e8re de ton Fils, debout pr\u00e8s de la croix, f\u00fbt associ\u00e9e \u00e0 ses souffrances ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise de s\u2019unir, elle aussi, \u00e0 la passion du Christ, afin d\u2019avoir part \u00e0 sa r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","degre":"","ligne1":"lundi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"Le Seuil","titre":"Entendez-vous tous ces c\u0153urs battre","texte":"Entendez-vous tous ces c\u0153urs battre,\u003Cbr\u003EComme s\u0027ils n\u0027\u00e9taient que d\u0027un corps,\u003Cbr\u003ED\u0027un glas navrant dans sa tristesse :\u003Cbr\u003EL\u0027\u00c9glise pleurant son Christ mort !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegardez-la qui le regarde : \u003Cbr\u003ECelui qu\u0027elle aimait n\u0027est-il plus ? \u003Cbr\u003EAvant d\u0027avoir touch\u00e9 ses l\u00e8vres, \u003Cbr\u003EEst-elle veuve de J\u00e9sus ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes yeux qu\u0027elle adorait se ferment,\u003Cbr\u003ELe dernier soupir est l\u00e2ch\u00e9 !\u003Cbr\u003EElle \u00e9tait vaine, la promesse\u003Cbr\u003EDe ne jamais l\u0027abandonner !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConsole-toi, fille des hommes, \u003Cbr\u003EDans sa mort ton Christ te rejoint : \u003Cbr\u003ESi tu voyais au sein du P\u00e8re, \u003Cbr\u003ETu verrais son Fils dans le tien.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl reprend tout de vie nouvelle, \u003Cbr\u003EIl reprend tout, m\u00eame la mort ! \u003Cbr\u003EEt toi, tu vas au long des si\u00e8cles \u003Cbr\u003ELui former vraiment tout son corps.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEntendez-vous tant de c\u0153urs battre, \u003Cbr\u003EComme s\u0027il n\u0027\u00e9tait qu\u0027un sonneur ? \u003Cbr\u003EPour un tel chant de l\u0027esp\u00e9rance : \u003Cbr\u003EL\u0027\u00c9glise recevant son c\u0153ur !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu est bon pour Isra\u00ebl, pour les hommes au c\u0153ur pur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"72 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vraiment, Dieu est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\npour les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes au c\u0153ur pur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Un rien, et je p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erdais pied,\u003Cbr \/\u003E\nun peu plus, et je fais\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis un faux pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E car j\u2019\u00e9tais jalo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des superbes,\u003Cbr \/\u003E\nje voyais le succ\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 leur mort, ils ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enquent de rien,\u003Cbr \/\u003E\nils jouissent d\u2019une sant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E parfaite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ils \u00e9chappent aux souffr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences des hommes,\u003Cbr \/\u003E\naux coups qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppent les mortels.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi, l\u2019orgu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil est leur collier,\u003Cbr \/\u003E\nla violence, l\u2019hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et qui les couvre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E leurs yeux qui br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent de bien-\u00eatre\u003Cbr \/\u003E\ntrahissent les env\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ricanent, ils pr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Enent le mal,\u003Cbr \/\u003E\nde tr\u00e8s haut, ils pr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Enent la force\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur bouche accap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere le ciel,\u003Cbr \/\u003E\net leur langue parco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ert la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ainsi, le peuple se d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne\u003Cbr \/\u003E\nvers la source d\u2019une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle abondance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Comment Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E saurait-il\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nle Tr\u00e8s-Haut, qu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E peut-il savoir\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Voyez comme s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les impies\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntranquilles, ils am\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Essent des fortunes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVotre rire se changera en pleurs ; et votre joie, en deuil.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"72 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vraiment, c\u2019est en vain que j\u2019ai gard\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon c\u0153ur pur,\u003Cbr \/\u003E\nlav\u00e9 mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u2019innocence\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Me voici frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour,\u003Cbr \/\u003E\nch\u00e2ti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s le matin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si j\u2019avais dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je vais parl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er comme eux\u00a0\u00bb,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019aurais trahi la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Longtemps, j\u2019ai cherch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 savoir,\u003Cbr \/\u003E\nje me suis donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la peine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais quand j\u2019entrai dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje compris quel ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit leur avenir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vraiment, tu les as m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la pente\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9j\u00e0 tu les entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes vers la ruine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Comment vont-ils soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein au d\u00e9sastre,\u003Cbr \/\u003E\nan\u00e9antis, achev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es par la terreur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00c0 ton r\u00e9veil, Seigneur, tu ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esses leur image,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un songe au sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er du sommeil.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERester proche de Dieu fait tout mon bonheur.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"72 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Oui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u2019aigrissait,\u003Cbr\u003Ej\u2019avais les r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins transperc\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Moi, stup\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede, comme une b\u00eate,\u003Cbr\u003Eje ne savais pas, mais j\u2019\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis avec toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Moi, je suis toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec toi,\u003Cbr\u003Eavec toi qui as sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ma main droite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Tu me conduis sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tes desseins\u00a0;\u003Cbr\u003Epuis tu me prendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans la gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Qui donc est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le ciel\u003Cbr\u003Esi je n\u2019ai, m\u00eame avec toi, aucune j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie sur la terre\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Ma chair et mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont us\u00e9s\u00a0:\u003Cbr\u003Ema part, le roc de mon c\u0153ur, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Qui s\u2019\u00e9loigne de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei p\u00e9rira\u00a0:\u003Cbr\u003Etu d\u00e9truis ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te d\u00e9laissent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Pour moi, il est bon d\u2019\u00eatre pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eche de Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai pris refuge aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de mon Dieu\u003Cbr\u003Epour annoncer les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u003Cbr\u003Eaux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion.\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ta parole est la lumi\u00e8re de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla lampe sur ma route.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ez 2, 8-10; 3, 11.16-21","titre":"Vocation d\u0027Ez\u00e9chiel","texte":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0, le Seigneur me dit :\u00a0\u00ab 2.08 Et toi, fils d\u2019homme, \u00e9coute ce que je te dis. Ne sois pas rebelle comme cette engeance de rebelles. Ouvre la bouche, et mange ce que je te donne.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n2.09 Alors j\u2019ai vu\u00a0: une main tendue vers moi, tenant un livre en forme de rouleau.\u003Cbr \/\u003E\n2.10 Elle le d\u00e9roula devant moi\u00a0; ce rouleau \u00e9tait \u00e9crit au-dedans et au-dehors, rempli de lamentations, plaintes et clameurs.\u003Cbr \/\u003E\n3.11 \u00ab Va, rends-toi vers les exil\u00e9s, vers les fils de ton peuple, et tu leur parleras. Qu\u2019ils \u00e9coutent ou qu\u2019ils n\u2019\u00e9coutent pas, tu leur diras : Ainsi parle le Seigneur Dieu. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n3.16 Au bout des sept jours, la parole du Seigneur me fut adress\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n3.17 \u00ab\u00a0Fils d\u2019homme, je fais de toi un guetteur pour la maison d\u2019Isra\u00ebl. Lorsque tu entendras une parole de ma bouche, tu les avertiras de ma part.\u003Cbr \/\u003E\n3.18 Si je dis au m\u00e9chant\u00a0: \u201cTu vas mourir\u201d, et que tu ne l\u2019avertis pas, si tu ne lui dis pas d\u2019abandonner sa conduite mauvaise afin qu\u2019il vive, lui, le m\u00e9chant, mourra de son p\u00e9ch\u00e9, mais \u00e0 toi, je demanderai compte de son sang.\u003Cbr \/\u003E\n3.19 Au contraire, si tu avertis le m\u00e9chant, et qu\u2019il ne se d\u00e9tourne pas de sa m\u00e9chancet\u00e9 et de sa conduite mauvaise, lui mourra de son p\u00e9ch\u00e9, mais toi, tu auras sauv\u00e9 ta vie.\u003Cbr \/\u003E\n3.20 Si le juste se d\u00e9tourne de sa justice et fait le mal, je le ferai tr\u00e9bucher\u00a0: il mourra. Parce que tu ne l\u2019auras pas averti, il mourra de son p\u00e9ch\u00e9, et l\u2019on ne se souviendra plus de la justice qu\u2019il avait pratiqu\u00e9e\u00a0; mais \u00e0 toi je demanderai compte de son sang.\u003Cbr \/\u003E\n3.21 Au contraire, si tu avertis le juste de ne pas p\u00e9cher, et qu\u2019en effet il ne p\u00e8che pas, c\u2019est certain, il vivra parce qu\u2019il aura \u00e9t\u00e9 averti, et toi, tu auras sauv\u00e9 ta vie.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Vivante est la Parole de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nplus p\u00e9n\u00e9trante qu\u0027un glaive.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nFils d\u0027homme, je t\u0027ai fait sentinelle :\u003Cbr \/\u003E\nde ma part, tu avertiras mon peuple.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nFils d\u0027homme, porte-leur mes paroles,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u00e9coutent ou qu\u0027ils n\u0027\u00e9coutent pas.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. BERNARD\u003Cbr\u003EPOUR LE DIMANCHE APR\u00c8S L\u0027ASSOMPTION","texte_patristique":"\u003Cp\u003ELe martyre de la Vierge nous est connu tant par la proph\u00e9tie de Sim\u00e9on que par le r\u00e9cit m\u00eame de la Passion du Seigneur. De l\u0027enfant J\u00e9sus, ce vieillard disait : \u003Cem\u003EIl sera un signe de division\u003C\/em\u003E ; et toi, disait-il \u00e0 Marie, \u003Cem\u003Eune \u00e9p\u00e9e transpercera ton \u00e2me\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOui, M\u00e8re b\u00e9nie, un glaive a transperc\u00e9 ton \u00e2me : il n\u0027aurait pu, sans transpercer celle-ci, p\u00e9n\u00e9trer dans la chair du Fils. C\u0027est vrai : ce J\u00e9sus qui est le tien \u2014 qui est \u00e0 tous, certes, mais \u00e0 toi tout particuli\u00e8rement \u2014, apr\u00e8s avoir remis son esprit, ne fut pas atteint dans son \u00e2me par la lance meurtri\u00e8re sans \u00e9pargner un mort, auquel elle ne pouvait pourtant plus faire de mal, elle lui ouvrit le c\u00f4t\u00e9 ; mais c\u0027est ton \u00e2me qu\u0027elle transper\u00e7a. La sienne assur\u00e9ment n\u0027\u00e9tait plus l\u00e0 mais la tienne ne pouvait s\u0027enfuir. Ton \u00e2me, c\u0027est la force de douleur qui l\u0027a transperc\u00e9e, aussi pouvons-nous tr\u00e8s justement te proclamer plus que martyre, puisque ta souffrance de compassion aura certainement d\u00e9pass\u00e9 la souffrance qu\u0027on peut ressentir physiquement.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EN\u0027a-t-elle pas \u00e9t\u00e9 plus qu\u0027une \u00e9p\u00e9e pour toi, n\u0027a-t-elle pas perc\u00e9 ton \u00e2me et atteint jusqu\u0027\u00e0 la division de l\u0027\u00e2me et de l\u0027esprit, cette parole : \u003Cem\u003EFemme, voil\u00e0 ton fils ?\u003C\/em\u003E \u00d4 quel \u00e9change ! Jean t\u0027est donn\u00e9 en lieu et place de J\u00e9sus, le serviteur \u00e0 la place du Seigneur, le disciple au lieu du Ma\u00eetre, le fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e \u00e0 la place du Fils de Dieu, un simple homme au lieu du vrai Dieu. Comment l\u0027\u00e9coute de cette parole ne transpercerait-elle pas ton \u00e2me pleine d\u0027affection, quand le seul souvenir de cette parole brise d\u00e9j\u00e0 nos c\u0153urs, qui sont pourtant de roc et de fer ? Ne vous \u00e9tonnez pas, fr\u00e8res, qu\u0027on puisse dire de Marie qu\u0027elle a \u00e9t\u00e9 martyre dans son \u00e2me. S\u0027en \u00e9tonnerait celui qui aurait oubli\u00e9 comment Paul mentionne, parmi les fautes les plus graves des pa\u00efens, le fait qu\u0027ils ont \u00e9t\u00e9 \u003Cem\u003Esans affection\u003C\/em\u003E. Un tel p\u00e9ch\u00e9 \u00e9tait bien loin du c\u0153ur de Marie ; qu\u0027il le soit aussi de ses modestes serviteurs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMais on dira peut-\u00eatre : ne savait-elle pas d\u0027avance qu\u0027il devait mourir ? \u2014 Sans nul doute. N\u0027esp\u00e9rait-elle pas qu\u0027il ressusciterait aussit\u00f4t ? \u2014 Oui, assur\u00e9ment. Et malgr\u00e9 cela elle souffrit de le voir crucifi\u00e9 ? \u2014 Oui, et violemment. Qui donc es-tu, fr\u00e8re, et d\u0027o\u00f9 vient ta sagesse, pour que tu puisses t\u2019\u00e9tonner davantage de la compassion de Marie que de la passion du fils de Marie ? Lui a pu mourir dans son corps, et elle, n\u0027aurait-elle pas pu mourir avec lui dans son c\u0153ur ? Voil\u00e0 (dans la passion du Christ) ce qu\u0027a accompli une charit\u00e9 telle que personne n\u0027en a \u00e9prouv\u00e9 de plus grande ; et voici (dans la compassion de Marie) ce qu\u0027a accompli une charit\u00e9 qui, apr\u00e8s celle de J\u00e9sus, n\u0027a pas son pareil.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es la gloire de notre peuple,\u003Cbr \/\u003E\nVierge Marie !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETon nom sera, de par Dieu, pour toujours ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Celle qui a trouv\u00e9 gr\u00e2ce devant lui \u00bb.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi, tiens-toi sur la hauteur,\u003Cbr \/\u003E\ndebout pr\u00e8s de la croix !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVois tes enfants, du levant au couchant rassembl\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ncar ton Fils attire tout \u00e0 lui !\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que la M\u00e8re de ton Fils, debout pr\u00e8s de la croix, f\u00fbt associ\u00e9e \u00e0 ses souffrances ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise de s\u2019unir, elle aussi, \u00e0 la passion du Christ, afin d\u2019avoir part \u00e0 sa r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","degre":"","ligne1":"lundi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ba 4, 21b-22","texte":"\u003Cp\u003EEnfants, criez vers Dieu et il vous arrachera \u00e0 la domination, aux mains de vos ennemis\u00a0; car moi, j\u2019ai plac\u00e9 dans l\u2019\u00c9ternel l\u2019esp\u00e9rance de votre salut et le Saint m\u2019a envoy\u00e9 une joie\u00a0: la mis\u00e9ricorde vous viendra bient\u00f4t de la part de l\u2019\u00c9ternel, votre sauveur.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Rappelle-toi, Seigneur, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003Eton amour qui est de toujours.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","degre":"","ligne1":"lundi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EToi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 15, 1.3","texte":"Toi, notre Dieu, tu es bon et fid\u00e8le, tu es patient et gouvernes tous les \u00eatres avec mis\u00e9ricorde. Savoir qui tu es conduit \u00e0 la justice parfaite, et reconna\u00eetre ta souverainet\u00e9 est la racine de l\u2019immortalit\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Tu es Dieu de tendresse et de piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re, plein d\u2019amour et de v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EMa\u00eetre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u00e9partis les t\u00e2ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u00e0 porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u00e9. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","degre":"","ligne1":"lundi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Lv 20, 26","texte":"Soyez \u00e0 moi, saints car je suis saint, moi, le Seigneur\u00a0; et je vous ai distingu\u00e9s du milieu des peuples pour que vous soyez \u00e0 moi. "},"repons":"V\/ Heureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu, \u003Cbr \/\u003Eheureuse la nation qu\u0027il s\u0027est choisie comme domaine.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","degre":"","ligne1":"lundi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie des Douleurs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"Le Seuil","titre":"Entendez-vous tous ces c\u0153urs battre","texte":"Entendez-vous tous ces c\u0153urs battre,\u003Cbr\u003EComme s\u0027ils n\u0027\u00e9taient que d\u0027un corps,\u003Cbr\u003ED\u0027un glas navrant dans sa tristesse :\u003Cbr\u003EL\u0027\u00c9glise pleurant son Christ mort !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegardez-la qui le regarde : \u003Cbr\u003ECelui qu\u0027elle aimait n\u0027est-il plus ? \u003Cbr\u003EAvant d\u0027avoir touch\u00e9 ses l\u00e8vres, \u003Cbr\u003EEst-elle veuve de J\u00e9sus ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes yeux qu\u0027elle adorait se ferment,\u003Cbr\u003ELe dernier soupir est l\u00e2ch\u00e9 !\u003Cbr\u003EElle \u00e9tait vaine, la promesse\u003Cbr\u003EDe ne jamais l\u0027abandonner !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConsole-toi, fille des hommes, \u003Cbr\u003EDans sa mort ton Christ te rejoint : \u003Cbr\u003ESi tu voyais au sein du P\u00e8re, \u003Cbr\u003ETu verrais son Fils dans le tien.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl reprend tout de vie nouvelle, \u003Cbr\u003EIl reprend tout, m\u00eame la mort ! \u003Cbr\u003EEt toi, tu vas au long des si\u00e8cles \u003Cbr\u003ELui former vraiment tout son corps.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEntendez-vous tant de c\u0153urs battre, \u003Cbr\u003EComme s\u0027il n\u0027\u00e9tait qu\u0027un sonneur ? \u003Cbr\u003EPour un tel chant de l\u0027esp\u00e9rance : \u003Cbr\u003EL\u0027\u00c9glise recevant son c\u0153ur !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Christ est notre paix ; par sa croix, il nous a r\u00e9concili\u00e9s avec Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENous sommes venus vers la cit\u00e9 du Dieu vivant, vers J\u00e9sus, m\u00e9diateur d\u0027une Alliance nouvelle.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDans le Christ et par son sang, nous sommes d\u00e9livr\u00e9s.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Tm 2, 10-12a","texte":"Je supporte tout pour ceux que Dieu a choisis, afin qu\u2019ils obtiennent, eux aussi, le salut par J\u00e9sus Christ avec la gloire \u00e9ternelle. Voici une parole s\u00fbre\u00a0: Si nous sommes morts avec lui, avec lui nous vivrons. Si nous supportons l\u2019\u00e9preuve, avec lui nous r\u00e9gnerons."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es la gloire de notre peuple,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Vierge Marie !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu as trouv\u00e9 gr\u00e2ce devant Dieu. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tiens-toi sur la hauteur,\u003Cbr \/\u003E\ndebout pr\u00e8s de la croix. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, voyant Marie, et pr\u00e8s d\u0027elle le disciple qu\u0027il aimait, dit \u00e0 sa m\u00e8re : Femme, voici ton fils. Puis il dit au disciple : Voici ta m\u00e8re.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions le Christ qui n\u2019abandonne pas les siens\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EExauce-nous, Seigneur Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, notre Lumi\u00e8re, illumine ton \u00c9glise\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle r\u00e9v\u00e8le ta gloire aux nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVeille sur tes pasteurs, les \u00e9v\u00eaques, les pr\u00eatres et les diacres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que leur vie se mod\u00e8le sur la parole qu\u2019ils annoncent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta croix, tu as donn\u00e9 la paix au monde\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous de travailler \u00e0 l\u2019entente des peuples.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne ta gr\u00e2ce aux \u00e9poux chr\u00e9tiens,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils soient t\u00e9moins de ton alliance, jour apr\u00e8s jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPardonne aux d\u00e9funts toutes leurs fautes,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils vivent parmi les saints du ciel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que la M\u00e8re de ton Fils, debout pr\u00e8s de la croix, f\u00fbt associ\u00e9e \u00e0 ses souffrances ; accorde \u00e0 ton \u00c9glise de s\u2019unir, elle aussi, \u00e0 la passion du Christ, afin d\u2019avoir part \u00e0 sa r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}