{"informations":{"date":"2025-06-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","degre":"","ligne1":"lundi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Vas-tu faire p\u00e9rir le juste avec le coupable\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EAux ch\u00eanes de Mambr\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0les hommes se lev\u00e8rent pour partir\u003Cbr \/\u003E\net regard\u00e8rent du c\u00f4t\u00e9 de Sodome.\u003Cbr \/\u003E\nAbraham marchait avec eux pour les reconduire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur s\u2019\u00e9tait dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Est-ce que je vais cacher \u00e0 Abraham ce que je veux faire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car Abraham doit devenir une nation grande et puissante,\u003Cbr \/\u003E\net toutes les nations de la terre\u003Cbr \/\u003E\ndoivent \u00eatre b\u00e9nies en lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, je l\u2019ai choisi pour qu\u2019il ordonne\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ses fils et \u00e0 sa descendance\u003Cbr \/\u003E\nde garder le chemin du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nen pratiquant la justice et le droit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nainsi, le Seigneur r\u00e9alisera sa parole \u00e0 Abraham.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors le Seigneur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Comme elle est grande,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur au sujet de Sodome et de Gomorrhe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEt leur faute, comme elle est lourde\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je veux descendre pour voir\u003Cbr \/\u003E\nsi leur conduite correspond \u00e0 la clameur venue jusqu\u2019\u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\nSi c\u2019est faux, je le reconna\u00eetrai.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Les hommes se dirig\u00e8rent vers Sodome,\u003Cbr \/\u003E\ntandis qu\u2019Abraham demeurait devant le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham s\u2019approcha et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Vas-tu vraiment faire p\u00e9rir le juste avec le coupable\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Peut-\u00eatre y a-t-il cinquante justes dans la ville.\u003Cbr \/\u003E\nVas-tu vraiment les faire p\u00e9rir\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nNe pardonneras-tu pas \u00e0 toute la ville\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause des cinquante justes qui s\u2019y trouvent\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Loin de toi de faire une chose pareille\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nFaire mourir le juste avec le coupable,\u003Cbr \/\u003E\ntraiter le juste de la m\u00eame mani\u00e8re que le coupable,\u003Cbr \/\u003E\nloin de toi d\u2019agir ainsi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui juge toute la terre\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019agirait-il pas selon le droit\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Si je trouve cinquante justes dans Sodome,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause d\u2019eux je pardonnerai \u00e0 toute la ville.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0J\u2019ose encore parler \u00e0 mon Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui suis poussi\u00e8re et cendre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Peut-\u00eatre, sur les cinquante justes, en manquera-t-il cinq\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npour ces cinq-l\u00e0, vas-tu d\u00e9truire toute la ville\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Non, je ne la d\u00e9truirai pas,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u2019en trouve quarante-cinq.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham insista\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Peut-\u00eatre s\u2019en trouvera-t-il seulement quarante\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pour quarante,\u003Cbr \/\u003E\nje ne le ferai pas.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Que mon Seigneur ne se mette pas en col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u2019ose parler encore\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npeut-\u00eatre s\u2019en trouvera-t-il seulement trente\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Si j\u2019en trouve trente,\u003Cbr \/\u003E\nje ne le ferai pas.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0J\u2019ose encore parler \u00e0 mon Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre s\u2019en trouvera-t-il seulement vingt\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pour vingt,\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9truirai pas.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Que mon Seigneur ne se mette pas en col\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje ne parlerai plus qu\u2019une fois.\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre s\u2019en trouvera-t-il seulement dix\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt le Seigneur d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pour dix,\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9truirai pas.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Quand le Seigneur eut fini de s\u2019entretenir avec Abraham,\u003Cbr \/\u003E\nil partit,\u003Cbr \/\u003E\net Abraham retourna chez lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 18,\u00a016-33","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u00e9.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 102,\u00a08a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nis son nom tr\u00e8s saint, tout mon \u00eatre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie aucun de ses bienfaits\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECar il pardonne toutes tes offenses\u003Cbr \/\u003E\net te gu\u00e9rit de toute maladie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil r\u00e9clame ta vie \u00e0 la tombe\u003Cbr \/\u003E\net te couronne d\u2019amour et de tendresse\u00a0;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re et plein d\u2019amour\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019est pas pour toujours en proc\u00e8s,\u003Cbr \/\u003E\nne maintient pas sans fin ses reproches.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl n\u2019agit pas envers nous selon nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\nne nous rend pas selon nos offenses.\u003Cbr \/\u003E\nComme le ciel domine la terre,\u003Cbr \/\u003E\nfort est son amour pour qui le craint\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 102 (103), 1-2,\u00a03-4,\u00a08-9,\u00a010-11","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Suis-moi\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus, voyant une foule autour de lui,\u003Cbr \/\u003E\ndonna l\u2019ordre de partir vers l\u2019autre rive.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Un scribe s\u2019approcha et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ma\u00eetre, je te suivrai partout o\u00f9 tu iras.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais J\u00e9sus lui d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Les renards ont des terriers,\u003Cbr \/\u003E\nles oiseaux du ciel ont des nids\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Fils de l\u2019homme\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019a pas d\u2019endroit o\u00f9 reposer la t\u00eate.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Un autre de ses disciples lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Seigneur, permets-moi d\u2019aller d\u2019abord\u003Cbr \/\u003E\nenterrer mon p\u00e8re.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Suis-moi,\u003Cbr \/\u003E\net laisse les morts enterrer leurs morts.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 8,\u00a018-22","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u2019hui, ne fermez pas votre c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e9coutez la voix du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Ps 94, 8a.7d"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"30","mois":"6","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Martial":{"id":"1318","sexe":"masculin","pays":""},"Sloane":{"id":"5765","sexe":"mixte","pays":""},"Ladislas":{"id":"3619","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Martial":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1318\/Martial.html"},"Sloane":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5765\/Sloane.html"},"Ladislas":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3619\/Ladislas.html"}},"derives":{"Marshall":{"id":"6809","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6809\/Marshall.html"},"Lancelot":{"id":"4867","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4867\/Lancelot.html"},"Laszlo":{"id":"7043","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7043\/Laszlo.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Martial de Limoges":{"id":"1412","valeur":"Saint Martial de Limoges","resume":"\u00e9v\u00eaque de Limoges (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1412\/Saint-Martial-de-Limoges.html","description":"Nous avons sur lui deux biographies aussi fantaisistes l'une que l'autre, \u00e9crite l'une au VIIIe si\u00e8cle, l'autre au XIe. Il serait le cousin de saint Pierre. Petit enfant, c'est lui que J\u00e9sus avait montr\u00e9 aux ap\u00f4tres comme mod\u00e8le sur le chemin du ciel. Il vint en Gaule pr\u00eacher cette Bonne Nouvelle qui avait marqu\u00e9 son enfance.  La r\u00e9alit\u00e9 historique est sans doute mieux servie si l'on consid\u00e8re qu'il y eut un saint Martial, \u00e9v\u00eaque de Limoges dans la deuxi\u00e8me partie du IIIe si\u00e8cle, dont on ne sait que peu de choses. La v\u00e9rit\u00e9 est meilleure que les imaginations l\u00e9gendaires.\"On sait tr\u00e8s peu de choses sur saint Martial. Originaire sans doute d'Orient, envoy\u00e9 par un pontife romain, il arrive en Limousin, il pr\u00eache \u00e0 Toulx-Sainte-Croix, \u00e0 Ahun. Parvenu \u00e0 Limoges, il s'y fixe, fonde un centre chr\u00e9tien, convertit un certain nombre d'habitants appartenant notamment \u00e0 la haute soci\u00e9t\u00e9, installe un sanctuaire hors de l'agglom\u00e9ration. Il r\u00e9alise quelques voyages d'\u00e9vang\u00e9lisation mais p\u00e9n\u00e8tre peu les campagnes qui restent pa\u00efennes. Il meurt \u00e0 Limoges et est inhum\u00e9 dans un tombeau situ\u00e9 hors de la ville.La l\u00e9gende de Saint Martial est constitu\u00e9e au Xe si\u00e8cle par les moines de l'Abbaye de Saint Martial qui veulent accro\u00eetre les prestige de leur saint patron en en faisant un disciple du Christ, envoy\u00e9 en Gaule par Saint Pierre. Cette l\u00e9gende est combattue au XVIIe et XIXe si\u00e8cles, cependant saint Martial est bien un des premiers missionnaires de la Gaule et le fondateur de l'\u00c9glise de Limoges.\" (source: Les d\u00e9buts du christianisme en Limousin - dioc\u00e8se de Limoges)Illustrations, (Minist\u00e8re de la Culture): statue \u00e9glise paroissiale Saint-MartialLe m\u00eame jour sont f\u00eat\u00e9s Alpinien et\u00a0Austriclinien qui \u00e9taient deux de ses pr\u00eatres. Alpinien est le saint patron de la commune de Saint-Alpinien, 23200 - GoogleMaps pr\u00e8s d'Aubusson, dioc\u00e8se de Limoges.\"Saint Martial, \u00e9v\u00eaque de Limoges, est un des saints les plus populaires de l'Aquitaine. Aujourd'hui encore vingt-trois villages portent son nom, et de nombreuses paroisses lui sont d\u00e9di\u00e9es. Il est g\u00e9n\u00e9ralement reconnu comme \u00e9vang\u00e9lisateur du Limousin et comme le fondateur du si\u00e8ge \u00e9piscopal de Limoges. Mais on a longtemps discut\u00e9 sur son origine, sur l'\u00e9poque durant laquelle il a v\u00e9cu et sur le d\u00e9roulement des principaux \u00e9v\u00e9nements de sa vie, en particulier sur ses relations directes avec le Christ dont il aurait \u00e9t\u00e9 l'un des disciples. Aujourd'hui son histoire, d\u00e9barrass\u00e9e de l\u00e9gendes qui s'\u00e9taient accumul\u00e9es au cours des \u00e2ges, appara\u00eet plus clairement. A la suite de Gr\u00e9goire de Tours on admet qu'il fut un des sept \u00e9v\u00eaques envoy\u00e9s de Rome en Gaule vers les ann\u00e9es 250. En effet les informations fournies par Gr\u00e9goire de Tours ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9es par les fouilles men\u00e9es \u00e0 Limoges en 1960-1961. Elles ont permis de retrouver la crypte de saint Martial contenant deux sarcophages monolithiques en granit, que les arch\u00e9ologues ont dat\u00e9 de la p\u00e9riode allant du IIIe au Ve si\u00e8cle: l'un serait celui de saint Martial, l'autre celui d'un des pr\u00eatres qui le secondait. Ces d\u00e9couvertes recoupent la chronologie \u00e9tablie par Gr\u00e9goire dans son 'Histoire des Francs' (I,30). Saint Martial \u00e9tait particuli\u00e8rement honor\u00e9 \u00e0 Bordeaux. On conservait \u00e0 la basilique Saint-Seurin son b\u00e2ton pastoral que l'on portait en procession durant les \u00e9pid\u00e9mies. Une \u00e9glise de la ville lui est d\u00e9di\u00e9e et un village de la Gironde porte son nom.\" (Histoires de la saintet\u00e9 en Gironde - dioc\u00e8se de Bordeaux - texte en pdf)- voir aussi le livre: Dissertation sur l'apostolat de saint Martial, abb\u00e9 Arbellot, 1855.Un internaute nous \u00e9crit: \"Je me suis retrouv\u00e9 de mani\u00e8re providentielle dans une \u00e9glise d\u00e9di\u00e9 \u00e0 St Martial. Cette \u00e9glise se situe en Ari\u00e8ge, aux Cabannes sur la route de l'Andorre (ndr:\u00a0\u00c9glise Saint-Martial des Cabannes 128 Le Village, 09310 Les Cabannes - GoogleMaps). Dans le ch\u0153ur 5 grandes fresques murales relatent la vie de St Martial. Il est pr\u00e9sent\u00e9 effectivement comme l'enfant montr\u00e9 en exemple aux Ap\u00f4tres, mais aussi comme celui qui tenait le panier contenant les pains et les poissons lorsqu'ils furent b\u00e9nis par le Christ, mais encore comme celui qui tenait le linge servant \u00e0 essuyer les pieds des Ap\u00f4tres apr\u00e8s que J\u00e9sus les ait lav\u00e9s, \u00e9galement comme celui qui fut envoy\u00e9 en Gaule par St Pierre et enfin, \u00e0 un \u00e2ge avanc\u00e9, le Christ lui serait apparu pour lui annoncer que le soir m\u00eame il l'aurait rejoint dans les cieux. J'ignore quelles sont les sources du peintre, mais il ne me semblait pas inutile de vous relater cette anecdote.\"- L'\u00e9glise de Demigny (71) GoogleMaps renferme un vitrail repr\u00e9sentant St Martial. \u00c0 Limoges, vers 250, saint Martial, \u00e9v\u00eaque."}},"autres":{"Ad\u00e8le":{"valeur":"Sainte Ad\u00e8le","id":"10997","resume":"Moniale \u00e0 Orp-le-Grand dans le Brabant wallon en Belgique (+ 670)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10997\/Sainte-Ad%C3%A8le.html"},"Adolphe":{"valeur":"Saint Adolphe","id":"1409","resume":"Moine puis \u00e9v\u00eaque d'Osnabr\u00fcck (+ 1224)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1409\/Saint-Adolphe.html"},"Arnoul Cornebout":{"valeur":"Bienheureux Arnoul Cornebout","id":"12624","resume":"Convers cistercien en Belgique (+ 1228)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12624\/Bienheureux-Arnoul-Cornebout.html"},"Basile Velyckovsky":{"valeur":"Bienheureux Basile Velyckovsky","id":"11870","resume":"\u00e9v\u00eaque de l'\u00c9glise grecque-catholique d'Ukraine et martyr (+ 1973)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11870\/Bienheureux-Basile-Velyckovsky.html"},"Basilide":{"valeur":"Saint Basilide","id":"7346","resume":"Martyr (+ 202)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7346\/Saint-Basilide.html"},"Bertrand":{"valeur":"Saint Bertrand","id":"7425","resume":"\u00c9v\u00eaque du Mans (+ 623)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7425\/Saint-Bertrand.html"},"Clotsinde":{"valeur":"Sainte Clotsinde","id":"10996","resume":"Abbesse de Marchiennes (+ v. 714)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10996\/Sainte-Clotsinde.html"},"Erentrude":{"valeur":"Sainte Erentrude","id":"7434","resume":"Abbesse (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7434\/Sainte-Erentrude.html"},"G\u00e9lase de Ramet":{"valeur":"Saint G\u00e9lase de Ramet","id":"7439","resume":"Moine (XIV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7439\/Saint-G%C3%A9lase-de-Ramet.html"},"Georges l'Hagiorite":{"valeur":"Saint Georges l'Hagiorite","id":"1410","resume":"Higoum\u00e8ne d'Iviron au mont Athos (+ 1065)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1410\/Saint-Georges-l-Hagiorite.html"},"Janvier-Marie Sarnelli":{"valeur":"Bienheureux Janvier-Marie Sarnelli","id":"11866","resume":"Pr\u00eatre r\u00e9demptoriste italien (+ 1744)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11866\/Bienheureux-Janvier-Marie-Sarnelli.html"},"Ladislas de Hongrie":{"valeur":"Saint Ladislas de Hongrie","id":"1399","resume":"Roi de Hongrie (+ 1095)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1399\/Saint-Ladislas-de-Hongrie.html"},"Les Douze Ap\u00f4tres":{"valeur":"Les Douze Ap\u00f4tres","id":"7430","resume":"Pour les Eglises d'Orient","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7430\/Les-Douze-Ap%C3%B4tres.html"},"Lucine":{"valeur":"Sainte Lucine","id":"1411","resume":"Ensevelisseuse de martyrs \u00e0 Rome (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1411\/Sainte-Lucine.html"},"Michel le Jardinier":{"valeur":"Saint Michel le Jardinier","id":"7453","resume":"(+ 1770)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7453\/Saint-Michel-le-Jardinier.html"},"Ostian":{"valeur":"Saint Ostian","id":"10149","resume":"Pr\u00eatre v\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 Viviers (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10149\/Saint-Ostian.html"},"Othon":{"valeur":"Saint Othon","id":"1428","resume":"\u00e9v\u00eaque de Bamberg (+ 1139)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1428\/Saint-Othon.html"},"Philippe Powel":{"valeur":"Bienheureux Philippe Powel","id":"7468","resume":"B\u00e9n\u00e9dictin martyr \u00e0 Tyburn pr\u00e8s de Londres (+ 1646)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7468\/Bienheureux-Philippe-Powel.html"},"Pierre Toussaint":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Pierre Toussaint","id":"13303","resume":"Esclave (+ 1853)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13303\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Pierre-Toussaint.html"},"Premiers martyrs de Rome":{"valeur":"Saints Premiers martyrs de Rome","id":"1413","resume":"(+ 64)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1413\/Saints-Premiers-martyrs-de-Rome.html"},"Raymond Li Quanzhen et Pierre Li Quanhui":{"valeur":"Saints Raymond Li Quanzhen et Pierre Li Quanhui","id":"11868","resume":"Martyrs en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11868\/Saints-Raymond-Li-Quanzhen-et-Pierre-Li-Quanhui.html"},"Thibaut de Provins":{"valeur":"Saint Thibaut de Provins","id":"1415","resume":"Pr\u00eatre et ermite (+ 1066)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1415\/Saint-Thibaut-de-Provins.html"},"Ubald de Gubbio":{"valeur":"Saint Ubald de Gubbio","id":"1172","resume":"\u00e9v\u00eaque de Gubbio (+ 1160)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1172\/Saint-Ubald-de-Gubbio.html"},"Vincent Do Y\u00ean":{"valeur":"Saint Vincent Do Y\u00ean","id":"11867","resume":"Pr\u00eatre dominicain et martyr au Vietnam (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11867\/Saint-Vincent-Do-Y%C3%AAn.html"},"Wilhelm Janauschek":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Wilhelm Janauschek","id":"12891","resume":"Pr\u00eatre et religieux autrichien (+ 1926)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12891\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Wilhelm-Janauschek.html"},"Z\u00e9non Kovalyk":{"valeur":"Bienheureux Z\u00e9non Kovalyk","id":"11869","resume":"Pr\u00eatre martyr en Ukraine (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11869\/Bienheureux-Z%C3%A9non-Kovalyk.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","degre":"","ligne1":"lundi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Toi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"R\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003Cbr \/\u003EV\/ C\u0026rsquo;est toi qui nous rach\u0026egrave;tes, Seigneur, \u003Cbr \/\u003EDieu de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;. R\/\u003Cbr \/\u003EGloire au P\u0026egrave;re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/","antienne_symeon":"Sauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"Seigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u0026eacute;e en terre par le travail de cette journ\u0026eacute;e. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.","benediction":"Que le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","degre":"","ligne1":"lundi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EApprochons-nous de Dieu en rendant gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Splendeur jaillie du sein de Dieu","texte":"Splendeur jaillie du sein de Dieu,\u003Cbr\u003ELumi\u00e8re n\u00e9e de la lumi\u00e8re,\u003Cbr\u003EAvant que naisse l\u2019univers\u003Cbr\u003ETu resplendis dans les t\u00e9n\u00e8bres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous t\u2019adorons, Fils bien-aim\u00e9,\u003Cbr\u003EObjet de toute complaisance\u00a0;\u003Cbr\u003ELe P\u00e8re qui t\u2019a envoy\u00e9\u003Cbr\u003ESur toi fait reposer sa gr\u00e2ce. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu viens au fond de notre nuit\u003Cbr\u003EPour tous les hommes de ce monde\u00a0;\u003Cbr\u003ETu es la source de la vie\u003Cbr\u003EEt la lumi\u00e8re v\u00e9ritable. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint,\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique,\u003Cbr\u003EAvec l\u2019Esprit consolateur,\u003Cbr\u003ED\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe me tourne vers toi, Seigneur, au matin tu \u00e9coutes ma voix.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute mes par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles, Seigneur, \u003Cbr\u003Ecompr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma plainte ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E entends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui t\u0027appelle,\u003Cbr\u003E\u00f4 mon R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei et mon Dieu ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je me tourne vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003Eau matin, tu \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ma voix ; *\u003Cbr\u003Eau matin, je me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere pour toi\u003Cbr\u003Eet je r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este en \u00e9veil. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu n\u0027es pas un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ami du mal,\u003Cbr\u003Echez toi, le m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent n\u0027est pas re\u00e7u. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Non, l\u0027insens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne tient pas\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton regard. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu d\u00e9testes to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les malfaisants,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu exterm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes les menteurs ; *\u003Cbr\u003El\u0027homme de r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese et de sang,\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le hait. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour moi, gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton amour,\u003Cbr\u003Ej\u0027acc\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ede \u00e0 ta maison ; *\u003Cbr\u003Evers ton temple s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint, je me prosterne,\u003Cbr\u003Esais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece me conduise ; *\u003Cbr\u003Edes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es me guettent :\u003Cbr\u003Eaplanis devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ton chemin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Rien n\u0027est vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans leur bouche,\u003Cbr\u003Eils sont rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de malveillance ; *\u003Cbr\u003Eleur gosier est un s\u00e9p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elcre b\u00e9ant,\u003Cbr\u003Eet leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue, un pi\u00e8ge. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E All\u00e9gresse pour qui s\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete en toi,\u003Cbr\u003Ej\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie \u00e9ternelle ! *\u003Cbr\u003ETu les prot\u00e8ges, pour t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ils exultent,\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur, tu b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste ;\u003Cbr\u003Edu bouclier de ta fave\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le couvres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENous acclamons, Seigneur, la splendeur de ta gloire \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de David (1 Ch 29)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nDieu de notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\ndepuis les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles et pour les si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Seigneur, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et grandeur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9clat, vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire, majest\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntout, dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et sur la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le r\u00e8gne, +\u003Cbr \/\u003E\nla primaut\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sur l\u0027univers :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la richesse et la gloire vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent de ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi, le M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre de tout : +\u003Cbr \/\u003E\ndans ta main, f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et puissance ;\u003Cbr \/\u003E\ntout, par ta main, grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affermit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et maintenant, \u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003E notre Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nnous voici pour te r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npour c\u00e9l\u00e9brer l\u0027\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de ton nom !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERendez au Seigneur la gloire de son nom !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"28","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les dieux,\u003Cbr\u003Erendez au Seigneur gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et puissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son nom,\u003Cbr\u003Eadorez le Seigneur, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E La voix du Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les eaux, +\u003Cbr\u003Ele Dieu de la gloire d\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eene le tonnerre,\u003Cbr\u003Ele Seigneur domine la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse des eaux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voix du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans sa force, +\u003Cbr\u003Evoix du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui \u00e9blouit,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E voix du Seigneur : elle c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse les c\u00e8dres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur fracasse les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres du Liban ; +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il fait bondir comme un poul\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein le Liban,\u003Cbr\u003Ele Sirion, comme un je\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene taureau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Voix du Seigneur : elle taille des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emes de feu ; +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E voix du Seigneur : elle \u00e9pouv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente le d\u00e9sert ;\u003Cbr\u003Ele Seigneur \u00e9pouvante le d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert de Cad\u00e8s. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Voix du Seigneur qui affole les b\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches en travail,\u003Cbr\u003Equi rav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege les for\u00eats. *\u003Cbr\u003EEt tous dans son temple s\u0027\u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent : \u00ab Gloire ! \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Au d\u00e9luge le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a si\u00e9g\u00e9 ;\u003Cbr\u003Eil si\u00e8ge, le Seigneur, il est r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur accorde \u00e0 son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple la puissance,\u003Cbr\u003Ele Seigneur b\u00e9nit son peuple \u003Cbr\u003Een lui donn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent la paix.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Th 3, 10b-13","texte":"Si quelqu\u2019un ne veut pas travailler, qu\u2019il ne mange pas non plus\u00a0! Or, nous apprenons que certains parmi vous vivent dans l\u2019oisivet\u00e9, affair\u00e9s sans rien faire. \u00c0 ceux-l\u00e0, nous adressons dans le Seigneur J\u00e9sus Christ cet ordre et cet appel\u00a0: qu\u2019ils travaillent dans le calme pour manger le pain qu\u2019ils auront gagn\u00e9. Quant \u00e0 vous, fr\u00e8res, ne vous lassez pas de faire le bien."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ De tout mon c\u0153ur, Seigneur, je te rends gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Seigneur, \u00e9ternel est ton amour !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur fait tout pour moi. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ N\u2019arr\u00eate pas l\u2019\u0153uvre de tes mains. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis ton peuple, Seigneur, et donne-lui la paix.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, tendresse de Dieu pour la terre,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDonne-nous l\u2019Esprit de vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu fid\u00e8le, ton alliance continue ses merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour que nous sachions les voir, ouvre nos c\u0153urs.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa pr\u00e9sence en nous est source vivifiante ;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u2019elle fertilise nos actions en ce jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde ceux qui nous sont proches par la vie et le travail :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que leurs \u0153uvres manifestent ta sagesse et ta bont\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa volont\u00e9, Seigneur, est lumi\u00e8re sur le chemin ;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 que les jeunes d\u00e9couvrent la joie de te servir.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue ta gr\u00e2ce inspire notre action, Seigneur, et la soutienne jusqu\u2019au bout, pour que toutes nos activit\u00e9s prennent leur source en toi et re\u00e7oivent de toi leur ach\u00e8vement. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","degre":"","ligne1":"lundi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Hameline","editeur":"CNPL","titre":"Dieu, ce monde \u00e9tait encore absent","texte":"Dieu, ce monde \u00e9tait encore absent \u003Cbr\u003EQue d\u00e9j\u00e0, depuis toujours,\u003Cbr\u003EToi, Parole en nos commencements, \u003Cbr\u003ETu portais le poids des choses.\u003Cbr\u003EToi qui penses, toi qui cr\u00e9es, \u003Cbr\u003EL\u0027univers en toi repose. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu, quand l\u0027homme eut habit\u00e9 le temps, \u003Cbr\u003EY jetant ses propres cris,\u003Cbr\u003EToi, Parole en nos \u00e9v\u00e9nements, \u003Cbr\u003ETu d\u00e9roules notre histoire.\u003Cbr\u003EToi qui juges, toi qui sauves, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ nous dit ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu, nos fleuves vont charriant leurs eaux, \u003Cbr\u003EIgnorant des lendemains,\u003Cbr\u003EToi qui tiens d\u00e9j\u00e0 le dernier mot, \u003Cbr\u003ETu connais le Jour et l\u0027Heure.\u003Cbr\u003EToi qui aimes, qui accueilles, \u003Cbr\u003ETu pr\u00e9pares la Demeure.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESauve-moi, Seigneur, au nom de ton amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, corrige-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans col\u00e8re,\u003Cbr\u003Eet reprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans fureur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je d\u00e9p\u00e9ris\u00a0!\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, gu\u00e9ris-moi\u00a0!\u003Cbr\u003ECar je tremble de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes os,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E de toute mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, je tremble.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, que fais-tu\u00a0? +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, d\u00e9livre-moi,\u003Cbr\u003Esauve-moi en rais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Personne, dans la mort, n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque ton nom\u00a0;\u003Cbr\u003Eau s\u00e9jour des morts, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E te rend gr\u00e2ce\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je m\u0027\u00e9puise \u00e0 f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de g\u00e9mir\u00a0; +\u003Cbr\u003Echaque nuit, je ple\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere sur mon lit\u00a0:\u003Cbr\u003Ema couche est tremp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes larmes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mes yeux sont rong\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de chagrin\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u0027ai vieilli parmi t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent d\u0027adversaires\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Loin de moi, vous to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, malfaisants,\u003Cbr\u003Ecar le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mes sanglots\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le Seigneur accu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ma demande,\u003Cbr\u003Ele Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils aient honte et qu\u0027ils tremblent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes ennemis,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils reculent, soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, couverts de honte ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu, refuge des pauvres au temps de la d\u00e9tresse.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"9 A - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je rendrai gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai tes innombr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E pour toi, j\u0027exulter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei, je danserai,\u003Cbr \/\u003E\nje f\u00eaterai ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mes ennemis ont batt\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E en retraite,\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, ils s\u0027\u00e9cro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent et p\u00e9rissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu as plaid\u00e9 mon dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et ma cause,\u003Cbr \/\u003E\ntu as si\u00e9g\u00e9, tu as jug\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E avec justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu menaces les nations, tu fais p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tout jamais tu eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces leur nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027ennemi est achev\u00e9, ruin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\ntu as ras\u00e9 des villes, leur souven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er a p\u00e9ri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais il si\u00e8ge, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e0 jamais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npour juger, il afferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et son tr\u00f4ne\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il juge le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u003Cbr \/\u003E\net gouverne les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit la forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse de l\u0027opprim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsa forteresse aux he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres d\u0027angoisse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E ils s\u0027appuieront sur toi, ceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\njamais tu n\u0027abandonnes, Seigneur, ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E F\u00eatez le Seigneur qui si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege dans Sion,\u003Cbr \/\u003E\nannoncez parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples ses exploits\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Attentif au sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il se rappelle,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027oublie pas le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des malheureux.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJe proclamerai ta louange aux portes de Sion.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"9 A - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, Seigneur,\u003Cbr\u003Evois le mal que m\u0027ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit mes adversaires, *\u003Cbr\u003Etoi qui m\u0027arraches aux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de la mort\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E et je dirai tes innombrables louanges\u003Cbr\u003Eaux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion, *\u003Cbr\u003Eje danserai de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour ta victoire. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils sont tomb\u00e9s, les pa\u00efens, dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse qu\u0027ils creusaient\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux filets qu\u0027ils ont tendus, leurs pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds se sont pris.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur s\u0027est fait conna\u00eetre\u00a0: il a rend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le jugement,\u003Cbr\u003Eil prend les m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents \u00e0 leur pi\u00e8ge. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que les m\u00e9chants reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent chez les morts,\u003Cbr\u003Etoutes les nations qui oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent le vrai Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Mais le pauvre n\u0027est pas oubli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0:\u003Cbr\u003Ejamais ne p\u00e9rit l\u0027esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir des malheureux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur\u00a0: qu\u0027un mortel ne soit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le plus fort,\u003Cbr\u003Eque les nations soient jug\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees devant ta face\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Frappe-les d\u0027\u00e9pouv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les nations se reconn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent mortelles\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Montre-moi comment garder ta loi,\u003Cbr \/\u003E\nque je l\u0027observe de tout mon c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1S 31, 1-4 ; 2S 1, 1-16","titre":"La mort tragique de Sa\u00fcl","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.01\u003C\/span\u003E Les Philistins livraient bataille \u00e0 Isra\u00ebl. Les hommes d\u2019Isra\u00ebl s\u2019enfuirent devant les Philistins et tomb\u00e8rent, frapp\u00e9s \u00e0 mort, sur le mont Gelbo\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.02\u003C\/span\u003E Les Philistins rattrap\u00e8rent Sa\u00fcl et ses fils. Ils frapp\u00e8rent Jonathan, Abinadab et Malki-Shoua, les fils de Sa\u00fcl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.03\u003C\/span\u003E Le poids du combat se porta vers Sa\u00fcl. Les tireurs d\u2019arc le surprirent, et il fut gravement bless\u00e9 par les tireurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31.04\u003C\/span\u003E Sa\u00fcl dit \u00e0 son \u00e9cuyer\u00a0: \u00ab\u00a0Tire ton \u00e9p\u00e9e et transperce-moi, de peur que ces incirconcis ne viennent me transpercer et se jouer de moi.\u00a0\u00bb Mais son \u00e9cuyer refusa, tant il avait peur. Alors Sa\u00fcl prit son \u00e9p\u00e9e et se jeta sur elle.\u003Cbr \/\u003E\n1.01\u00a0C\u2019\u00e9tait apr\u00e8s la mort de Sa\u00fcl. David, apr\u00e8s avoir battu les Amal\u00e9cites, revint \u00e0 Ciqlag et y demeura deux jours.\u003Cbr \/\u003E\n1.02\u00a0Or, le troisi\u00e8me jour, un homme arriva du camp de Sa\u00fcl, les v\u00eatements d\u00e9chir\u00e9s et la t\u00eate couverte de poussi\u00e8re. En arrivant aupr\u00e8s de David, il se jeta \u00e0 terre et se prosterna.\u003Cbr \/\u003E\n1.03\u00a0David lui demanda\u00a0: \u00ab\u00a0D\u2019o\u00f9 viens-tu\u00a0donc\u00a0?\u00a0\u00bb Il lui r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Je me suis \u00e9chapp\u00e9 du camp d\u2019Isra\u00ebl.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.04\u00a0David lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Que s\u2019est-il pass\u00e9\u00a0? Raconte-le-moi\u00a0!\u00a0\u00bb L\u2019homme r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Le peuple s\u2019est enfui du champ de bataille\u00a0; beaucoup d\u2019entre eux sont tomb\u00e9s et sont morts. Et m\u00eame Sa\u00fcl et son fils Jonathan sont morts\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.05\u00a0David dit au jeune homme qui lui apportait la nouvelle\u00a0: \u00ab\u00a0Comment sais-tu que Sa\u00fcl et son fils Jonathan sont morts\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.06\u00a0Le jeune homme lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je me trouvais, par hasard, sur le mont Gelbo\u00e9. Et j\u2019ai vu Sa\u00fcl appuy\u00e9 sur sa lance, et les chars et les cavaliers qui le serraient de pr\u00e8s.\u003Cbr \/\u003E\n1.07\u00a0Il s\u2019est retourn\u00e9, il m\u2019a vu et m\u2019a appel\u00e9. J\u2019ai dit\u00a0: \u201cMe voici.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n1.08\u00a0Il m\u2019a dit\u00a0: \u201cQui es-tu\u00a0?\u201d et je lui ai dit\u00a0: \u201cJe suis un Amal\u00e9cite.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n1.09\u00a0Il m\u2019a dit\u00a0: \u201cTiens-toi pr\u00e8s de moi, je t\u2019en prie, et donne-moi la mort, car je suis saisi de vertige alors que je suis encore plein de vie.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n1.10\u00a0Je me suis tenu pr\u00e8s de lui et je lui ai donn\u00e9 la mort car je savais qu\u2019il n\u2019aurait pas surv\u00e9cu \u00e0 sa chute. Ensuite, j\u2019ai pris le diad\u00e8me qui \u00e9tait sur sa t\u00eate et la cha\u00eenette qu\u2019il avait au bras. Je les ai apport\u00e9s ici \u00e0 mon seigneur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.11\u00a0Alors David arracha et d\u00e9chira ses v\u00eatements, et tous les hommes qui \u00e9taient avec lui firent de m\u00eame.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n1.12\u00a0Ils se lament\u00e8rent, pleur\u00e8rent et je\u00fbn\u00e8rent jusqu\u2019au soir, \u00e0 cause de Sa\u00fcl et de son fils Jonathan, \u00e0 cause du peuple du Seigneur et de la maison d\u2019Isra\u00ebl, parce qu\u2019ils \u00e9taient tomb\u00e9s par l\u2019\u00e9p\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n1.13\u00a0David demanda au jeune homme qui lui apportait la nouvelle\u00a0: \u00ab\u00a0D\u2019o\u00f9 es-tu\u00a0?\u00a0\u00bb Il r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis le fils d\u2019un immigr\u00e9 amal\u00e9cite.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.14\u00a0David lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Comment\u00a0! Tu n\u2019as pas craint d\u2019\u00e9tendre la main pour supprimer le messie du Seigneur\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n1.15\u00a0David appela l\u2019un des serviteurs et dit\u00a0: \u00ab\u00a0Approche, frappe-le\u00a0!\u00a0\u00bb Celui-ci le frappa \u00e0 mort,\u003Cbr \/\u003E\n1.16\u00a0tandis que David lui disait\u00a0: \u00ab\u00a0Que ton sang retombe sur ta t\u00eate\u00a0! Car ta bouche a parl\u00e9 contre toi quand tu as dit\u00a0: Moi, j\u2019ai donn\u00e9 la mort au messie du Seigneur.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Souviens-toi, Seigneur, de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\nacquis d\u00e8s l\u0027origine,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMontagnes de Gelbo\u00e9, ni ros\u00e9e ni pluie sur vous,\u003Cbr \/\u003E\npuisque sont tomb\u00e9s les h\u00e9ros.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nH\u00e9las, la gloire d\u0027Isra\u00ebl sur les hauteurs est meurtrie,\u003Cbr \/\u003E\ncomment sont tomb\u00e9s les h\u00e9ros ?\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN \u00ab SUR LES BREBIS \u00bb","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe troupeau de Dieu\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes paroles que nous avons chant\u00e9es expriment notre condition chr\u00e9tienne : nous sommes les brebis de Dieu. \u003Cem\u003ECar c\u0027est lui le Seigneur notre Dieu, c\u0027est lui qui nous a faits. Il est notre Dieu. Nous sommes le peuple de son p\u00e2turage, les brebis guid\u00e9es par sa main\u003C\/em\u003E. Les bergers humains ~ n\u0027ont pas fait les brebis qu\u0027ils poss\u00e8dent ; les brebis qu\u0027ils conduisent, ce n\u0027est pas eux qui les ont cr\u00e9\u00e9es. Tandis que le Seigneur notre Dieu, parce qu\u0027il est Dieu et cr\u00e9ateur, a fait pour lui les brebis qu\u0027il poss\u00e8de et qu\u0027il conduit. Ce n\u0027est pas un autre qui les a rassembl\u00e9es, et celles qu\u0027il a rassembl\u00e9es, ce n\u0027est pas un autre qui les conduit. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nApr\u00e8s avoir profess\u00e9 dans ce cantique que nous sommes ses brebis, le peuple de son p\u00e2turage, les brebis guid\u00e9es par sa main, \u00e9coutons ce qu\u0027il nous dit comme \u00e0 ses brebis. Pr\u00e9c\u00e9demment, il parlait aux bergers et nous \u00e9tions dans l\u0027effroi ; ~\u00a0maintenant, c\u0027est aux brebis qu\u0027il parle et vous l\u0027\u00e9coutez avec s\u00e9curit\u00e9. Qu\u0027y a-t-il donc dans ces paroles aujourd\u0027hui ? Ne devrions-nous pas, \u00e0 notre tour, \u00eatre en s\u00e9curit\u00e9, tandis que vous \u00e9prouveriez de l\u0027effroi ? Pas du tout. D\u0027abord parce que nous avons beau \u00eatre pasteurs, le pasteur n\u0027\u00e9coute pas seulement avec effroi ce qui est dit aux pasteurs, mais aussi ce qui est dit aux brebis. Car s\u0027il \u00e9coute tranquillement ce qui est dit aux brebis, c\u0027est qu\u0027il ne s\u0027int\u00e9resse pas \u00e0 elles. Ensuite, et nous l\u0027avons dit plus d\u0027une fois \u00e0 votre charit\u00e9, deux points doivent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 notre sujet : le premier c\u0027est que nous sommes chr\u00e9tiens, le second c\u0027est que nous avons l\u0027autorit\u00e9. Du fait que nous avons l\u0027autorit\u00e9, nous sommes compt\u00e9s parmi les pasteurs, si nous en sommes de bons. Du fait que nous sommes des chr\u00e9tiens, nous sommes nous aussi, avec vous, des brebis. Que le Seigneur s\u0027adresse aux pasteurs ou aux brebis, nous devons donc toujours l\u0027\u00e9couter avec effroi, et l\u0027inqui\u00e9tude ne doit pas quitter notre c\u0153ur. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nApprenez donc, mes fr\u00e8res, pourquoi le Seigneur r\u00e9primande les brebis d\u00e9loyales, et ce qu\u0027il promet \u00e0 ses brebis. \u003Cem\u003EEt vous\u003C\/em\u003E, dit-il, \u003Cem\u003Emes brebis\u003C\/em\u003E. ~ Quel bonheur d\u0027\u00eatre le troupeau de Dieu !\u00a0Si l\u0027on y r\u00e9fl\u00e9chit, mes fr\u00e8res, m\u00eame au milieu des larmes et des \u00e9preuves pr\u00e9sentes, cela donne une grande joie. ~ Car il a \u00e9t\u00e9 dit : \u003Cem\u003EToi qui es le pasteur d\u0027Isra\u00ebl \u003C\/em\u003E\u00e0 celui dont il est dit : \u003Cem\u003EIl n\u0027a pas sommeil, il ne dort pas, le gardien d\u0027Isra\u00ebl\u003C\/em\u003E. Donc, il veille sur nous quand nous veillons, il veille aussi sur nous quand nous dormons. Si le b\u00e9tail d\u0027un homme est en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 cause de son berger humain, quelle doit \u00eatre notre s\u00e9curit\u00e9 lorsque c\u0027est Dieu qui nous conduit, non seulement parce qu\u0027il nous conduit, mais aussi parce qu\u0027il nous a faits ! ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EEt vous\u003C\/em\u003E, dit-il, \u003Cem\u003Emes brebis, parole du Seigneur : Voici que je vais juger entre brebis et brebis, entre b\u00e9liers et boucs\u003C\/em\u003E. Qu\u0027est-ce que les boucs viennent faire dans le troupeau de Dieu ? Dans les m\u00eames p\u00e2turages, aupr\u00e8s des m\u00eames sources, les boucs destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre mis \u00e0 la gauche du Seigneur sont m\u00e9lang\u00e9s avec les brebis de sa droite. Ils commencent par \u00eatre tol\u00e9r\u00e9s avant d\u0027\u00eatre s\u00e9par\u00e9s. Et cela exerce la patience des brebis, \u00e0 la ressemblance de la patience de Dieu. C\u0027est lui qui fera la s\u00e9paration : les uns \u00e0 gauche, les autres \u00e0 droite.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ J\u00e9sus, tu es venu\u003Cbr \/\u003E\npour que les brebis aient la vie,\u003Cbr \/\u003E\nla vie en abondance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParole du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027aurai soin moi-m\u00eame de mon troupeau,\u003Cbr \/\u003E\net je le passerai en revue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe chercherai la brebis perdue,\u003Cbr \/\u003E\navec justice je ferai pa\u00eetre mon troupeau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les rassemblerai des pays \u00e9trangers,\u003Cbr \/\u003E\net les ram\u00e8nerai sur leur terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDans ton amour inlassable, Seigneur, veille sur ta famille ; et puisque ta gr\u00e2ce est notre unique espoir, garde-nous sous ta constante protection.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","degre":"","ligne1":"lundi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"La loi du Seigneur est joie pour le c\u0153ur, lumi\u00e8re pour les yeux.","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Dieu qui scrutes les c\u0153urs et les reins, tu juges avec justice.","psaume_2":{"reference":"7 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn me poursuit\u00a0: sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, d\u00e9livre-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sinon ils vont m\u0027\u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, tous ces fauves,\u003Cbr \/\u003E\nme d\u00e9chirer, sans que pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, si j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u0027ai vraiment un cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme sur les mains,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E si j\u0027ai caus\u00e9 du t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 mon alli\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9pargn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son adversaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E que l\u0027ennemi me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve, qu\u0027il m\u0027atteigne *\u003Cbr \/\u003E\n(qu\u0027il foule au sol ma vie)\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et livre ma gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans ta col\u00e8re, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, l\u00e8ve-toi, +\u003Cbr \/\u003E\ndomine mes advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires en furie,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9veille-toi pour me d\u00e9fendre et prononc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta sentence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Une assembl\u00e9e de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples t\u0027environne\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nreprends ta pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au-dessus d\u0027elle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur qui arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etres les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJuge-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sur ma justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon innocence p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mets fin \u00e0 la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies,\u003Cbr \/\u003E\nafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui scrutes les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et les reins,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le juste.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"7 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u0027aurai mon boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des c\u0153urs droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu menace chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027homme qui ne se r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le m\u00e9chant aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil tend son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc et le tient pr\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il se pr\u00e9pare des eng\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de mort ;\u003Cbr \/\u003E\nde ses fl\u00e8ches, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des brandons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qui con\u00e7oit le mal et co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le crime\u003Cbr \/\u003E\nenfanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le mensonge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui ouvre une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse et la creuse\u003Cbr \/\u003E\ntombera dans le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qu\u0027il a fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Son mauvais coup lui revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sur la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nsa violence ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur son cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je rendrai gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 17b-19","texte":"\u003Cp\u003EVivez pendant votre s\u00e9jour sur la terre dans la crainte de Dieu. Vous le savez\u00a0: ce qui vous a lib\u00e9r\u00e9s, ce n\u2019est pas l\u2019or et l\u2019argent, car ils seront d\u00e9truits\u00a0; c\u2019est le sang pr\u00e9cieux du Christ, l\u2019Agneau sans d\u00e9faut et sans tache.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Lib\u0026egrave;re-moi, Seigneur, prends piti\u0026eacute; de moi,\u003Cbr \/\u003Edans l\u0027assembl\u0026eacute;e, je te b\u0026eacute;nirai.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","degre":"","ligne1":"lundi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELa loi du Seigneur est joie pour le c\u0153ur, lumi\u00e8re pour les yeux.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu qui scrutes les c\u0153urs et les reins, tu juges avec justice.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"7 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn me poursuit\u00a0: sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, d\u00e9livre-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sinon ils vont m\u0027\u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, tous ces fauves,\u003Cbr \/\u003E\nme d\u00e9chirer, sans que pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, si j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u0027ai vraiment un cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme sur les mains,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E si j\u0027ai caus\u00e9 du t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 mon alli\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9pargn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son adversaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E que l\u0027ennemi me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve, qu\u0027il m\u0027atteigne *\u003Cbr \/\u003E\n(qu\u0027il foule au sol ma vie)\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et livre ma gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans ta col\u00e8re, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, l\u00e8ve-toi, +\u003Cbr \/\u003E\ndomine mes advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires en furie,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9veille-toi pour me d\u00e9fendre et prononc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta sentence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Une assembl\u00e9e de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples t\u0027environne\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nreprends ta pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au-dessus d\u0027elle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur qui arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etres les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJuge-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sur ma justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon innocence p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mets fin \u00e0 la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies,\u003Cbr \/\u003E\nafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui scrutes les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et les reins,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le juste.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"7 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u0027aurai mon boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des c\u0153urs droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu menace chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027homme qui ne se r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le m\u00e9chant aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil tend son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc et le tient pr\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il se pr\u00e9pare des eng\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de mort ;\u003Cbr \/\u003E\nde ses fl\u00e8ches, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des brandons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qui con\u00e7oit le mal et co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le crime\u003Cbr \/\u003E\nenfanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le mensonge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui ouvre une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse et la creuse\u003Cbr \/\u003E\ntombera dans le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qu\u0027il a fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Son mauvais coup lui revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sur la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nsa violence ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur son cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je rendrai gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 1, 19-20.26","texte":"\u003Cp\u003EChacun devrait \u00eatre\u00a0toujours pr\u00eat \u00e0 \u00e9couter, lent \u00e0 parler, lent \u00e0 se mettre en col\u00e8re, car la col\u00e8re de l\u2019homme n\u2019accomplit pas ce que Dieu attend du juste. Si quelqu\u2019un croit \u00eatre un homme religieux, alors qu\u2019il ne sait pas mettre un frein \u00e0 sa langue, il se trompe lui-m\u00eame, sa religion ne sert \u00e0 rien.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Ne m\u0027abandonne\u00a0pas, Dieu mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ntu restes mon secours.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EMa\u00eetre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u00e9partis les t\u00e2ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u00e0 porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u00e9. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","degre":"","ligne1":"lundi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"La loi du Seigneur est joie pour le c\u0153ur, lumi\u00e8re pour les yeux.","psaume_1":{"reference":"18b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La loi du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est parfaite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui redonne vie ; *\u003Cbr \/\u003E\nla charte du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est s\u00fbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges les simples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les pr\u00e9ceptes du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont droits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nle commandement du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est limpide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il clarif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La crainte qu\u0027il insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours ; *\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9cisions du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e9quitables :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E plus d\u00e9sir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles que l\u0027or,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse d\u0027or fin, *\u003Cbr \/\u003E\nplus savoure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le miel\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des rayons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Aussi ton serviteur en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est illumin\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 les garder, il tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve son profit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui peut discern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses erreurs ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Purifie-moi de c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui m\u0027\u00e9chappent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve aussi ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027orgueil :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027ait sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei aucune emprise. *\u003Cbr \/\u003E\nAlors je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sans reproche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027un grand p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Accueille les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de mon c\u0153ur ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent devant toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon d\u00e9fenseur !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Dieu qui scrutes les c\u0153urs et les reins, tu juges avec justice.","psaume_2":{"reference":"7 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn me poursuit\u00a0: sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, d\u00e9livre-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sinon ils vont m\u0027\u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, tous ces fauves,\u003Cbr \/\u003E\nme d\u00e9chirer, sans que pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, si j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit cela,\u003Cbr \/\u003E\nsi j\u0027ai vraiment un cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme sur les mains,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E si j\u0027ai caus\u00e9 du t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 mon alli\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen \u00e9pargn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son adversaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E que l\u0027ennemi me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve, qu\u0027il m\u0027atteigne *\u003Cbr \/\u003E\n(qu\u0027il foule au sol ma vie)\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et livre ma gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans ta col\u00e8re, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, l\u00e8ve-toi, +\u003Cbr \/\u003E\ndomine mes advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires en furie,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9veille-toi pour me d\u00e9fendre et prononc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta sentence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Une assembl\u00e9e de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples t\u0027environne\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nreprends ta pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au-dessus d\u0027elle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur qui arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etres les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJuge-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sur ma justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon innocence p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mets fin \u00e0 la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies,\u003Cbr \/\u003E\nafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le juste,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui scrutes les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et les reins,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le juste.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"7 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u0027aurai mon boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des c\u0153urs droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu menace chaque jour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027homme qui ne se r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eprend pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le m\u00e9chant aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil tend son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc et le tient pr\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il se pr\u00e9pare des eng\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de mort ;\u003Cbr \/\u003E\nde ses fl\u00e8ches, il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des brandons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qui con\u00e7oit le mal et co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le crime\u003Cbr \/\u003E\nenfanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le mensonge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui ouvre une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse et la creuse\u003Cbr \/\u003E\ntombera dans le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qu\u0027il a fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Son mauvais coup lui revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sur la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nsa violence ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur son cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je rendrai gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 8.10","texte":"Ne gardez aucune dette envers personne, sauf la dette de l\u2019amour mutuel, car celui qui aime les autres a parfaitement accompli la Loi. L\u2019amour ne fait rien de mal au prochain. Donc l\u2019accomplissement parfait de la Loi, c\u2019est l\u2019amour."},"repons":"V\/ Je b\u0026eacute;nirai le Seigneur en tout temps,\u003Cbr \/\u003Esa louange sans cesse en ma bouche.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-30","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","degre":"","ligne1":"lundi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"Ss. Premiers martyrs de l\u0027Eglise de Rome","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Dieu qui fis jaillir de l\u0027ombre","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 Dieu qui fis jaillir de l\u0027ombre\u003Cbr \/\u003E\nLe monde en son premier matin,\u003Cbr \/\u003E\nTu fais briller dans notre nuit\u003Cbr \/\u003E\nLa connaissance de ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es l\u2019image de ton P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEt la splendeur de sa beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nSur ton visage, \u00f4 J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nBrille \u00e0 jamais la joie du monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es toi-m\u00eame la lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nQui luit au fond d\u2019un lieu obscur.\u003Cbr \/\u003E\nTu es la lampe de nos pas\u003Cbr \/\u003E\nSur une route de t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand tout d\u00e9cline, tu demeures,\u003Cbr \/\u003E\nQuand tout s\u2019efface, tu es l\u00e0 !\u003Cbr \/\u003E\nLe soir descend, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nAu c\u0153ur de toute cr\u00e9ature.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt quand l\u2019aurore qui s\u2019annonce\u003Cbr \/\u003E\nSe l\u00e8vera sur l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\nTu r\u00e9gneras dans la cit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 disparaissent les t\u00e9n\u00e8bres.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu es juste, Seigneur, et rien n\u0027\u00e9chappe \u00e0 ton regard.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er j\u0027ai mon refuge.+\u003Cbr \/\u003E\nComment pouvez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es me dire :\u003Cbr \/\u003E\noiseaux, fuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez \u00e0 la montagne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Voici que les m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents tendent l\u0027arc : +\u003Cbr \/\u003E\nils ajustent leur fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eche \u00e0 la corde\u003Cbr \/\u003E\npour viser dans l\u0027ombre l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quand sont ruin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees les fondations,\u003Cbr \/\u003E\nque peut f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire le juste ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur, dans son t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple saint, +\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex o\u00f9 il tr\u00f4ne,\u003Cbr \/\u003E\ngarde les yeux ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts sur le monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl voit, il scr\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete les hommes ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E le Seigneur a scrut\u00e9 le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este et le m\u00e9chant :\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027ami de la viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence, il le hait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il fera pleuvoir ses fl\u00e9a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur les m\u00e9chants, +\u003Cbr \/\u003E\nfeu et soufre et v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est la coupe qu\u0027ils aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en partage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vraiment, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est juste ; +\u003Cbr \/\u003E\nil aime to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete justice :\u003Cbr \/\u003E\nles hommes droits le verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent face \u00e0 face.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ER\/ Qui fait ainsi demeure in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"14.","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, qui s\u00e9journer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sous ta tente ?\u003Cbr \/\u003E\nQui habitera ta s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Celui qui se condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et parfaitement, +\u003Cbr \/\u003E\nqui ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et avec justice\u003Cbr \/\u003E\net dit la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E selon son c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il met un fr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein \u00e0 sa langue, +\u003Cbr \/\u003E\nne fait pas de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net n\u0027outrage p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son prochain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 ses yeux, le r\u00e9prouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E est m\u00e9prisable\u003Cbr \/\u003E\nmais il honore les fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 ses d\u00e9pens,\u003Cbr \/\u003E\nil ne reprend p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sa parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00eate son arg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sans int\u00e9r\u00eat, +\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027accepte rien qui nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u0027innocent.\u003Cbr \/\u003E\nQui fait ainsi deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, notre P\u00e8re, qui nous as b\u00e9nis dans le Christ !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 9b-11","texte":"Nous demandons \u00e0 Dieu de vous combler de la vraie connaissance de sa volont\u00e9, en toute sagesse et intelligence spirituelle. Ainsi votre conduite sera digne du Seigneur, et capable de toujours lui plaire\u00a0; par tout ce que vous ferez de bien, vous porterez du fruit et vous progresserez dans la vraie connaissance de Dieu. Vous serez puissamment fortifi\u00e9s par la puissance de sa gloire, qui vous donnera la pers\u00e9v\u00e9rance et la patience."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ J\u0027ai fait de ton commandement mon cantique :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* La nuit, je me rappelle ton nom\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Rappelle-toi ta parole \u00e0 ton serviteur. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me exalte le Seigneur, exulte mon esprit en Dieu mon Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EP\u00e8re, tu as multipli\u00e9 les alliances avec les hommes, et tu ne cesses de leur venir en aide. Nous te rendons gr\u00e2ce et, d\u0027un c\u0153ur confiant, nous te supplions :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDieu, viens \u00e0 notre aide.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESauve ton peuple, b\u00e9nis ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0veille sur lui et guide-le vers toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERassemble ceux qui portent le nom de chr\u00e9tiens,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0afin que le monde croie en celui que tu as envoy\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi des hommes accabl\u00e9s par les d\u00e9tresses de l\u2019\u00e2me et du corps\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils rencontrent des t\u00e9moins de ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EManifeste ton amour \u00e0 ceux qui vont mourir,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0soutiens-les dans le dernier combat.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ER\u00e9v\u00e8le ta mis\u00e9ricorde \u00e0 ceux qui ont franchi la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accueille-les dans ton repos \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue nos voix te magnifient, Seigneur\u00a0: par amour pour nous, tu t\u2019es pench\u00e9 sur Marie, ton humble servante\u00a0; fais-nous conna\u00eetre toutes les joies de ton salut. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}