{"informations":{"date":"2025-12-07","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il jugera les petits avec justice\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En ce jour-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0un rameau sortira de la souche de Jess\u00e9, p\u00e8re de David,\u003Cbr \/\u003E\nun rejeton jaillira de ses racines.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Sur lui reposera l\u2019esprit du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nesprit de sagesse et de discernement,\u003Cbr \/\u003E\nesprit de conseil et de force,\u003Cbr \/\u003E\nesprit de connaissance et de crainte du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u2013 qui lui inspirera la crainte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nIl ne jugera pas sur l\u2019apparence\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne se prononcera pas sur des rumeurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il jugera les petits avec justice\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\navec droiture, il se prononcera\u003Cbr \/\u003E\nen faveur des humbles du pays.\u003Cbr \/\u003E\nDu b\u00e2ton de sa parole, il frappera le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndu souffle de ses l\u00e8vres, il fera mourir le m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La justice est la ceinture de ses hanches\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla fid\u00e9lit\u00e9 est la ceinture de ses reins.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Le loup habitera avec l\u2019agneau,\u003Cbr \/\u003E\nle l\u00e9opard se couchera pr\u00e8s du chevreau,\u003Cbr \/\u003E\nle veau et le lionceau seront nourris ensemble,\u003Cbr \/\u003E\nun petit gar\u00e7on les conduira.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La vache et l\u2019ourse auront m\u00eame p\u00e2ture,\u003Cbr \/\u003E\nleurs petits auront m\u00eame g\u00eete.\u003Cbr \/\u003E\nLe lion, comme le b\u0153uf, mangera du fourrage.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le nourrisson s\u2019amusera sur le nid du cobra\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur le trou de la vip\u00e8re, l\u2019enfant \u00e9tendra la main.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il n\u2019y aura plus de mal ni de corruption\u003Cbr \/\u003E\nsur toute ma montagne sainte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncar la connaissance du Seigneur remplira le pays\u003Cbr \/\u003E\ncomme les eaux recouvrent le fond de la mer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Ce jour-l\u00e0, la racine de Jess\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nsera dress\u00e9e comme un \u00e9tendard pour les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nles nations la chercheront,\u003Cbr \/\u003E\net la gloire sera sa demeure.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 11,\u00a01-10","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EEn ces jours-l\u00e0, fleurira la justice,\u003Cbr \/\u003E\ngrande paix jusqu\u2019\u00e0 la fin des temps.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 71, 7","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDieu, donne au roi tes pouvoirs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ce fils de roi ta justice.\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019il gouverne ton peuple avec justice,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il fasse droit aux malheureux\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0, fleurira la justice,\u003Cbr \/\u003E\ngrande paix jusqu\u2019\u00e0 la fin des lunes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019il domine de la mer \u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net du Fleuve jusqu\u2019au bout de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl d\u00e9livrera le pauvre qui appelle\u003Cbr \/\u003E\net le malheureux sans recours.\u003Cbr \/\u003E\nIl aura souci du faible et du pauvre,\u003Cbr \/\u003E\ndu pauvre dont il sauve la vie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue son nom dure toujours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsous le soleil, que subsiste son nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEn lui, que soient b\u00e9nies toutes les familles de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nque tous les pays le disent bienheureux\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 71 (72),\u00a01-2,\u00a07-8,\u00a012-13,\u00a017","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"Le Christ sauve tous les hommes","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0tout ce qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit \u00e0 l\u0027avance dans les livres saints\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019a \u00e9t\u00e9 pour nous instruire,\u003Cbr \/\u003E\nafin que, gr\u00e2ce \u00e0 la pers\u00e9v\u00e9rance et au r\u00e9confort des \u00c9critures,\u003Cbr \/\u003E\nnous ayons l\u2019esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Que le Dieu de la pers\u00e9v\u00e9rance et du r\u00e9confort\u003Cbr \/\u003E\nvous donne d\u2019\u00eatre d\u2019accord les uns avec les autres\u003Cbr \/\u003E\nselon le Christ J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi, d\u2019un m\u00eame c\u0153ur, d\u2019une seule voix,\u003Cbr \/\u003E\nvous rendrez gloire \u00e0 Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Accueillez-vous donc les uns les autres,\u003Cbr \/\u003E\ncomme le Christ vous a accueillis pour la gloire de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car je vous le d\u00e9clare\u00a0: le Christ s\u2019est fait le serviteur des Juifs,\u003Cbr \/\u003E\nen raison de la fid\u00e9lit\u00e9 de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour r\u00e9aliser les promesses faites \u00e0 nos p\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0quant aux nations, c\u0027est en raison de sa mis\u00e9ricorde\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027elles rendent gloire \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ncomme le dit l\u2019\u00c9criture\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EC\u2019est pourquoi je proclamerai ta louange parmi les nations,\u003Cbr \/\u003E\nje chanterai ton nom.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 15,\u00a04-9","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Convertissez-vous, car le royaume des Cieux est tout proche\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\npara\u00eet Jean le Baptiste,\u003Cbr \/\u003E\nqui proclame dans le d\u00e9sert de Jud\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Convertissez-vous,\u003Cbr \/\u003E\ncar le royaume des Cieux est tout proche.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jean est celui que d\u00e9signait la parole\u003Cbr \/\u003E\nprononc\u00e9e par le proph\u00e8te Isa\u00efe\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EVoix de celui qui crie dans le d\u00e9sert\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9parez le chemin du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nrendez droits ses sentiers.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Lui, Jean, portait un v\u00eatement de poils de chameau,\u003Cbr \/\u003E\net une ceinture de cuir autour des reins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil avait pour nourriture des sauterelles et du miel sauvage.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors J\u00e9rusalem, toute la Jud\u00e9e et toute la r\u00e9gion du Jourdain\u003Cbr \/\u003E\nse rendaient aupr\u00e8s de lui,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et ils \u00e9taient baptis\u00e9s par lui dans le Jourdain\u003Cbr \/\u003E\nen reconnaissant leurs p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voyant beaucoup de pharisiens et de sadduc\u00e9ens\u003Cbr \/\u003E\nse pr\u00e9senter \u00e0 son bapt\u00eame,\u003Cbr \/\u003E\nil leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Engeance de vip\u00e8res\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui vous a appris \u00e0 fuir la col\u00e8re qui vient\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Produisez donc un fruit digne de la conversion.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0N\u2019allez pas dire en vous-m\u00eames\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018Nous avons Abraham pour p\u00e8re\u2019\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncar, je vous le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ndes pierres que voici,\u003Cbr \/\u003E\nDieu peut faire surgir des enfants \u00e0 Abraham.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0D\u00e9j\u00e0 la cogn\u00e9e se trouve \u00e0 la racine des arbres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntout arbre qui ne produit pas de bons fruits\u003Cbr \/\u003E\nva \u00eatre coup\u00e9 et jet\u00e9 au feu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Moi, je vous baptise dans l\u2019eau,\u003Cbr \/\u003E\nen vue de la conversion.\u003Cbr \/\u003E\nMais celui qui vient derri\u00e8re moi\u003Cbr \/\u003E\nest plus fort que moi,\u003Cbr \/\u003E\net je ne suis pas digne de lui retirer ses sandales.\u003Cbr \/\u003E\nLui vous baptisera dans l\u2019Esprit Saint et le feu.\u003Cbr \/\u003E\nIl tient dans sa main la pelle \u00e0 vanner,\u003Cbr \/\u003E\nil va nettoyer son aire \u00e0 battre le bl\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net il amassera son grain dans le grenier\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nquant \u00e0 la paille,\u003Cbr \/\u003E\nil la br\u00fblera au feu qui ne s\u2019\u00e9teint pas.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 3,\u00a01-12","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9parez le chemin du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nrendez droits ses sentiers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntout \u00eatre vivant verra le salut de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Lc 3, 4.6"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"7","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Ambroise":{"id":"186","sexe":"masculin","pays":""},"Khalid":{"id":"6451","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Ambroise":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/186\/Ambroise.html"},"Khalid":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6451\/Khalid.html"}},"derives":{"Ambre":{"id":"4409","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4409\/Ambre.html"},"Ambreuil":{"id":"6124","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6124\/Ambreuil.html"},"Ambrogina":{"id":"6737","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6737\/Ambrogina.html"},"Ambrogio":{"id":"6510","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6510\/Ambrogio.html"},"Ambroisie":{"id":"1650","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1650\/Ambroisie.html"},"Ambroisine":{"id":"1651","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1651\/Ambroisine.html"},"Emrys":{"id":"5693","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5693\/Emrys.html"},"Khalida":{"id":"6452","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6452\/Khalida.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Ambroise de Milan":{"id":"230","valeur":"Saint Ambroise de Milan","resume":"\u00c9v\u00eaque et Docteur de l'\u00c9glise (+ 397)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/230\/Saint-Ambroise-de-Milan.html","description":"Cet avocat c\u00e9l\u00e8bre avait une si grande personnalit\u00e9 qu'il devint gouverneur de la province de Milan. Il d\u00e9couvre alors\u00a0J\u00e9sus-Christ. Il n'est encore que cat\u00e9chum\u00e8ne lorsque, de passage dans sa ville, il\u00a0est \u00e9lu \u00e9v\u00eaque par acclamation du peuple. Il est alors imm\u00e9diatement baptis\u00e9, ordonn\u00e9 pr\u00eatre, consacr\u00e9 \u00e9v\u00eaque en peu de temps. Saint Ambroise est un v\u00e9ritable \u00e9v\u00eaque, soucieux de la rectitude de la foi et de la paix sociale. Ses relations avec les empereurs successifs (qui favorisent tant\u00f4t les catholiques, tant\u00f4t les h\u00e9r\u00e9tiques ariens) sont mouvement\u00e9es. En 390, l'empereur Th\u00e9odose fait massacrer toute une partie de la population de Thessalonique pour arr\u00eater des \u00e9meutes. Pour cette raison, saint Ambroise lui refusera l'acc\u00e8s de son \u00e9glise \u00e0 Milan, exigeant qu'il se soumette d'abord \u00e0 la p\u00e9nitence publique de l'\u00c9glise. L'empereur, subjugu\u00e9, ob\u00e9it et, apr\u00e8s des mois de p\u00e9nitence, Th\u00e9odose ne communie plus dans le sanctuaire avec les pr\u00eatres (selon le privil\u00e8ge imp\u00e9rial), mais au milieu des la\u00efcs.Saint Augustin doit, en partie \u00e0 saint Ambroise, sa conversion, car il \u00e9piait ses sermons en cachette, \u00e9coutait sa pens\u00e9e, admirait la parole de ce grand orateur. Saint Ambroise avait un grand souci de belles liturgies. Il introduisit dans l'\u00c9glise latine l'usage grec de chanter des hymnes qui \u00e9taient \u00e0 la fois des pri\u00e8res, des actions de gr\u00e2ce et des r\u00e9sum\u00e9s du dogme. Il en composa plusieurs que nous chantons encore aujourd'hui \"Aeterne rerum Conditor\" - \"Dieu cr\u00e9ateur de toutes choses\".\u00a0 Illustration: Saint Ambroise de Milan, mosa\u00efque du Ve si\u00e8cle dans la Basilique de Milan (GoogleMaps) (Institut des Sources Chr\u00e9tiennes)Patron des apiculteurs, il est parfois repr\u00e9sent\u00e9 avec une ruche en paille tress\u00e9e.C'est \u00e9videmment d'abord \u00e0 la sagesse et \u00e0 l'autorit\u00e9 de l'administrateur, sans doute aussi \u00e0 son sens p\u00e9dagogique (il fut \"l'inventeur\" du chant populaire liturgique pour aider \u00e0 la pri\u00e8re et \u00e0 la m\u00e9morisation des v\u00e9rit\u00e9s de foi) que se r\u00e9f\u00e8re le corps administratif et technique des arm\u00e9es en choisissant saint Ambroise comme saint protecteur. (Dioc\u00e8se aux Arm\u00e9es fran\u00e7aises)Un portrait de saint Ambroise de Milan.Celui qui est consid\u00e9r\u00e9 comme un des plus grands P\u00e8res de l'\u00c9glise (339-397) fut initi\u00e9 aux \u00e9tudes bibliques par Orig\u00e8ne. \"Il a transpos\u00e9 dans le contexte culturel latin -a expliqu\u00e9 le Pape- la m\u00e9ditation de l'Ecriture, inaugurant en occident la Lectio Divina, qui inspira sa pr\u00e9dication et son \u0153uvre, toute orient\u00e9e sur l'\u00e9coute\" de la Parole divine.Il enseigna tout d'abord aux cat\u00e9chum\u00e8nes \"l'art de vivre bien afin d'\u00eatre bien pr\u00e9par\u00e9s aux grands myst\u00e8res christiques\". Sa pr\u00e9dication partant \"de la lecture des Livres sacr\u00e9s pour vivre en conformit\u00e9 \u00e0 la R\u00e9v\u00e9lation\".\"Il est \u00e9vident -a pr\u00e9cis\u00e9 le Saint-P\u00e8re- que le t\u00e9moignage personnel du pr\u00e9dicateur et son exemple pour la communaut\u00e9 conditionnent l'efficacit\u00e9 de sa d\u00e9marche. C'est pourquoi le mode de vie et la r\u00e9alit\u00e9 de la Parole v\u00e9cue sont d\u00e9terminants\".Puis Beno\u00eet XVI a rappel\u00e9 le t\u00e9moignage de saint Augustin dont la conversion fut le fruit des \"belles hom\u00e9lies\" d'Ambroise entendues \u00e0 Milan, mais aussi \"du t\u00e9moignage qu'il donnait et de celui de l'\u00c9glise milanaise qui ne faisaient qu'un en priant et chantant d'une seule voix\". L'\u00c9v\u00eaque d'Hippone raconte \u00e9galement sa surprise de voir Ambroise lire mentalement en priv\u00e9 les \u00c9critures, \"alors qu'\u00e0 l'\u00e9poque leur lecture devait \u00eatre faite \u00e0 voix haute afin d'en faciliter la compr\u00e9hension\".Dans ce mode de lecture, a soulign\u00e9 le Pape, \"o\u00f9 le c\u0153ur s'efforce de comprendre la Parole de Dieu, on entrevoit la m\u00e9thode cat\u00e9chistique de saint Ambroise. Compl\u00e8tement assimil\u00e9e, l'\u00c9criture sugg\u00e8re les contenus \u00e0 diffuser en vue de la conservation des c\u0153urs... De fait, la cat\u00e9ch\u00e8se est ins\u00e9parable du t\u00e9moignage de vie\".\"Qui \u00e9duque dans la foi ne saurait courir le risque de sembler un acteur interpr\u00e9tant un r\u00f4le\". Le pr\u00e9dicateur doit, \"\u00e0 l'exemple de Jean, appuyer sa t\u00eate sur le c\u0153ur de son ma\u00eetre, adoptant son mode de pens\u00e9e, de parler et d'agir\".Ambroise de Milan mourut la nuit du Vendredi Saint les bras en croix, \"exprimant dans cette attitude sa participation mystique \u00e0 la mort et \u00e0 la r\u00e9surrection du Seigneur. Ce fut l\u00e0 son ultime cat\u00e9ch\u00e8se\". Sans paroles et dans le silence des gestes il continua de t\u00e9moigner.Source: VIS 071024 (390) le 24 octobre 2007, Beno\u00eet XVI durant l'audience g\u00e9n\u00e9rale.- vid\u00e9o: Saint Ambroise de Milan, KTOTVLe 7 d\u00e9cembre, m\u00e9moire de saint Ambroise, \u00e9v\u00eaque de Milan et docteur de l'\u00c9glise. Il s'endormit dans le Seigneur le 4 avril 397 dans la nuit sainte de P\u00e2ques, mais on l'honore principalement en ce jour, o\u00f9, encore cat\u00e9chum\u00e8ne, il fut, en 374, appel\u00e9 \u00e0 gouverner ce si\u00e8ge c\u00e9l\u00e8bre, alors qu'il exer\u00e7ait la fonction de pr\u00e9fet de la cit\u00e9. Vrai pasteur et docteur des fid\u00e8les, il mit la plus grande \u00e9nergie \u00e0 exercer la charit\u00e9 envers tous, \u00e0 d\u00e9fendre la libert\u00e9 de l'\u00c9glise et \u00e0 enseigner la doctrine de la vraie foi contre les ariens et enseigna au peuple la pi\u00e9t\u00e9 par ses commentaires de la Bible et les hymnes qu'il composa."}},"autres":{"Abondius et ses compagnons":{"valeur":"Saints Abondius et ses compagnons","id":"11245","resume":"Martyrs (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11245\/Saints-Abondius-et-ses-compagnons.html"},"Antoine de Siya":{"valeur":"Saint Antoine de Siya","id":"9493","resume":"Moine en Russie (+ 1556)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9493\/Saint-Antoine-de-Siya.html"},"Ath\u00e9nodore":{"valeur":"Saint Ath\u00e9nodore","id":"9009","resume":"En M\u00e9sopotamie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9009\/Saint-Ath%C3%A9nodore.html"},"Azenor":{"valeur":"Sainte Azenor","id":"10022","resume":"Fille du prince de L\u00e9on en Bretagne (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10022\/Sainte-Azenor.html"},"Buite":{"valeur":"Saint Buite","id":"9498","resume":"Abb\u00e9 v\u00e9n\u00e9r\u00e9 en Ecosse et en Irlande (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9498\/Saint-Buite.html"},"Charles Garnier":{"valeur":"Saint Charles Garnier","id":"9991","resume":"Martyr j\u00e9suite (+ 1649)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9991\/Saint-Charles-Garnier.html"},"Fare":{"valeur":"Sainte Fare","id":"9507","resume":"Abbesse (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9507\/Sainte-Fare.html"},"Gerbold":{"valeur":"Saint Gerbold","id":"9487","resume":"\u00e9v\u00eaque de  Bayeux (+ v. 690)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9487\/Saint-Gerbold.html"},"Gr\u00e9goire l'H\u00e9sychaste":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire l'H\u00e9sychaste","id":"9512","resume":"Fondateur de monast\u00e8res (XIV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9512\/Saint-Gr%C3%A9goire-l-H%C3%A9sychaste.html"},"Humbert":{"valeur":"Bienheureux Humbert","id":"9517","resume":"Moine \u00e0 la Chaise-Dieu en Auvergne (+ 1148)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9517\/Bienheureux-Humbert.html"},"Jean le Silenciaire":{"valeur":"Saint Jean le Silenciaire","id":"6934","resume":"Moine dans la laure de Saint-Sabas et \u00e9v\u00eaque de Colonia (+ 558)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6934\/Saint-Jean-le-Silenciaire.html"},"Marie-Jos\u00e8phe":{"valeur":"Sainte Marie-Jos\u00e8phe","id":"9522","resume":"Fondatrice de l'Institut des Filles de Notre-Dame de la Mis\u00e9ricorde (+ 1880)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9522\/Sainte-Marie-Jos%C3%A8phe.html"},"Martyrs d'Afrique":{"valeur":"Saints Martyrs d'Afrique","id":"9527","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9527\/Saints-Martyrs-d-Afrique.html"},"Nil de Stolbensk":{"valeur":"Saint Nil de Stolbensk","id":"9532","resume":"Ermite (+ 1554)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9532\/Saint-Nil-de-Stolbensk.html"},"Sabin":{"valeur":"Saint Sabin","id":"332","resume":"Martyr \u00e0 Spol\u00e8te (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/332\/Saint-Sabin.html"},"Serf":{"valeur":"Saint Serf","id":"9536","resume":"(+ 384)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9536\/Saint-Serf.html"},"Sim\u00e9on":{"valeur":"Saint Sim\u00e9on","id":"9540","resume":"Ermite \u00e0 Vauc\u00e9 (+ 850)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9540\/Saint-Sim%C3%A9on.html"},"Urbain":{"valeur":"Saint Urbain","id":"11244","resume":"\u00e9v\u00eaque (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11244\/Saint-Urbain.html"},"Victor de Plaisance":{"valeur":"Saint Victor de Plaisance","id":"9544","resume":"(+ 375)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9544\/Saint-Victor-de-Plaisance.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-07","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu puissant, mon rempart et ma foi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003EAvant de conna\u00eetre la mort, tu verras le Christ, ton Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Alma Redemptoris Mater, ","texte":"Alma Redemptoris Mater, \u003Cbr\u003Equ\u00e6 pervia c\u00e6li porta manes, et stella maris, \u003Cbr\u003Esuccurre cadenti, surgere qui curat, populo : \u003Cbr\u003Etu qu\u00e6 genuisti, natura mirante, \u003Cbr\u003Etuum sanctum Genitorem, \u003Cbr\u003EVirgo prius ac posterius, \u003Cbr\u003EGabrielis ab ore sumens illud Ave, \u003Cbr\u003Epeccatorum miserere.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-07","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllons au-devant de celui qui vient.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Hameline","editeur":"Fleurus","titre":"Un jour viendra o\u00f9 Dieu se montrera","texte":"Un jour viendra o\u00f9 Dieu se montrera, \u003Cbr\u003EUn jour verra la fin de nos combats, \u003Cbr\u003EPrintemps de gloire aux plaines de la mort, \u003Cbr\u003ESa vie joyeuse \u00e9veillera les corps, \u003Cbr\u003EEt Dieu vivant sera pour toujours \u003Cbr\u003ELe c\u0153ur d\u2019un monde ouvert \u00e0 l\u2019amour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDemain peut-\u00eatre \u00e0 l\u2019heure du sommeil, \u003Cbr\u003EVoleur de nuit, le Ma\u00eetre du soleil \u003Cbr\u003EViendra lever les doutes et les peurs, \u003Cbr\u003EAmi offrant le pain de ses douleurs, \u003Cbr\u003ELe Pain de vie qui ne finit pas, \u003Cbr\u003EP\u00e9tri par Dieu au jour de la Croix. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe soir peut-\u00eatre aux pas d\u2019un inconnu, \u003Cbr\u003ENos yeux liront les routes de J\u00e9sus. \u003Cbr\u003EVisage d\u2019homme aux traits marqu\u00e9s de coups, \u003Cbr\u003ECort\u00e8ge d\u2019hommes aux poings lev\u00e9s vers nous :\u003Cbr\u003ETe voir, Seigneur, en tout homme n\u00e9 \u003Cbr\u003ESous ton soleil pour ta libert\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUn jour viendra o\u00f9 Dieu nous attendra,\u003Cbr\u003ESon Fils d\u00e9j\u00e0 nous dit quel est son choix\u003Cbr\u003EOuverte en grand, la porte du festin\u003Cbr\u003EVerra passer les foules du chemin.\u003Cbr\u003ECort\u00e8ge immense aux fleuves du temps,\u003Cbr\u003EMarchons ensemble o\u00f9 Dieu nous attend.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ENous avons une ville forte, all\u00e9luia\u00a0! Le Seigneur est pour nous, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nque de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nque de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ncelu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVous qui avez soif, venez vers les eaux\u00a0! Cherchez le Seigneur\u00a0: il se laisse trouver, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Dieu de nos p\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni soit le nom tr\u00e8s s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint de ta gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu dans ton saint t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple de gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu sur le tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, toi qui s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes les ab\u00eemes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui si\u00e8ges au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153uvres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, b\u00e9nissez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EVoici le Seigneur qui vient avec puissance, il vient illuminer nos yeux\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"150","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez Dieu dans son t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple saint,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le au ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de sa puissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E louez-le pour ses acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9clatantes,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sa grandeur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez-le en sonn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du cor,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe et la cithare\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E louez-le par les c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et les fl\u00fbtes,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par la d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ense et le tambour\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Louez-le par les cymb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eles sonores,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par les cymb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eles triomphantes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et que tout \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre vivant\u003Cbr \/\u003E\nchante lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge au Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 11-12","texte":"C\u2019est le moment, l\u2019heure est venue de sortir de votre sommeil. Car le salut est plus pr\u00e8s de nous maintenant qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 nous sommes devenus croyants. La nuit est bient\u00f4t finie, le jour est tout proche. Rejetons les activit\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres, rev\u00eatons-nous pour le combat de la lumi\u00e8re."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Point de t\u00e9n\u00e8bres devant toi,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Lumi\u00e8re du monde, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Scrute-moi, Seigneur, connais mon c\u0153ur, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Conduis-moi sur le chemin d\u2019\u00e9ternit\u00e9, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EJ\u2019envoie mon messager pr\u00e9parer devant toi le chemin.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ETu nous as visit\u00e9s, Dieu notre P\u00e8re, par la venue dans la chair de ton Fils bien-aim\u00e9\u00a0: garde-nous vigilants jusqu\u2019\u00e0 sa venue dans la gloire.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EEn toi, Seigneur, notre esp\u00e9rance\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as trac\u00e9 en ton Fils un chemin de lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nQue toute la terre se l\u00e8ve et marche vers toi \u00e0 la clart\u00e9 de son visage\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETandis que la nuit s\u2019ach\u00e8ve et que le jour approche, viens secouer nos somnolences.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous de te servir dans la justice et la saintet\u00e9 tout au long de nos jours.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EEt quand para\u00eetra le Fils de l\u2019homme, qu\u2019il nous trouve debout, pr\u00eats \u00e0 l\u2019accueillir.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur tout-puissant et mis\u00e9ricordieux, ne laisse pas le souci de nos t\u00e2ches pr\u00e9sentes entraver notre marche \u00e0 la rencontre de ton Fils\u00a0; mais \u00e9veille en nous cette intelligence du c\u0153ur qui nous pr\u00e9pare \u00e0 l\u2019accueillir et nous fait entrer dans sa propre vie. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-07","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Une voix parcourt la terre","texte":"Une voix parcourt la terre, \u003Cbr\u003EDieu s\u2019approche dans la nuit\u00a0; \u003Cbr\u003ELa semence de lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EDonne enfin son fruit. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici l\u2019heure du Royaume, \u003Cbr\u003EL\u2019arbre mort a refleuri\u00a0; \u003Cbr\u003EMais devant le Fils de l\u2019homme, \u003Cbr\u003EQui pourra tenir\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019Orient son jour se l\u00e8ve, \u003Cbr\u003ENul n\u2019\u00e9chappe \u00e0 sa venue\u00a0; \u003Cbr\u003ESa Parole comme un glaive \u003Cbr\u003EMet les c\u0153urs \u00e0 nu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESeul le pauvre trouve gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003ESeul le pauvre sait aimer :\u003Cbr\u003EDieu l\u2019invite \u00e0 prendre place\u003Cbr\u003EPr\u00e8s du Fils a\u00een\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt l\u2019Agneau des sources vives,\u003Cbr\u003EDieu fait chair en notre temps,\u003Cbr\u003EChaque jour, sous d\u2019humbles signes,\u003Cbr\u003EVient \u00e0 nos devants. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOffre-lui tes mains ouvertes,\u003Cbr\u003EPrends son corps livr\u00e9 pour toi\u00a0;\u003Cbr\u003ESon amour sera ta f\u00eate,\u003Cbr\u003EDonne-lui ta foi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarche encore vers la Ville\u003Cbr\u003EO\u00f9 tes yeux verront l\u2019Agneau,\u003Cbr\u003ECherche en lui la route \u00e0 suivre,\u003Cbr\u003EViens au jour nouveau\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EToute cr\u00e9ation aspire \u00e0 la r\u00e9v\u00e9lation des fils de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"103 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, tu es si grand\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de magnificence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E tu as pour mantea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la lumi\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComme une tenture, tu d\u00e9pl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies les cieux,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E tu \u00e9l\u00e8ves dans leurs ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tes demeures\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndes nu\u00e9es, tu te f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis un char,\u003Cbr \/\u003E\ntu t\u0027avances sur les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles du vent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E tu prends les v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents pour messagers,\u003Cbr \/\u003E\npour serviteurs, les fl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emmes des \u00e9clairs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 son ass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 la terre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027elle reste in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble au cours des temps.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as v\u00eatue de l\u0027ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des mers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles eaux couvraient m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme les montagnes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00e0 ta menace, elles pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la fuite,\u003Cbr \/\u003E\neffray\u00e9es par le tonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre de ta voix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Elles passent les montagnes, se r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent dans les vall\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\nvers le lieu que tu leur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pr\u00e9par\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu leur imposes la lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 ne pas franchir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027elles ne reviennent jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis couvrir la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dans les ravins tu fais jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des sources\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027eau chemine aux cre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des montagnes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E elle abreuve les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des champs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u00e2ne sauvage y c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elme sa soif\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E les oiseaux s\u00e9jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent pr\u00e8s d\u0027elle\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ndans le feuillage on ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe jour viendra o\u00f9, sur la terre, justice fleurira.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"103 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E De tes demeures tu abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net la terre se rassasie du fru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de tes \u0153uvres\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E tu fais pousser les prair\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees pour les troupeaux,\u003Cbr \/\u003E\net les champs pour l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme qui travaille.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe la terre il t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere son pain\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E le vin qui r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le c\u0153ur de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027huile qui adouc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et son visage,\u003Cbr \/\u003E\net le pain qui fortif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le c\u0153ur de l\u0027homme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Les arbres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se rassasient,\u003Cbr \/\u003E\nles c\u00e8dres qu\u0027il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es au Liban\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 que vient nich\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le passereau,\u003Cbr \/\u003E\net la cigogne a sa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans les cypr\u00e8s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E aux chamois, les ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes montagnes,\u003Cbr \/\u003E\naux marmottes, l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des rochers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu fis la lune qui m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erque les temps\u003Cbr \/\u003E\net le soleil qui conna\u00eet l\u0027he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de son coucher.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Tu fais descendre les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres, la nuit vient\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles animaux dans la for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et s\u0027\u00e9veillent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E le lionceau rug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et vers sa proie,\u003Cbr \/\u003E\nil r\u00e9clame \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa nourriture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Quand para\u00eet le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil, ils se retirent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nchacun g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne son repaire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E L\u0027homme s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert pour son ouvrage,\u003Cbr \/\u003E\npour son trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil, jusqu\u0027au soir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu regarda son \u0153uvre, il vit que tout cela \u00e9tait bon.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"103 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Quelle profusion dans tes \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres, Seigneur\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nTout cela, ta sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse l\u0027a fait\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nla terre s\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de tes biens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Voici l\u0027immensit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la mer,\u003Cbr \/\u003E\nson grouillement innombrable d\u0027animaux gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends et petits,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E ses batea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui voyagent,\u003Cbr \/\u003E\net L\u00e9viathan que tu fis pour qu\u0027il s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve \u00e0 tes jeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Tous, ils c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent sur toi\u003Cbr \/\u003E\npour recevoir leur nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere au temps voulu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu donnes\u00a0: e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, ils ramassent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu ouvres la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein\u00a0: ils sont combl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Tu caches ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege\u00a0: ils s\u0027\u00e9pouvantent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu reprends leur souffle, ils expirent\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent \u00e0 leur poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tu envoies ton so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle\u00a0: ils sont cr\u00e9\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu renouvelles la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Gloire au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 tout jamais\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse en ses \u0153uvres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Il regarde la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre\u00a0: elle tremble\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil touche les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes\u00a0: elles br\u00fblent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Je veux chanter au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er tant que je vis\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje veux jouer pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tant que je dure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Que mon po\u00e8me lui s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit agr\u00e9able\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Que les p\u00e9cheurs dispar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent de la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees n\u0027existent plus\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003ELevez la t\u00eate et regardez :\u003Cbr \/\u003E\nnotre Sauveur est proche.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 22, 8b-23","titre":"Valse des chefs du gouvernement royal","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08b \u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EEn regardant, ce jour-l\u00e0, vers l\u2019arsenal du palais royal,\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E vous avez vu comme elles sont nombreuses, les br\u00e8ches de la Cit\u00e9 de David. Vous avez recueilli les eaux dans le r\u00e9servoir inf\u00e9rieur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Vous avez recens\u00e9 les maisons de J\u00e9rusalem, d\u00e9moli des maisons pour renforcer le rempart.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Vous avez creus\u00e9 un bassin entre les deux remparts pour les eaux de l\u2019ancien r\u00e9servoir. Mais vous n\u2019avez pas regard\u00e9 vers Celui qui est \u00e0 l\u2019\u0153uvre\u00a0; Celui qui fa\u00e7onne tout depuis longtemps, vous ne l\u2019avez pas vu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, le Seigneur, Dieu de l\u2019univers, appelait \u00e0 pleurer, \u00e0 se lamenter, \u00e0 se raser la t\u00eate, \u00e0 se v\u00eatir de toile \u00e0 sac.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019on se r\u00e9jouit, on fait la f\u00eate\u00a0; on tue le b\u0153uf, on \u00e9gorge le mouton\u00a0; on mange de la viande, on boit du vin\u00a0: \u00ab\u00a0Mangeons et buvons, car demain nous mourrons\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur de l\u2019univers m\u2019a fait entendre cette r\u00e9v\u00e9lation\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019en fais serment\u00a0: cette faute ne vous sera jamais remise, jusque dans la mort\u00a0\u00bb. Il l\u2019a dit, le Seigneur, Dieu de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur, Dieu de l\u2019univers\u00a0: \u00ab\u00a0Va trouver ce ministre, Shebna, le ma\u00eetre du palais, et dis-lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ici, quel est ton bien\u00a0? Qui sont les tiens, ici, pour t\u2019y faire creuser un tombeau, toi qui te creuses un tombeau sur une hauteur, et te fais tailler une demeure dans le roc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Voici que le Seigneur va te rejeter, il va te rejeter, grand homme, t\u2019empaqueter comme un paquet,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E t\u2019enrouler, t\u2019envoyer rouler comme une boule vers un pays aux vastes \u00e9tendues. C\u2019est l\u00e0-bas que tu vas mourir, l\u00e0-bas, dans tes chars prestigieux, toi, le d\u00e9shonneur de la maison de ton ma\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je vais te chasser de ton poste, t\u2019expulser de ta place.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Et, ce jour-l\u00e0, j\u2019appellerai mon serviteur, \u00c9liakim, fils d\u2019Helcias.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je le rev\u00eatirai de ta tunique, je le ceindrai de ton \u00e9charpe, je lui remettrai tes pouvoirs\u00a0: il sera un p\u00e8re pour les habitants de J\u00e9rusalem et pour la maison de Juda.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Je mettrai sur son \u00e9paule la clef de la maison de David\u00a0: s\u2019il ouvre, personne ne fermera\u00a0; s\u2019il ferme, personne n\u2019ouvrira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Je le planterai comme une cheville dans un endroit solide\u00a0; il sera un tr\u00f4ne de gloire pour la maison de son p\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, ouvre-nous la porte des vainqueurs :\u003Cbr \/\u003E\nnous entrerons pour te rendre gr\u00e2ce !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoici le V\u00e9ritable, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui tient la clef de David :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai ouvert devant toi une porte\u003Cbr \/\u003E\nque nul ne peut fermer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as peu de force,\u003Cbr \/\u003E\npourtant tu as gard\u00e9 ma parole,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u0027as pas reni\u00e9 mon nom !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"COMMENTAIRE D\u0027EUS\u00c8BE DE C\u00c9SAR\u00c9E SUR ISA\u00cfE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EL\u0027av\u00e8nement au d\u00e9sert. La Bonne Nouvelle sur la montagne. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EVoix de celui qui crie dans le d\u00e9sert : Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur, rendez droits les sentiers de notre Dieu.\u003C\/em\u003E Cette parole montre clairement que les \u00e9v\u00e9nements proph\u00e9tis\u00e9s ne se produiront pas \u00e0 J\u00e9rusalem, mais au d\u00e9sert ; c\u0027est l\u00e0 que la gloire du Seigneur appara\u00eetra et que toute chair aura connaissance du salut de Dieu. Et c\u0027est ce qui s\u0027est accompli r\u00e9ellement et litt\u00e9ralement lorsque Jean Baptiste proclama dans le d\u00e9sert du Jourdain que le salut de Dieu se manifesterait, car c\u0027est l\u00e0 que le salut de Dieu est apparu. En effet, le Christ avec sa gloire s\u0027est fait conna\u00eetre \u00e0 tous : lorsqu\u0027il eut \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9, le Saint-Esprit descendit sur lui sous la forme d\u0027une colombe et y demeura ; et la voix du P\u00e8re lui rendit t\u00e9moignage : \u003Cem\u003ECelui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9, \u00e9coutez-le.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe proph\u00e8te parlait ainsi parce que Dieu devait r\u00e9sider dans le d\u00e9sert, qui est inaccessible au monde. Toutes les nations pa\u00efennes \u00e9taient d\u00e9sert\u00e9es par la connaissance de Dieu, et toutes \u00e9taient inaccessibles aux justes et aux proph\u00e8tes de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est pour cela que cette voix ordonne de pr\u00e9parer le chemin au Verbe de Dieu et de rendre unie la route inaccessible et raboteuse afin que notre Dieu, en venant r\u00e9sider chez nous, puisse y avancer. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EMonte sur une haute montagne, toi qui portes la bonne nouvelle \u00e0 Sion. \u00c9l\u00e8ve la voix avec force, toi qui portes la bonne nouvelle \u00e0 J\u00e9rusalem. \u003C\/em\u003ECes paroles s\u0027accordent tout \u00e0 fait avec le sens de celles qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9, et elles ont raison de mentionner les \u00e9vang\u00e9listes, les porteurs de la Bonne Nouvelle, car elles annoncent aux hommes la Bonne Nouvelle de l\u0027av\u00e8nement de Dieu, apr\u00e8s avoir parl\u00e9 de la voix qui crie dans le d\u00e9sert. En effet la parole concernant les \u00e9vang\u00e9listes du Sauveur vient \u00e0 la suite de la proph\u00e9tie concernant Jean Baptiste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQui donc est cette Sion, sinon tr\u00e8s certainement celle que les anciens\u00a0 appelaient J\u00e9rusalem ? En effet, c\u0027\u00e9tait bien une montagne, comme le montre cette affirmation de l\u0027\u00c9criture : \u003Cem\u003ELa montagne de Sion o\u00f9 tu fis ta demeure ;\u003C\/em\u003E et l\u0027Ap\u00f4tre : \u003Cem\u003EVous \u00eates venus vers la montagne de Sion.\u003C\/em\u003E N\u0027est-ce pas une fa\u00e7on de parler qui d\u00e9signe le groupe des Ap\u00f4tres, choisis dans le peuple ancien, dans le peuple de la circoncision ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTelle est en effet Sion ou J\u00e9rusalem, qui a re\u00e7u en h\u00e9ritage le salut de Dieu et qui, elle-m\u00eame, est situ\u00e9e sur la hauteur, sur la montagne m\u00eame de Dieu, c\u0027est-\u00e0-dire sur le Verbe, son Fils unique : il lui ordonne de monter sur la haute montagne pour annoncer la bonne nouvelle du salut. Or, quel est celui qui annonce la bonne nouvelle, sinon le groupe des \u00e9vang\u00e9listes ? Et qu\u0027est-ce qu\u0027\u00e9vang\u00e9liser ? C\u0027est proclamer \u00e0 tous les hommes et, avant tous, aux cit\u00e9s de Juda, l\u0027av\u00e8nement du Christ sur la terre.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ESaisis de joie, vous demandez :\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuel sera cet enfant ?\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est lui le messager de la premi\u00e8re esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\nAccueillez-le de la part du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nIl vient tracer le chemin de l\u0027Epoux\u003Cbr \/\u003E\net pr\u00e9luder au chant des Noces.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ER\/ \u003C\/strong\u003EB\u00e9ni soit le Dieu fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nil vient nous donner son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl se souvient de l\u0027Alliance sainte,\u003Cbr \/\u003E\njadis annonc\u00e9e par les proph\u00e8tes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous suscite une force de salut\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de David son serviteur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur tout-puissant et mis\u00e9ricordieux, ne laisse pas le souci de nos t\u00e2ches pr\u00e9sentes entraver notre marche \u00e0 la rencontre de ton Fils ; mais \u00e9veille en nous cette intelligence du c\u0153ur qui nous pr\u00e9pare \u00e0 l\u0027accueillir et nous fait entrer dans sa propre vie. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-07","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"De toi, Bethl\u00e9em, sortira le berger d\u2019Isra\u00ebl.","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. 2 Th 1, 6.7.10","texte":"Il est juste que Dieu vous donne, \u00e0 vous les opprim\u00e9s, le repos avec nous, lors de la r\u00e9v\u00e9lation du Seigneur J\u00e9sus qui viendra du ciel, avec les anges de sa puissance, pour \u00eatre glorifi\u00e9 en la personne de ses saints et pour \u00eatre admir\u00e9 en tous ceux qui auront cru."},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"\u003Cp align=\u0022justify\u0022\u003ESeigneur tout-puissant et mis\u0026eacute;ricordieux, ne laisse pas le souci de nos t\u0026acirc;ches pr\u0026eacute;sentes entraver notre marche \u0026agrave; la rencontre de ton Fils ; mais \u0026eacute;veille en nous cette intelligence du c\u0026oelig;ur qui nous pr\u0026eacute;pare \u0026agrave; l\u0027accueillir et nous fait entrer dans sa propre vie. Lui qui r\u0026egrave;gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-07","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"De toi, Bethl\u00e9em, sortira le berger d\u2019Isra\u00ebl.","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 3, 12-13","texte":"Que le Seigneur vous donne, entre vous et \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous les hommes, un amour de plus en plus intense et d\u00e9bordant, comme celui que nous avons pour vous. Et qu\u2019ainsi il vous \u00e9tablisse fermement dans une saintet\u00e9 sans reproche devant Dieu notre P\u00e8re, pour le jour o\u00f9 notre Seigneur J\u00e9sus viendra avec tous les saints."},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"\u003Cp align=\u0022justify\u0022\u003ESeigneur tout-puissant et mis\u0026eacute;ricordieux, ne laisse pas le souci de nos t\u0026acirc;ches pr\u0026eacute;sentes entraver notre marche \u0026agrave; la rencontre de ton Fils ; mais \u0026eacute;veille en nous cette intelligence du c\u0026oelig;ur qui nous pr\u0026eacute;pare \u0026agrave; l\u0027accueillir et nous fait entrer dans sa propre vie. Lui qui r\u0026egrave;gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-07","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"De toi, Bethl\u00e9em, sortira le berger d\u2019Isra\u00ebl.","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 13-14a","texte":"Conduisons-nous honn\u00eatement, comme on le fait en plein jour, sans ripailles ni beuveries, sans orgies ni d\u00e9bauches, sans dispute ni jalousie. Mais rev\u00eatez le Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"V\/ Les nations craindront le nom du Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eet tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"\u003Cp align=\u0022justify\u0022\u003ESeigneur tout-puissant et mis\u0026eacute;ricordieux, ne laisse pas le souci de nos t\u0026acirc;ches pr\u0026eacute;sentes entraver notre marche \u0026agrave; la rencontre de ton Fils ; mais \u0026eacute;veille en nous cette intelligence du c\u0026oelig;ur qui nous pr\u0026eacute;pare \u0026agrave; l\u0027accueillir et nous fait entrer dans sa propre vie. Lui qui r\u0026egrave;gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-07","zone":"romain","couleur":"violet","annee":"A","temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"2\u00e8me Dimanche de l\u0027Avent (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Lumi\u00e8re pour l\u2019homme aujourd\u2019hui","texte":"Lumi\u00e8re pour l\u2019homme aujourd\u2019hui\u003Cbr\u003EQui viens depuis que sur la terre\u003Cbr\u003Eil est un pauvre qui t\u2019esp\u00e8re,\u003Cbr\u003EAtteins jusqu\u2019\u00e0 l\u2019aveugle en moi :\u003Cbr\u003ETouche mes yeux afin qu\u2019ils voient\u003Cbr\u003EDe quel amour\u003Cbr\u003ETu me poursuis.\u003Cbr\u003EComment savoir d\u2019o\u00f9 vient le jour\u003Cbr\u003ESi je ne reconnais ma nuit\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EParole de Dieu dans ma chair\u003Cbr\u003EQui dis le monde et son histoire\u003Cbr\u003EAfin que l\u2019homme puisse croire,\u003Cbr\u003ESuscite une r\u00e9ponse en moi :\u003Cbr\u003EOuvre ma bouche \u00e0 cette voix\u003Cbr\u003EQui retentit\u003Cbr\u003EDans le d\u00e9sert.\u003Cbr\u003EComment savoir quel mot tu dis\u003Cbr\u003ESi je ne tiens mon c\u0153ur ouvert\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESemence \u00e9ternelle en mon corps\u003Cbr\u003EVivante en moi plus que moi-m\u00eame\u003Cbr\u003EDepuis le temps de mon bapt\u00eame,\u003Cbr\u003EF\u00e9conde mes terrains nouveaux :\u003Cbr\u003EGerme dans l\u2019ombre de mes os\u003Cbr\u003ECar je ne suis\u003Cbr\u003EQue cendre encore.\u003Cbr\u003EComment savoir quelle est ta vie,\u003Cbr\u003ESi je n\u2019accepte pas ma mort\u00a0?\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur viendra sur les nu\u00e9es du ciel avec puissance et gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EOn verra le Seigneur, il ne ment pas\u00a0! S\u2019il semble tarder, attends-le\u00a0: \u00e0 son heure il viendra\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"113b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Non pas \u00e0 nous, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, non pas \u00e0 nous, *\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e0 ton nom, donne la gloire,\u003Cbr \/\u003E\npour ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Pourquoi les pa\u00ef\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens diraient-ils :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Notre Dieu, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est au ciel ;\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qu\u0027il ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, il le fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Leurs idoles : \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er et argent,\u003Cbr \/\u003E\nouvrages de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins humaines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Elles ont une bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et ne parlent pas,\u003Cbr \/\u003E\ndes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et ne voient pas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E des oreilles et n\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent pas,\u003Cbr \/\u003E\ndes narines et ne s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Leurs mains ne peuvent toucher, +\u003Cbr \/\u003E\nleurs pieds ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event marcher, *\u003Cbr \/\u003E\npas un son ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur gosier !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils deviennent comme elles,\u003Cbr \/\u003E\ntous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui les font, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui mettent leur f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei en elles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Isra\u00ebl, mets ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nle secours, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, c\u0027est lui !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Famille d\u0027Aaron, mets ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nle secours, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, c\u0027est lui !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, ayez f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nle secours, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, c\u0027est lui !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur se souvient de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es : il b\u00e9nira ! *\u003Cbr \/\u003E\nIl b\u00e9nira la fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nil b\u00e9nira la fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle d\u0027Aaron ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il b\u00e9nira tous ceux qui craignent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndu plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End au plus petit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que le Seigneur multipl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ses bienfaits\u003Cbr \/\u003E\npour vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es et vos enfants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Soyez b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es par le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nqui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le ciel, c\u0027est le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El du Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\naux hommes, il a donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Les morts ne louent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nni ceux qui desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Nous, les vivants, b\u00e9niss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant et pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est notre juge, le Seigneur est notre roi\u00a0: c\u2019est lui qui vient nous sauver.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 4, 4-5","texte":"Soyez toujours dans la joie du Seigneur\u00a0; laissez-moi vous le redire\u00a0: soyez dans la joie. Que votre s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 soit connue de tous les hommes. Le Seigneur est proche."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ R\u00e9jouissons-nous dans le Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissons-nous, car il est proche\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu as aim\u00e9, Seigneur, cette terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait revenir ses d\u00e9port\u00e9s. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Justice marchera devant toi,\u003Cbr \/\u003E\net tes pas traceront le chemin. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureuse Vierge Marie, toi qui as cru\u00a0! En toi s\u2019est accomplie la Parole de Dieu, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EFils du Tr\u00e8s-Haut, annonc\u00e9 par l\u2019ange \u00e0 la Vierge Marie,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 r\u00e8gne \u00e0 jamais sur ton peuple.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens et demeure avec nous\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour toi, Saint de Dieu, Jean le Pr\u00e9curseur a tressailli d\u2019all\u00e9gresse d\u00e8s avant sa naissance,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 r\u00e9v\u00e8le \u00e0 tous les hommes la joie du salut.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, dont le nom sauveur a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Joseph,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 lib\u00e8re ton peuple de ses p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELumi\u00e8re du monde, qu\u2019attendaient Sym\u00e9on et tous les justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0soutiens l\u2019esp\u00e9rance de ton \u00c9glise.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESoleil levant, dont Zacharie a entrevu le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0illumine ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres et l\u2019ombre de la mort.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur tout-puissant et mis\u00e9ricordieux, ne laisse pas le souci de nos t\u00e2ches pr\u00e9sentes entraver notre marche \u00e0 la rencontre de ton Fils\u00a0; mais \u00e9veille en nous cette intelligence du c\u0153ur qui nous pr\u00e9pare \u00e0 l\u2019accueillir et nous fait entrer dans sa propre vie. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}