{"informations":{"date":"2025-11-02","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, on peut choisir d\u2019autres lectures dans le Lectionnaire III : Messe des d\u00e9funts (adultes)","fete":"","degre":"","ligne1":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, lectures au choix dans le rituel des fun\u00e9railles","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Comme une offrande parfaite, il les accueille \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ELes \u00e2mes des justes sont dans la main de Dieu ;\u003Cbr \/\u003E\naucun tourment n\u2019a de prise sur eux.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EAux yeux de l\u2019insens\u00e9, ils ont paru mourir ;\u003Cbr \/\u003E\nleur d\u00e9part est compris comme un malheur,\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003Eet leur \u00e9loignement, comme une fin :\u003Cbr \/\u003E\nmais ils sont dans la paix.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EAu regard des hommes, ils ont subi un ch\u00e2timent,\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u2019esp\u00e9rance de l\u2019immortalit\u00e9 les comblait.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EApr\u00e8s de faibles peines,\u003Cbr \/\u003E\nde grands bienfaits les attendent,\u003Cbr \/\u003E\ncar Dieu les a mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve\u003Cbr \/\u003E\net trouv\u00e9s dignes de lui.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EComme l\u2019or au creuset, il les a \u00e9prouv\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\ncomme une offrande parfaite, il les accueille.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EAu temps de sa visite, ils resplendiront :\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u2019\u00e9tincelle qui court sur la paille, ils avancent.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EIls jugeront les nations, ils auront pouvoir sur les peuples,\u003Cbr \/\u003E\net le Seigneur r\u00e9gnera sur eux pour les si\u00e8cles.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EQui met en lui sa foi comprendra la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nceux qui sont fid\u00e8les resteront, dans l\u2019amour, pr\u00e8s de lui.\u003Cbr \/\u003E\nPour ses amis, gr\u00e2ce et mis\u00e9ricorde :\u003Cbr \/\u003E\nil visitera ses \u00e9lus.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","ref":"Sg 3, 1-6.9","intro_lue":"Lecture du livre de la Sagesse","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003EJ\u2019en suis s\u00fbr, je verrai les bont\u00e9s du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsur la terre des vivants.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"26, 13","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est ma lumi\u00e8re et mon salut ;\u003Cbr \/\u003E\nde qui aurais-je crainte ?\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le rempart de ma vie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant qui tremblerais-je ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u2019ai demand\u00e9 une chose au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla seule que je cherche :\u003Cbr \/\u003E\nhabiter la maison du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntous les jours de ma vie,\u003Cbr \/\u003E\npour admirer le Seigneur dans sa beaut\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net m\u2019attacher \u00e0 son temple.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00c9coute, Seigneur, je t\u2019appelle !\u003Cbr \/\u003E\nPiti\u00e9 ! R\u00e9ponds-moi !\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur m\u2019a redit ta parole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Cherchez ma face. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est ta face, Seigneur, que je cherche :\u003Cbr \/\u003E\nne me cache pas ta face.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMais j\u2019en suis s\u00fbr, je verrai les bont\u00e9s du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsur la terre des vivants.\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Esp\u00e8re le Seigneur, sois fort et prends courage ;\u003Cbr \/\u003E\nesp\u00e8re le Seigneur. \u00bb\u003C\/p\u003E","ref":"26 (27), 1, 4, 7-9a, 13-14","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab La mort a \u00e9t\u00e9 engloutie dans la victoire \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 c\u2019est un myst\u00e8re que je vous annonce :\u003Cbr \/\u003E\nnous ne mourrons pas tous, mais tous nous serons transform\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 et cela en un instant, en un clin d\u2019\u0153il,\u003Cbr \/\u003E\nquand, \u00e0 la fin, la trompette retentira.\u003Cbr \/\u003E\nCar elle retentira, et les morts ressusciteront, imp\u00e9rissables,\u003Cbr \/\u003E\net nous, nous serons transform\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Il faut en effet que cet \u00eatre p\u00e9rissable que nous sommes\u003Cbr \/\u003E\nrev\u00eate ce qui est imp\u00e9rissable ;\u003Cbr \/\u003E\nil faut que cet \u00eatre mortel rev\u00eate l\u2019immortalit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Et\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E quand cet \u00eatre p\u00e9rissable\u003Cbr \/\u003E\naura rev\u00eatu ce qui est imp\u00e9rissable,\u003Cbr \/\u003E\nquand cet \u00eatre mortel\u003Cbr \/\u003E\naura rev\u00eatu l\u2019immortalit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nalors se r\u00e9alisera la parole de l\u2019\u00c9criture :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cem\u003ELa mort a \u00e9t\u00e9 engloutie dans la victoire.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u003Cem\u003E\u00d4 Mort, o\u00f9 est ta victoire ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Mort, o\u00f9 est-il, ton aiguillon ?\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 L\u2019aiguillon de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est le p\u00e9ch\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nce qui donne force au p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la Loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu qui nous donne la victoire\u003Cbr \/\u003E\npar notre Seigneur J\u00e9sus Christ. \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","ref":"1 Co 15, 51-57","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Corinthiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Celui qui croit le Fils a la vie \u00e9ternelle, et moi, je le ressusciterai au dernier jour \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u003C\/span\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait aux foules\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Tous ceux que me donne le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nviendront jusqu\u2019\u00e0 moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net celui qui vient \u00e0 moi,\u003Cbr \/\u003E\nje ne vais pas le jeter dehors.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Car je suis descendu du ciel\u003Cbr \/\u003E\npour faire non pas ma volont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais la volont\u00e9 de Celui qui m\u2019a envoy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Or, telle est la volont\u00e9 de Celui qui m\u2019a envoy\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque je ne perde aucun de ceux qu\u2019il m\u2019a donn\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmais que je les ressuscite au dernier jour.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Telle est la volont\u00e9 de mon P\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque celui qui voit le Fils et croit en lui\u003Cbr \/\u003E\nait la vie \u00e9ternelle\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net moi, je le ressusciterai au dernier jour.\u00a0\u00bb\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","ref":"Jean 6, 37-40","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Jean","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan\u003EMoi, je suis la r\u00e9surrection et la vie, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui croit en moi ne mourra jamais.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 11, 25a.26"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"2","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Marcien":{"id":"89","sexe":"masculin","pays":""},"Victorin":{"id":"90","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Marcien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/89\/Marcien.html"},"Victorin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/90\/Victorin.html"}},"derives":{"Victorine":{"id":"1609","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1609\/Victorine.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Comm\u00e9moration des d\u00e9funts":{"id":"170","valeur":"Comm\u00e9moration des d\u00e9funts","resume":"Lendemain de la Toussaint","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/170\/Comm%C3%A9moration-des-d%C3%A9funts.html","description":"\"Jour o\u00f9 l'\u00c9glise interc\u00e8de pour ses membres endormis dans la mort et qui souffrent dans une ultime purification avant d'entrer dans la Gloire\" (Martyrologe de Solesmes). Saint Odilon, abb\u00e9 de Cluny, \u00e9tablit, dans le millier de monast\u00e8res qui d\u00e9pendaient de la grande abbaye bourguignonne, un office liturgique \u00e0 l'intention de tous les fr\u00e8res d\u00e9funts. L'extension de l'influence clunysienne \u00e9tendit cette coutume \u00e0 l'\u00c9glise universelle en m\u00eame temps que se pr\u00e9cisait la doctrine concernant les \u00e2mes du Purgatoire ('Le purgatoire est l'infirmerie du Bon-Dieu' disait le cur\u00e9 d'Ars).Voir aussi - 'Le Sanctuaire de Notre-Dame de Montligeon', un lieu o\u00f9 l'on peut confier les d\u00e9funts \u00e0 la pri\u00e8re.- Communion des saints.Comm\u00e9moraison de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts. La sainte M\u00e8re \u00c9glise, attentive \u00e0 rendre de dignes louanges \u00e0 tous ses enfants qui jouissent du bonheur du ciel, s'empresse d'interc\u00e9der aupr\u00e8s de Dieu pour les \u00e2mes de tous ceux qui se sont endormis dans l'esp\u00e9rance de la r\u00e9surrection, mais aussi en faveur de tous les hommes depuis la cr\u00e9ation du monde, dont le Seigneur seul conna\u00eet la foi, pour, qu'avec le secours d'instantes pri\u00e8res, ils puissent entrer dans la communaut\u00e9 des habitants du ciel et jouir de la vision du bonheur \u00e9ternel."}},"autres":{"Agape":{"valeur":"Saint Agape","id":"8845","resume":"Martyr \u00e0 S\u00e9baste en Arm\u00e9nie (+ v. 315)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8845\/Saint-Agape.html"},"Agostino Cozzolino":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Agostino Cozzolino","id":"13717","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain (+ 1988)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13717\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Agostino-Cozzolino.html"},"Akindynos":{"valeur":"Saint Akindynos","id":"8850","resume":"Martyr en Perse (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8850\/Saint-Akindynos.html"},"Ambroise":{"valeur":"Saint Ambroise","id":"34","resume":"Abb\u00e9 d'Agaune (+ v. 520)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/34\/Saint-Ambroise.html"},"Arnaldo Canepa":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Arnaldo Canepa","id":"13643","resume":"Cat\u00e9chiste italien (+ 1966)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13643\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Arnaldo-Canepa.html"},"Baye et Maure":{"valeur":"Saintes Baye et Maure","id":"8860","resume":"Recluses en Ecosse (X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8860\/Saintes-Baye-et-Maure.html"},"Carterius, Styriaque, Tobie, Eudoxe, Agapios":{"valeur":"Saints Carterius, Styriaque, Tobie, Eudoxe, Agapios","id":"12329","resume":"Et leurs compagnons martyrs en Arm\u00e9nie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12329\/Saints-Carterius--Styriaque--Tobie--Eudoxe--Agapios.html"},"Domnin":{"valeur":"Saint Domnin","id":"8848","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque de Grenoble (+ 386)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8848\/Saint-Domnin.html"},"Domnus de Vienne":{"valeur":"Saint Domnus de Vienne","id":"8893","resume":"\u00e9v\u00eaque de Vienne (+ 657)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8893\/Saint-Domnus-de-Vienne.html"},"Eustochie de Tarse":{"valeur":"Sainte Eustochie de Tarse","id":"8865","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8865\/Sainte-Eustochie-de-Tarse.html"},"Georges de Vienne":{"valeur":"Saint Georges de Vienne","id":"8869","resume":"\u00c9v\u00eaque de Vienne (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8869\/Saint-Georges-de-Vienne.html"},"Gr\u00e9goire de Parumala":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire de Parumala","id":"10577","resume":"\u00e9v\u00eaque en Inde (+ 1902)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10577\/Saint-Gr%C3%A9goire-de-Parumala.html"},"Hermes":{"valeur":"Saint Hermes","id":"8874","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8874\/Saint-Hermes.html"},"Jean Bodey":{"valeur":"Bienheureux Jean Bodey","id":"8884","resume":"Martyr en Angleterre (+ 1583)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8884\/Bienheureux-Jean-Bodey.html"},"Jorand":{"valeur":"Saint Jorand","id":"8889","resume":"Moine ermite en Bretagne (+ 1340)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8889\/Saint-Jorand.html"},"Juste de Trieste":{"valeur":"Saint Juste de Trieste","id":"8894","resume":"Martyr \u00e0 Trieste en Istrie (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8894\/Saint-Juste-de-Trieste.html"},"Malachie d'Armagh":{"valeur":"Saint Malachie d'Armagh","id":"40","resume":"Archev\u00eaque en Irlande (+ 1148)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/40\/Saint-Malachie-d-Armagh.html"},"Marcien":{"valeur":"Saint Marcien","id":"8904","resume":"Ermite en Syrie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8904\/Saint-Marcien.html"},"Marguerite de Lorraine":{"valeur":"Bienheureuse Marguerite de Lorraine","id":"35","resume":"Petite-fille du bon roi Ren\u00e9 et a\u00efeule de Henri IV (+ 1521)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/35\/Bienheureuse-Marguerite-de-Lorraine.html"},"Pie Campidelli":{"valeur":"Bienheureux Pie Campidelli","id":"8919","resume":"Religieux passionniste (+ 1889)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8919\/Bienheureux-Pie-Campidelli.html"},"Sevold":{"valeur":"Saint Sevold","id":"8924","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8924\/Saint-Sevold.html"},"Silvia Cardoso":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Silvia Cardoso","id":"12832","resume":"La\u00efque portugaise (+ 1950)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12832\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Silvia-Cardoso.html"},"Th\u00e9odote de Laodic\u00e9e":{"valeur":"Saint Th\u00e9odote de Laodic\u00e9e","id":"8929","resume":"(+ 334)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8929\/Saint-Th%C3%A9odote-de-Laodic%C3%A9e.html"},"Thomas de Walden":{"valeur":"Bienheureux Thomas de Walden","id":"8934","resume":"(+ 1430)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8934\/Bienheureux-Thomas-de-Walden.html"},"Venanzio Maria Quadri":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Venanzio Maria Quadri","id":"13052","resume":"Religieux italien (+ 1937)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13052\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Venanzio-Maria-Quadri.html"},"Victorin":{"valeur":"Saint Victorin","id":"36","resume":"\u00c9v\u00eaque de Pettau, en Pannonie (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/36\/Saint-Victorin.html"},"Vulgan":{"valeur":"Saint Vulgan","id":"8944","resume":"Ermite dans le Pas-de-Calais (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8944\/Saint-Vulgan.html"},"W\u00e9nefride":{"valeur":"Sainte W\u00e9nefride","id":"8978","resume":"Vierge dans le pays de Galles (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8978\/Sainte-W%C3%A9nefride.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-02","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, on peut choisir d\u2019autres lectures dans le Lectionnaire III : Messe des d\u00e9funts (adultes)","fete":"","degre":"","ligne1":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, lectures au choix dans le rituel des fun\u00e9railles","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur te couvre de ses ailes, rien \u00e0 craindre des terreurs de la nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u0027illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection ; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-02","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, on peut choisir d\u2019autres lectures dans le Lectionnaire III : Messe des d\u00e9funts (adultes)","fete":"","degre":"","ligne1":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, lectures au choix dans le rituel des fun\u00e9railles","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EMa\u00eetre et Seigneur de la vie, nous t\u0027adorons.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"L. Deiss","editeur":"Levain","titre":"Seigneur, tu as vaincu la mort, ","texte":"R\/Seigneur, tu as vaincu la mort, \u003Cbr\u003ESeigneur, tu as fait briller la vie, \u003Cbr\u003EPour l\u0027\u00e9ternit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Christ est ressuscit\u00e9 d\u0027entre les morts ! \u003Cbr\u003EPr\u00e9mices de ceux qui se sont endormis. \u003Cbr\u003ELa mort est vaincue par la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Christ est ressuscit\u00e9 d\u0027entre les morts ! \u003Cbr\u003ELa mort a \u00e9t\u00e9 engloutie par la vie ! \u003Cbr\u003E\u00d4 mort o\u00f9 donc est ta victoire ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Christ est ressuscit\u00e9 d\u0027entre les morts !\u003Cbr\u003EAu Dieu du salut rendons gr\u00e2ce \u00e0 jamais\u003Cbr\u003EPar notre Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est roi, v\u00eatu de majest\u00e9, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"92","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est v\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de magnificence,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt la terre tient b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, in\u00e9branlable\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E d\u00e8s l\u0027origine ton tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene tient bon,\u003Cbr \/\u003E\ndepuis toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, tu es.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Les flots s\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nles flots \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event leur voix,\u003Cbr \/\u003E\nles flots \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event leur fracas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Plus que la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix des eaux profondes,\u003Cbr \/\u003E\ndes vagues sup\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\nsuperbe est le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans les hauteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes volont\u00e9s sont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent immuables\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla saintet\u00e9 empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ta maison,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des temps.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELouez le Seigneur du haut des cieux, all\u00e9luia, louez-le depuis la terre, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"148","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du haut des cieux,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E dans les hauteurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Vous, tous ses \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges, louez-le,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les univers.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez-le, sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et lune,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le, tous les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres de lumi\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E vous, cieux des cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, louez-le,\u003Cbr \/\u003E\net les eaux des haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des cieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils louent le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nsur son ordre ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent cr\u00e9\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E c\u2019est lui qui les pos\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour toujours\u003Cbr \/\u003E\nsous une loi qui ne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Essera pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er depuis la terre,\u003Cbr \/\u003E\nmonstres mar\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens, tous les ab\u00eemes ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E feu et gr\u00eale, n\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eige et brouillard,\u003Cbr \/\u003E\nvent d\u2019ouragan qui accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sa parole ;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les montagnes et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les collines,\u003Cbr \/\u003E\nles arbres des verg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, tous les c\u00e8dres ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E les b\u00eates sauvages et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les troupeaux,\u003Cbr \/\u003E\nle reptile et l\u2019oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui vole ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et tous les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nles princes et tous les j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eges de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E tous les jeunes g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens et jeunes filles,\u003Cbr \/\u003E\nles vieillards c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme les enfants.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13 \u003C\/span\u003EQu\u2019ils louent le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle seul au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout nom ;\u003Cbr \/\u003E\nsur le ciel et sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, sa splendeur :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il accro\u00eet la vigue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son peuple.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLouange de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils d\u2019Isra\u00ebl, le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple de ses proches !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ez 37, 12b-14","texte":"Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: je vais ouvrir vos tombeaux et je vous en ferai sortir, \u00f4 mon peuple, et je vous ram\u00e8nerai sur la terre d\u2019Isra\u00ebl. Vous saurez que je suis le Seigneur, quand j\u2019ouvrirai vos tombeaux et vous en ferai sortir, \u00f4 mon peuple\u00a0! Je mettrai en vous mon esprit, et vous vivrez\u00a0; je vous installerai sur votre terre, et vous saurez que je suis le Seigneur\u00a0: je l\u2019ai dit et je le ferai. Parole du Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Toi, la R\u00e9surrection et la Vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u00e9sus, tu as d\u00e9truit la mort.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je mettrai en vous mon Esprit et vous vivrez. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis le Seigneur\u00a0: je l\u2019ai dit et je le ferai. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EGloire \u00e0 toi, Christ ressuscit\u00e9, Soleil levant qui viens nous visiter, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans l\u2019action de gr\u00e2ce, prions le Christ, le Fils du Dieu vivant\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, lumi\u00e8re de lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-nous en ce jour qui commence.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui viens \u00e0 notre rencontre,\u003Cbr \/\u003E\nsois de toutes nos rencontres aujourd\u2019hui.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui nous accueilles quand nous te recevons,\u003Cbr \/\u003E\nrends-nous accueillants \u00e0 tous ceux qui te cherchent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui t\u2019es fait nourriture et breuvage,\u003Cbr \/\u003E\nmaintiens en nous l\u2019\u00e9nergie de l\u2019eucharistie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, lumi\u00e8re sur la vie et sur la mort des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire \u00e0 travers nous ceux qui sont heureux et ceux qui souffrent.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c9coute nos pri\u00e8res avec bont\u00e9, Seigneur, nous t\u0027en prions : tandis que grandit notre foi en ton Fils ressuscit\u00e9 d\u0027entre les morts, affermis aussi notre esp\u00e9rance, puisque nous attendons la r\u00e9surrection de ceux qui t\u0027ont servi. Par J\u00e9sus-Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-02","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, on peut choisir d\u2019autres lectures dans le Lectionnaire III : Messe des d\u00e9funts (adultes)","fete":"","degre":"","ligne1":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, lectures au choix dans le rituel des fun\u00e9railles","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Au commencement ","texte":"Au commencement \u003Cbr\u003EEtait le Verbe !\u003Cbr\u003EIl \u00e9tait en Dieu ! \u003Cbr\u003EIl \u00e9tait Dieu ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EIl \u00e9tait la Vie, \u003Cbr\u003ENotre lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003ELa lumi\u00e8re luit \u003Cbr\u003EDans notre nuit !\u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui croit en son nom \u003Cbr\u003EA Dieu pour P\u00e8re !\u003Cbr\u003EQui l\u0027aura re\u00e7u \u003Cbr\u003ENe mourra plus ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Verbe fait chair, \u003Cbr\u003EParmi les hommes \u003Cbr\u003EA manifest\u00e9 \u003Cbr\u003ELa v\u00e9rit\u00e9 ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenons de Lui \u003Cbr\u003EGr\u00e2ce sur gr\u00e2ce !\u003Cbr\u003EIl a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u003Cbr\u003ELe Dieu cach\u00e9 ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt par J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ELe Fils unique,\u003Cbr\u003EUn jour, de nos yeux, \u003Cbr\u003ENous verrons Dieu ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe veux te b\u00e9nir chaque jour, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"144 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E  Je t\u2019exalterai, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Roi,\u003Cbr\u003Eje b\u00e9nirai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E  Chaque jour je te b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enirai,\u003Cbr\u003Eje louerai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E  Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 sa grandeur, il n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de limite.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E  D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, on vanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes \u0153uvres,\u003Cbr\u003Eon proclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes exploits.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E  Je redirai le r\u00e9c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de tes merveilles,\u003Cbr\u003Eton \u00e9clat, ta gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et ta splendeur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E  On dira ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce redoutable\u00a0;\u003Cbr\u003Eje raconter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta grandeur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E  On rappellera tes imm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses bont\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Etous acclamer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la bont\u00e9 du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pour tous,\u003Cbr\u003Esa tendresse, pour to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses \u0153uvres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETon r\u00e8gne est un r\u00e8gne \u00e9ternel, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"144 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E  Que tes \u0153uvres, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr\u003Eet que tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles te b\u00e9nissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E  Ils diront la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr\u003Eils parler\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de tes exploits,\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E  annon\u00e7ant aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes tes exploits,\u003Cbr\u003Ela gloire et l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E  ton r\u00e8gne, un r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne \u00e9ternel,\u003Cbr\u003Eton empire, pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur est vrai en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il dit, \u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E  Le Seigneur souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent tous ceux qui tombent,\u003Cbr\u003Eil redresse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les accabl\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout pouvoir lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 au ciel et sur la terre, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"144 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E  Les yeux sur toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ils esp\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr\u003Etu leur donnes la nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere au temps voulu\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E  tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres ta main\u00a0:\u003Cbr\u003Etu rassasies avec bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tout ce qui vit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est juste en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses voies,\u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E  Il est proche de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui l\u2019invoquent,\u003Cbr\u003Ede tous ceux qui l\u2019inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent en v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E  Il r\u00e9pond au d\u00e9sir de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr\u003Eil \u00e9coute leur cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E\u00a0: il les sauve.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E  Le Seigneur garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous ceux qui l\u2019aiment,\u003Cbr\u003Emais il d\u00e9truir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E  Que ma bouche proclame \u003Cbr\u003Eles lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur\u00a0! *\u003Cbr\u003ESon nom tr\u00e8s saint, que toute chair le b\u00e9nisse\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Si vous gardez ma parole,\u003Cbr \/\u003E\nvous saurez que vous \u00eates mes disciples.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1Co 15, 12-34","titre":"La R\u00e9surrection du Christ, notre esp\u00e9rance","texte":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res : 12 Nous proclamons que le Christ est ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts\u00a0; alors, comment certains d\u2019entre vous peuvent-ils affirmer qu\u2019il n\u2019y a pas de r\u00e9surrection des morts\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n13 S\u2019il n\u2019y a pas de r\u00e9surrection des morts, le Christ non plus n\u2019est pas ressuscit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n14 Et si le Christ n\u2019est pas ressuscit\u00e9, notre proclamation est sans contenu, votre foi aussi est sans contenu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n15 et nous faisons figure de faux t\u00e9moins de Dieu, pour avoir affirm\u00e9, en t\u00e9moignant au sujet de Dieu, qu\u2019il a ressuscit\u00e9 le Christ, alors qu\u2019il ne l\u2019a pas ressuscit\u00e9 si vraiment les morts ne ressuscitent pas.\u003Cbr \/\u003E\n16 Car si les morts ne ressuscitent pas, le Christ non plus n\u2019est pas ressuscit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n17 Et si le Christ n\u2019est pas ressuscit\u00e9, votre foi est sans valeur, vous \u00eates encore sous l\u2019emprise de vos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n18 et donc, ceux qui se sont endormis dans le Christ sont perdus.\u003Cbr \/\u003E\n19 Si nous avons mis notre espoir dans le Christ pour cette vie seulement, nous sommes les plus \u00e0 plaindre de tous les hommes.\u003Cbr \/\u003E\n20 Mais non\u00a0! le Christ est ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts, lui, premier ressuscit\u00e9 parmi ceux qui se sont endormis.\u003Cbr \/\u003E\n21 Car, la mort \u00e9tant venue par un homme, c\u2019est par un homme aussi que vient la r\u00e9surrection des morts.\u003Cbr \/\u003E\n22 En effet, de m\u00eame que tous les hommes meurent en Adam, de m\u00eame c\u2019est dans le Christ que tous recevront la vie,\u003Cbr \/\u003E\n23 mais chacun \u00e0 son rang\u00a0: en premier, le Christ, et ensuite, lors du retour du Christ, ceux qui lui appartiennent.\u003Cbr \/\u003E\n24 Alors, tout sera achev\u00e9, quand le Christ remettra le pouvoir royal \u00e0 Dieu son P\u00e8re, apr\u00e8s avoir an\u00e9anti, parmi les \u00eatres c\u00e9lestes, toute Principaut\u00e9, toute Souverainet\u00e9 et Puissance.\u003Cbr \/\u003E\n25 Car c\u2019est lui qui doit r\u00e9gner jusqu\u2019au jour o\u00f9 Dieu aura mis sous ses pieds tous ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\n26 Et le dernier ennemi qui sera an\u00e9anti, c\u2019est la mort,\u003Cbr \/\u003E\n27 car il a tout mis sous ses pieds. Mais quand le Christ dira\u00a0: \u00ab\u00a0Tout est soumis d\u00e9sormais\u00a0\u00bb, c\u2019est \u00e9videmment \u00e0 l\u2019exclusion de Celui qui lui aura soumis toutes choses.\u003Cbr \/\u003E\n28 Et, quand tout sera mis sous le pouvoir du Fils, lui-m\u00eame se mettra alors sous le pouvoir du P\u00e8re qui lui aura tout soumis, et ainsi, Dieu sera tout en tous.\u003Cbr \/\u003E\n29 Autrement, que feront-ils, ceux qui se font baptiser pour les morts\u00a0? Si vraiment les morts ne ressuscitent pas, pourquoi se faire baptiser pour eux\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n30 Et pourquoi nous aussi courons-nous des dangers \u00e0 chaque instant\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n31 Chaque jour, j\u2019affronte la mort, et cela, fr\u00e8res, est votre fiert\u00e9, que je partage dans le Christ J\u00e9sus notre Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n32 S\u2019il n\u2019y avait eu que de l\u2019humain dans mon combat contre les b\u00eates \u00e0 \u00c9ph\u00e8se, \u00e0 quoi cela m\u2019aurait-il servi\u00a0? Si les morts ne ressuscitent pas, mangeons et buvons, car demain nous mourrons.\u003Cbr \/\u003E\n33 Ne vous y trompez pas\u00a0: Les mauvaises compagnies corrompent les bonnes m\u0153urs.\u003Cbr \/\u003E\n34 Reprenez donc vos esprits, et ne p\u00e9chez pas\u00a0: en effet, certains d\u2019entre vous n\u2019ont pas la connaissance de Dieu. Je vous le dis, \u00e0 votre honte.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Christ a vaincu la mort,\u003Cbr \/\u003E\nchantons sa gloire !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Dieu que nous avons est le Dieu des victoires,\u003Cbr \/\u003E\net les portes de la mort sont \u00e0 Dieu, le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe dernier ennemi qu\u0027il d\u00e9truira, c\u0027est la mort,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a tout mis sous ses pieds.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. AMBROISE \u003Cbr\u003EPOUR L\u0027ANNIVERSAIRE DE LA MORT DE SON FR\u00c8RE","texte_patristique":"\u003Cp\u003ENous voyons que la mort est un avantage, et la vie un tourment, si bien que Paul a pu dire : \u003Cem\u003EPour moi, vivre c\u0027est le Christ, et mourir est un avantage\u003C\/em\u003E. Qu\u0027est-ce que le Christ? Rien d\u0027autre que la mort du corps, et l\u0027esprit qui donne la vie. Aussi mourons avec lui pour vivre avec lui. Nous devons chaque jour nous habituer et nous affectionner \u00e0 la mort afin que notre \u00e2me apprenne, par cette s\u00e9paration, \u00e0 se d\u00e9tacher des d\u00e9sirs mat\u00e9riels. Notre \u00e2me \u00e9tablie dans les hauteurs, o\u00f9 les sensualit\u00e9s terrestres ne peuvent acc\u00e9der pour l\u0027engluer, accueillera l\u0027image de la mort pour ne pas encourir le ch\u00e2timent de la mort. En effet \u003Cem\u003Ela loi\u003C\/em\u003E de la chair \u003Cem\u003Eest en lutte contre la loi de l\u0027\u00e2me\u003C\/em\u003E et cherche \u00e0 l\u0027entra\u00eener dans l\u0027erreur. ~ Mais quel est le rem\u00e8de ? \u003Cem\u003EQui me d\u00e9livrera de ce corps de mort ? \u2014 La gr\u00e2ce de Dieu, par J\u00e9sus Christ, notre Seigneur.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nNous avons le m\u00e9decin, adoptons le rem\u00e8de. Notre rem\u00e8de, c\u0027est la gr\u00e2ce du Christ, et le \u003Cem\u003Ecorps de mort\u003C\/em\u003E, c\u0027est notre corps. Alors, soyons \u00e9trangers au corps pour ne pas \u00eatre \u00e9trangers au Christ. Si nous sommes dans le corps, ne suivons pas ce qui vient du corps ; n\u0027abandonnons pas les droits de la nature, mais pr\u00e9f\u00e9rons les dons de la gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027ajouter \u00e0 cela? Le monde a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 par la mort d\u0027un seul. Car le Christ aurait pu ne pas mourir, s\u0027il l\u0027avait voulu. Mais il n\u0027a pas jug\u00e9 qu\u0027il fallait fuir la mort comme inutile, car il ne pouvait mieux nous sauver que par sa mort. C\u0027est pourquoi sa mort donne la vie \u00e0 tous. Nous portons la marque de sa mort, nous annon\u00e7ons sa mort par notre pri\u00e8re, nous proclamons sa mort par notre sacrifice. Sa mort est une victoire, sa mort est un myst\u00e8re, le monde c\u00e9l\u00e8bre sa mort chaque ann\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQue dire encore de cette mort, puisque l\u0027exemple d\u0027un Dieu nous prouve que la mort seule a recherch\u00e9 l\u0027immortalit\u00e9 et que la mort s\u0027est rachet\u00e9e elle-m\u00eame ? II ne faut pas s\u0027attrister de la mort, puisqu\u0027elle produit le salut de tous, il ne faut pas fuir la mort que le Fils de Dieu n\u0027a pas d\u00e9daign\u00e9e et n\u0027a pas voulu fuir. ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLa mort n\u0027\u00e9tait pas naturelle, mais elle l\u0027est devenue ; car, au commencement, \u003Cem\u003EDieu n\u0027a pas cr\u00e9\u00e9 la mort\u003C\/em\u003E : il nous l\u0027a donn\u00e9e comme un rem\u00e8de. ~ L\u0027homme, condamn\u00e9 pour sa d\u00e9sob\u00e9issance \u00e0 un travail continuel et \u00e0 une d\u00e9solation insupportable, menait une vie devenue mis\u00e9rable. Il fallait mettre fin \u00e0 ses malheurs, pour que la mort lui rende ce que sa vie avait perdu. L\u0027immortalit\u00e9 serait un fardeau plut\u00f4t qu\u0027un profit, sans le souffle de la gr\u00e2ce. ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027\u00e2me a donc le pouvoir de quitter le labyrinthe de cette vie et la fange de ce corps, et de tendre vers l\u0027assembl\u00e9e du ciel, bien qu\u0027il soit r\u00e9serv\u00e9 aux saints d\u0027y parvenir ; elle peut chanter la louange de Dieu dont le texte proph\u00e9tique nous apprend qu\u0027elle est chant\u00e9e par des musiciens : \u003Cem\u003EGrandes et merveilleuses sont tes \u0153uvres. Seigneur, Dieu tout-puissant: justes et v\u00e9ritables sont tes chemins. Roi des nations. Qui ne te craindrait, Seigneur, et ne glorifierait ton nom ? Car toi seul es saint. Toutes les nations viendront se prosterner devant toi\u003C\/em\u003E. Et l\u0027\u00e2me peut voir tes noces, J\u00e9sus, o\u00f9 ton \u00e9pouse est conduite de la terre jusqu\u0027aux cieux, sous les acclamations joyeuses de tous \u2014 \u003Cem\u003Ecar vers toi vient toute chair\u003C\/em\u003E \u2014 ton \u00e9pouse qui n\u0027est plus expos\u00e9e aux dangers du monde, mais unie \u00e0 ton Esprit. ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est ce que le saint roi David a souhait\u00e9, plus que toute autre chose, pour lui-m\u00eame, c\u0027est ce qu\u0027il a voulu voir et contempler : \u003Cem\u003ELa seule chose que je demande au Seigneur, la seule que je cherche, c\u0027est d\u0027habiter la maison du Seigneur tous les jours de ma vie, et de d\u00e9couvrir la douceur du Seigneur.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Gr\u00e2ce et bonheur\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux qui s\u0027endorment dans la foi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPour les morts est offert le sacrifice d\u0027expiation,\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027ils soient d\u00e9livr\u00e9s de leurs p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ est mort, puis ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre le Seigneur des morts et des vivants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003E\u00c9coute nos pri\u00e8res avec bont\u00e9, Seigneur, nous t\u0027en prions : tandis que grandit notre foi en ton Fils ressuscit\u00e9 d\u0027entre les morts, affermis aussi notre esp\u00e9rance, puisque nous attendons la r\u00e9surrection de ceux qui t\u0027ont servi. Par J\u00e9sus-Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-02","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, on peut choisir d\u2019autres lectures dans le Lectionnaire III : Messe des d\u00e9funts (adultes)","fete":"","degre":"","ligne1":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, lectures au choix dans le rituel des fun\u00e9railles","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Tm 1, 9","texte":"Dieu nous a sauv\u00e9s, et il nous a donn\u00e9 une vocation sainte, non \u00e0 cause de nos propres actes, mais \u00e0 cause de son projet \u00e0 lui et de sa gr\u00e2ce. Cette gr\u00e2ce nous avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e dans le Christ J\u00e9sus avant tous les si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur nous guide et nous rassure ;\u003Cbr \/\u003E\nil nous fait entrer dans son domaine.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c9coute nos pri\u00e8res avec bont\u00e9, Seigneur, nous t\u0027en prions : tandis que grandit notre foi en ton Fils ressuscit\u00e9 d\u0027entre les morts, affermis aussi notre esp\u00e9rance, puisque nous attendons la r\u00e9surrection de ceux qui t\u0027ont servi. Par J\u00e9sus-Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-02","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, on peut choisir d\u2019autres lectures dans le Lectionnaire III : Messe des d\u00e9funts (adultes)","fete":"","degre":"","ligne1":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, lectures au choix dans le rituel des fun\u00e9railles","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 22-23","texte":"\u003Cp\u003ENous le savons bien, la cr\u00e9ation tout enti\u00e8re crie sa souffrance, elle passe par les douleurs d\u2019un enfantement qui dure encore. Et elle n\u2019est pas seule. Nous aussi, nous crions en nous-m\u00eames notre souffrance\u00a0; nous avons commenc\u00e9 par recevoir le Saint-Esprit, mais nous attendons notre adoption et la d\u00e9livrance de notre corps.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ B\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nil rach\u00e8te ta vie \u00e0 la mort.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c9coute nos pri\u00e8res avec bont\u00e9, Seigneur, nous t\u0027en prions : tandis que grandit notre foi en ton Fils ressuscit\u00e9 d\u0027entre les morts, affermis aussi notre esp\u00e9rance, puisque nous attendons la r\u00e9surrection de ceux qui t\u0027ont servi. Par J\u00e9sus-Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-02","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, on peut choisir d\u2019autres lectures dans le Lectionnaire III : Messe des d\u00e9funts (adultes)","fete":"","degre":"","ligne1":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, lectures au choix dans le rituel des fun\u00e9railles","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 15-16","texte":"L\u2019Esprit que vous avez re\u00e7u ne fait pas de vous des esclaves, des gens qui ont encore peur\u00a0; c\u2019est un Esprit qui fait de vous des fils\u00a0; pouss\u00e9s par cet Esprit, nous crions vers le P\u00e8re en l\u2019appelant \u00ab\u00a0Abba\u00a0!\u00a0\u00bb C\u2019est donc l\u2019Esprit Saint lui-m\u00eame qui affirme \u00e0 notre esprit que nous sommes enfants de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ En toi, Seigneur, est la source de vie ;\u003Cbr \/\u003E\npar ta lumi\u00e8re, nous voyons la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c9coute nos pri\u00e8res avec bont\u00e9, Seigneur, nous t\u0027en prions : tandis que grandit notre foi en ton Fils ressuscit\u00e9 d\u0027entre les morts, affermis aussi notre esp\u00e9rance, puisque nous attendons la r\u00e9surrection de ceux qui t\u0027ont servi. Par J\u00e9sus-Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-02","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, on peut choisir d\u2019autres lectures dans le Lectionnaire III : Messe des d\u00e9funts (adultes)","fete":"","degre":"","ligne1":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, lectures au choix dans le rituel des fun\u00e9railles","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Reste avec nous, Seigneur J\u00e9sus","texte":"Reste avec nous, Seigneur J\u00e9sus, \u003Cbr\u003EToi, le convive d\u2019Emma\u00fcs ; \u003Cbr\u003EAu long des veilles de la nuit, \u003Cbr\u003ERessuscit\u00e9, tu nous conduis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPrenant le pain, tu l\u2019as rompu, \u003Cbr\u003EAlors nos yeux t\u2019ont reconnu, \u003Cbr\u003EFlamb\u00e9e furtive o\u00f9 notre c\u0153ur \u003Cbr\u003EA pressenti le vrai bonheur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe temps est court, nos jours s\u2019en vont,\u003Cbr\u003EMais tu pr\u00e9pares ta maison ;\u003Cbr\u003ETu donnes un sens \u00e0 nos d\u00e9sirs,\u003Cbr\u003E\u00c0 nos labeurs un avenir.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EToi, le premier des p\u00e8lerins,\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9toile du dernier matin,\u003Cbr\u003ER\u00e9veille en nous, par ton amour,\u003Cbr\u003EL\u2019immense espoir de ton retour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EOracle du Seigneur \u00e0 mon seigneur : Si\u00e8ge \u00e0 ma droite.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDans sa tendresse, le Seigneur nous a laiss\u00e9 le m\u00e9morial de ses merveilles, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"110","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E De tout c\u0153ur je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e, parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Grandes sont les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment s\u0027en instruisent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Noblesse et beaut\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans ses actions\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E De ses merveilles il a laiss\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E un m\u00e9morial\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il a donn\u00e9 des v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evres \u00e0 ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\ngardant toujours m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il a montr\u00e9 sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce \u00e0 son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nlui donnant le dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Justesse et s\u00fbret\u00e9, les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de ses mains,\u003Cbr \/\u003E\ns\u00e9curit\u00e9, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses lois,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00e9tablies pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\naccomplies avec droit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere et s\u00fbret\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il apporte la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 son peuple\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nson alliance est promulgu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour toujours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsaint et redout\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble est son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La sagesse commence avec la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur. +\u003Cbr \/\u003E\nQui accomplit sa volont\u00e9 en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est \u00e9clair\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 3-5","texte":"B\u00e9ni soit Dieu, le P\u00e8re de J\u00e9sus Christ notre Seigneur\u00a0: dans sa grande mis\u00e9ricorde, il nous a fait rena\u00eetre gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9surrection de J\u00e9sus Christ pour une vivante esp\u00e9rance, pour l\u2019h\u00e9ritage qui ne conna\u00eetra ni destruction, ni souillure, ni vieillissement. Cet h\u00e9ritage vous est r\u00e9serv\u00e9 dans les cieux, \u00e0 vous que la puissance de Dieu garde par la foi, en vue du salut qui est pr\u00eat \u00e0 se manifester \u00e0 la fin des temps."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9ni soit le Seigneur :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0Du levant au couchant du soleil.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ERessuscit\u00e9 des morts, le Christ ne meurt plus, all\u00e9luia ! Sur lui la mort n\u0027a plus aucun pouvoir, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EInvoquons notre Seigneur, le Christ toujours vivant qui interc\u00e8de pour nous aupr\u00e8s de son P\u00e8re :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESouviens-toi de ton peuple, Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, soleil de nos vies, tandis que baisse le jour,\u003Cbr \/\u003E\nnous te prions pour tous les hommes :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils se confient toujours \u00e0 ta lumi\u00e8re sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde ceux que ton nom a rassembl\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils soient le temple de ton Esprit Saint.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVeille sur le pape N.\u003Cbr \/\u003E\ndonne-lui ta force et ta joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EConduis ceux qui cherchent ici-bas leur chemin :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils arrivent au bout du voyage.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPrends avec toi les d\u00e9funts :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils reposent dans la paix.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c9coute nos pri\u00e8res avec bont\u00e9, Seigneur, nous t\u0027en prions : tandis que grandit notre foi en ton Fils ressuscit\u00e9 d\u0027entre les morts, affermis aussi notre esp\u00e9rance, puisque nous attendons la r\u00e9surrection de ceux qui t\u0027ont servi. Par J\u00e9sus-Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}}