{"informations":{"date":"2025-10-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"jeudi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Jean L\u00e9onardi, pr\u00eatre. M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":"blanc"},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Voici que vient le jour du Seigneur, br\u00fblant comme la fournaise\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00ab\u00a0Vous avez contre moi des paroles dures,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nEt vous osez demander\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cQu\u2019avons-nous dit entre nous contre toi\u00a0?\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voici ce que vous avez dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cServir Dieu n\u2019a pas de sens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 quoi bon garder ses observances,\u003Cbr \/\u003E\nmener une vie sans joie\u003Cbr \/\u003E\nen pr\u00e9sence du Seigneur de l\u2019univers\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Nous en venons \u00e0 dire bienheureux les arrogants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame ceux qui font le mal sont prosp\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame s\u2019ils mettent Dieu \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, ils en r\u00e9chappent\u00a0!\u201d\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors ceux qui craignent le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019exhort\u00e8rent mutuellement.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur fut attentif et les \u00e9couta\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nun livre fut \u00e9crit devant lui pour en garder m\u00e9moire,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de ceux qui le craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui ont le souci de son nom.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur de l\u2019univers d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ils seront mon domaine particulier\u003Cbr \/\u003E\npour le jour que je pr\u00e9pare.\u003Cbr \/\u003E\nJe serai indulgent envers eux,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un homme est indulgent\u003Cbr \/\u003E\nenvers le fils qui le sert fid\u00e8lement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous verrez de nouveau qu\u2019il y a une diff\u00e9rence\u003Cbr \/\u003E\nentre le juste et le m\u00e9chant,\u003Cbr \/\u003E\nentre celui qui sert Dieu et celui qui refuse de le servir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voici que vient le jour du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nbr\u00fblant comme la fournaise.\u003Cbr \/\u003E\nTous les arrogants, tous ceux qui commettent l\u2019impi\u00e9t\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nseront de la paille.\u003Cbr \/\u003E\nLe jour qui vient les consumera,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0dit le Seigneur de l\u2019univers\u00a0\u2013,\u003Cbr \/\u003E\nil ne leur laissera ni racine ni branche.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais pour vous qui craignez mon nom,\u003Cbr \/\u003E\nle Soleil de justice se l\u00e8vera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil apportera la gu\u00e9rison dans son rayonnement.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ml 3,\u00a013-20a","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Malachie","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EHeureux est l\u2019homme\u003Cbr \/\u003E\nqui met sa foi dans le Seigneur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 39, 5a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EHeureux est l\u2019homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0qui n\u2019entre pas au conseil des m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne suit pas le chemin des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nne si\u00e8ge pas avec ceux qui ricanent,\u003Cbr \/\u003E\nmais se pla\u00eet dans la loi du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net murmure sa loi jour et nuit\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est comme un arbre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0plant\u00e9 pr\u00e8s d\u2019un ruisseau,\u003Cbr \/\u003E\nqui donne du fruit en son temps,\u003Cbr \/\u003E\net jamais son feuillage ne meurt\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qu\u2019il entreprend r\u00e9ussira.\u003Cbr \/\u003E\nTel n\u2019est pas le sort des m\u00e9chants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMais ils sont comme la paille\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0balay\u00e9e par le vent.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur conna\u00eet le chemin des justes,\u003Cbr \/\u003E\nmais le chemin des m\u00e9chants se perdra.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 1,\u00a01-2,\u00a03,\u00a04.6","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Demandez, on vous donnera\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Imaginez que l\u2019un de vous ait un ami\u003Cbr \/\u003E\net aille le trouver au milieu de la nuit pour lui demander\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cMon ami, pr\u00eate-moi trois pains,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car un de mes amis est arriv\u00e9 de voyage chez moi,\u003Cbr \/\u003E\net je n\u2019ai rien \u00e0 lui offrir.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et si, de l\u2019int\u00e9rieur, l\u2019autre lui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cNe viens pas m\u2019importuner\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa porte est d\u00e9j\u00e0 ferm\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmes enfants et moi, nous sommes couch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nJe ne puis pas me lever pour te donner quelque chose.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Eh bien\u00a0! je vous le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame s\u2019il ne se l\u00e8ve pas pour donner par amiti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil se l\u00e8vera \u00e0 cause du sans-g\u00eane de cet ami,\u003Cbr \/\u003E\net il lui donnera tout ce qu\u2019il lui faut.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Moi, je vous dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDemandez, on vous donnera\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncherchez, vous trouverez\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfrappez, on vous ouvrira.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, quiconque demande re\u00e7oit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche trouve\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui frappe, on ouvrira.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quel p\u00e8re parmi vous, quand son fils lui demande un poisson,\u003Cbr \/\u003E\nlui donnera un serpent au lieu du poisson\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ou lui donnera un scorpion\u003Cbr \/\u003E\nquand il demande un \u0153uf\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si donc vous, qui \u00eates mauvais,\u003Cbr \/\u003E\nvous savez donner de bonnes choses \u00e0 vos enfants,\u003Cbr \/\u003E\ncombien plus le P\u00e8re du ciel donnera-t-il l\u2019Esprit Saint\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux qui le lui demandent\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 11,\u00a05-13","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ouvre notre c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\npour nous rendre attentifs aux paroles de ton Fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Ac 16, 14b"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"9","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Denis":{"id":"548","sexe":"masculin","pays":""},"Abraham":{"id":"193","sexe":"masculin","pays":""},"Ghislain":{"id":"1547","sexe":"masculin","pays":""},"Sibylle":{"id":"4496","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Denis":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/548\/Denis.html"},"Abraham":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/193\/Abraham.html"},"Ghislain":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1547\/Ghislain.html"},"Sibylle":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4496\/Sibylle.html"}},"derives":{"Denez":{"id":"549","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/549\/Denez.html"},"Denys":{"id":"550","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/550\/Denys.html"},"Sidney":{"id":"5807","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5807\/Sidney.html"},"Ibrahima":{"id":"6278","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6278\/Ibrahima.html"},"Geslain":{"id":"1548","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1548\/Geslain.html"},"Ghislaine":{"id":"4208","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4208\/Ghislaine.html"},"Ghislie":{"id":"1549","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1549\/Ghislie.html"},"Ghisline":{"id":"1550","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1550\/Ghisline.html"},"Guilain":{"id":"1551","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1551\/Guilain.html"},"Guilaine":{"id":"1552","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1552\/Guilaine.html"},"Guislain":{"id":"5038","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5038\/Guislain.html"},"Guislaine":{"id":"5544","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5544\/Guislaine.html"},"Guylaine":{"id":"5542","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5542\/Guylaine.html"},"Sibil":{"id":"4497","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4497\/Sibil.html"},"Sibille":{"id":"5903","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5903\/Sibille.html"},"Sibylline":{"id":"4553","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4553\/Sibylline.html"},"Sybel":{"id":"7046","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7046\/Sybel.html"},"Sybille":{"id":"4245","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4245\/Sybille.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Denis de Paris":{"id":"1985","valeur":"Saint Denis de Paris","resume":"Et ses compagnons, martyrs \u00e0 Paris (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1985\/Saint-Denis-de-Paris.html","description":"Denis et ses compagnons, Eleuth\u00e8re et Rustique, martyrs \u00e0 Paris, en France.Le Patron de Paris et de la Seine-St Denis fut le premier \u00e9v\u00eaque de la capitale de la France. Il meurt martyr vers 250 ou 270 et est enseveli l\u00e0 o\u00f9 s'\u00e9l\u00e8ve la basilique de Saint Denis. C'est tout ce qu'on sait de lui avant le IXe si\u00e8cle. Le r\u00e9cit parle \u00e9galement de ses deux compagnons Eleuth\u00e8re et Rustique, ainsi que du portement de t\u00eate du saint apr\u00e8s sa d\u00e9capitation depuis Montmartre jusqu'\u00e0 St Denis. Les faits sont les suivants: Le nom de saint Denis appara\u00eet vers 520 dans \"la Vie de Sainte Genevi\u00e8ve\" qui t\u00e9moigne de la d\u00e9votion de la sainte envers l'\u00e9v\u00eaque martyr, son p\u00e8re dans la foi. Elle obtint du clerg\u00e9 parisien l'\u00e9rection d'une \u00e9glise sur sa tombe au \"vicus Catulliacus\" situ\u00e9 \u00e0 huit kilom\u00e8tres au nord de la Seine, l'actuelle basilique Saint Denys, rue Catullienne. Elle se rendait \u00e9galement et souvent dans une \u00e9glise de la Cit\u00e9 dont il \u00e9tait le titulaire. Un demi-si\u00e8cle plus tard, le martyrologe hieronymien mentionne la d\u00e9position de saint Denis et de ses compagnons au 9 octobre et saint Venance Fortunat atteste la diffusion de son culte jusqu'\u00e0 Bordeaux. Dans les m\u00eames ann\u00e9es, l'historien Gr\u00e9goire de Tours raconte que vers 250, le pape de Rome avait envoy\u00e9 Denis en Gaule avec six autres \u00e9v\u00eaques pour y porter l'\u00c9vangile. Celui-ci se fixa \u00e0 Lut\u00e8ce o\u00f9 il ne tarda pas \u00e0 \u00eatre mis \u00e0 mort. On pense en effet qu'il subit le martyre sous la pers\u00e9cution de D\u00e8ce (250) ou de Val\u00e9rien (258). Pr\u00e8s de la basilique o\u00f9 reposait le premier \u00e9v\u00eaque de Paris, une abbaye fut fond\u00e9e au VIIe si\u00e8cle et elle devint prestigieuse gr\u00e2ce aux largesses royales depuis Dagobert. Elle contribua au rayonnement de son saint patron en le dotant d'une merveilleuse l\u00e9gende. A partir de 835, Hilduin, abb\u00e9 du monast\u00e8re, se mit en effet \u00e0 propager en Occident un r\u00e9cit selon lequel Denis de Paris ne ferait qu'un m\u00eame personnage avec Denys l'Ar\u00e9opagite, converti par saint Paul. Ce Denys l'Ar\u00e9opagite serait lui-m\u00eame l'auteur des c\u00e9l\u00e8bres ouvrages de th\u00e9ologie attribu\u00e9s \u00e0 Denys le Mystique. L'obscur et courageux fondateur de l'\u00c9glise de Paris devenait, ainsi et pour des si\u00e8cles, un grand de la saintet\u00e9. Vers 250, Denys est envoy\u00e9 par le pape en Gaule avec six autres \u00e9v\u00eaques missionnaires. Il s'\u00e9tablit \u00e0 Paris dont il devient le premier \u00e9v\u00eaque et y subit le martyre par le glaive. On le repr\u00e9sente en g\u00e9n\u00e9ral portant sa t\u00eate d\u00e9capit\u00e9e, signe que la t\u00eate du Christ ne peut \u00eatre s\u00e9par\u00e9e de son corps, l'\u00c9glise... (saint Denys, premier \u00e9v\u00eaque de Paris)D'apr\u00e8s Gr\u00e9goire de Tours, le premier \u00e9v\u00eaque de Paris est un missionnaire venu d'Orient, au nom grec: Denis, accompagn\u00e9 du pr\u00eatre Rusticus et du diacre Eleuth\u00e8re, vers l'an 250... (dioc\u00e8se de Paris, illustration, L\u00e9gende dor\u00e9e. \u00a9 C.D.A.S.)M\u00e9moire de saint Denis, \u00e9v\u00eaque, et de ses compagnons, martyrs. Selon la tradition, saint Denis fut envoy\u00e9 en Gaule avec six autres compagnons par le pape de Rome vers 250, et, devenu premier \u00e9v\u00eaque des Parisiens, il subit le martyre avec le pr\u00eatre Rustique et le diacre \u00c9leuth\u00e8re, sans doute sous la pers\u00e9cution de Val\u00e9rien, en 258."}},"autres":{"Abraham":{"valeur":"Abraham","id":"8473","resume":"Ancien Testament - Patriarche du peuple Juif (+ v. 1850 av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8473\/Abraham.html"},"Andronic":{"valeur":"Saint Andronic","id":"1983","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1983\/Saint-Andronic.html"},"Athanasie":{"valeur":"Sainte Athanasie","id":"1984","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1984\/Sainte-Athanasie.html"},"Austregilde":{"valeur":"Sainte Austregilde","id":"11124","resume":"M\u00e8re de saint Loup de Sens (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11124\/Sainte-Austregilde.html"},"Bernard de Rodez":{"valeur":"Saint Bernard de Rodez","id":"8477","resume":"Abb\u00e9 en Rouergue (+ 1110)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8477\/Saint-Bernard-de-Rodez.html"},"Deusdedit":{"valeur":"Saint Deusdedit","id":"10503","resume":"Abb\u00e9 du Mont-Cassin (+ v. 834)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10503\/Saint-Deusdedit.html"},"Diodore, Diom\u00e8de et Didyme":{"valeur":"Saints Diodore, Diom\u00e8de et Didyme","id":"12267","resume":"Martyrs en Syrie (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12267\/Saints-Diodore--Diom%C3%A8de-et-Didyme.html"},"Domnin":{"valeur":"Saint Domnin","id":"11123","resume":"Martyr sur la voie Claudienne (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11123\/Saint-Domnin.html"},"Etienne l'Aveugle":{"valeur":"Saint Etienne l'Aveugle","id":"8487","resume":"(+ 1476)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8487\/Saint-Etienne-l-Aveugle.html"},"Gemin":{"valeur":"Saint Gemin","id":"8497","resume":"(+ 815)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8497\/Saint-Gemin.html"},"Ghislain":{"valeur":"Saint Ghislain","id":"1993","resume":"Abb\u00e9 pr\u00e8s de Mons (+ v. 680)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1993\/Saint-Ghislain.html"},"Goswin":{"valeur":"Saint Goswin","id":"8512","resume":"(+ 1165)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8512\/Saint-Goswin.html"},"Gunther":{"valeur":"Saint Gunther","id":"1987","resume":"Ermite (+ 1045)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1987\/Saint-Gunther.html"},"Innocent et huit compagnons":{"valeur":"Saints Innocent et huit compagnons","id":"12269","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1937)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12269\/Saints-Innocent-et-huit-compagnons.html"},"Jean de Prousse":{"valeur":"Saint Jean de Prousse","id":"8527","resume":"Martyr en Bithynie (XIV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8527\/Saint-Jean-de-Prousse.html"},"Jean Leonardi":{"valeur":"Saint Jean Leonardi","id":"1988","resume":"Pr\u00eatre, fondateur des Clercs de la M\u00e8re de Dieu (+ 1609)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1988\/Saint-Jean-Leonardi.html"},"Jean Lobedau":{"valeur":"Bienheureux Jean Lobedau","id":"8522","resume":"(+ 1264)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8522\/Bienheureux-Jean-Lobedau.html"},"Jerzy Ciesielski":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Jerzy Ciesielski","id":"12825","resume":"La\u00efc polonais (+ 1970)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12825\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Jerzy-Ciesielski.html"},"John Henry Newman":{"valeur":"Saint John Henry Newman","id":"12243","resume":"Cardinal (+ 1890)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12243\/Saint-John-Henry-Newman.html"},"Louis Bertrand":{"valeur":"Saint Louis Bertrand","id":"1989","resume":"Fr\u00e8re pr\u00eacheur \u00e0 Valence, en Espagne (+ 1581)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1989\/Saint-Louis-Bertrand.html"},"Martyrs de Tur\u00f3n (Asturies)":{"valeur":"Saints Martyrs de Tur\u00f3n (Asturies)","id":"10205","resume":"1934 - 1937","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10205\/Saints-Martyrs-de-Tur%C3%B3n-%28Asturies%29.html"},"Olle":{"valeur":"Sainte Olle","id":"8537","resume":"V\u00e9n\u00e9r\u00e9e pr\u00e8s de Cambrai (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8537\/Sainte-Olle.html"},"Pie XII":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Pie XII","id":"12918","resume":"Pape (260<sup>e<\/sup>) de 1939 \u00e0 1958 (+ 1958)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12918\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Pie-XII.html"},"Pierre le Militaire":{"valeur":"Saint Pierre le Militaire","id":"8542","resume":"(IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8542\/Saint-Pierre-le-Militaire.html"},"Publia":{"valeur":"Sainte Publia","id":"8547","resume":"Moniale \u00e0 Antioche (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8547\/Sainte-Publia.html"},"Sara":{"valeur":"Sainte Sara","id":"1219","resume":"Ancien Testament : \u00e9pouse du proph\u00e8te Abraham (XIX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1219\/Sainte-Sara.html"},"Savin":{"valeur":"Saint Savin","id":"8552","resume":"Ermite au pays de Bigorre (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8552\/Saint-Savin.html"},"Sibylle":{"valeur":"Bienheureuse Sibylle","id":"8557","resume":"Religieuse (XIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8557\/Bienheureuse-Sibylle.html"},"Th\u00e9ofroy":{"valeur":"Saint Th\u00e9ofroy","id":"8562","resume":"(+ v. 690)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8562\/Saint-Th%C3%A9ofroy.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"jeudi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Jean L\u00e9onardi, pr\u00eatre. M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":"blanc"},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu, mon refuge est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u2019h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u2019en toi notre bonheur et d\u2019attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"jeudi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Jean L\u00e9onardi, pr\u00eatre. M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":"blanc"},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez tous au Seigneur, adorons notre Ma\u00eetre.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tu es venu, Seigneur","texte":"Tu es venu, Seigneur, \u003Cbr\u003EDans notre nuit, \u003Cbr\u003ETourner vers l\u2019aube nos chemins\u00a0; \u003Cbr\u003ELe tien pourtant reste cach\u00e9, \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit seul nous d\u00e9couvre \u003Cbr\u003ETon passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPour nous mener au jour, \u003Cbr\u003ETu as pris corps \u003Cbr\u003EDans l\u2019ombre humaine o\u00f9 tu descends. \u003Cbr\u003EBeaucoup voudraient voir et saisir\u00a0: \u003Cbr\u003ESauront-ils reconna\u00eetre \u003Cbr\u003ETa lumi\u00e8re\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous leur disons\u00a0: \u00ab Voyez \u003Cbr\u003ELe grain qui meurt\u00a0! \u003Cbr\u003EAucun regard ne l\u2019aper\u00e7oit\u00a0; \u003Cbr\u003EMais notre c\u0153ur peut deviner \u003Cbr\u003EDans le pain du partage \u003Cbr\u003ESa pr\u00e9sence. \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuis nous portons vers toi, \u003Cbr\u003EComme un appel, \u003Cbr\u003EL\u2019espoir des hommes d\u2019aujourd\u2019hui. \u003Cbr\u003EM\u00fbris le temps, h\u00e2te le jour, \u003Cbr\u003EEt que l\u00e8ve sur terre \u003Cbr\u003ETon Royaume\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETous les pays chantent ta gloire, sainte cit\u00e9 de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"86","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Elle est fond\u00e9e sur les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes saintes. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur aime les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion *\u003Cbr\u003Eplus que toutes les deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour ta gloire on p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle de toi,\u003Cbr\u003Ev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je cite l\u2019\u00c9gypte et Babylone\u003Cbr\u003Eentre c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me connaissent.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoyez Tyr, la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, l\u2019\u00c9thiopie\u00a0:\u003Cbr\u003Echacune est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u00e0-bas. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais on appelle Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En\u00a0: \u00ab\u00a0Ma m\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003Ecar en elle, tout h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est n\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui, le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, qui la maintient. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Au registre des peuples, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0Chacun est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u00e0-bas.\u00a0\u00bb *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tous ensemble ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent, et ils chantent\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0En toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes nos sources\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici notre Dieu\u00a0! Voici le Seigneur Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 40)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E votre Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le Seigneur Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent avec puissance ;\u003Cbr \/\u003E\nson br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es lui soumet tout.\u003Cbr \/\u003E\nAvec lui, le fru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de son travail ;\u003Cbr \/\u003E\net devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, son ouvrage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme un berger, il fait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nson br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le rassemble.\u003Cbr \/\u003E\nIl porte ses agnea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u00e8ne au rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es les brebis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui a mesur\u00e9 dans sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein les eaux des mers,\u003Cbr \/\u003E\njaug\u00e9 de ses d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigts les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9valu\u00e9 en boisseaux la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la terre,\u003Cbr \/\u003E\npes\u00e9 les montagnes \u00e0 la balance\u003Cbr \/\u003E\net les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sur un crochet ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui a jaug\u00e9 l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et du Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nQuel conseill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er peut l\u0027instruire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E A-t-il pris conseil de quelqu\u0027un pour discerner, +\u003Cbr \/\u003E\npour apprendre les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du jugement, *\u003Cbr \/\u003E\npour acqu\u00e9rir le savoir\u003Cbr \/\u003E\net s\u0027instruire des v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies de la sagesse ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Voici les nations,\u003Cbr \/\u003E\ncomme la go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ette au bord d\u0027un seau, *\u003Cbr \/\u003E\nle grain de sable sur un platea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de balance !\u003Cbr \/\u003E\nVoic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les \u00eeles, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere qu\u0027il soul\u00e8ve !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Liban ne pourrait suff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere au feu,\u003Cbr \/\u003E\nni ses animaux, suff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere \u00e0 l\u0027holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Toutes les nations, devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, sont comme rien,\u003Cbr \/\u003E\nvide et n\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent pour lui.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EExaltez le Seigneur notre Dieu, prosternez-vous devant lui, car il est saint.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"98","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi : les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027agitent.\u003Cbr\u003EIl tr\u00f4ne au-dessus des K\u00e9roubim : la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tremble. \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Sion le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Ec\u0027est lui qui dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ils proclament ton nom, gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End et redoutable,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er il est saint ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est fort, le roi qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime la justice. +\u003Cbr\u003EC\u0027est toi, l\u0027aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du droit,\u003Cbr\u003Etoi qui assures en Jacob la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la droiture. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Exaltez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, +\u003Cbr\u003Eprosternez-vous au pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de son tr\u00f4ne,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er il est saint ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mo\u00efse et le pr\u00eatre Aaron, \u003Cbr\u003E Samu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, le Suppliant, +\u003Cbr\u003Etous, ils suppli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient le Seigneur, *\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E leur r\u00e9pondait.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la colonne de nu\u00e9e, il parl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit avec eux ;\u003Cbr\u003Eils ont gard\u00e9 ses volont\u00e9s, \u003Cbr\u003E les l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis qu\u0027il leur donna.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur notre Dieu, tu leur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es r\u00e9pondu : +\u003Cbr\u003Eavec eux, tu restais un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E patient,\u003Cbr\u003Emais tu les puniss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis pour leurs fautes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Exaltez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, +\u003Cbr\u003Eprosternez-vous devant sa s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E car il est saint, \u003Cbr\u003E le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu. \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 4, 10-11","texte":"Ce que chacun de vous a re\u00e7u comme don de la gr\u00e2ce, mettez-le au service des autres, comme de bons g\u00e9rants de la gr\u00e2ce de Dieu sous toutes ses formes\u00a0: si quelqu\u2019un a le don de parler, qu\u2019il dise la parole de Dieu\u00a0; s\u2019il a le don du service, qu\u2019il s\u2019en acquitte avec la force que Dieu communique. Ainsi, en toute chose, Dieu recevra sa gloire par J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u2019aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EExaltez le Seigneur notre Dieu\u00a0: il aime la justice.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec nos actions de gr\u00e2ce, pr\u00e9sentons \u00e0 Dieu nos demandes\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00c9coute-nous, Dieu tr\u00e8s bon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, qui as mis en nous le souffle de la vie\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de revivre par ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019aube de ce jour, suscite en nous le d\u00e9sir de te servir\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nos travaux et nos joies te glorifient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDevant les pi\u00e8ges de l\u2019argent et de l\u2019orgueil,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0dessille nos yeux et guide nos pas.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERends-nous sensibles aux besoins de nos fr\u00e8res\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que notre charit\u00e9 se fasse inventive.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u2019en prions, Dieu de mis\u00e9ricorde, sur les hommes qui n\u2019ont pas re\u00e7u ta lumi\u00e8re, fais lever ton soleil, J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"jeudi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Jean L\u00e9onardi, pr\u00eatre. M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":"blanc"},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"En toute vie le silence dit Dieu","texte":"En toute vie le silence dit Dieu, \u003Cbr\u003ETout ce qui est tressaille d\u0027\u00eatre \u00e0 lui !\u003Cbr\u003ESoyez la voix du silence en travail, \u003Cbr\u003ECouvez la vie, c\u0027est elle qui loue Dieu !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPas un seul mot, et pourtant c\u0027est son Nom \u003Cbr\u003EQue tout s\u00e9cr\u00e8te et presse de chanter :\u003Cbr\u003EN\u0027avez-vous pas un monde immense en vous ? \u003Cbr\u003ESoyez son cri, et vous aurez tout dit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl suffit d\u0027\u00eatre, et vous vous entendrez \u003Cbr\u003ERendre la gr\u00e2ce d\u0027\u00eatre et de b\u00e9nir ;\u003Cbr\u003EVous serez pris dans l\u0027hymne d\u0027univers, \u003Cbr\u003EVous avez tout en vous pour adorer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECar vous avez l\u0027hiver et le printemps, \u003Cbr\u003EVous \u00eates l\u0027arbre en sommeil et en fleurs ;\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des branches et du vent,\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des racines cach\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EArbres humains, jouez de vos oiseaux, \u003Cbr\u003EJouez pour Lui des \u00e9toiles du ciel\u003Cbr\u003EQui sans parole expriment la clart\u00e9 ; \u003Cbr\u003EJouez aussi des anges qui voient Dieu.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERegarde, Seigneur, vois notre d\u00e9tresse.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"88 - IV","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E (Autrefois, tu as parl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes amis,\u003Cbr\u003Edans une visi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tu leur as dit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0J\u2019ai trouv\u00e9 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur,\u003Cbr\u003Eje l\u2019ai sacr\u00e9 avec mon hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele sainte\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E et ma main sera pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec lui,\u003Cbr\u003Emon bras fortifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son courage.)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Pourtant tu l\u2019as m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, rejet\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Etu t\u2019es emport\u00e9 c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre ton messie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Tu as bris\u00e9 l\u2019alliance av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur,\u003Cbr\u003Ejet\u00e9 \u00e0 terre et profan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa couronne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Tu as perc\u00e9 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses murailles,\u003Cbr\u003Etu as d\u00e9mantel\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses forteresses\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E tous les passants du chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En l\u2019ont pill\u00e9\u00a0:\u003Cbr\u003Ele voil\u00e0 outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par ses voisins.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Tu as accru le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de l\u2019adversaire,\u003Cbr\u003Etu as mis en joie to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses ennemis\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E tu as \u00e9mouss\u00e9 le tranch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Etu ne l\u2019as pas \u00e9paul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans le combat.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Tu as mis f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En \u00e0 sa splendeur,\u003Cbr\u003Ejet\u00e9 \u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre son tr\u00f4ne\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E tu as \u00e9court\u00e9 le t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de sa jeunesse\u003Cbr\u003Eet d\u00e9vers\u00e9 sur lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E la honte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe suis le rejeton de la race de David, l\u0027\u00e9toile radieuse du matin.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"88 - V","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, resteras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E cach\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlaisseras-tu flamber le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta col\u00e8re\u00a0?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Rappelle-toi le peu que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ma vie,\u003Cbr \/\u003E\npour quel n\u00e9ant tu as cr\u00e9\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chacun des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Qui donc peut vivre et ne pas v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la mort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui s\u2019arracherait \u00e0 l\u2019empr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese des enfers\u00a0?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E O\u00f9 donc, Seigneur, est ton premi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er amour,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu jurais \u00e0 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed sur ta foi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigneur, tes servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers outrag\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ntous ces peuples dont j\u2019ai re\u00e7\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la charge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Oui, tes ennemis ont outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npoursuivi de leurs outr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges ton messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nAm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En\u00a0! Amen\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ENos ann\u00e9es passent comme l\u0027herbe qui pousse ; toi, tu es Dieu d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"89","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E notre refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Avant que n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent les montagnes, +\u003Cbr \/\u003E\nque tu enfantes la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et le monde, *\u003Cbr \/\u003E\nde toujours \u00e0 toujours,\u003Cbr \/\u003E\nt\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu es Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu fais retourner l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as dit \u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, fils d\u2019Adam\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 tes yeux, mille \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens sont comme hier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un jour qui s\u2019en va, une he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu les as balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es\u00a0: ce n\u2019est qu\u2019un songe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, c\u2019est une h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe changeante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E elle fleurit le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, elle change\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle soir, elle est fan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, dess\u00e9ch\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Nous voici an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es par ta col\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nous \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu \u00e9tales nos fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nnos secrets \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sous tes fureurs tous nos jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers s\u2019enfuient,\u003Cbr \/\u003E\nnos ann\u00e9es s\u2019\u00e9vanou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent dans un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le nombre de nos ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees\u00a0? soixante-dix,\u003Cbr \/\u003E\nquatre-vingts pour les pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vigoureux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLeur plus grand nombre n\u2019est que p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine et mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelles s\u2019enfuient, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nous envolons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui comprendra la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ta col\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui peut t\u2019ador\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans tes fureurs\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Apprends-nous la vraie mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de nos jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque nos c\u0153urs p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etrent la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pourquoi tarder\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nRavise-toi par \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd pour tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rassasie-nous de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er au matin,\u003Cbr \/\u003E\nque nous passions nos jours dans la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et les chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Rends-nous en joies tes jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ch\u00e2timent\u003Cbr \/\u003E\net les ann\u00e9es o\u00f9 nous connaissi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Fais conna\u00eetre ton \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre \u00e0 tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\net ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 leurs fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que vienne sur nous\u003Cbr \/\u003E\nla douceur du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nConsolide pour nous l\u2019ouvrage de nos mains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, consolide l\u2019ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de nos mains.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/Seigneur, en toi est la source de vie.\u003Cbr \/\u003E\nEn ta lumi\u00e8re, nous voyons la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1Tm 5, 3-25","titre":"Recommandations au sujet des veuves et des anciens","texte":"\u003Cp\u003E03 Honore et assiste les veuves qui sont vraiment seules.\u003Cbr \/\u003E\n04 Si une veuve a des enfants ou des petits-enfants, ils doivent apprendre que c\u2019est \u00e0 eux d\u2019abord de s\u2019acquitter de leurs devoirs filiaux et de rendre \u00e0 leurs parents ce qu\u2019ils ont re\u00e7u d\u2019eux. Voil\u00e0 une conduite agr\u00e9able \u00e0 Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n05 Mais la v\u00e9ritable veuve, celle qui reste seule, a mis son esp\u00e9rance en Dieu\u00a0: elle ne cesse de faire des demandes et des pri\u00e8res nuit et jour.\u003Cbr \/\u003E\n06 Quant \u00e0 celle qui se livre aux plaisirs, elle a beau vivre, elle est morte.\u003Cbr \/\u003E\n07 Insiste sur tout cela, pour qu\u2019elles soient irr\u00e9prochables.\u003Cbr \/\u003E\n08 Si quelqu\u2019un ne s\u2019occupe pas des siens, surtout des plus proches, il a reni\u00e9 la foi, il est pire qu\u2019un incroyant.\u003Cbr \/\u003E\n09 Pour \u00eatre inscrite comme veuve, une femme doit avoir au moins soixante ans, n\u2019avoir eu qu\u2019un seul mari,\u003Cbr \/\u003E\n10 \u00eatre connue pour le bien qu\u2019elle a fait, avoir \u00e9lev\u00e9 des enfants, donn\u00e9 l\u2019hospitalit\u00e9 aux voyageurs, rendu aux fid\u00e8les les plus humbles services, secouru les malheureux. Bref, il faut que, dans tous les domaines, elle se soit d\u00e9vou\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n11 Mais les veuves plus jeunes, ne les admets pas. En effet, quand la passion les d\u00e9tourne du Christ, elles veulent se remarier,\u003Cbr \/\u003E\n12 et se condamnent ainsi en rejetant leur premier engagement.\u003Cbr \/\u003E\n13 En m\u00eame temps, n\u2019ayant rien \u00e0 faire, elles s\u2019habituent \u00e0 courir toutes les maisons, non seulement sans rien faire, mais bavardant, se m\u00ealant de tout, parlant \u00e0 tort et \u00e0 travers.\u003Cbr \/\u003E\n14 Je veux donc que les plus jeunes se remarient, qu\u2019elles aient des enfants, qu\u2019elles tiennent leur maison, sans donner aucune prise aux insultes de l\u2019adversaire.\u003Cbr \/\u003E\n15 Car d\u00e9j\u00e0 quelques-unes se sont d\u00e9tourn\u00e9es pour suivre Satan.\u003Cbr \/\u003E\n16 Si une croyante a des veuves dans sa famille, qu\u2019elle les assiste\u00a0: ainsi l\u2019\u00c9glise ne sera pas surcharg\u00e9e et pourra assister les veuves qui sont vraiment seules.\u003Cbr \/\u003E\n17 Les Anciens qui exercent bien la pr\u00e9sidence m\u00e9ritent une double r\u00e9mun\u00e9ration, surtout ceux qui se donnent de la peine pour la Parole et l\u2019enseignement.\u003Cbr \/\u003E\n18 Car l\u2019\u00c9criture dit\u00a0: Le b\u0153uf qui foule le grain, tu ne lui mettras pas de museli\u00e8re, et encore\u00a0: L\u2019ouvrier m\u00e9rite son salaire.\u003Cbr \/\u003E\n19 Contre un Ancien n\u2019accepte pas d\u2019accusation, sauf s\u2019il y a deux ou trois t\u00e9moins.\u003Cbr \/\u003E\n20 Ceux qui commettent des p\u00e9ch\u00e9s, reprends-les devant tout le monde, afin que les autres aussi \u00e9prouvent de la crainte.\u003Cbr \/\u003E\n21 Devant Dieu et le Christ J\u00e9sus et devant les anges que Dieu a choisis, je te le demande solennellement\u00a0: garde ces r\u00e8gles sans parti pris, et ne fais rien par favoritisme.\u003Cbr \/\u003E\n22 Ne d\u00e9cide pas trop vite d\u2019imposer les mains \u00e0 quelqu\u2019un, ne te rends pas complice des p\u00e9ch\u00e9s d\u2019autrui, garde-toi pur.\u003Cbr \/\u003E\n23 Cesse de ne boire que de l\u2019eau, mais prends un peu de vin, \u00e0 cause de ton estomac et de tes fr\u00e9quents malaises.\u003Cbr \/\u003E\n24 Il y a des gens dont les p\u00e9ch\u00e9s sont manifestes avant m\u00eame tout jugement\u00a0; chez d\u2019autres, ils n\u2019apparaissent que plus tard.\u003Cbr \/\u003E\n25 De m\u00eame, ce que l\u2019on fait de bien est souvent manifeste, et s\u2019il en va autrement, cela ne peut rester longtemps cach\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/Fais grandir entre nous, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027accord et l\u0027harmonie d\u0027un m\u00eame amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMenez une vie digne de l\u0027\u00c9vangile,\u003Cbr \/\u003E\nfermes dans un m\u00eame esprit,\u003Cbr \/\u003E\nluttant d\u0027un c\u0153ur unanime.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSans vous soucier de vos propres affaires,\u003Cbr \/\u003E\nayez \u00e0 c\u0153ur celles de vos fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027exemple du Christ J\u00e9sus.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE SAINT IGNACE D\u0027ANTIOCHE AUX PHILADELPHIENS","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EUn seul \u00e9v\u00eaque, une seule eucharistie\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIgnace, appel\u00e9 aussi Th\u00e9ophore (Porte-Dieu), \u00e0 l\u0027\u00c9glise de Dieu le P\u00e8re et du Seigneur J\u00e9sus Christ, \u00e0 Philadelphie, en Asie mineure. Cette \u00c9glise a obtenu de Dieu mis\u00e9ricorde et a \u00e9t\u00e9 affermie par lui dans la concorde ; elle exulte dans la passion de notre Seigneur sans pouvoir en \u00eatre s\u00e9par\u00e9e et, par grande mis\u00e9ricorde, elle est pleinement convaincue de sa r\u00e9surrection. Cette \u00c9glise, je la salue dans le sang de J\u00e9sus Christ. Elle est ma joie \u00e9ternelle et constante, surtout si ses fid\u00e8les restent unis \u00e0 l\u0027\u00e9v\u00eaque, \u00e0 ses pr\u00eatres et aux diacres qui l\u0027accompagnent, qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s selon la pens\u00e9e de J\u00e9sus Christ, affermis et fortifi\u00e9s selon sa propre volont\u00e9 par son Esprit Saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCet \u00e9v\u00eaque de Philadelphie, je le sais, n\u0027a pas obtenu de lui-m\u00eame son minist\u00e8re au service de la communaut\u00e9, ni des hommes, ni par vaine gloire, mais par la charit\u00e9 de Dieu le P\u00e8re et du Seigneur J\u00e9sus Christ. Je suis frapp\u00e9 de sa s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 : par son silence, il a plus de force que les diseurs de rien. Il est harmonis\u00e9 aux commandements comme la cithare est harmonis\u00e9e \u00e0 ses cordes. C\u0027est pourquoi mon \u00e2me le f\u00e9licite de ses sentiments envers Dieu, dont je sais qu\u0027ils sont vertueux et parfaits, de sa fermet\u00e9 et de sa douceur, qui sont parfaitement conformes \u00e0 la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 du Dieu vivant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAussi, vous qui \u00eates enfants de la lumi\u00e8re de v\u00e9rit\u00e9, fuyez les divisions et les doctrines mauvaises : l\u00e0 o\u00f9 est votre berger, suivez-le, puisque vous \u00eates ses brebis. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTous ceux qui appartiennent \u00e0 Dieu et \u00e0 J\u00e9sus Christ, ceux-l\u00e0 sont avec l\u0027\u00e9v\u00eaque ; tous ceux qui se repentiront et reviendront \u00e0 l\u0027unit\u00e9, ceux-l\u00e0 aussi appartiendront \u00e0 Dieu pour vivre selon J\u00e9sus Christ. \u003Cem\u003ENe vous y trompez pas\u003C\/em\u003E, mes fr\u00e8res : si quelqu\u0027un suit un auteur de division, \u003Cem\u003Eil n\u0027h\u00e9ritera pas le royaume de Dieu\u003C\/em\u003E ; si quelqu\u0027un se conduit selon une doctrine \u00e9trang\u00e8re celui-l\u00e0 ne s\u0027accorde pas avec la passion du Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAyez donc soin de ne participer qu\u0027\u00e0 une seule Eucharistie ; car il n\u0027y a qu\u0027une seule chair de notre Seigneur J\u00e9sus Christ, et une seule coupe pour nous unir \u00e0 son sang, un seul autel comme un seul \u00e9v\u00eaque, avec le presbyt\u00e9rium et les diacres, mes compagnons de service ; ainsi, tout ce que vous faites, faites-le selon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes fr\u00e8res, je d\u00e9borde d\u0027amour pour vous, et c\u0027est dans la joie la plus grande que je cherche \u00e0 vous affermir, non pas moi, mais J\u00e9sus Christ. Encha\u00een\u00e9 pour lui, je crains davantage, en pensant que je suis encore imparfait. Mais votre pri\u00e8re me rendra parfait pour Dieu, afin que j\u0027obtienne l\u0027h\u00e9ritage qui m\u0027est attribu\u00e9 par mis\u00e9ricorde, en me r\u00e9fugiant dans le salut annonc\u00e9 par l\u0027\u00c9vangile comme dans la chair de J\u00e9sus Christ, et aupr\u00e8s des Ap\u00f4tres comme dans le presbyt\u00e9rium de l\u0027\u00c9glise.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Un seul troupeau, un seul berger !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur va rassembler ses enfants dispers\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nil en fera une seule nation,\u003Cbr \/\u003E\net un seul roi r\u00e9gnera sur eux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ, notre paix, a d\u00e9truit les s\u00e9parations :\u003Cbr \/\u003E\nen un seul corps,\u003Cbr \/\u003E\nil nous rassemble par la croix.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu cr\u00e9ateur et ma\u00eetre de toutes choses, regarde-nous, et pour que nous ressentions l\u0027effet de ton amour, accorde-nous de te servir avec un c\u0153ur sans partage.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"jeudi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Jean L\u00e9onardi, pr\u00eatre. M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":"blanc"},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que ta promesse me soutienne et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gloire de ton nom\u00a0!","psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu de l\u2019univers, reviens enfin, visite cette vigne que tes mains ont plant\u00e9e.","psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Est 10, 6","texte":"La nation qui est la mienne, c\u2019est Isra\u00ebl, ceux qui ont cri\u00e9 vers Dieu et qui ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s. Le Seigneur a sauv\u00e9 son peuple\u00a0! Le Seigneur nous a rachet\u00e9s \u00e0 tous ces malheurs-l\u00e0\u00a0! Dieu a accompli des signes et des prodiges magnifiques, qui ne se sont pas produits chez les pa\u00efens."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe te rends gr\u0026acirc;ce, Seigneur, car tu m\u0027as exauc\u0026eacute; :\u003Cbr \/\u003Etu es pour moi le salut.","oraison":"Nous t\u0027en prions, Seigneur, que la Passion de ton Fils unique demeure devant nos yeux et nous fortifie dans les \u0026eacute;preuves. Lui J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"jeudi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Jean L\u00e9onardi, pr\u00eatre. M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":"blanc"},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que ta promesse me soutienne et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gloire de ton nom\u00a0!","psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu de l\u2019univers, reviens enfin, visite cette vigne que tes mains ont plant\u00e9e.","psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 4, 7","texte":"Quelle est la grande nation dont les dieux soient aussi proches que le Seigneur notre Dieu est proche de nous chaque fois que nous l\u2019invoquons\u00a0?"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur est proche de ceux qui l\u0026rsquo;invoquent, \u003Cbr \/\u003Eil \u0026eacute;coute leur cri, il les sauve.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0026rsquo;est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"jeudi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Jean L\u00e9onardi, pr\u00eatre. M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":"blanc"},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Que ta promesse me soutienne et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gloire de ton nom\u00a0!","psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu de l\u2019univers, reviens enfin, visite cette vigne que tes mains ont plant\u00e9e.","psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 19, 22","texte":"En tout, Seigneur, tu as exalt\u00e9 et glorifi\u00e9 ton peuple, tu n\u2019as pas manqu\u00e9 de l\u2019assister \u00e0 tout moment et en tout lieu."},"repons":"V\/ Tu es le Dieu qui accomplis la merveille, \u003Cbr \/\u003Etu fais conna\u0026icirc;tre chez les peuples ta force.","oraison":"P\u0026egrave;re saint, nous rappelant cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions : fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-09","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"jeudi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Denis, \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Jean L\u00e9onardi, pr\u00eatre. M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":"blanc"},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"AELF","editeur":"AELF","titre":"Joie et lumi\u00e8re De la gloire \u00e9ternelle du P\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Joie et lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nDe la gloire \u00e9ternelle du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nLe Tr\u00e8s-Haut, le Tr\u00e8s-Saint !\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, tu es digne d\u2019\u00eatre chant\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nDans tous les temps par des voix sanctifi\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\nFils de Dieu qui donnes vie :\u003Cbr \/\u003E\nTout l\u2019univers te rend gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParvenus \u00e0 la fin du jour,\u003Cbr \/\u003E\nContemplant cette clart\u00e9 dans le soir,\u003Cbr \/\u003E\nNous chantons le P\u00e8re et le Fils\u003Cbr \/\u003E\nEt le Saint-Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEntrons dans la demeure de Dieu, prosternons-nous devant lui.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"131 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Souviens-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, de David\u003Cbr \/\u003E\net de sa gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende soumission\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E quand il fit au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un serment,\u003Cbr \/\u003E\nune promesse au Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Jamais je n\u2019entrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sous ma tente,\u003Cbr \/\u003E\net jamais ne m\u2019\u00e9tendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur mon lit,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u2019interdirai tout somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 mes yeux\u003Cbr \/\u003E\net tout r\u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 mes paupi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E avant d\u2019avoir trouv\u00e9 un lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nune demeure pour le Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on nous l\u2019ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence \u00e0 \u00c9phrata,\u003Cbr \/\u003E\nnous l\u2019avons trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pr\u00e8s de Yagar.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entrons dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nprosternons-nous aux pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Monte, Seigneur, vers le lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton repos,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, et l\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche de ta force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Que tes pr\u00eatres soient v\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de justice,\u003Cbr \/\u003E\nque tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles crient de joie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour l\u2019amour de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nne repousse pas la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de ton messie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici la demeure de Dieu parmi les hommes.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"131 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur l\u2019a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 David, \u003Cbr\u003Eet jamais il ne reprendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa parole\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0C\u2019est un homme iss\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de toi\u003Cbr\u003Eque je placer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur ton tr\u00f4ne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tes fils g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent mon alliance,\u003Cbr\u003Eles volont\u00e9s que je leur f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis conna\u00eetre,\u003Cbr\u003Eleurs fils, eux auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Esi\u00e8geront sur le tr\u00f4ne dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Car le Seigneur a fait ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de Sion\u00a0;\u003Cbr\u003Eelle est le s\u00e9jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qu\u2019il d\u00e9sire\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Voil\u00e0 mon rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Ec\u2019est le s\u00e9jour que j\u2019av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u00e9sir\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je b\u00e9nirai, je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ses r\u00e9coltes\u003Cbr\u003Epour rassasier de p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein ses pauvres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire ses pr\u00eatres,\u003Cbr\u003Eet ses fid\u00e8les crieront, crier\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0L\u00e0, je ferai germer la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de David\u00a0;\u003Cbr\u003Epour mon messie, j\u2019ai allum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une lampe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de honte,\u003Cbr\u003Emais, sur lui, la cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne fleurira.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Nous te rendons gr\u00e2ce, \u00f4 notre Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne. \u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E R\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E\u00a0Maintenant voici le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E R\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux ! \u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 3, 8-9","texte":"Que tout le monde vive parfaitement uni, plein de sympathie, d\u2019amour fraternel, de tendresse, de simplicit\u00e9. Ne rendez pas le mal pour le mal, ni l\u2019insulte pour l\u2019insulte\u00a0; au contraire, appelez sur les autres la b\u00e9n\u00e9diction puisque, par vocation, vous devez recevoir en h\u00e9ritage les b\u00e9n\u00e9dictions de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9nissez ceux qui vous maudissent\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Et vous serez les fils du Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Donnez sans esp\u00e9rer de retour. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux ceux qui ont faim et soif de la justice\u00a0: ils seront rassasi\u00e9s\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions avec foi Celui qui interc\u00e8de pour nous aupr\u00e8s de son P\u00e8re\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESouviens-toi, Seigneur, de ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, tu nous as dit de prier en tout temps\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne \u00e0 ton \u00c9glise de pers\u00e9v\u00e9rer dans la pri\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te prions pour le pape N.\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que sa foi ne d\u00e9faille pas et qu\u2019il encourage ses fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te prions pour les p\u00e9cheurs\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils connaissent la joie du pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te prions pour ceux qui sont loin de leur pays\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils trouvent une terre et des amis.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te prions pour ceux qui sont partis\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils marchent sur la terre des vivants.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ENous te b\u00e9nissons, Seigneur, pour ce jour que tu nous as donn\u00e9\u00a0; et nous te supplions de nous pardonner pour le mal que nous avons commis.\u003C\/p\u003E"}}