{"informations":{"date":"2025-08-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. \u00c9tienne de Hongrie","degre":"","ligne1":"samedi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. \u00c9tienne de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Choisissez aujourd\u2019hui qui vous voulez servir\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJosu\u00e9 avait r\u00e9uni toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\net il leur disait :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Maintenant craignez le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nservez-le dans l\u2019int\u00e9grit\u00e9 et la fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9cartez les dieux que vos p\u00e8res ont servis\u003Cbr \/\u003E\nau-del\u00e0 de l\u2019Euphrate et en \u00c9gypte ;\u003Cbr \/\u003E\nservez le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0S\u2019il ne vous pla\u00eet pas de servir le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchoisissez aujourd\u2019hui qui vous voulez servir :\u003Cbr \/\u003E\nles dieux que vos p\u00e8res servaient au-del\u00e0 de l\u2019Euphrate,\u003Cbr \/\u003E\nou les dieux des Amorites dont vous habitez le pays.\u003Cbr \/\u003E\nMoi et les miens, nous voulons servir le Seigneur. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le peuple r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Plut\u00f4t mourir que d\u2019abandonner le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\npour servir d\u2019autres dieux !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est le Seigneur notre Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui nous a fait monter, nous et nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\ndu pays d\u2019\u00c9gypte, cette maison d\u2019esclavage ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est lui qui, sous nos yeux, a accompli tous ces signes\u003Cbr \/\u003E\net nous a prot\u00e9g\u00e9s tout le long du chemin que nous avons parcouru,\u003Cbr \/\u003E\nchez tous les peuples au milieu desquels nous sommes pass\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et m\u00eame le Seigneur a chass\u00e9 devant nous tous ces peuples,\u003Cbr \/\u003E\nainsi que les Amorites qui habitaient le pays.\u003Cbr \/\u003E\nNous aussi, nous voulons servir le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u2019est lui notre Dieu. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Alors Josu\u00e9 dit au peuple :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Vous ne pouvez pas servir le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar il est un Dieu saint,\u003Cbr \/\u003E\nil est un Dieu jaloux,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne pardonnera ni vos r\u00e9voltes ni vos p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si vous abandonnez le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\npour servir les dieux \u00e9trangers,\u003Cbr \/\u003E\nil se retournera contre vous,\u003Cbr \/\u003E\nil vous fera du mal, il vous an\u00e9antira,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui vous a fait tant de bien. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le peuple r\u00e9pondit \u00e0 Josu\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Mais si ! Nous voulons servir le Seigneur. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors Josu\u00e9 dit au peuple :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Vous en \u00eates les t\u00e9moins contre vous-m\u00eames :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est vous qui avez choisi de servir le Seigneur. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls r\u00e9pondirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Nous en sommes t\u00e9moins. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Josu\u00e9 reprit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Alors, enlevez les dieux \u00e9trangers\u003Cbr \/\u003E\nqui sont au milieu de vous,\u003Cbr \/\u003E\net tournez votre c\u0153ur vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu d\u2019Isra\u00ebl. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le peuple r\u00e9pondit \u00e0 Josu\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est le Seigneur notre Dieu que nous voulons servir,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 sa voix que nous voulons ob\u00e9ir. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En ce jour-l\u00e0, Josu\u00e9 conclut une Alliance pour le peuple.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est dans la ville de Sichem qu\u2019il lui donna un statut et un droit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Josu\u00e9 inscrivit tout cela dans le livre de la loi de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nIl prit une grande pierre et la dressa\u003Cbr \/\u003E\nsous le ch\u00eane qui \u00e9tait dans le sanctuaire du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nIl dit \u00e0 tout le peuple :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Voici une pierre qui servira de t\u00e9moin contre nous,\u003Cbr \/\u003E\ncar elle a entendu toutes les paroles\u003Cbr \/\u003E\nque le Seigneur nous a dites ;\u003Cbr \/\u003E\nelle servira de t\u00e9moin contre vous,\u003Cbr \/\u003E\npour vous emp\u00eacher de renier votre Dieu. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis Josu\u00e9 renvoya le peuple,\u003Cbr \/\u003E\nchacun dans la part de territoire qui \u00e9tait son h\u00e9ritage.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, Josu\u00e9, fils de Noun, serviteur du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmourut \u00e0 l\u2019\u00e2ge de cent dix ans.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Jos 24,\u00a014-29","intro_lue":"Lecture du livre de Josu\u00e9","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESeigneur, mon partage et ma coupe !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 15,\u00a05a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu : j\u2019ai fait de toi mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai dit au Seigneur : \u00ab Tu es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, mon partage et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9pend mon sort. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe b\u00e9nis le Seigneur qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153ur m\u2019avertit.\u003Cbr \/\u003E\nJe garde le Seigneur devant moi sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je suis in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu m\u2019apprends le chemin de la vie :\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordement de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u00e9 de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 15 (16),\u00a01-2a.5,\u00a07-8, 11","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0N\u2019emp\u00eachez pas les enfants de venir \u00e0 moi,  car le royaume des Cieux est \u00e0 ceux qui leur ressemblent\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0on pr\u00e9senta des enfants \u00e0 J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019il leur impose les mains en priant.\u003Cbr \/\u003E\nMais les disciples les \u00e9cart\u00e8rent vivement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Laissez les enfants,\u003Cbr \/\u003E\nne les emp\u00eachez pas de venir \u00e0 moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar le royaume des Cieux est \u00e0 ceux qui leur ressemblent. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il leur imposa les mains,\u003Cbr \/\u003E\npuis il partit de l\u00e0.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 19,\u00a013-15","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es b\u00e9ni, P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur du ciel et de la terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux tout-petits\u003Cbr \/\u003E\nles myst\u00e8res du Royaume.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mt 11, 25"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"16","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Armel":{"id":"420","sexe":"masculin","pays":""},"Roch":{"id":"3861","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Armel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/420\/Armel.html"},"Roch":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3861\/Roch.html"}},"derives":{"Arma\u00ebl":{"id":"541","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/541\/Arma%C3%ABl.html"},"Arma\u00eblle":{"id":"542","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/542\/Arma%C3%ABlle.html"},"Armelle":{"id":"421","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/421\/Armelle.html"},"Arzel":{"id":"6654","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6654\/Arzel.html"},"Arzhelenn":{"id":"1423","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1423\/Arzhelenn.html"},"Arzhvael":{"id":"6655","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6655\/Arzhvael.html"},"Azeline":{"id":"5910","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5910\/Azeline.html"},"Rocco":{"id":"3862","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3862\/Rocco.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Armel":{"id":"2114","valeur":"Saint Armel","resume":"Fondateur de l'abbaye de Plouarzel en Bretagne (+ 570)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2114\/Saint-Armel.html","description":"Il naquit en Irlande en 482 o\u00f9 il fr\u00e9quenta les \u00e9coles monastiques et fonde un monast\u00e8re. Lorsque le roi breton Vortigern fait appel aux Saxons, aux Angles et aux Jutes pour d\u00e9fendre son territoire contre les Scots venus du Nord, les protecteurs, qui sont pa\u00efens, s'en prennent bient\u00f4t aux chr\u00e9tiens bretons. Saint Armel quitte alors la Bretagne insulaire lors de la grande migration bretonne devant des protecteurs qui deviennent des envahisseurs et ils s'installent sur le continent armoricain auquel ils donnent leur nom, leurs traditions, leurs structures et leur foi. Saint Armel, d'abord ermite pr\u00e8s de Quimper, fonde un monast\u00e8re au pays de L\u00e9on, Plouarzel-29229. Il exer\u00e7a son influence jusqu'\u00e0 la cour du roi Childebert \u00e0 Paris o\u00f9 il r\u00e9side durant six ans, d\u00e9fenseur vigoureux de la justice, contre la peine de mort. Chass\u00e9 de la cour \u00e0 la suite d'intrigues, il vint s'\u00e9tablir au sud de Rennes. De nombreuses paroisses l'ont choisi comme patron: Ploermel-56800.- \u00e9glise Saint Arzel, paroisse Saint-Mathieu en Pays d\u2019Iroise, dioc\u00e8se de Quimper Voir aussi - Les saints du dioc\u00e8se de Quimper et L\u00e9on: \"Armel, ou Arzel, est n\u00e9 dans le Clamorgan, en pays de Galles. A la recherche de la solitude, il traverse la mer avec des compagnons et d\u00e9barque en Armorique, dans un aber, l'Aber-Ildut aujourd'hui. Ermites d'abord, ces moines fondent un monast\u00e8re au lieu-dit Plouarzel. Armel quitte bient\u00f4t son monast\u00e8re pour une vie errante, \u00e0 la recherche d'une autre solitude. L'existence de toponymes au nom d'Armel ou d'Arzel dans le sud de la p\u00e9ninsule a fait croire au passage en ces lieux de l'ermite: Ergu\u00e9-Armel pr\u00e8s de Quimper, Plouharnel \u00e0 l'entr\u00e9e de la presqu'\u00eele de Quiberon, Plo\u00ebrmel au sud de la for\u00eat de Broc\u00e9liande, enfin Saint-Armel \u00e0 l'est du golfe du Morbihan. D'apr\u00e8s la l\u00e9gende, un dragon d\u00e9vastait le pays pr\u00e8s de la for\u00eat du Theil. Armel prit son \u00e9tole et de l'eau b\u00e9nite, dompta le serpent et le chassa du pays(*). Le moine habitait alors le monast\u00e8re qu'il avait fond\u00e9 aux Boschauts. C'est l\u00e0 qu'il mourut le 15 ao\u00fbt 552. Un sarcophage est conserv\u00e9 dans l'\u00e9glise de Saint-Armel des Boschauts, ce serait la tombe de l'ermite.\"(*) Cette histoire est repr\u00e9sent\u00e9e de nos jours sur un vitrail de l'\u00e9glise de Marcill\u00e9-Robert, ainsi que sur un vitrail de la chapelle St Alexis, \u00e0 Noyal-sur-Vilaine. Des internautes nous signalent:- son histoire est repr\u00e9sent\u00e9e aussi sur les vitraux du ch\u0153ur de l'\u00e9glise qui lui est consacr\u00e9e \u00e0 Plouharnel (Morbihan) et qu'il y a une statue de Saint Armel pr\u00e9sentant son \u00e9tole au dragon, dans le ch\u0153ur de l'\u00e9glise de Feins (Ille-et-Vilaine). - Dans l'\u00e9glise Saint Armel de Plo\u00ebrmel, en dessous de la verri\u00e8re centrale (moderne) de l'abside consacr\u00e9e \u00e0 \"Saint Armel patron de Plo\u00ebrmel\" est une statue un peu na\u00efve de Saint Armel, arm\u00e9 d'un goupillon, maintenant le dragon avec son \u00e9tole, et sur le c\u00f4t\u00e9 (lorsque nous sommes entr\u00e9s dans cette tr\u00e8s belle \u00e9glise) une belle banni\u00e8re de procession repr\u00e9sentant la m\u00eame sc\u00e8ne. L'\u00e9tymologie de Plo\u00ebrmel me semble aussi venir d'Armel.A lire: Saint Armel, F. Duine, Annales de Bretagne, 1904, vol 20, n\u00b020-2, pages 136 \u00e0 145 - Pers\u00e9e, revues scientifiques - 'Armel eut la r\u00e9putation d'un gu\u00e9risseur plein de puissance et de bont\u00e9. Il est encore invoqu\u00e9 par le peuple contre les maux de t\u00eate, la fi\u00e8vre, les coliques, les enflures, et surtout contre la goutte et les rhumatismes. C'est m\u00eame gr\u00e2ce \u00e0 ce titre de bienfaiteur des corps qu'il a \u00e9t\u00e9 choisi comme patron d'aum\u00f4neries, de maladreries et d'h\u00f4pitaux.'En Armorique, au VIe si\u00e8cle, saint Armel, qui vint d'outre-Manche y mener la vie d'ermite."},"Etienne de Hongrie":{"id":"7905","valeur":"Saint Etienne de Hongrie","resume":"Roi (+ 1038)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7905\/Saint-Etienne-de-Hongrie.html","description":"Roi de Hongrie, il fut le premier \u00e0 consacrer un royaume \u00e0 la Vierge Marie. Il avait \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9 lors de la conversion de son p\u00e8re vers 982. Il \u00e9pousa sainte Gis\u00e8le, la s\u0153ur de l'empereur d'Allemagne Henri II. Couronn\u00e9 roi de Hongrie avec l'approbation du pape Sylvestre II, il consacra les quarante ann\u00e9es de son r\u00e8gne \u00e0 organiser et christianiser son nouveau royaume, fondant huit \u00e9v\u00each\u00e9s et de nombreux monast\u00e8res, faisant venir des missionnaires de Bavi\u00e8re ou de Boh\u00eame, construisant de nombreuses \u00e9glises pour les fid\u00e8les. Il a laiss\u00e9 le souvenir d'un grand roi, d'un homme irr\u00e9prochable et d'une immense bont\u00e9. C'est de leur fils cadet saint \u00c9meric qu'il nous est parvenu le plus d'informations.Illustration: miniature - Gis\u00e8le et son \u00e9poux \u00c9tienne Ier de Hongrie et l'\u00e9glise Saint Pierre Saint Paul.Le martyrologe romain fait m\u00e9moire de saint \u00c9tienne de Hongrie le 16 ao\u00fbt. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1038 qui est donc sa naissance au ciel et sa f\u00eate. Il a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1083.M\u00e9moire de saint \u00c9tienne, roi de Hongrie. Apr\u00e8s avoir re\u00e7u par le bapt\u00eame la nouvelle naissance, et du pape Silvestre II la couronne royale, il veilla \u00e0 d\u00e9velopper la foi du Christ dans son peuple, organisa l'\u00c9glise dans son royaume et la dota de biens et de monast\u00e8res. Roi juste et pacifique dans le gouvernement de ses sujets, il quitta ce monde pour le ciel \u00e0 Albe Royale le jour de l'Assomption en 1038."}},"autres":{"Ange-Augustin Mazzinghi":{"valeur":"Bienheureux Ange-Augustin Mazzinghi","id":"12154","resume":"Pr\u00eatre \u00e0 Florence (+ 1434)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12154\/Bienheureux-Ange-Augustin-Mazzinghi.html"},"Arey":{"valeur":"Saint Arey","id":"7875","resume":"4e \u00e9v\u00eaque de Nevers (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7875\/Saint-Arey.html"},"Arsace":{"valeur":"Saint Arsace","id":"11070","resume":"Ermite \u00e0 Nicom\u00e9die (+ v. 358)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11070\/Saint-Arsace.html"},"B\u00e9atrice":{"valeur":"Sainte B\u00e9atrice","id":"7885","resume":"Cistercienne \u00e0 Tol\u00e8de en Espagne (+ 1490)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7885\/Sainte-B%C3%A9atrice.html"},"C\u00e9ner\u00e9":{"valeur":"Saint C\u00e9ner\u00e9","id":"10895","resume":"Moine ermite dans le pays manceau (+ v. 669)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10895\/Saint-C%C3%A9ner%C3%A9.html"},"Cizy de Besan\u00e7on":{"valeur":"Saint Cizy de Besan\u00e7on","id":"7895","resume":"Saint patron de Rieux-Volvestre (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7895\/Saint-Cizy-de-Besan%C3%A7on.html"},"Constantien":{"valeur":"Saint Constantien","id":"5649","resume":"Abb\u00e9 de Javron (+ 570)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5649\/Saint-Constantien.html"},"Constantin Brancovan":{"valeur":"Saint Constantin Brancovan","id":"11077","resume":"Prince roumain et martyr (+ v. 1714)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11077\/Saint-Constantin-Brancovan.html"},"Fraimbault":{"valeur":"Saint Fraimbault","id":"9962","resume":"Ermite (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9962\/Saint-Fraimbault.html"},"Hugoline":{"valeur":"Sainte Hugoline","id":"2164","resume":"Ermite (+ 1300)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2164\/Sainte-Hugoline.html"},"Jean de Sainte-Marthe":{"valeur":"Bienheureux Jean de Sainte-Marthe","id":"12155","resume":"Franciscain martyr au Japon (+ 1618)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12155\/Bienheureux-Jean-de-Sainte-Marthe.html"},"Jean-Baptiste M\u00e9nestrel":{"valeur":"Bienheureux Jean-Baptiste M\u00e9nestrel","id":"12156","resume":"Pr\u00eatre et martyr de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12156\/Bienheureux-Jean-Baptiste-M%C3%A9nestrel.html"},"Laurent l'Encuirass\u00e9":{"valeur":"Bienheureux Laurent l'Encuirass\u00e9","id":"1677","resume":"Ermite dans le Latium (+ 1243)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1677\/Bienheureux-Laurent-l-Encuirass%C3%A9.html"},"Nil d'Erikoussa":{"valeur":"Saint Nil d'Erikoussa","id":"7910","resume":"(+ 1320)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7910\/Saint-Nil-d-Erikoussa.html"},"Pierrette de Saint-Joseph":{"valeur":"Bienheureuse Pierrette de Saint-Joseph","id":"12158","resume":"Fondatrice des Soeurs M\u00e8res des Abandonn\u00e9s (+ 1906)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12158\/Bienheureuse-Pierrette-de-Saint-Joseph.html"},"Placide, Henri et Gabriel":{"valeur":"Bienheureux Placide, Henri et Gabriel","id":"12159","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12159\/Bienheureux-Placide--Henri-et-Gabriel.html"},"Raoul de la Futaie":{"valeur":"Bienheureux Raoul de la Futaie","id":"12153","resume":"Fondateur de Saint-Sulpice-la-For\u00eat (+ 1129)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12153\/Bienheureux-Raoul-de-la-Futaie.html"},"Rapha\u00ebl du Banat":{"valeur":"Saint Rapha\u00ebl du Banat","id":"7914","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7914\/Saint-Rapha%C3%ABl-du-Banat.html"},"Roch":{"valeur":"Saint Roch","id":"1678","resume":"P\u00e8lerin (+ v. 1380)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1678\/Saint-Roch.html"},"Rose Fan Hui":{"valeur":"Sainte Rose Fan Hui","id":"12157","resume":"Matyre en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12157\/Sainte-Rose-Fan-Hui.html"},"Simon Kyota":{"valeur":"Bienheureux Simon Kyota","id":"1679","resume":"Et ses compagnons, martyrs au Japon (+ 1620)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1679\/Bienheureux-Simon-Kyota.html"},"Stamatios":{"valeur":"Saint Stamatios","id":"7922","resume":"(+ 1680)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7922\/Saint-Stamatios.html"},"Th\u00e9odule":{"valeur":"Saint Th\u00e9odule","id":"10134","resume":"\u00e9v\u00eaque en Suisse (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10134\/Saint-Th%C3%A9odule.html"},"Thomas Ghengoro":{"valeur":"Bienheureux Thomas Ghengoro","id":"7927","resume":"Martyr au Japon (+ 1620)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7927\/Bienheureux-Thomas-Ghengoro.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. \u00c9tienne de Hongrie","degre":"","ligne1":"samedi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. \u00c9tienne de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Sur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Au long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"R\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003Cbr \/\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u0026egrave;le qui garde son Alliance. R\/\u003Cbr \/\u003EGloire au P\u0026egrave;re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/","antienne_symeon":"Sauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel, tu as \u0026eacute;cout\u0026eacute; la pri\u0026egrave;re de ton Christ, et tu l\u0026rsquo;as d\u0026eacute;livr\u0026eacute; de la mort\u0026nbsp;; ne permets pas que nos c\u0026oelig;urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u0026egrave;ve sur nous la lumi\u0026egrave;re de la R\u0026eacute;surrection. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.","benediction":"Que le Seigneur nous b\u00e9nisse, qu\u2019il nous accorde une nuit tranquille et nous garde dans la paix. Amen.","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. \u00c9tienne de Hongrie","degre":"","ligne1":"samedi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. \u00c9tienne de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, adorons le Ma\u00eetre du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi","texte":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi, \u003Cbr\u003Efils de la terre ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, si d\u00e9muni, si grand, \u003Cbr\u003Esi vuln\u00e9rable ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour se lier d\u2019amour \u003Cbr\u003E\u00e0 part \u00e9gale ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il faut pour le trouver \u003Cbr\u003Eun c\u0153ur de pauvre ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il vient \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s \u003Cbr\u003Eprendre nos routes ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui vient sans perdre c\u0153ur\u003Cbr\u003E\u00e0 notre table ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu que nul ne peut aimer\u003Cbr\u003Es\u2019il n\u2019aime l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qu\u2019on peut si fort blesser\u003Cbr\u003Een blessant l\u2019homme ?\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes yeux devancent l\u2019aurore, car j\u2019esp\u00e8re en ta parole, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDonne-moi la Sagesse, assise pr\u00e8s de toi.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de la Sagesse (Sg 9)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu de mes p\u00e8res et Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de tendresse,\u003Cbr \/\u003E\npar ta parole tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E tu formas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme par ta Sagesse\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u0027il dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene sur tes cr\u00e9atures,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qu\u0027il gouverne le monde avec just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il rende, avec droit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, ses jugements.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Donne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la Sagesse,\u003Cbr \/\u003E\nass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese pr\u00e8s de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe me retranche pas du n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes fils :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E je suis ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante,\u003Cbr \/\u003E\nun homme fr\u00eale et qui d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere peu,\u003Cbr \/\u003E\ntrop faible pour comprendre les pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes et les lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le plus accompli des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes, *\u003Cbr \/\u003E\ns\u0027il lui manque la Sagesse que tu donnes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sera compt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour rien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Or la Sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est avec toi,\u003Cbr \/\u003E\nelle qui s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit tes \u0153uvres ;\u003Cbr \/\u003E\nelle \u00e9tait l\u00e0 quand tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\nelle conna\u00eet ce qui pla\u00eet \u00e0 tes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ce qui est conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erme \u00e0 tes d\u00e9crets.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Des cieux tr\u00e8s saints, d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne l\u0027envoyer,\u003Cbr \/\u003E\nfais-la descendre du tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQu\u0027elle trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net m\u0027appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ce qui te pla\u00eet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Car elle sait to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, comprend tout, *\u003Cbr \/\u003E\nguidera mes actes avec prudence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 me garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E par sa gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"116","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tous les peuples ;\u003Cbr\u003Ef\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, tous les pays !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Son amour envers nous s\u0027est montr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le plus fort ;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 2, 14-15","texte":"Faites tout sans r\u00e9criminer et sans discuter\u00a0; ainsi vous serez irr\u00e9prochables et purs, vous qui \u00eates des enfants de Dieu sans tache au milieu d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration \u00e9gar\u00e9e et pervertie, o\u00f9 vous brillez comme les astres dans l\u2019univers."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Ta parole est la lumi\u00e8re de mes pas,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je n\u2019oublie rien de ta loi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c0 tout instant j\u2019expose ma vie. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu\u00a0: son amour s\u2019est montr\u00e9 le plus fort.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur, en m\u00e9moire de son humble servante\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, annonc\u00e9 par les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\ntu es n\u00e9 d\u2019une Vierge.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie \u00e0 Bethl\u00e9em,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 la pri\u00e8re de ta m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu as chang\u00e9 l\u2019eau en vin.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie \u00e0 Cana,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure de ta mort,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous as confi\u00e9 ta m\u00e8re.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie au pied de la croix,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand l\u2019Esprit descendit sur les Ap\u00f4tres,\u003Cbr \/\u003E\nta m\u00e8re priait au milieu d\u2019eux.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie au C\u00e9nacle,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESois attentif, Seigneur, \u00e0 la louange et \u00e0 la pri\u00e8re que nous te pr\u00e9sentons aujourd\u2019hui en faisant m\u00e9moire de la Vierge Marie\u00a0: rends-nous capables d\u2019accueillir comme elle le myst\u00e8re de notre r\u00e9demption.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. \u00c9tienne de Hongrie","degre":"","ligne1":"samedi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. \u00c9tienne de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Le Seigneur passe","texte":"Le Seigneur passe...\u003Cbr\u003EOuvriras-tu, \u003Cbr\u003EQuand frappe l\u0027inconnu ?\u003Cbr\u003EPeux-tu laisser mourir la voix \u003Cbr\u003EQui r\u00e9clame ta foi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntendras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit de J\u00e9sus Christ ?\u003Cbr\u003EIl creuse en toi la pauvret\u00e9 \u003Cbr\u003EPour t\u0027apprendre \u00e0 prier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEteindras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027amour qui purifie ?\u003Cbr\u003EVas-tu le fuir et refuser \u003Cbr\u003ED\u0027\u00eatre l\u0027or au creuset ?\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntreras-tu \u003Cbr\u003EDans son eucharistie ?\u003Cbr\u003ERappelle-toi que dans son corps \u003Cbr\u003EIl accueille ta mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EOseras-tu \u003Cbr\u003ELancer ton cri de joie ?\u003Cbr\u003EChrist est vivant, ressuscit\u00e9. \u003Cbr\u003EQui voudra l\u0027h\u00e9berger ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EAttendras-tu \u003Cbr\u003EUn autre rendez-vous ?\u003Cbr\u003EPourquoi tarder ? Prends avec lui \u003Cbr\u003ELe chemin de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe...\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigneur de son amour, de ses merveilles pour les hommes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"106 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: Il est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils le diront, les rachet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il racheta de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de l\u0027oppresseur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qu\u0027il rassembla de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les pays,\u003Cbr \/\u003E\ndu nord et du midi, du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et du couchant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Certains erraient dans le d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur des chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens perdus, *\u003Cbr \/\u003E\nsans trouver de v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ils souffraient la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eim et la soif,\u003Cbr \/\u003E\nils sentaient leur \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme d\u00e9faillir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il les conduit sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En chemin,\u003Cbr \/\u003E\nles m\u00e8ne vers une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 8 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E car il \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enche leur soif,\u003Cbr \/\u003E\nil comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Certains gisaient dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres mortelles,\u003Cbr \/\u003E\ncaptifs de la mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et des fers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E ils avaient brav\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net m\u00e9pris\u00e9 les dess\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins du Tr\u00e8s-Haut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E soumis par lui \u00e0 des trava\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex accablants,\u003Cbr \/\u003E\nils succombaient, et n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El ne les aidait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 13 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il les d\u00e9livre des t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres mortelles,\u003Cbr \/\u003E\nil fait tomb\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leurs cha\u00eenes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 15 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E car il brise les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de bronze,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de fer\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"106 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Certains, \u00e9gar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es par leur p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nployaient sous le p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eids de leurs fautes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E ils avaient toute nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere en d\u00e9go\u00fbt,\u003Cbr \/\u003E\nils touchaient aux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 19 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, il les gu\u00e9rit,\u003Cbr \/\u003E\nil arrache leur v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la fosse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 21 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E qu\u0027ils offrent des sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eces d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 pleine voix qu\u0027ils procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement ses \u0153uvres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Certains, embarqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur des navires,\u003Cbr \/\u003E\noccup\u00e9s \u00e0 leur trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil en haute mer,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E ont vu les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net ses merveilles parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les oc\u00e9ans.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Il parle, et prov\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la temp\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nun vent qui soul\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les vagues\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E port\u00e9s jusqu\u0027au ciel, retomb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent aux ab\u00eemes,\u003Cbr \/\u003E\nils \u00e9taient mal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Edes \u00e0 rendre l\u0027\u00e2me\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E ils tournoyaient, titub\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient comme des ivrognes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nleur sagesse \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit engloutie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 28 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E r\u00e9duisant la temp\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete au silence,\u003Cbr \/\u003E\nfaisant t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire les vagues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Ils se r\u00e9jouissent de les v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir s\u0027apaiser,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00eatre conduits au p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert qu\u0027ils d\u00e9siraient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 31 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E qu\u0027ils l\u0027exaltent \u00e0 l\u0027assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee du peuple\u003Cbr \/\u003E\net le chantent parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les anciens\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"106 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui change les fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves en d\u00e9sert,\u003Cbr\u003Eles sources d\u0027eau en pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de la soif,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E en salines une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre g\u00e9n\u00e9reuse\u003Cbr\u003Equand ses habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents se pervertissent. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui change le d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert en \u00e9tang,\u003Cbr\u003Eles terres ar\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes en source d\u0027eau\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E l\u00e0, il \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les affam\u00e9s\u003Cbr\u003Epour y fonder une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Ils ensemencent des champs et pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent des vignes\u00a0:\u003Cbr\u003Eils en r\u00e9c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eltent les fruits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Dieu les b\u00e9nit et leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre s\u0027accro\u00eet,\u003Cbr\u003Eil ne laisse pas diminu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leur b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Puis, ils d\u00e9cl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent, ils d\u00e9p\u00e9rissent,\u003Cbr\u003E\u00e9cras\u00e9s de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de peines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Dieu livre au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les puissants,\u003Cbr\u003Eil les \u00e9gare dans un cha\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es sans chemin.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Mais il rel\u00e8ve le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Eil rend prosp\u00e8res fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles et troupeaux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E Les justes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils sont en f\u00eate\u00a0;\u003Cbr\u003Eet l\u0027injustice f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erme sa bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Qui veut \u00eatre sage retiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ces choses\u00a0:\u003Cbr\u003Eil y reconna\u00eetra l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ta justice est pareille aux plus hautes montagnes,\u003Cbr \/\u003E\ntes jugements aux plus profonds ab\u00eemes.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Mi 7, 7-20","titre":"Cris d\u0027esp\u00e9rance et cris de vengeance","texte":"\u003Cp\u003E07 \u00ab\u00a0Moi, J\u00e9rusalem, je veux guetter le Seigneur, attendre Dieu mon Sauveur\u00a0; lui, mon Dieu, m\u2019entendra.\u003Cbr \/\u003E\n08 Ne te r\u00e9jouis pas de mon malheur, \u00f4 mon ennemie\u00a0; oui, je suis tomb\u00e9e, mais je me rel\u00e8ve\u00a0; j\u2019habite dans les t\u00e9n\u00e8bres, mais le Seigneur est ma lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n09 Puisque j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9 contre le Seigneur, je dois endurer sa col\u00e8re jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il prenne ma cause en main et r\u00e9tablisse mon droit. Il me fera sortir \u00e0 la lumi\u00e8re, et je contemplerai sa justice.\u003Cbr \/\u003E\n10 Mon ennemie verra tout cela, elle sera couverte de honte, elle qui me disait\u00a0: \u201cO\u00f9 est-il, le Seigneur, ton Dieu\u00a0?\u201d Mes yeux la contempleront tandis qu\u2019elle sera pi\u00e9tin\u00e9e comme la boue des rues.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n11 Au jour o\u00f9 l\u2019on reb\u00e2tira ton enclos, ce jour-l\u00e0 on repoussera tes fronti\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n12 ce jour-l\u00e0 on viendra jusqu\u2019\u00e0 toi, depuis Assour jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00c9gypte, depuis l\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019au Fleuve, et de la mer \u00e0 la mer, de la montagne \u00e0 la montagne.\u003Cbr \/\u003E\n13 Le reste de la terre deviendra un lieu d\u00e9sol\u00e9 \u00e0 cause de ses habitants, tel sera le fruit de leur conduite.\u003Cbr \/\u003E\n14 Seigneur, avec ta houlette, sois le pasteur de ton peuple, du troupeau qui t\u2019appartient, qui demeure isol\u00e9 dans le maquis, entour\u00e9 de vergers. Qu\u2019il retrouve son p\u00e2turage \u00e0 Bashane et Galaad, comme aux jours d\u2019autrefois\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n15 Comme aux jours o\u00f9 tu sortis d\u2019\u00c9gypte, tu lui feras voir des merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n16 Les nations verront, et elles seront confondues en d\u00e9pit de toute leur puissance. Elles mettront la main sur leur bouche, leurs oreilles deviendront sourdes.\u003Cbr \/\u003E\n17 Elles l\u00e9cheront la poussi\u00e8re comme le serpent, comme les b\u00eates qui rampent sur la terre. Elles trembleront en sortant de leurs forteresses, elles viendront vers le Seigneur, notre Dieu, elles seront terrifi\u00e9es, elles auront peur de toi.\u003Cbr \/\u003E\n18 Qui est Dieu comme toi, pour enlever le crime, pour passer sur la r\u00e9volte comme tu le fais \u00e0 l\u2019\u00e9gard du reste, ton h\u00e9ritage\u00a0: un Dieu qui ne s\u2019obstine pas pour toujours dans sa col\u00e8re mais se pla\u00eet \u00e0 manifester sa faveur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n19 De nouveau, tu nous montreras ta mis\u00e9ricorde, tu fouleras aux pieds nos crimes, tu jetteras au fond de la mer tous nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n20 Ainsi tu accordes \u00e0 Jacob ta fid\u00e9lit\u00e9, \u00e0 Abraham ta faveur, comme tu l\u2019as jur\u00e9 \u00e0 nos p\u00e8res depuis les jours d\u2019autrefois.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur est tendresse et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re et plein d\u0027amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl foule aux pieds nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\nil jette au fond de la mer nos p\u00e9ch\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAussi loin qu\u0027est l\u0027Orient de l\u0027Occident,\u003Cbr \/\u003E\nil met loin de nous toutes nos offenses !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous aime et nous d\u00e9livre de nos p\u00e9ch\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\npar le sang de son Fils !\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE SAINT PACIEN DE BARCELONE \u003Cbr\u003ESUR LE BAPT\u00caME","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Christ nous a lib\u00e9r\u00e9s\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EDe m\u00eame que nous sommes \u00e0 l\u0027image de l\u0027homme p\u00e9tri de terre, de m\u00eame nous serons \u00e0 l\u0027image de celui qui vient du ciel ; car, p\u00e9tri de terre, le premier homme vient de la terre ; le deuxi\u00e8me homme, lui, vient du ciel\u003C\/em\u003E. Si nous agissons ainsi, mes bien-aim\u00e9s, nous ne mourrons plus \u00e0 l\u0027avenir. M\u00eame si notre corps se dissout, nous vivrons dans le Christ, selon sa propre affirmation : \u003Cem\u003ECelui qui croit en moi, m\u00eame s\u0027il meurt, vivra\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnfin nous sommes certains, sur le t\u00e9moignage du Seigneur lui-m\u00eame, qu\u0027Abraham, Isaac, Jacob et tous les saints sont vivants. Car c\u0027est \u00e0 leur sujet que le Seigneur dit :\u00a0\u003Cem\u003ETous sont\u00a0sont vivants pour lui, car il n\u0027est pas le Dieu des morts, mais des vivants\u003C\/em\u003E. Et l\u0027Ap\u00f4tre dit, en parlant de lui-m\u00eame : \u003Cem\u003EPour moi, vivre, c\u0027est le Christ, et mourir m\u0027est un gain. J\u0027ai le d\u00e9sir de m\u0027en aller et d\u0027\u00eatre avec le Christ\u003C\/em\u003E. Et encore : \u003Cem\u003ETant que nous habitons dans ce corps, nous sommes en exil loin du Seigneur. En effet, nous cheminons dans la foi, nous ne voyons pas\u003C\/em\u003E. C\u0027est l\u00e0 ce que nous croyons, fr\u00e8res bien-aim\u00e9s. D\u0027ailleurs : \u003Cem\u003ESi nous avons mis notre espoir dans ce monde seulement, nous sommes les plus \u00e0 plaindre de tous les hommes. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa vie en ce monde, comme vous le voyez vous-m\u00eames, est la m\u00eame pour les animaux, les b\u00eates sauvages, les oiseaux, et pour nous-m\u00eames, et elle peut \u00eatre plus longue pour eux. Mais ce qui est propre \u00e0 l\u0027homme, c\u0027est ce que le Christ nous a donn\u00e9 par son Esprit, et qui est la vie sans fin, mais \u00e0 condition que nous ne p\u00e9chions plus. Car on acquiert la mort par le p\u00e9ch\u00e9 ; de m\u00eame on l\u0027\u00e9vite par la vertu ; ainsi on perd sa vie par le p\u00e9ch\u00e9, on la garde par la vertu. \u003Cem\u003ELe salaire du p\u00e9ch\u00e9, c\u0027est donc la mort ; le don de Dieu, c\u0027est la vie \u00e9ternelle par J\u00e9sus Christ notre Seigneur\u003C\/em\u003E. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est lui, c\u0027est lui qui nous a rachet\u00e9s. Comme dit l\u0027Ap\u00f4tre,\u00a0\u003Cem\u003Eil nous a pardonn\u00e9 tous nos p\u00e9ch\u00e9s, il a supprim\u00e9 le billet attestant notre d\u00e9sob\u00e9issance ; il l\u0027a annul\u00e9 en le clouant \u00e0 la croix ; en se d\u00e9pouillant lui-m\u00eame, il a tra\u00een\u00e9 les puissances du mal dans le cort\u00e8ge de son triomphe\u003C\/em\u003E. Il a d\u00e9livr\u00e9 les encha\u00een\u00e9s, et il a bris\u00e9 nos liens, comme David l\u0027avait dit : \u003Cem\u003ELe Seigneur redresse les opprim\u00e9s, le Seigneur d\u00e9lie les encha\u00een\u00e9s, le Seigneur ouvre les yeux des aveugles\u003C\/em\u003E. Et encore : \u003Cem\u003ETu as bris\u00e9 mes cha\u00eenes, je t\u0027offrirai le sacrifice de louange\u003C\/em\u003E. Oui, nous sommes d\u00e9livr\u00e9s de nos cha\u00eenes, nous qui avons \u00e9t\u00e9 rassembl\u00e9s \u00e0 l\u0027appel du Seigneur par le sacrement du bapt\u00eame ; ~ nous avons \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s par le sang du Christ et l\u0027invocation de son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDonc, mes bien-aim\u00e9s, une fois pour toutes nous sommes baptis\u00e9s, une fois pour toutes nous sommes lib\u00e9r\u00e9s, une fois pour toutes nous sommes accueillis dans le Royaume immortel. Une fois pour toutes, \u003Cem\u003Eheureux ceux dont les crimes sont pardonn\u00e9s, dont les p\u00e9ch\u00e9s sont couverts\u003C\/em\u003E. Maintenez \u00e9nergiquement ce que vous avez re\u00e7u, conservez-le pour votre bonheur, ne p\u00e9chez plus. D\u00e9sormais, gardez-vous purs et irr\u00e9prochables pour le jour du Seigneur.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnfants de Dieu, nous le sommes,\u003Cbr \/\u003E\ndiscern\u00e9s par avance dans le Fils unique.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu prix du sang qu\u0027il a vers\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus nous conduit vers le P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNos yeux sont fix\u00e9s sur la cit\u00e9 de f\u00eate\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 nous verrons le visage de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu-del\u00e0 de toute souffrance,\u003Cbr \/\u003E\nune joie \u00e9ternelle nous attend.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EFais-nous vivre \u00e0 tout moment, Seigneur, dans l\u0027amour et le respect de ton saint nom, toi qui ne cesses jamais de guider ceux que tu enracines solidement dans ton amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. \u00c9tienne de Hongrie","degre":"","ligne1":"samedi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. \u00c9tienne de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je suis ton serviteur\u00a0: \u00e9claire-moi !","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui regarde vers lui resplendira\u00a0: sur son visage, plus d\u2019amertume.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Du c\u0153ur abattu, le Seigneur est proche.","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Mi 6, 8","texte":"Homme, le Seigneur t\u2019a fait savoir ce qui est bien, ce qu\u2019il r\u00e9clame de toi\u00a0: rien d\u2019autre que pratiquer la justice, aimer la mis\u00e9ricorde, et marcher humblement avec ton Dieu."},"repons":"V\/ Je trouve en tes commandements mon plaisir,\u003Cbr \/\u003ESeigneur, je n\u0027oublie pas ta parole.","oraison":"\u0026Eacute;coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons. Ainsi, en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u0026egrave;re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. \u00c9tienne de Hongrie","degre":"","ligne1":"samedi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. \u00c9tienne de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Je suis ton serviteur\u00a0: \u00e9claire-moi !","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui regarde vers lui resplendira\u00a0: sur son visage, plus d\u2019amertume.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Du c\u0153ur abattu, le Seigneur est proche.","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 5, 26; 6, 2","texte":"Ne soyons pas vaniteux\u00a0; entre nous, pas de provocations\u00a0; entre nous, pas d\u2019envie. Portez les fardeaux les uns des autres\u00a0; accomplissez ainsi la loi du Christ."},"repons":"V\/ Qu\u0026rsquo;il est bon, qu\u0026rsquo;il est doux pour des fr\u0026egrave;res,\u003Cbr \/\u003Ede vivre ensemble et d\u0026rsquo;\u0026ecirc;tre unis.","oraison":"Seigneur, foyer br\u0026ucirc;lant de charit\u0026eacute;, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0026rsquo;aimer plus que tout et d\u0026rsquo;aimer nos fr\u0026egrave;res \u0026agrave; cause de toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. \u00c9tienne de Hongrie","degre":"","ligne1":"samedi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. \u00c9tienne de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je suis ton serviteur\u00a0: \u00e9claire-moi !","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui regarde vers lui resplendira\u00a0: sur son visage, plus d\u2019amertume.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Du c\u0153ur abattu, le Seigneur est proche.","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 S 15, 22","texte":"Est-ce que le Seigneur aime les holocaustes et les sacrifices autant que l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 sa parole\u00a0? Oui, l\u2019ob\u00e9issance vaut mieux que le sacrifice, la docilit\u00e9 vaut mieux que la graisse des b\u00e9liers."},"repons":"V\/ Qui offre le sacrifice d\u0027action de gr\u0026acirc;ce, \u003Cbr \/\u003Ecelui-l\u0026agrave; te rend gloire, Seigneur.","oraison":"Seigneur Dieu, P\u0026egrave;re tout-puissant, donne \u0026agrave; tes serviteurs les lumi\u0026egrave;res de l\u0027Esprit Saint ; sans rien craindre de l\u0027adversaire, qu\u0027ils trouvent leur joie \u0026agrave; te louer. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-16","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. \u00c9tienne de Hongrie","degre":"","ligne1":"samedi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. \u00c9tienne de Hongrie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Le jour s\u2019ach\u00e8ve","texte":"Le jour s\u2019ach\u00e8ve,\u003Cbr\u003EMais la gloire du Christ\u003Cbr\u003EIllumine le soir. \u003Cbr\u003ELe pain rompu, \u003Cbr\u003ELe vin nouveau\u003Cbr\u003EPortent leur fruit de louange : \u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019Esprit nous garde\u003Cbr\u003ESous l\u2019alliance du Christ\u003Cbr\u003EEt le signe pascal. \u003Cbr\u003ELa vie re\u00e7ue, \u003Cbr\u003ELa vie donn\u00e9e\u003Cbr\u003ERythment le temps de l\u2019\u00c9glise : \u003Cbr\u003ENous sommes tiens, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe monde marche \u003Cbr\u003EVers le r\u00e8gne du Christ, \u003Cbr\u003EEt sa nuit prendra fin. \u003Cbr\u003ENos c\u0153urs l\u2019ont su, \u003Cbr\u003ENos yeux verront : \u003Cbr\u003EL\u2019\u0153uvre de Dieu est lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003ETu nous l\u2019as dit, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue l\u2019on d\u00e9couvre\u003Cbr\u003ELe visage du Christ\u003Cbr\u003E\u00c0 la joie des sauv\u00e9s ! \u003Cbr\u003EIl est venu, \u003Cbr\u003EIl vient encor, \u003Cbr\u003EDieu tient toujours ses promesses : \u003Cbr\u003ETu nous b\u00e9nis, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, ton enfant ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELa paix soit avec toi, sainte cit\u00e9 de Dieu !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me attend le Seigneur plus qu\u0027un veilleur ne guette l\u0027aurore.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIl s\u0027est abaiss\u00e9, Dieu l\u0027a exalt\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 1, 19-21","texte":"\u003Cp\u003EVous avez raison de fixer votre attention sur la parole des proph\u00e8tes, comme sur une lampe brillant\u00a0dans l\u2019obscurit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce que paraisse le jour et que l\u2019\u00e9toile du matin se l\u00e8ve dans vos c\u0153urs. Car vous savez cette chose essentielle\u00a0: aucune proph\u00e9tie de l\u2019\u00c9criture ne vient d\u2019une intuition personnelle. En effet, ce n\u2019est jamais la volont\u00e9 d\u2019un homme qui a port\u00e9 une proph\u00e9tie\u00a0: c\u2019est port\u00e9s par l\u2019Esprit que des hommes ont parl\u00e9 de la part de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Ta parole est la lumi\u00e8re de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla lampe de ma route.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Puisque l\u2019Esprit est votre vie,\u003Cbr \/\u003E\nlaissez-vous conduire par l\u2019Esprit. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tenez-vous sous la main puissante de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nil vous rendra in\u00e9branlables.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELumi\u00e8re du monde, \u00f4 J\u00e9sus Christ, par toi la nuit resplendit comme le jour, la nuit m\u00eame est lumi\u00e8re pour notre joie, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions le Christ, source de joie pour qui esp\u00e8re en lui\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ERegarde-nous, Seigneur\u00a0: exauce-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ET\u00e9moin fid\u00e8le et premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts, tu nous as sauv\u00e9s par l\u2019eau et le sang,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0r\u00e9jouis-nous au souvenir de tes merveilles.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu envoies tes disciples annoncer l\u2019\u00c9vangile au monde\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur courage et fid\u00e9lit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta croix, tu as bris\u00e9 le mur de la haine\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde aux gouvernants ton Esprit de paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es venu porter le feu sur la terre\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de combattre toute injustice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccueille aupr\u00e8s de ta m\u00e8re et de tous les saints\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ceux que ta r\u00e9surrection a lib\u00e9r\u00e9s de la mort.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPour ceux qui t\u0027aiment, Seigneur, tu as pr\u00e9par\u00e9 des biens que l\u0027\u0153il ne peut voir : r\u00e9pands en nos c\u0153urs la ferveur de ta charit\u00e9, afin que t\u0027aimant en toute chose et par-dessus tout, nous obtenions de toi l\u0027h\u00e9ritage promis qui surpasse tout d\u00e9sir.\u003C\/p\u003E"}}