{"informations":{"date":"2025-12-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Immacul\u00e9e Conception de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Immacul\u00e9e Conception de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Je mettrai une hostilit\u00e9 entre ta descendance et la descendance de la femme\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EQuand Adam eut mang\u00e9 du fruit de l\u2019arbre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0le Seigneur Dieu l\u2019appela et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 es-tu donc\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019homme r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0J\u2019ai entendu ta voix dans le jardin,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai pris peur parce que je suis nu,\u003Cbr \/\u003E\net je me suis cach\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur reprit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui donc t\u2019a dit que tu \u00e9tais nu\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nAurais-tu mang\u00e9 de l\u2019arbre\u003Cbr \/\u003E\ndont je t\u2019avais interdit de manger\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019homme r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La femme que tu m\u2019as donn\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est elle qui m\u2019a donn\u00e9 du fruit de l\u2019arbre,\u003Cbr \/\u003E\net j\u2019en ai mang\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur Dieu dit \u00e0 la femme\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u2019as-tu fait l\u00e0\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLa femme r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Le serpent m\u2019a tromp\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net j\u2019ai mang\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors le Seigneur Dieu dit au serpent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Parce que tu as fait cela,\u003Cbr \/\u003E\ntu seras maudit parmi tous les animaux\u003Cbr \/\u003E\net toutes les b\u00eates des champs.\u003Cbr \/\u003E\nTu ramperas sur le ventre et tu mangeras de la poussi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ntous les jours de ta vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je mettrai une hostilit\u00e9 entre toi et la femme,\u003Cbr \/\u003E\nentre ta descendance et sa descendance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ncelle-ci te meurtrira la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\net toi, tu lui meurtriras le talon.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019homme appela sa femme \u00c8ve (c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: la vivante),\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019elle fut la m\u00e8re de tous les vivants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 3, 9-15.20","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau,\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003Ecar il a fait des merveilles.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 97, 1a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a fait des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\npar son bras tr\u00e8s saint, par sa main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est assur\u00e9 la victoire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur a fait conna\u00eetre sa victoire\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa justice aux nations ;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est rappel\u00e9 sa fid\u00e9lit\u00e9, son amour,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de la maison d\u0027Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa terre tout enti\u00e8re a vu\u003Cbr \/\u003E\nla victoire de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nAcclamez le Seigneur, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez, chantez, jouez !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 97 (98),\u00a01,\u00a02-3ab,\u00a03cd-4","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Dieu nous a choisis, dans le Christ, avant la formation du monde\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu, le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur J\u00e9sus Christ\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\ndes b\u00e9n\u00e9dictions de l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nau ciel, dans le Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\navant la fondation du monde,\u003Cbr \/\u003E\npour que nous soyons saints, immacul\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\ndevant lui, dans l\u2019amour.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 \u00eatre, pour lui, des fils adoptifs\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9sus, le Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAinsi l\u2019a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00e0 la louange de gloire de sa gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u2019il nous donne\u003Cbr \/\u003E\ndans le Fils bien-aim\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 En lui, nous sommes devenus\u003Cbr \/\u003E\nle domaine particulier de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nnous y avons \u00e9t\u00e9 pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nselon le projet de celui qui r\u00e9alise tout ce qu\u2019il a d\u00e9cid\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil a voulu \u00a0que nous vivions\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la louange de sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nnous qui avons d\u2019avance esp\u00e9r\u00e9 dans le Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ep 1, 3-6.11-12","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux \u00c9ph\u00e9siens","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Je te salue, Combl\u00e9e-de-gr\u00e2ce, le Seigneur est avec toi\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0l\u2019ange Gabriel fut envoy\u00e9 par Dieu\u003Cbr \/\u003E\ndans une ville de Galil\u00e9e, appel\u00e9e Nazareth,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00e0 une jeune fille vierge,\u003Cbr \/\u003E\naccord\u00e9e en mariage \u00e0 un homme de la maison de David,\u003Cbr \/\u003E\nappel\u00e9 Joseph\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net le nom de la jeune fille \u00e9tait Marie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange entra chez elle et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je te salue, Combl\u00e9e-de-gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur est avec toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 cette parole, elle fut toute boulevers\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net elle se demandait ce que pouvait signifier cette salutation.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange lui dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Sois sans crainte, Marie,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu as trouv\u00e9 gr\u00e2ce aupr\u00e8s de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voici que tu vas concevoir et enfanter un fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu lui donneras le nom de J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il sera grand,\u003Cbr \/\u003E\nil sera appel\u00e9 Fils du Tr\u00e8s-Haut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur Dieu\u003Cbr \/\u003E\nlui donnera le tr\u00f4ne de David son p\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il r\u00e9gnera pour toujours sur la maison de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\net son r\u00e8gne n\u2019aura pas de fin.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Marie dit \u00e0 l\u2019ange\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Comment cela va-t-il se faire,\u003Cbr \/\u003E\npuisque je ne connais pas d\u2019homme\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange lui r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0L\u2019Esprit Saint viendra sur toi,\u003Cbr \/\u003E\net la puissance du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nte prendra sous son ombre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est pourquoi celui qui va na\u00eetre sera saint,\u003Cbr \/\u003E\nil sera appel\u00e9 Fils de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or voici que, dans sa vieillesse, \u00c9lisabeth, ta parente,\u003Cbr \/\u003E\na con\u00e7u, elle aussi, un fils\u003Cbr \/\u003E\net en est \u00e0 son sixi\u00e8me mois,\u003Cbr \/\u003E\nalors qu\u2019on l\u2019appelait la femme st\u00e9rile.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car rien n\u2019est impossible \u00e0 Dieu.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Marie dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voici la servante du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nque tout m\u2019advienne selon ta parole.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAlors l\u2019ange la quitta.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 1, 26-38","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe te salue, Marie, Combl\u00e9e-de-gr\u00e2ce\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur est avec toi,\u003Cbr \/\u003E\ntu es b\u00e9nie entre les femmes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Lc 1, 28.42"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"8","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Azucena":{"id":"6863","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Concepci\u00f3n":{"id":"5678","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Immacolata":{"id":"6509","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Romaric":{"id":"1653","sexe":"masculin","pays":""},"Macaire":{"id":"283","sexe":"masculin","pays":""},"Thibaud":{"id":"872","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Azucena":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6863\/Azucena.html"},"Concepci\u00f3n":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5678\/Concepci%C3%B3n.html"},"Immacolata":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6509\/Immacolata.html"},"Romaric":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1653\/Romaric.html"},"Macaire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/283\/Macaire.html"},"Thibaud":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/872\/Thibaud.html"}},"derives":{"Concetta":{"id":"5677","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5677\/Concetta.html"},"Concha":{"id":"6637","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6637\/Concha.html"},"Conchita":{"id":"6636","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6636\/Conchita.html"},"Romarie":{"id":"1654","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1654\/Romarie.html"},"Romary":{"id":"1655","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1655\/Romary.html"},"Thibald":{"id":"875","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/875\/Thibald.html"},"Thibault":{"id":"879","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/879\/Thibault.html"},"Thibaut":{"id":"880","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/880\/Thibaut.html"},"Thibert":{"id":"876","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/876\/Thibert.html"},"Thi\u00e9baud":{"id":"877","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/877\/Thi%C3%A9baud.html"},"Thybalt":{"id":"878","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/878\/Thybalt.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Immacul\u00e9e Conception":{"id":"235","valeur":"Immacul\u00e9e Conception","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/235\/Immacul%C3%A9e-Conception.html","description":"Depuis toujours, les \u00c9glises d'Orient f\u00eataient la puret\u00e9 originelle de Marie, en une f\u00eate de \"la Conception de la sainte M\u00e8re de Dieu\" ou, plus exactement, la f\u00eate de la conception de Marie dans le sein de sainte Anne. Les Latins l'adopt\u00e8rent progressivement \u00e0 partir du Xe si\u00e8cle, mais saint Bernard, saint Bonaventure, comme saint Thomas d'Aquin se refusaient encore \u00e0 admettre cette \"Immacul\u00e9e Conception\". Saint Jean Dun Scot fut le premier \u00e0 la faire triompher et \u00e0 y faire se rallier la Sorbonne de Paris. Les Papes intervinrent maintes fois au cours des si\u00e8cles pour imposer silence \u00e0 cette querelle jusqu'au jour o\u00f9 Pie IX la d\u00e9finit comme un dogme de foi, en 1854*: \"D\u00e8s le premier instant de sa conception, par gr\u00e2ce et privil\u00e8ge uniques du Dieu Tout-Puissant, la bienheureuse Vierge Marie a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9serv\u00e9e du p\u00e9ch\u00e9 originel\". Comme au premier jour de la Cr\u00e9ation quand Adam et Eve sortaient des mains du Cr\u00e9ateur, la m\u00e8re de son Fils \u00e9tait l\u00e0, minuscule cellule humaine pourvue d'une \u00e2me toute sainte. Elle est ainsi \"devenue la gloire de notre nature p\u00e9cheresse.\"- vid\u00e9os: Cat\u00e9ch\u00e8se sur l'Immacul\u00e9e Conception - Le dogme de l'Immacul\u00e9e Conception - L'Immacul\u00e9e Conception, c'est quoi ? *La date du 8 d\u00e9cembre a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e en 1854. Cependant, durant le temps de l'Avent tous les dimanches ayant la pr\u00e9s\u00e9ance sur les autres jours, en 2024, cette solennit\u00e9 est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 9 d\u00e9cembre.Solennit\u00e9 de l'Immacul\u00e9e Conception de la Vierge Marie. Vraiment combl\u00e9e de gr\u00e2ce et b\u00e9nie entre toutes les femmes, elle fut pr\u00e9serv\u00e9e de toute souillure de la faute originelle d\u00e8s le premier instant de sa conception, par un privil\u00e8ge unique de Dieu en pr\u00e9vision de la naissance et de la mort salvifique du Fils de Dieu. Cette doctrine transmise par une tradition tr\u00e8s ancienne, a \u00e9t\u00e9 solennellement d\u00e9finie en ce jour en 1854 par le bienheureux Pie IX."},"Romaric":{"id":"245","valeur":"Saint Romaric","resume":"Fondateur de Remiremont (+ 653)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/245\/Saint-Romaric.html","description":"Romary ou Remir\u00e9. P\u00e8re de famille, ancien courtisan du roi d'Austrasie, Th\u00e9odebert, il \u00e9tait \"leude\" de la cour de Metz, ce qui signifie qu'il avait un lien personnel de servitude avec cette cour. Il vit ses biens confisqu\u00e9s par les partisans de la cruelle reine Brunehaut. Lorsque les affaires chang\u00e8rent de face, et revenu en gr\u00e2ce \u00e0 la cour, il resta convaincu de l'instabilit\u00e9 des choses humaines et fut converti \u00e0 la vie monastique par saint Aim\u00e9, disciple de saint Colomban, venu de Grenoble.  Devenu moine \u00e0 Luxeuil, dans les Vosges, il fonda avec lui \u00e0 Saint-Mont un monast\u00e8re double (moines au bas de la montagne, religieuses au sommet, monast\u00e8re fond\u00e9 par deux de ses filles.) qui s'appellera 'Romarici Mons' qui deviendra l'actuel Remiremont. C'est l\u00e0 qu'il mourra en 653. Voir aussi histoire des saints, chanoine Laurent, dioc\u00e8se de Saint-Di\u00e9 (o\u00f9 il est f\u00eat\u00e9 le 12 septembre avec les abb\u00e9s saint Aim\u00e9 et saint Adelphe), le d\u00e9but de l'\u00e9vang\u00e9lisation du pays de Remiremont:\"Am\u00e9 ou Aim\u00e9 na\u00eet \u00e0 Grenoble vers 570. Adolescent, il entre \u00e0 l'abbaye de Saint-Maurice d'Agaune (Suisse). Il y vit pendant trente ans en moine exemplaire, puis se retire comme ermite dans une grotte. Saint Eustase le d\u00e9cide \u00e0 l'accompagner \u00e0 Luxeuil.D'une mission pr\u00each\u00e9e \u00e0 Metz, il ram\u00e8ne Romaric. Vers 620, Am\u00e9 et Romaric gagnent le Mont Habend (futur Saint Mont). Sous la r\u00e8gle de Saint Colomban, ils y fondent deux monast\u00e8res de moines et de moniales. 'La louange perp\u00e9tuelle' est assur\u00e9e par sept ch\u0153urs de religieuses. Am\u00e9 en est le premier abb\u00e9.Il meurt le 13 septembre 629. Romaric, devenu pr\u00eatre, lui succ\u00e8de. Il s'\u00e9teint \u00e0 son tour le dimanche 8 d\u00e9cembre 653. Adelphe devient le 3e abb\u00e9. C'est le d\u00e9but de l'\u00e9vang\u00e9lisation du pays de Remiremont. Le 13 novembre 1049, le pape lorrain Saint L\u00e9on IX canonise les 'Corps Saints' par la translation de leurs reliques.\"Au mont Hebend dans les Vosges, en 653, saint Romary, abb\u00e9. Proche du roi d'Austrasie Th\u00e9odebert II, il se retira, apr\u00e8s l'assassinat de celui-ci, au monast\u00e8re de Luxeuil, puis il fonda un autre monast\u00e8re sur son domaine, dont il fut le second abb\u00e9, apr\u00e8s saint Am\u00e9."}},"autres":{"Budoc":{"valeur":"Saint Budoc","id":"9529","resume":"\u00e9v\u00eaque en Bretagne (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9529\/Saint-Budoc.html"},"Buzad Banfy":{"valeur":"Bienheureux Buzad Banfy","id":"9497","resume":"(+ 1241)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9497\/Bienheureux-Buzad-Banfy.html"},"Cyrille de Tselma":{"valeur":"Saint Cyrille de Tselma","id":"9502","resume":"(+ 1368)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9502\/Saint-Cyrille-de-Tselma.html"},"Edith":{"valeur":"Sainte Edith","id":"9506","resume":"Martyre avec ses soeurs Frida et Sabine (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9506\/Sainte-Edith.html"},"Euchaire":{"valeur":"Saint Euchaire","id":"233","resume":"\u00c9v\u00eaque de Tr\u00e8ves (+ 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/233\/Saint-Euchaire.html"},"Eutychien":{"valeur":"Saint Eutychien","id":"231","resume":"Pape (27<sup>e<\/sup>) de 275 \u00e0 283 (+ 283)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/231\/Saint-Eutychien.html"},"Gloria Mar\u00eda de Jes\u00fas Elizondo Garc\u00eda":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Gloria Mar\u00eda de Jes\u00fas Elizondo Garc\u00eda","id":"13514","resume":"Sup\u00e9rieure g\u00e9n\u00e9rale de la Congr\u00e9gation des Cat\u00e9chistes Missionnaires des Pauvres  (+ 1966)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13514\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Gloria-Mar%C3%ADa-de-Jes%C3%BAs-Elizondo-Garc%C3%ADa.html"},"Gonthilde":{"valeur":"Sainte Gonthilde","id":"9520","resume":"Abbesse (+ 748)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9520\/Sainte-Gonthilde.html"},"Jeanne de C\u00e1ceres":{"valeur":"Bienheureuse Jeanne de C\u00e1ceres","id":"9525","resume":"Abbesse (+ 1383)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9525\/Bienheureuse-Jeanne-de-C%C3%A1ceres.html"},"Joseph-Marie Zabal Blasco":{"valeur":"Bienheureux Joseph-Marie Zabal Blasco","id":"11246","resume":"Martyr en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11246\/Bienheureux-Joseph-Marie-Zabal-Blasco.html"},"L\u00e9onard du Dunois":{"valeur":"Saint L\u00e9onard du Dunois","id":"9530","resume":"Ermite pr\u00e8s d'Orl\u00e9ans (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9530\/Saint-L%C3%A9onard-du-Dunois.html"},"Louis Liguda":{"valeur":"Bienheureux Louis Liguda","id":"11247","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Pologne (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11247\/Bienheureux-Louis-Liguda.html"},"Macaire":{"valeur":"Saint Macaire","id":"236","resume":"Martyr \u00e0 Alexandrie (+ 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/236\/Saint-Macaire.html"},"Narcisse de J\u00e9sus Martillo Mor\u00e1n":{"valeur":"Sainte Narcisse de J\u00e9sus Martillo Mor\u00e1n","id":"10163","resume":"La\u00efque \u00e9quatorienne (+ 1869)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10163\/Sainte-Narcisse-de-J%C3%A9sus-Martillo-Mor%C3%A1n.html"},"No\u00ebl Chabanel":{"valeur":"Saint No\u00ebl Chabanel","id":"10614","resume":"Pr\u00eatre de la Compagnie de J\u00e9sus et martyr (+ 1649)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10614\/Saint-No%C3%ABl-Chabanel.html"},"Patapios":{"valeur":"Saint Patapios","id":"9538","resume":"Solitaire en Egypte (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9538\/Saint-Patapios.html"},"Paul Yun Ji-Chung":{"valeur":"Bienheureux Paul Yun Ji-Chung","id":"12879","resume":"La\u00efc et 123 compagnons, martyrs en Cor\u00e9e (+ 1791)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12879\/Bienheureux-Paul-Yun-Ji-Chung.html"},"Sebasti\u00e1n Elorza Arizmendi":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Sebasti\u00e1n Elorza Arizmendi","id":"12885","resume":"Religieux espagnol de l'Ordre de Saint Augustin (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12885\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Sebasti%C3%A1n-Elorza-Arizmendi.html"},"Sophrone":{"valeur":"Saint Sophrone","id":"9542","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9542\/Saint-Sophrone.html"},"Thibaud de Marly":{"valeur":"Saint Thibaud de Marly","id":"1472","resume":"Abb\u00e9 des Vaux-de-Cernay (+ 1247)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1472\/Saint-Thibaud-de-Marly.html"},"Valens et Cazarie":{"valeur":"Saints Valens et Cazarie","id":"11286","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Avignon (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11286\/Saints-Valens-et-Cazarie.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Immacul\u00e9e Conception de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Immacul\u00e9e Conception de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu puissant, mon rempart et ma foi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u0027illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003EAvant de conna\u00eetre la mort, tu verras le Christ, ton Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u0027en supplions, Seigneur, visite cette maison, et repousse loin d\u0027elle toutes les emb\u00fbches de l\u0027ennemi ; que tes saints anges viennent l\u0027habiter pour nous garder dans la paix ; et que ta b\u00e9n\u00e9diction demeure \u00e0 jamais sur nous. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Ave, Regina c\u00e6lorum,","texte":"Ave, Regina c\u00e6lorum, \u003Cbr\u003Eave, Domina angelorum, \u003Cbr\u003Esalve, radix, salve, porta, \u003Cbr\u003Eex qua mundo lux est orta.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGaude, Virgo gloriosa, \u003Cbr\u003Esuper omnes speciosa ; \u003Cbr\u003Evale, o valde decora, \u003Cbr\u003Eet pro nobis Christum exora.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Immacul\u00e9e Conception de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Immacul\u00e9e Conception de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EC\u00e9l\u00e9brons l\u0027Immacul\u00e9e Conception de la Vierge Marie : adorons son Fils, le Christ, notre Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Voici l\u0027aurore avant le jour","texte":"Voici l\u0027aurore avant le jour, \u003Cbr\u003EVoici la m\u00e8re virginale,\u003Cbr\u003ELa femme promise au d\u00e9but des \u00e2ges.\u003Cbr\u003EElle a b\u00e2ti sa demeure \u003Cbr\u003EDans les vouloirs du P\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAucune peur, aucun refus, \u003Cbr\u003ENe vient troubler l\u0027oeuvre de gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003ESon coeur est rempli d\u0027ineffable attente.\u003Cbr\u003EElle offre \u00e0 Dieu le silence \u003Cbr\u003EO\u00f9 la Parole habite.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESous le regard qui lui r\u00e9pond,\u003Cbr\u003ELes temps nouveaux tressaillent en elle,\u003Cbr\u003EL\u0027avent myst\u00e9rieux du Royaume \u00e0 na\u00eetre.\u003Cbr\u003EL\u0027Esprit la prend sous son ombre \u003Cbr\u003EEt doucement la garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici l\u0027\u00e9pouse in\u00e9pous\u00e9e, \u003Cbr\u003EMarie, servante et souveraine,\u003Cbr\u003EQui porte en secret le salut du monde.\u003Cbr\u003ELe sang du Christ la rach\u00e8te \u003Cbr\u003EMais elle en est la source.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00d4 Vierge tr\u00e8s pure, m\u00e8re sans p\u00e9ch\u00e9, dans ton sein tu as port\u00e9 le Seigneur ton Dieu !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu es b\u00e9nie du Tr\u00e8s-Haut, Vierge Marie, tu es b\u00e9nie entre toutes les femmes.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EEntra\u00eene-nous, Vierge tr\u00e8s pure : que nous courions sur tes pas \u00e0 l\u0027odeur de tes parfums !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 43, 1","texte":"C\u2019est moi qui t\u2019ai cr\u00e9\u00e9, Jacob, qui t\u2019ai form\u00e9, Isra\u00ebl. Ne crains pas, car je t\u2019ai rachet\u00e9, je t\u2019ai appel\u00e9 par ton nom, tu m\u2019appartiens."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Mon \u00e2me exalte le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9ternel est son amour !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Chante et r\u00e9jouis-toi, fille de Sion,\u003Cbr \/\u003E\nton Dieu est au milieu de toi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu pour toi exulte de joie,\u003Cbr \/\u003E\nil te renouvelle par son amour. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EJe mettrai l\u2019hostilit\u00e9 entre toi et la femme, entre ta descendance et sa descendance : elle t\u2019\u00e9crasera la t\u00eate. All\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EC\u00e9l\u00e9brons J\u00e9sus, notre Sauveur, qui a voulu na\u00eetre de la Vierge Marie :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EJ\u00e9sus, fils de Marie, exauce-nous !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESoleil de justice,\u003Cbr \/\u003E\nla Vierge te pr\u00e9c\u00e8de comme l\u2019aurore avant le jour :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de marcher dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVerbe \u00e9ternel, tu as choisi pour m\u00e8re la Vierge tr\u00e8s pure :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0d\u00e9livre-nous des liens du p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENotre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu que Marie te suive au Calvaire :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous d\u2019esp\u00e9rer la joie de P\u00e2ques.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils unique de Dieu, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 tu t\u2019es offert sur la croix,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous as donn\u00e9 Marie pour m\u00e8re\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e9coute sa pri\u00e8re quand elle interc\u00e8de pour nous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 ton Fils une demeure digne de lui par la conception immacul\u00e9e de la Vierge ; puisque tu l\u0027as pr\u00e9serv\u00e9e de tout p\u00e9ch\u00e9 par une gr\u00e2ce venant d\u00e9j\u00e0 de la mort de ton Fils, accorde-nous, \u00e0 l\u0027intercession de cette M\u00e8re tr\u00e8s pure, de parvenir jusqu\u0027\u00e0 toi, purifi\u00e9s, nous aussi, de tout mal.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Immacul\u00e9e Conception de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Immacul\u00e9e Conception de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Voici l\u0027aurore avant le jour","texte":"Voici l\u0027aurore avant le jour, \u003Cbr\u003EVoici la m\u00e8re virginale, \u003Cbr\u003ELa femme promise au d\u00e9but des \u00e2ges. \u003Cbr\u003EElle a b\u00e2ti sa demeure \u003Cbr\u003EDans les vouloirs du P\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAucune peur, aucun refus, \u003Cbr\u003ENe vient troubler l\u0027\u0153uvre de gr\u00e2ce, \u003Cbr\u003ESon c\u0153ur est rempli d\u0027ineffable attente. \u003Cbr\u003EElle offre \u00e0 Dieu le silence \u003Cbr\u003EO\u00f9 la Parole habite.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESous le regard qui lui r\u00e9pond, \u003Cbr\u003ELes temps nouveaux tressaillent en elle, \u003Cbr\u003EL\u0027avent myst\u00e9rieux du Royaume \u00e0 na\u00eetre. \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit la prend sous son ombre \u003Cbr\u003EEt doucement la garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici l\u0027\u00e9pouse in\u00e9pous\u00e9e, \u003Cbr\u003EMarie, servante et souveraine, \u003Cbr\u003EQui porte en secret le salut du monde. \u003Cbr\u003ELe sang du Christ la rach\u00e8te \u003Cbr\u003EMais elle en est la source.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMarie obtiendra b\u00e9n\u00e9diction du Seigneur, et justice de Dieu, son Sauveur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"23","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au Seigneur, le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui l\u0027a fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble sur les flots.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qui peut gravir la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans le lieu saint ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027homme au c\u0153ur pur, aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme aux idoles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (et ne dit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de faux serments).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il obtient, du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici le peuple de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui rech\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qui est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, le f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, le vaillant,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le vaill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des combats.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\nlevez-les, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu la reconnut d\u00e8s l\u0027aurore, le Tr\u00e8s-Haut a sanctifi\u00e9 sa demeure.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"45","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu est pour nous ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege et force,\u003Cbr \/\u003E\nsecours dans la d\u00e9tresse, toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers offert.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Nous serons sans crainte si la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est secou\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nsi les montagnes s\u0027effondrent au cre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de la mer ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ses flots peuvent mug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et s\u0027enfler,\u003Cbr \/\u003E\nles montagnes, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans la temp\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/)\u003C\/span\u003E\u00a0(Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !)\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Fleuve, ses bras r\u00e9jouissent la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nla plus sainte des deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027y tient : elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable ;\u003Cbr \/\u003E\nquand rena\u00eet le matin, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la secourt.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des peuples mugissent, des r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egnes s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nquand sa voix retentit, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se d\u00e9fait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Venez et voyez les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ectes du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il couvre de ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il d\u00e9truit la guerre jusqu\u0027au bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et du monde,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les arcs, brise les lances, incend\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les chars :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab Arr\u00eatez ! Sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez que je suis Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nJe domine les nations, je dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EOn chante ta gloire, \u00f4 Marie : car le Puissant a fait pour toi des merveilles.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"86","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Elle est fond\u00e9e sur les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes saintes. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur aime les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion *\u003Cbr\u003Eplus que toutes les deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour ta gloire on p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle de toi,\u003Cbr\u003Ev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je cite l\u2019\u00c9gypte et Babylone\u003Cbr\u003Eentre c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me connaissent.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoyez Tyr, la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, l\u2019\u00c9thiopie\u00a0:\u003Cbr\u003Echacune est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u00e0-bas. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais on appelle Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En\u00a0: \u00ab\u00a0Ma m\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003Ecar en elle, tout h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est n\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui, le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, qui la maintient. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Au registre des peuples, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0Chacun est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u00e0-bas.\u00a0\u00bb *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tous ensemble ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent, et ils chantent\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0En toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes nos sources\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur m\u0027a combl\u00e9e de joie,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a rev\u00eatue de saintet\u00e9.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Rm 5, 12-21","titre":"L\u00e0 o\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9 a prolif\u00e9r\u00e9, la gr\u00e2ce a surabond\u00e9","texte":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res : 12 Nous savons que par un seul homme, le p\u00e9ch\u00e9 est entr\u00e9 dans le monde, et que par le p\u00e9ch\u00e9 est venue la mort\u00a0; et ainsi, la mort est pass\u00e9e en tous les hommes, \u00e9tant donn\u00e9 que tous ont p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n13 Avant la loi de Mo\u00efse, le p\u00e9ch\u00e9 \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 dans le monde, mais le p\u00e9ch\u00e9 ne peut \u00eatre imput\u00e9 \u00e0 personne tant qu\u2019il n\u2019y a pas de loi.\u003Cbr \/\u003E\n14 Pourtant, depuis Adam jusqu\u2019\u00e0 Mo\u00efse, la mort a \u00e9tabli son r\u00e8gne, m\u00eame sur ceux qui n\u2019avaient pas p\u00e9ch\u00e9 par une transgression semblable \u00e0 celle d\u2019Adam. Or, Adam pr\u00e9figure celui qui devait venir.\u003Cbr \/\u003E\n15 Mais il n\u0027en va pas du don gratuit comme de la faute. En effet, si la mort a frapp\u00e9 la multitude par la faute d\u2019un seul, combien plus la gr\u00e2ce de Dieu s\u2019est-elle r\u00e9pandue en abondance sur la multitude, cette gr\u00e2ce qui est donn\u00e9e en un seul homme, J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n16 Le don de Dieu et les cons\u00e9quences du p\u00e9ch\u00e9 d\u2019un seul n\u2019ont pas la m\u00eame mesure non plus\u00a0: d\u2019une part, en effet, pour la faute d\u2019un seul, le jugement a conduit \u00e0 la condamnation\u00a0; d\u2019autre part, pour une multitude de fautes, le don gratuit de Dieu conduit \u00e0 la justification.\u003Cbr \/\u003E\n17 Si, en effet, \u00e0 cause d\u2019un seul homme, par la faute d\u2019un seul, la mort a \u00e9tabli son r\u00e8gne, combien plus, \u00e0 cause de J\u00e9sus Christ et de lui seul, r\u00e9gneront-ils dans la vie, ceux qui re\u00e7oivent en abondance le don de la gr\u00e2ce qui les rend justes.\u003Cbr \/\u003E\n18 Bref, de m\u00eame que la faute commise par un seul a conduit tous les hommes \u00e0 la condamnation, de m\u00eame l\u2019accomplissement de la justice par un seul a conduit tous les hommes \u00e0 la justification qui donne la vie.\u003Cbr \/\u003E\n19 En effet, de m\u00eame que par la d\u00e9sob\u00e9issance d\u2019un seul \u00eatre humain la multitude a \u00e9t\u00e9 rendue p\u00e9cheresse, de m\u00eame par l\u2019ob\u00e9issance d\u2019un seul la multitude sera-t-elle rendue juste.\u003Cbr \/\u003E\n20 Quant \u00e0 la loi de Mo\u00efse, elle est intervenue pour que se multiplie la faute\u00a0; mais l\u00e0 o\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9 s\u2019est multipli\u00e9, la gr\u00e2ce a surabond\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n21 Ainsi donc, de m\u00eame que le p\u00e9ch\u00e9 a \u00e9tabli son r\u00e8gne de mort, de m\u00eame la gr\u00e2ce doit \u00e9tablir son r\u00e8gne en rendant juste pour la vie \u00e9ternelle par J\u00e9sus Christ notre Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003EVoici la nouvelle Gen\u00e8se : \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nen toi, Vierge immacul\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce originelle refleurit.\u003Cbr \/\u003E\nNotre terre n\u0027est plus maudite,\u003Cbr \/\u003E\nnous la verrons bient\u00f4t\u003Cbr \/\u003E\ndonner le fruit de vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Avec toi, Marie, M\u00e8re du Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\nnous glorifions la puissance de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027exulte de joie dans le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net mon esprit tressaille en mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl m\u0027a rev\u00eatue des v\u00eatements du salut\u003Cbr \/\u003E\net m\u0027a couverte du manteau de la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur fera germer l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\ndevant toutes les nations.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"PRI\u00c8RE DE S. ANSELME \u00c0 MARIE","texte_patristique":"\u003Cp\u003ELe ciel et les astres, la terre et les fleuves, le jour et la nuit, et tout ce qui ob\u00e9it ou sert \u00e0 l\u0027homme, se f\u00e9licite d\u0027\u00eatre par toi, \u00f4 notre Dame, rendu en quelque sorte \u00e0 sa beaut\u00e9 premi\u00e8re, et m\u00eame dot\u00e9 d\u0027une gr\u00e2ce nouvelle et ineffable. Car tous, pour ainsi dire, \u00e9taient morts, alors que d\u00e9pouill\u00e9s de leur dignit\u00e9 naturelle, qui est d\u0027\u00eatre au pouvoir et au service de ceux qui louent Dieu\u00a0\u2014\u00a0c\u0027est l\u00e0 le motif m\u00eame de leur cr\u00e9ation\u00a0\u2014\u00a0ils \u00e9taient opprim\u00e9s et d\u00e9grad\u00e9s par un culte idol\u00e2trique, \u00e9tranger au but de leur existence. Ils se r\u00e9jouissent donc d\u0027\u00eatre comme ressuscit\u00e9s, puisque d\u00e9sormais les voil\u00e0 soumis \u00e0 la domination et embellis par l\u0027usage des adorateurs du vrai Dieu. Ils ont comme exult\u00e9 lorsque leur fut accord\u00e9e la faveur, nouvelle et inestimable, non seulement de sentir invisiblement au-dessus d\u0027eux la royaut\u00e9 de Dieu, leur propre Cr\u00e9ateur, mais encore de le voir les sanctifier visiblement, dans leur sph\u00e8re \u00e0 eux, en en faisant lui-m\u00eame usage. Tels sont les si grands biens \u00e9chus \u00e0 l\u0027univers, par le fruit b\u00e9ni du sein de Marie, la b\u00e9nie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar la pl\u00e9nitude de ta gr\u00e2ce, Marie, les \u00eatres retenus en enfer se r\u00e9jouissent d\u0027\u00eatre lib\u00e9r\u00e9s, et les cr\u00e9atures au-del\u00e0 du ciel d\u0027\u00eatre restaur\u00e9es. Oui, c\u0027est bien par ce glorieux Fils de ta glorieuse virginit\u00e9 que tous les justes disparus avant sa mort vivifiante exultent de voir la fin de leur captivit\u00e9, et les anges, le rel\u00e8vement de leur cit\u00e9 \u00e0 moiti\u00e9 d\u00e9truite. \u00d4 femme remplie et plus que remplie de gr\u00e2ce, dont la surabondante pl\u00e9nitude se r\u00e9pand sur toute la cr\u00e9ation pour la r\u00e9tablir ! \u00d4 Vierge b\u00e9nie et plus que b\u00e9nie, dont la b\u00e9n\u00e9diction est source de b\u00e9n\u00e9dictions pour toute la nature, non seulement pour la nature cr\u00e9\u00e9e, de la part de son Cr\u00e9ateur, mais aussi pour le Cr\u00e9ateur, de la part de sa cr\u00e9ation !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu a donn\u00e9 son Fils, fruit unique de son c\u0153ur, qui \u00e9tait son \u00e9gal et qu\u0027il aimait comme lui-m\u00eame : il l\u0027a donn\u00e9 \u00e0 Marie, et, du sein de Marie, il en fait son Fils, non pas quelqu\u0027un d\u0027autre, mais le m\u00eame en personne, de sorte qu\u0027il est par sa nature le m\u00eame Fils unique de Dieu et de Marie. Toute la cr\u00e9ation est l\u0027\u0153uvre de Dieu, et Dieu est n\u00e9 de Marie ! Dieu a tout cr\u00e9\u00e9, et Marie a enfant\u00e9 Dieu ! Dieu qui a tout form\u00e9, s\u0027est form\u00e9 lui-m\u00eame du sein de Marie, et ainsi il a refait tout ce qu\u0027il avait fait. Lui qui a pu tout faire de rien, n\u0027a pas voulu refaire sans Marie sa cr\u00e9ation d\u00e9truite. Dieu est donc le P\u00e8re de toutes les choses cr\u00e9\u00e9es, et Marie la m\u00e8re de toutes les choses recr\u00e9\u00e9es. Dieu est le P\u00e8re de la cr\u00e9ation universelle, et Marie la m\u00e8re de la r\u00e9demption universelle. Car Dieu a engendr\u00e9 celui par qui tout a \u00e9t\u00e9 fait, et Marie a enfant\u00e9 celui par qui tout a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9. Dieu a engendr\u00e9 celui sans qui absolument rien n\u0027existe, et Marie a enfant\u00e9 celui sans qui absolument rien n\u0027est bon. Oui, \u003Cem\u003Ele Seigneur est\u003C\/em\u003E vraiment \u003Cem\u003Eavec toi \u003C\/em\u003E: il t\u0027a fait un don tel que la nature enti\u00e8re t\u0027est grandement redevable, \u00e0 toi, en m\u00eame temps qu\u0027\u00e0 lui.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EVoici la nouvelle Gen\u00e8se :\u003Cbr \/\u003E\nen toi, Vierge immacul\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce originelle refleurit.\u003Cbr \/\u003E\nNotre terre n\u0027est plus maudite,\u003Cbr \/\u003E\nnous la verrons bient\u00f4t\u003Cbr \/\u003E\ndonner le fruit de vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Avec toi, Marie, M\u00e8re du Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\nnous glorifions la puissance de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 ton Fils une demeure digne de lui par la conception immacul\u00e9e de la Vierge ; puisque tu l\u0027as pr\u00e9serv\u00e9e de tout p\u00e9ch\u00e9 par une gr\u00e2ce venant d\u00e9j\u00e0 de la mort de ton Fils, accorde-nous, \u00e0 l\u0027intercession de cette M\u00e8re tr\u00e8s pure, de parvenir jusqu\u0027\u00e0 toi, purifi\u00e9s, nous aussi, de tout mal.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Immacul\u00e9e Conception de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Immacul\u00e9e Conception de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Le Seigneur m\u0027a cr\u00e9\u00e9e dans la justice ; il a saisi ma main, il m\u0027a mise \u00e0 part.","psaume_1":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 5, 25b-27","texte":"Le Christ a aim\u00e9 l\u2019\u00c9glise, il s\u2019est livr\u00e9 pour elle\u00a0; il voulait la rendre sainte en la purifiant par le bain du bapt\u00eame et la Parole de vie\u00a0; il voulait se la pr\u00e9senter \u00e0 lui-m\u00eame, cette \u00c9glise, resplendissante, sans tache, ni ride, ni aucun d\u00e9faut, il la voulait sainte et irr\u00e9prochable."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ETa conception immacul\u0026eacute;e, Vierge, M\u0026egrave;re de Dieu, \u003Cbr \/\u003Efut message de joie pour tout l\u0027univers.","oraison":"Seigneur, tu as pr\u0026eacute;par\u0026eacute; \u0026agrave; ton Fils une demeure digne de lui par la conception immacul\u0026eacute;e de la Vierge ; puisque tu l\u0027as pr\u0026eacute;serv\u0026eacute;e de tout p\u0026eacute;ch\u0026eacute; par une gr\u0026acirc;ce venant d\u0026eacute;j\u0026agrave; de la mort de ton Fils, accorde-nous, \u0026agrave; l\u0027intercession de cette M\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s pure, de parvenir jusqu\u0027\u0026agrave; toi, purifi\u0026eacute;s, nous aussi, de tout mal."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Immacul\u00e9e Conception de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Immacul\u00e9e Conception de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Le Seigneur a mis en toi son amour : tu seras la joie de ton Dieu.","psaume_1":{"reference":"122","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi j\u2019ai les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex lev\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nvers toi qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es au ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme les yeux de l\u2019esclave\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de son ma\u00eetre, +\u003Cbr \/\u003E\ncomme les yeux de la servante\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de sa ma\u00eetresse, *\u003Cbr \/\u003E\nnos yeux, lev\u00e9s vers le Seigneur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent sa piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour nous, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnotre \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de m\u00e9pris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019en est trop,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes rassasi\u00e9s *\u003Cbr \/\u003E\ndu rire des satisfaits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 du m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des orgueilleux\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"123","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous,\u003Cbr\u003E\u2013 qu\u2019Isra\u00ebl le redise \u2013 +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous\u003Cbr\u003Equand des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes nous assaillirent, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E alors ils nous aval\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tout vivants,\u003Cbr\u003Edans le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de leur col\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Alors le fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et passait sur nous,\u003Cbr\u003Ele torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent nous submergeait ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E alors nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens submerg\u00e9s\u003Cbr\u003Epar les fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets en furie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr\u003Equi n\u2019a pas fait de nous\u003Cbr\u003Ela pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de leurs dents !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Comme un oiseau, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9\u003Cbr\u003Eau fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du chasseur ; *\u003Cbr\u003Ele fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et s\u2019est rompu :\u003Cbr\u003Enous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Notre secours est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur *\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"124","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble au mont Sion : *\u003Cbr \/\u003E\nil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes l\u2019entourent ; *\u003Cbr \/\u003E\nainsi le Seigneur : il ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere son peuple\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de l\u2019impie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne p\u00e8sera sur la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert des justes, *\u003Cbr \/\u003E\nde peur que la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne se t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende vers l\u2019idole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sois bon pour qui est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais ceux qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent et qui trahissent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que le Seigneur les rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette avec les m\u00e9chants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Paix sur Isra\u00ebl !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 1, 11-12","texte":"En J\u00e9sus Christ, Dieu nous a d\u0027avance destin\u00e9s \u00e0 devenir son peuple ; car lui, qui r\u00e9alise tout ce qu\u0027il a d\u00e9cid\u00e9, il a voulu que nous soyons ceux qui d\u0027avance avaient esp\u00e9r\u00e9 dans le Christ, \u00e0 la louange de sa gloire."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EMon c\u0026oelig;ur et ma chair sont un cri, \u003Cbr \/\u003Eun cri vers le Dieu vivant.","oraison":"Seigneur, tu as pr\u0026eacute;par\u0026eacute; \u0026agrave; ton Fils une demeure digne de lui par la conception immacul\u0026eacute;e de la Vierge ; puisque tu l\u0027as pr\u0026eacute;serv\u0026eacute;e de tout p\u0026eacute;ch\u0026eacute; par une gr\u0026acirc;ce venant d\u0026eacute;j\u0026agrave; de la mort de ton Fils, accorde-nous, \u0026agrave; l\u0027intercession de cette M\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s pure, de parvenir jusqu\u0027\u0026agrave; toi, purifi\u0026eacute;s, nous aussi, de tout mal."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Immacul\u00e9e Conception de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Immacul\u00e9e Conception de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Il est vivant le Seigneur : il m\u0027a combl\u00e9e de sa mis\u00e9ricorde !","psaume_1":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"120","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je l\u00e8ve les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex vers les montagnes :\u003Cbr\u003Ed\u2019o\u00f9 le seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers me viendra-t-il ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le secours me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E du Seigneur\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019il emp\u00eache ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de glisser,\u003Cbr\u003Equ\u2019il ne dorme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ton gardien.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Non, il ne dort p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ne sommeille pas,\u003Cbr\u003Ele gardi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur, ton gardien, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton ombrage,\u003Cbr\u003Ese ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le soleil, pendant le jour, ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te frapper,\u003Cbr\u003Eni la l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, durant la nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur te garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de tout mal,\u003Cbr\u003Eil garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur te gardera, au d\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert et au retour,\u003Cbr\u003Emainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 1, 4","texte":"En J\u00e9sus Christ, Dieu nous a choisis avant la cr\u00e9ation du monde, pour que nous soyons, dans l\u0027amour, saints et irr\u00e9prochables sous son regard."},"repons":"V\/ C\u0026eacute;l\u0026eacute;brons la conception immacul\u0026eacute;e de Marie,\u003Cbr \/\u003Eelle a foul\u0026eacute; aux pieds la t\u0026ecirc;te du serpent.","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as pr\u0026eacute;par\u0026eacute; \u0026agrave; ton Fils une demeure digne de lui par la conception immacul\u0026eacute;e de la Vierge ; puisque tu l\u0027as pr\u0026eacute;serv\u0026eacute;e de tout p\u0026eacute;ch\u0026eacute; par une gr\u0026acirc;ce venant d\u0026eacute;j\u0026agrave; de la mort de ton Fils, accorde-nous, \u0026agrave; l\u0027intercession de cette M\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s pure, de parvenir jusqu\u0027\u0026agrave; toi, purifi\u0026eacute;s, nous aussi de tout mal.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-08","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Immacul\u00e9e Conception de la Bienheureuse Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Immacul\u00e9e Conception de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Humble servante du Seigneur","texte":"Humble servante du Seigneur, \u003Cbr\u003EAmour \u0026eacute;veill\u0026eacute; par la gr\u0026acirc;ce, \u003Cbr\u003EDieu te choisit. \u003Cbr\u003EHeureuse, tu accueilles le message \u003Cbr\u003EDu Ma\u0026icirc;tre de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre f\u0026eacute;conde au vent de Dieu, \u003Cbr\u003ETa glaise nourrit la semence, \u003Cbr\u003EDieu te b\u0026eacute;nit. \u003Cbr\u003ELe Verbe peut germer dans ton silence, \u003Cbr\u003ETu portes J\u0026eacute;sus Christ.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJoie de l\u0027\u0026Eacute;glise au long du temps,\u003Cbr\u003ETu portes l\u0027espoir du Royaume :\u003Cbr\u003EChrist est vivant !\u003Cbr\u003E\u0026Eacute;claire notre route jusqu\u0027\u0026agrave; l\u0027aube,\u003Cbr\u003E\u0026Eacute;toile de l\u0027Avent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu es belle, \u00f4 Marie, et la tache originelle n\u0027est pas en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu es la gloire de J\u00e9rusalem, tu es la joie de ton peuple, tu es l\u0027honneur de toute l\u0027\u00c9glise.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETon v\u00eatement est blanc comme la neige et ton visage est comme le soleil.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 5, 20b-21","texte":"L\u00e0 o\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9 s\u2019\u00e9tait multipli\u00e9, la gr\u00e2ce a surabond\u00e9. Ainsi donc, de m\u00eame que le p\u00e9ch\u00e9 a \u00e9tabli son r\u00e8gne de mort, de m\u00eame la gr\u00e2ce, source de justice, devait \u00e9tablir son r\u00e8gne pour donner la vie \u00e9ternelle par J\u00e9sus Christ notre Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es la gloire de notre peuple,\u003Cbr \/\u003E\nVierge Marie !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0Voici ton Sauveur qui vient,\u003Cbr \/\u003E\nle fruit de sa victoire l\u0027accompagne.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0Comme la fianc\u00e9e fait la joie de son fianc\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la joie de ton Dieu.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EAvec l\u0027Ange, nous te saluons, Marie, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi : tu es b\u00e9nie plus que toutes les femmes !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons notre Dieu : il a voulu que toutes les g\u00e9n\u00e9rations proclament bienheureuse la M\u00e8re de son Fils.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ton humble servante, attentive \u00e0 ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nmod\u00e8le du c\u0153ur qui \u00e9coute,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour celle qui a mis ton Fils au monde,\u003Cbr \/\u003E\nla m\u00e8re de l\u0027Homme nouveau,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour celle qui a veill\u00e9 sur la croissance de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e9sence maternelle dans l\u0027\u00c9glise,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour celle qui s\u0027est tenue debout au pied de la croix,\u003Cbr \/\u003E\nforce des accabl\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour celle que tu as remplie de joie au matin de P\u00e2ques,\u003Cbr \/\u003E\nesp\u00e9rance des vivants,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour celle que tu as fait monter au ciel, pr\u00e8s de ton Fils,\u003Cbr \/\u003E\nsecours des mourants,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 ton Fils une demeure digne de lui par la conception immacul\u00e9e de la Vierge ; puisque tu l\u0027as pr\u00e9serv\u00e9e de tout p\u00e9ch\u00e9 par une gr\u00e2ce venant d\u00e9j\u00e0 de la mort de ton Fils, accorde-nous, \u00e0 l\u0027intercession de cette M\u00e8re tr\u00e8s pure, de parvenir jusqu\u0027\u00e0 toi, purifi\u00e9s, nous aussi de tout mal.\u003C\/p\u003E"}}