{"informations":{"date":"2025-10-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Naaman retourna chez l\u2019homme de Dieu et d\u00e9clara\u00a0: Il n\u2019y a pas d\u2019autre Dieu que celui d\u2019Isra\u00ebl\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nle g\u00e9n\u00e9ral syrien Naaman, qui \u00e9tait l\u00e9preux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0descendit jusqu\u2019au Jourdain et s\u2019y plongea sept fois,\u003Cbr \/\u003E\npour ob\u00e9ir \u00e0 la parole d\u2019\u00c9lis\u00e9e, l\u2019homme de Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nalors sa chair redevint semblable \u00e0 celle d\u2019un petit enfant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9tait purifi\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il retourna chez l\u2019homme de Dieu avec toute son escorte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil entra, se pr\u00e9senta devant lui et d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0D\u00e9sormais, je le sais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019y a pas d\u2019autre Dieu, sur toute la terre, que celui d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019en prie, accepte un pr\u00e9sent de ton serviteur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais \u00c9lis\u00e9e r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Par la vie du Seigneur que je sers,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019accepterai rien.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nNaaman le pressa d\u2019accepter, mais il refusa.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Naaman dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Puisque c\u2019est ainsi,\u003Cbr \/\u003E\npermets que ton serviteur emporte de la terre de ce pays\u003Cbr \/\u003E\nautant que deux mulets peuvent en transporter,\u003Cbr \/\u003E\ncar je ne veux plus offrir ni holocauste ni sacrifice\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 d\u2019autres dieux qu\u2019au Seigneur Dieu d\u2019Isra\u00ebl.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"2 R 5,\u00a014-17","intro_lue":"Lecture du deuxi\u00e8me livre des Rois","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur a fait conna\u00eetre sa victoire\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa justice aux nations.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 97, 2","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a fait des merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar son bras tr\u00e8s saint, par sa main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019est assur\u00e9 la victoire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur a fait conna\u00eetre sa victoire\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa justice aux nations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019est rappel\u00e9 sa fid\u00e9lit\u00e9, son amour,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de la maison d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa terre tout enti\u00e8re a vu\u003Cbr \/\u003E\nla victoire de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nAcclamez le Seigneur, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez, chantez, jouez !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 97 (98),\u00a01,\u00a02-3ab,3cd-4","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Si nous supportons l\u2019\u00e9preuve, avec lui nous r\u00e9gnerons\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0souviens-toi de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\nle descendant de David\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvoil\u00e0 mon \u00e9vangile.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est pour lui que j\u2019endure la souffrance,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 \u00eatre encha\u00een\u00e9 comme un malfaiteur.\u003Cbr \/\u003E\nMais on n\u2019encha\u00eene pas la parole de Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est pourquoi je supporte tout\u003Cbr \/\u003E\npour ceux que Dieu a choisis,\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u2019ils obtiennent, eux aussi,\u003Cbr \/\u003E\nle salut qui est dans le Christ J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\navec la gloire \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Voici une parole digne de foi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nSi nous sommes morts avec lui,\u003Cbr \/\u003E\navec lui nous vivrons.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si nous supportons l\u2019\u00e9preuve,\u003Cbr \/\u003E\navec lui nous r\u00e9gnerons.\u003Cbr \/\u003E\nSi nous le rejetons,\u003Cbr \/\u003E\nlui aussi nous rejettera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si nous manquons de foi,\u003Cbr \/\u003E\nlui reste fid\u00e8le \u00e0 sa parole,\u003Cbr \/\u003E\ncar il ne peut se rejeter lui-m\u00eame.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"2 Tm 2,\u00a08-13","intro_lue":"Lecture de la deuxi\u00e8me lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Timoth\u00e9e","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il ne s\u2019est trouv\u00e9 parmi eux que cet \u00e9tranger  pour revenir sur ses pas et rendre gloire \u00e0 Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus, marchant vers J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\ntraversait la r\u00e9gion situ\u00e9e entre la Samarie et la Galil\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme il entrait dans un village,\u003Cbr \/\u003E\ndix l\u00e9preux vinrent \u00e0 sa rencontre.\u003Cbr \/\u003E\nIls s\u2019arr\u00eat\u00e8rent \u00e0 distance\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et lui cri\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0J\u00e9sus, ma\u00eetre,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u00e9 de nous.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 cette vue, J\u00e9sus leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Allez vous montrer aux pr\u00eatres.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEn cours de route, ils furent purifi\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 L\u2019un d\u2019eux, voyant qu\u2019il \u00e9tait gu\u00e9ri,\u003Cbr \/\u003E\nrevint sur ses pas, en glorifiant Dieu \u00e0 pleine voix.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il se jeta face contre terre aux pieds de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\nen lui rendant gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\nOr, c\u2019\u00e9tait un Samaritain.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors J\u00e9sus prit la parole en disant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Tous les dix n\u2019ont-ils pas \u00e9t\u00e9 purifi\u00e9s\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLes neuf autres, o\u00f9 sont-ils\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il ne s\u2019est trouv\u00e9 parmi eux que cet \u00e9tranger\u003Cbr \/\u003E\npour revenir sur ses pas et rendre gloire \u00e0 Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Rel\u00e8ve-toi et va\u00a0: ta foi t\u2019a sauv\u00e9.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 17,\u00a011-19","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRendez gr\u00e2ce \u00e0 Dieu en toute circonstance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la volont\u00e9 de Dieu \u00e0 votre \u00e9gard\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"1 Th 5, 18"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"12","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Edwin":{"id":"3376","sexe":"masculin","pays":""},"F\u00e9lix":{"id":"504","sexe":"masculin","pays":""},"Wilfrid":{"id":"1556","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Edwin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3376\/Edwin.html"},"F\u00e9lix":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/504\/F%C3%A9lix.html"},"Wilfrid":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1556\/Wilfrid.html"}},"derives":{"Eadwin":{"id":"3377","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3377\/Eadwin.html"},"Edina":{"id":"6905","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6905\/Edina.html"},"Eduin":{"id":"3378","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3378\/Eduin.html"},"Edwina":{"id":"3379","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3379\/Edwina.html"},"Edwyn":{"id":"5536","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5536\/Edwyn.html"},"Felice":{"id":"6255","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6255\/Felice.html"},"F\u00e9liz":{"id":"505","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/505\/F%C3%A9liz.html"},"Wilfried":{"id":"1557","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1557\/Wilfried.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Sp\u00e9rie":{"id":"9892","valeur":"Sainte Sp\u00e9rie","resume":"Patronne de Saint-C\u00e9r\u00e9 (+ 760)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9892\/Sainte-Sp%C3%A9rie.html","description":"Esp\u00e9rie ou Exup\u00e9rie. 740-760. Elle naquit dans la demeure seigneuriale de Saint-S\u00e9r\u00e8ne, dont la localit\u00e9 actuelle est Saint-C\u00e9r\u00e9. Elle refusa de se marier pour se donner toute \u00e0 J\u00e9sus-Christ et se retira dans la solitude dans les environs de Aynac. Son fr\u00e8re la rechercha pour la faire revenir sur sa d\u00e9cision, ce qu'elle refusa et, avec un cousin, il la tua au lieu-dit \"Le ruisseau des Barbares.\" Son corps fut enseveli dans une crypte, sous l'\u00e9glise paroissiale de Saint-C\u00e9r\u00e9. Sainte Esp\u00e9rie (+ 760) ou Exup\u00e9rie, patronne de Saint-C\u00e9r\u00e9 dans le Quercy. Sa famille qui avait des biens, des terres et un ch\u00e2teau, voulait qu'elle en soit l'h\u00e9riti\u00e8re. Elle refusa le mariage, s'enfuit avec une compagne et se travestit en paysanne. Elle put ainsi rester longtemps dans cette solitude. Son fr\u00e8re \u00e9tait persuad\u00e9 que ce d\u00e9part avait d'autres raisons que le service du Seigneur. Il parcourut le Rouergue et l'Aquitaine pour conna\u00eetre le lieu de son s\u00e9jour et ce n'est que bien plus tard qu'il la retrouva. Il \u00e9tait accompagn\u00e9 de celui qui soupirait apr\u00e8s elle depuis tant d'ann\u00e9es et qui, furieux de se voir opposer un nouveau refus, la d\u00e9capita en lui disant :\"Tu seras mon \u00e9pouse ou tu ne le seras d'aucun.\"L'\u00e9glise paroissiale Sainte Sp\u00e9rie \u00e0 Saint C\u00e9r\u00e9 - \"Son nom vient de la l\u00e9gende de Sp\u00e9rie, fille de S\u00e9r\u00e9nus, qui en 760 refusa de se marier pour consacrer sa vie \u00e0 Dieu. Elle fut tu\u00e9e et enterr\u00e9e dans la for\u00eat pr\u00e8s d'une fontaine. Plus tard, une chapelle prot\u00e9gea la crypte et le tombeau. Sur ses restes, fut \u00e9difi\u00e9e vers le XIe si\u00e8cle l'\u00e9glise Sainte Sp\u00e9rie de style roman...\" A lire aussi: Sainte Sp\u00e9rie ou la naissance de Saint-C\u00e9r\u00e9 (portrait du Haut Quercy)Illustration: vitrail de l'\u00e9glise de Saint-C\u00e9r\u00e9 (GoogleMaps)Un internaute nous donne une version locale: Clarus (son fr\u00e8re) et Ellidius (son cousin) ont utilis\u00e9 le l\u00e9vrier d'Esp\u00e8re pour qu'il les conduise vers l'arbre creux (un ch\u00e2taigner des bois de Leyme) o\u00f9 elle avait coutume de se loger en pr\u00e9sence de son chien... elle fut d\u00e9capit\u00e9e pr\u00e8s de sa cache; la l\u00e9gende dit qu'elle a port\u00e9 sa t\u00eate jusqu'au ruisseau du Brau (le ruisseau des Barbares - aujourd'hui: ruisseau du Narbonez)... pour y purifier son sang."}},"autres":{"Carlo Acutis":{"valeur":"Saint Carlo Acutis","id":"13299","resume":"La\u00efc italien (+ 2006)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13299\/Saint-Carlo-Acutis.html"},"Cinq Mille Martyrs":{"valeur":"Cinq Mille Martyrs","id":"8504","resume":"Martyrs dans la r\u00e9gion de Tunis (+ v. 484)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8504\/Cinq-Mille-Martyrs.html"},"Domnine":{"valeur":"Sainte Domnine","id":"12273","resume":"Martyre en Turquie (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12273\/Sainte-Domnine.html"},"Edwin":{"valeur":"Saint Edwin","id":"2004","resume":"Roi de Northumbrie (+ 633)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2004\/Saint-Edwin.html"},"Ereptiole":{"valeur":"Saint Ereptiole","id":"12445","resume":" premier \u00e9v\u00eaque de Coutances (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12445\/Saint-Ereptiole.html"},"\u00e9v\u00eaques de Coutances et Avranches":{"valeur":"Saints \u00e9v\u00eaques de Coutances et Avranches","id":"12397","resume":"\u00e9v\u00eaques des deux anciens dioc\u00e8ses de Coutances et d'Avranches","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12397\/Saints-%C3%A9v%C3%AAques-de-Coutances-et-Avranches.html"},"F\u00e9lix IV":{"valeur":"Saint F\u00e9lix IV","id":"1895","resume":"Pape (54<sup>e<\/sup>) de 526 \u00e0 530 (+ 530)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1895\/Saint-F%C3%A9lix-IV.html"},"H\u00e9diste":{"valeur":"Saint H\u00e9diste","id":"12274","resume":"Martyr \u00e0 Rome (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12274\/Saint-H%C3%A9diste.html"},"Herlinde et Relinde":{"valeur":"Saintes Herlinde et Relinde","id":"10765","resume":"Abbesses b\u00e9n\u00e9dictines (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10765\/Saintes-Herlinde-et-Relinde.html"},"Joseph Gonzalez Huguet et Pierre Salcedo Puchades":{"valeur":"Bienheureux Joseph Gonzalez Huguet et Pierre Salcedo Puchades","id":"12271","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12271\/Bienheureux-Joseph-Gonzalez-Huguet-et-Pierre-Salcedo-Puchades.html"},"Juvenal de Riazan":{"valeur":"Saint Juvenal de Riazan","id":"8534","resume":"Martyr (+ 1937)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8534\/Saint-Juvenal-de-Riazan.html"},"Le Bon Larron":{"valeur":"Le Bon Larron","id":"8499","resume":"En Croix, il reconnut J\u00e9sus comme le Messie.","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8499\/Le-Bon-Larron.html"},"Louis Brisson":{"valeur":"Bienheureux Louis Brisson","id":"12670","resume":" pr\u00eatre du dioc\u00e8se de Troyes, fondateur des Oblates et des Oblats de Saint-Fran\u00e7ois de Sales (+ 1908)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12670\/Bienheureux-Louis-Brisson.html"},"Maximilien de Lorch":{"valeur":"Saint Maximilien de Lorch","id":"2005","resume":"\u00c9v\u00eaque (+ 284)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2005\/Saint-Maximilien-de-Lorch.html"},"Notre-Dame du Pilier":{"valeur":"Notre-Dame du Pilier","id":"13063","resume":"La Virgen del Pilar \u00e0 Saragosse","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13063\/Notre-Dame-du-Pilier.html"},"Opilion":{"valeur":"Saint Opilion","id":"12272","resume":"Diacre \u00e0 Plaisance en Italie (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12272\/Saint-Opilion.html"},"Pantale":{"valeur":"Saint Pantale","id":"12690","resume":"\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le en Suisse (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12690\/Saint-Pantale.html"},"Rodobalde":{"valeur":"Saint Rodobalde","id":"11130","resume":"\u00e9v\u00eaque de Pavie en Lombardie (+ 1254)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11130\/Saint-Rodobalde.html"},"Romain Sitko":{"valeur":"Bienheureux Romain Sitko","id":"10522","resume":"Pr\u00eatre polonais et martyr \u00e0 Auschwitz (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10522\/Bienheureux-Romain-Sitko.html"},"S\u00e9raphin d'Ascoli":{"valeur":"Saint S\u00e9raphin d'Ascoli","id":"8543","resume":"Religieux capucin italien (+ 1604)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8543\/Saint-S%C3%A9raphin-d-Ascoli.html"},"Theudosie":{"valeur":"Sainte Theudosie","id":"13466","resume":"Martyre (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13466\/Sainte-Theudosie.html"},"Thomas Bullaker":{"valeur":"Bienheureux Thomas Bullaker","id":"10521","resume":"Pr\u00eatre franciscain et martyr (+ 1642)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10521\/Bienheureux-Thomas-Bullaker.html"},"Vanne":{"valeur":"Saint Vanne","id":"9157","resume":"\u00e9v\u00eaque de Verdun (+ v. 525)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9157\/Saint-Vanne.html"},"Wilfrid":{"valeur":"Saint Wilfrid","id":"2006","resume":"Archev\u00eaque d'York (+ 709)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2006\/Saint-Wilfrid.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur te couvre de ses ailes, rien \u00e0 craindre des terreurs de la nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EPeuple choisi par Dieu, viens adorer ton chef et ton pasteur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 P\u00e8re des si\u00e8cles du monde","texte":"\u00d4 P\u00e8re des si\u00e8cles du monde,\u003Cbr\u003EVoici le dernier-n\u00e9 des jours\u003Cbr\u003EQui monte\u003Cbr\u003E\u00c0 travers nous, \u00e0 la rencontre\u003Cbr\u003EDu Premier-n\u00e9 de ton amour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui qui pour toi fit \u00e9clore,\u003Cbr\u003EC\u2019est lui qui devant toi chantait\u003Cbr\u003EL\u2019aurore,\u003Cbr\u003EQuand il n\u2019\u00e9tait pas d\u2019homme encore\u003Cbr\u003EPour avoir part \u00e0 sa beaut\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPar lui tout demeure en gen\u00e8se,\u003Cbr\u003ENos jours dans leur vieillissement\u003Cbr\u003ESe dressent\u003Cbr\u003E\u00c0 leur \u00e9veil vers sa jeunesse,\u003Cbr\u003ECar il se l\u00e8ve \u00e0 l\u2019Orient.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui qui sans cesse ranime,\u003Cbr\u003EC\u2019est lui qui sur les temps maintient\u003Cbr\u003ECette hymne\u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9e d\u00e8s l\u2019origine\u003Cbr\u003EDevant l\u2019ouvrage de tes mains.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nouvelle lumi\u00e8re\u003Cbr\u003EMontant au plus secret des corps\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00d4 P\u00e8re,\u003Cbr\u003EEnvoie le souffle sur la terre\u003Cbr\u003EDu Premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts."},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVoici le jour que fit le Seigneur, jour de f\u00eate et de joie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nque de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nque de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ncelu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Dieu de nos p\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni soit le nom tr\u00e8s s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint de ta gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu dans ton saint t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple de gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu sur le tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, toi qui s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes les ab\u00eemes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui si\u00e8ges au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153uvres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, b\u00e9nissez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia, louez le Seigneur, all\u00e9luia, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"150","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez Dieu dans son t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple saint,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le au ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de sa puissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E louez-le pour ses acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9clatantes,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sa grandeur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez-le en sonn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du cor,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe et la cithare\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E louez-le par les c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et les fl\u00fbtes,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par la d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ense et le tambour\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Louez-le par les cymb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eles sonores,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par les cymb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eles triomphantes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et que tout \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre vivant\u003Cbr \/\u003E\nchante lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge au Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Tm 2, 8.11-13","texte":"Souviens-toi de J\u00e9sus Christ, le descendant de David\u00a0: il est ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts. Voici une parole s\u00fbre\u00a0: si nous sommes morts avec lui, avec lui nous vivrons. Si nous supportons l\u2019\u00e9preuve, avec lui nous r\u00e9gnerons. Si nous le rejetons, lui aussi nous rejettera. Si nous sommes infid\u00e8les, lui, il restera fid\u00e8le, car il ne peut se rejeter lui-m\u00eame."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Il est notre salut, notre gloire \u00e9ternelle\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Si nous mourons avec lui, avec lui, nous vivrons.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Si nous souffrons avec lui, avec lui nous r\u00e9gnerons. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPourquoi chercher parmi les morts celui qui est vivant\u00a0? Christ est vainqueur de la mort, all\u00e9luia\u00a0! Aux morts il a donn\u00e9 la vie, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ENous levons nos mains et nos c\u0153urs vers notre Dieu, Seigneur du ciel et de la terre\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDans le jour que tu as fait, b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re de l\u2019univers, tu es Souverain de tout ce qui existe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aujourd\u2019hui ton peuple se rassemble pour reconna\u00eetre tes bienfaits.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu Sauveur, tu as envoy\u00e9 ton Fils relever l\u2019homme d\u00e9chu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aujourd\u2019hui ton peuple se rassemble pour faire m\u00e9moire de sa r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re du Fils unique, tu appelles tous les hommes \u00e0 rena\u00eetre en lui\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aujourd\u2019hui ton peuple se rassemble pour se nourrir de sa vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui habites la louange de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aujourd\u2019hui ton \u00c9glise se rassemble pour te rendre gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u0027en prions, Seigneur, que ta gr\u00e2ce nous devance et qu\u0027elle\u00a0nous accompagne toujours, pour nous rendre attentifs \u00e0 faire le bien sans rel\u00e2che.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Voici la nuit","texte":"Voici la nuit, \u003Cbr\u003EL\u0027immense nuit des origines.\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis l\u0027Amour, \u003Cbr\u003EHormis l\u0027Amour qui se dessine :\u003Cbr\u003EEn s\u00e9parant le sable et l\u0027eau, \u003Cbr\u003EDieu pr\u00e9parait comme un berceau\u003Cbr\u003ELa Terre o\u00f9 il viendrait au jour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit, \u003Cbr\u003EL\u0027heureuse nuit de Palestine,\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis l\u0027Enfant, \u003Cbr\u003EHormis l\u0027Enfant de vie divine :\u003Cbr\u003EEn prenant chair de notre chair, \u003Cbr\u003EDieu transformait tous nos d\u00e9serts \u003Cbr\u003EEn Terre d\u0027immortels printemps. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit, \u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9trange nuit sur la colline,\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis le Corps, \u003Cbr\u003EHormis le Corps cribl\u00e9 d\u0027\u00e9pines :\u003Cbr\u003EEn devenant un crucifi\u00e9, \u003Cbr\u003EDieu f\u00e9condait comme un verger\u003Cbr\u003ELa Terre o\u00f9 le plantait la mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit, \u003Cbr\u003ELa sainte nuit qui s\u0027illumine,\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis J\u00e9sus, \u003Cbr\u003EHormis J\u00e9sus o\u00f9 tout culmine :\u003Cbr\u003EEn s\u0027arrachant \u00e0 nos tombeaux, \u003Cbr\u003EDieu conduisait au jour nouveau\u003Cbr\u003ELa Terre o\u00f9 il \u00e9tait vaincu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit, \u003Cbr\u003ELa longue nuit o\u00f9 l\u0027on chemine,\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis ce lieu, \u003Cbr\u003EHormis ce lieu d\u0027espoirs en ruines :\u003Cbr\u003EEn s\u0027arr\u00eatant dans nos maisons, \u003Cbr\u003EDieu pr\u00e9parait comme un Buisson\u003Cbr\u003ELa Terre o\u00f9 tomberait le Feu !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQui peut gravir la montagne du Seigneur et se tenir dans le lieu saint ?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"23","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au Seigneur, le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui l\u0027a fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble sur les flots.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qui peut gravir la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans le lieu saint ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027homme au c\u0153ur pur, aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme aux idoles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (et ne dit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de faux serments).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il obtient, du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici le peuple de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui rech\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qui est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, le f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, le vaillant,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le vaill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des combats.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\nlevez-les, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPeuples, b\u00e9nissez notre Dieu : c\u0027est lui qui donne la vie, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"65 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Acclamez Dieu, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre\u00a0; +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E f\u00eatez la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son nom,\u003Cbr\u003Eglorifiez-le en c\u00e9l\u00e9br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent sa louange.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dites \u00e0 Dieu\u00a0: \u00ab\u00a0Que tes acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont redoutables\u00a0!\u003Cbr\u003EEn pr\u00e9sence de ta force, tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es s\u2019inclinent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toute la terre se prost\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erne devant toi,\u003Cbr\u003Eelle chante pour toi, elle ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente pour ton nom.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Venez et voyez les hauts f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eits de Dieu,\u003Cbr\u003Eses exploits redoutables pour les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els des hommes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il changea la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er en terre ferme\u00a0:\u003Cbr\u003Eils pass\u00e8rent le fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve \u00e0 pied sec.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDe l\u00e0, cette j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie qu\u2019il nous donne.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il r\u00e8gne \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis par sa puissance.\u003Cbr\u003ESes yeux obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent les nations\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les rebelles co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbent la t\u00eate\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Peuples, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez notre Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EFaites retent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sa louange,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E car il rend la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 notre \u00e2me,\u003Cbr\u003Eil a gard\u00e9 nos pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de la chute.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u2019est toi, Dieu, qui nous \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e9prouv\u00e9s,\u003Cbr\u003Eaffin\u00e9s comme on aff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene un m\u00e9tal\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E tu nous as condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets dans un pi\u00e8ge,\u003Cbr\u003Etu as serr\u00e9 un \u00e9ta\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur nos reins.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu as mis des mort\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Els \u00e0 notre t\u00eate\u00a0; +\u003Cbr\u003Enous sommes entr\u00e9s dans l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et le feu,\u003Cbr\u003Etu nous as fait sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er vers l\u2019abondance.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003E\u00c9coutez, je vous dirai ce que Dieu a fait pour moi, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"65 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je viens dans ta maison av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec des holocaustes,\u003Cbr\u003Eje tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses envers toi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E les promesses qui m\u2019ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent les l\u00e8vres,\u003Cbr\u003Eque ma bouche a prononc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees dans ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je t\u2019offrirai de bea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex holocaustes +\u003Cbr\u003Eavec le fum\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des b\u00e9liers\u00a0;\u003Cbr\u003Eje pr\u00e9pare des b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et des chevreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Venez, \u00e9coutez, vous to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui craignez Dieu\u00a0:\u003Cbr\u003Eje vous dirai ce qu\u2019il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour mon \u00e2me ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E quand je poussai vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mon cri,\u003Cbr\u003Ema bouche faisait d\u00e9j\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u00e9loge.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si mon c\u0153ur avait regard\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le mal,\u003Cbr\u003Ele Seigneur n\u2019aurait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e9cout\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Et pourtant, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a \u00e9cout\u00e9,\u003Cbr\u003Eil entend le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit Dieu +\u003Cbr\u003Equi n\u2019a pas \u00e9cart\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003Eni d\u00e9tourn\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei son amour\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ La parole de Dieu est vivante et efficace,\u003Cbr \/\u003E\nplus p\u00e9n\u00e9trante qu\u0027un glaive \u00e0 deux tranchants.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ag 1, 1-15 ; 2, 1-9","titre":"Invitation \u00e0 reb\u00e2tir le temple","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.01\u003C\/span\u003E LA DEUXIEME ANNEE du r\u00e8gne de Darius, le premier jour du sixi\u00e8me mois, la parole du Seigneur fut adress\u00e9e, par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019Agg\u00e9e, le proph\u00e8te, \u00e0 Zorobabel fils de Salathiel, gouverneur de Juda, et \u00e0 Josu\u00e9 fils de Jos\u00e9deq, le grand pr\u00eatre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.02\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Ces gens-l\u00e0 disent\u00a0: \u00ab\u00a0Le temps n\u2019est pas encore venu de reb\u00e2tir la Maison du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.03\u003C\/span\u003E Or, voil\u00e0 ce que dit le Seigneur par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019Agg\u00e9e, le proph\u00e8te\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.04\u003C\/span\u003E Et pour vous, est-ce bien le temps d\u2019\u00eatre install\u00e9s dans vos maisons luxueuses, alors que ma Maison est en ruine\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.05\u003C\/span\u003E Et maintenant, ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Rendez votre c\u0153ur attentif \u00e0 vos chemins\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.06\u003C\/span\u003E Vous avez sem\u00e9 beaucoup, mais r\u00e9colt\u00e9 peu\u00a0; vous mangez, mais sans \u00eatre rassasi\u00e9s\u00a0; vous buvez, mais sans \u00eatre d\u00e9salt\u00e9r\u00e9s\u00a0; vous vous habillez, mais sans vous r\u00e9chauffer\u00a0; et le salari\u00e9 met son salaire dans une bourse trou\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.07\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Rendez votre c\u0153ur attentif \u00e0 vos chemins\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.08\u003C\/span\u003E Allez dans la montagne, rapportez du bois pour reb\u00e2tir la maison de Dieu. Je prendrai plaisir \u00e0 y demeurer, et j\u2019y serai glorifi\u00e9 \u2013\u00a0d\u00e9clare le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.09\u003C\/span\u003E On attendait beaucoup, et voici qu\u2019il y a peu\u00a0; ce que vous avez rapport\u00e9 \u00e0 la maison, j\u2019ai souffl\u00e9 dessus. \u00c0 cause de quoi\u00a0? \u2013\u00a0oracle du Seigneur de l\u2019univers. \u00c0 cause de ma Maison qui est en ruine, quand chacun de vous s\u2019agite pour sa propre maison.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.10\u003C\/span\u003E C\u2019est pourquoi, \u00e0 cause de vous, les cieux ont retenu la ros\u00e9e, et la terre a retenu son fruit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.11\u003C\/span\u003E J\u2019ai appel\u00e9 la s\u00e9cheresse sur la terre et sur les montagnes, sur le froment, le vin nouveau et l\u2019huile fra\u00eeche, sur tout ce que produit le sol, sur l\u2019homme, sur le b\u00e9tail, et sur tout le travail de vos mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.12\u003C\/span\u003E Alors Zorobabel, fils de Salathiel, et Josu\u00e9, fils de Jos\u00e9deq, le grand pr\u00eatre, et tout le reste du peuple \u00e9cout\u00e8rent la voix du Seigneur leur Dieu, et les paroles d\u2019Agg\u00e9e, le proph\u00e8te, envoy\u00e9 pour cela par le Seigneur leur Dieu. Et le peuple \u00e9prouva de la crainte devant le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.13\u003C\/span\u003E Agg\u00e9e, le messager du Seigneur, parla ainsi au peuple, selon le message du Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis avec vous \u2013\u00a0oracle du Seigneur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.14\u003C\/span\u003E Le Seigneur r\u00e9veilla l\u2019esprit de Zorobabel, fils de Salathiel, gouverneur de Juda, et l\u2019esprit de Josu\u00e9, fils de Jos\u00e9deq, le grand pr\u00eatre, et l\u2019esprit de tout le reste du peuple\u00a0: ils vinrent ex\u00e9cuter le travail dans la Maison du Seigneur de l\u2019univers, leur Dieu,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.15\u003C\/span\u003E le vingt-quatri\u00e8me jour du sixi\u00e8me mois, la deuxi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Darius.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.01\u003C\/span\u003E Le vingt et uni\u00e8me jour du septi\u00e8me mois, la parole du Seigneur se fit entendre par l\u2019interm\u00e9diaire du proph\u00e8te Agg\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.02\u003C\/span\u003E Va parler \u00e0 Zorobabel, fils de Salathiel, gouverneur de Juda, \u00e0 Josu\u00e9, fils de Jos\u00e9deq, le grand pr\u00eatre, et au reste du peuple. Tu leur diras\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.03\u003C\/span\u003E Reste-t-il encore parmi vous quelqu\u2019un qui ait vu cette Maison dans sa gloire premi\u00e8re\u00a0? Eh bien\u00a0! Qu\u2019est-ce que vous voyez maintenant\u00a0? N\u2019est-elle pas devant vous r\u00e9duite \u00e0 rien\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.04\u003C\/span\u003E Mais \u00e0 pr\u00e9sent, courage, Zorobabel\u00a0! \u2013 oracle du Seigneur. Courage, Josu\u00e9 fils de Jos\u00e9deq, grand pr\u00eatre\u00a0! Courage, tout le peuple du pays\u00a0! \u2013 oracle du Seigneur. Au travail\u00a0! Je suis avec vous \u2013\u00a0oracle du Seigneur de l\u2019univers \u2013,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.05\u003C\/span\u003E selon l\u2019engagement que j\u2019ai pris envers vous \u00e0 votre sortie d\u2019\u00c9gypte. Mon esprit se tient au milieu de vous\u00a0: Ne craignez pas\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.06\u003C\/span\u003E Encore un peu de temps \u2013 d\u00e9clare le Seigneur de l\u2019univers \u2013, et je vais \u00e9branler le ciel et la terre, la mer et la terre ferme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.07\u003C\/span\u003E Je vais mettre en branle toutes les nations, leurs tr\u00e9sors afflueront ici, et j\u2019emplirai de gloire cette Maison \u2013\u00a0d\u00e9clare le Seigneur de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.08\u003C\/span\u003E L\u2019argent est \u00e0 moi, l\u2019or est \u00e0 moi \u2013 oracle du Seigneur de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.09\u003C\/span\u003E La gloire future de cette Maison surpassera la premi\u00e8re \u2013 d\u00e9clare le Seigneur de l\u2019univers \u2013, et dans ce lieu, je vous ferai don de la paix, \u2013 oracle du Seigneur de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Approchons-nous de la pierre vivante,\u003Cbr \/\u003E\nrejet\u00e9e par les hommes, mais choisie par Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMontez \u00e0 la montagne et reb\u00e2tissez ma maison,\u003Cbr \/\u003E\ndit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027 y trouverai ma joie et ma gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire future de ce temple d\u00e9passera l\u0027ancienne,\u003Cbr \/\u003E\net dans ce lieu je donnerai la paix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous-m\u00eames, comme pierres vivantes,\u003Cbr \/\u003E\nentrez dans la construction de l\u0027\u00e9difice spirituel.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"COMMENTAIRE DE SAINT CYRILLE D\u0027ALEXANDRIE SUR LE PROPH\u00c8TE AGG\u00c9E","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Dans ce lieu, je donnerai la paix \u00bb.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027\u00e9poque de l\u0027av\u00e8nement de notre Sauveur, se manifesta un Temple divin incomparablement glorieux, d\u0027autant meilleur et sup\u00e9rieur par rapport \u00e0 l\u0027ancien que l\u0027on peut mesurer la diff\u00e9rence entre le culte r\u00e9gl\u00e9 par la Loi et le culte chr\u00e9tien et \u00e9vang\u00e9lique, entre les pr\u00e9figurations et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoici ce que je crois pouvoir dire \u00e0 ce sujet. Jadis, il y avait un seul Temple, \u00e0 J\u00e9rusalem seulement, et c\u0027\u00e9tait le peuple d\u0027Isra\u00ebl qui y accomplissait les sacrifices. Plus tard, le Fils unique de Dieu est venu parmi nous, lui qui est \u003Cem\u003Ele Seigneur et le Dieu qui nous a donn\u00e9 sa lumi\u00e8re\u003C\/em\u003E, comme dit l\u0027\u00c9criture. Par la suite, le monde entier s\u0027est couvert de saintes demeures avec d\u0027innombrables adorateurs qui glorifiaient le Dieu de l\u0027univers par des sacrifices, des parfums spirituels. Et c\u0027est cela, je crois, que Malachie annon\u00e7ait, parlant au nom de Dieu : \u003Cem\u003EJe suis le Grand Roi, dit le Seigneur. Mon nom a \u00e9t\u00e9 glorifi\u00e9 parmi les nations. En tous lieux on offre \u00e0 mon nom de l\u0027encens et une oblation pure\u003C\/em\u003E. Elle est donc bien vraie, cette parole dite par le proph\u00e8te Agg\u00e9e : \u003Cem\u003ELa gloire de ce dernier Temple\u003C\/em\u003E\u00a0\u2014 c\u0027est-\u00e0-dire de l\u0027\u00c9glise\u00a0\u2014 \u003Cem\u003Esera plus grande que l\u0027ancienne.\u003C\/em\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ceux qui se pr\u00e9occupent de la b\u00e2tir, le Christ sera donn\u00e9 comme un asile venant du P\u00e8re, comme un don du ciel, la paix pour tous, puisque \u003Cem\u003Epar lui nous avons acc\u00e8s aupr\u00e8s du P\u00e8re, dans un seul Esprit\u003C\/em\u003E. C\u0027est ce qui est annonc\u00e9 ensuite par le proph\u00e8te. \u003Cem\u003EJe donnerai la paix dans ce lieu, et la paix pour prot\u00e9ger tous ceux qui travaillent \u00e0 l\u0027\u00e9rection de ce Temple\u003C\/em\u003E. En effet, le Christ a dit aussi : \u003Cem\u003EJe vous donne ma paix\u003C\/em\u003E. Et combien celle-ci est avantageuse \u00e0 ceux qui aiment, saint Paul va nous l\u0027enseigner : \u003Cem\u003ELa paix du Christ, qui d\u00e9passe tout ce qu\u0027on peut imaginer, gardera votre c\u0153ur et vos pens\u00e9es\u003C\/em\u003E. Le sage Isa\u00efe faisait cette pri\u00e8re : \u003Cem\u003ESeigneur notre Dieu, donne-nous la paix, car c\u0027est toi qui r\u00e9compenses tous nos actes\u003C\/em\u003E. En effet, pour ceux qui ont m\u00e9rit\u00e9 une seule fois de recevoir la paix du Christ, il est facile de garder leur \u00e2me et de diriger leurs pens\u00e9es de fa\u00e7on \u00e0 observer exactement la vertu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOn nous affirme donc que la paix sera donn\u00e9e \u00e0 tous les constructeurs du Temple. Soit que l\u0027on b\u00e2tisse l\u0027\u00c9glise, comme le dispensateur des myst\u00e8res divins, qui est \u00e0 la t\u00eate de la maison de Dieu ; soit que l\u0027on am\u00e9liore son \u00e2me, qui appara\u00eet \u003Cem\u003Ecomme une pierre vivante\u003C\/em\u003E et spirituelle \u003Cem\u003Epour le Temple saint et l\u0027habitation de Dieu dans l\u0027esprit\u003C\/em\u003E. L\u0027un comme l\u0027autre y gagnera de pouvoir facilement sauver son \u00e2me.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Grandes, merveilleuses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur Dieu, Ma\u00eetre-de-tout !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQui est comme toi parmi les dieux, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nQui est comme toi, magnifique en saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nformidable en exploits, auteur de prodiges ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\npour se prosterner devant toi,\u003Cbr \/\u003E\ncar voici manifest\u00e9s tes jugements.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u0027en prions, Seigneur, que ta gr\u00e2ce nous devance et qu\u0027elle nous accompagne toujours, pour nous rendre attentifs \u00e0 faire le bien sans rel\u00e2che.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Gr\u00e2ce et bonheur m\u0027accompagnent tous les jours de ma vie.","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Gloire \u00e0 toi qui t\u0027es lev\u00e9 pour sauver les humbles de la terre !","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ct 8, 6b-7a","texte":"L\u2019amour est fort comme la mort, la passion est implacable comme l\u2019ab\u00eeme. Ses flammes sont des flammes br\u00fblantes, c\u2019est un feu divin\u00a0! Les torrents ne peuvent \u00e9teindre l\u2019amour, les fleuves ne l\u2019emporteront pas."},"repons":"V\/ Je t\u0027aime, Seigneur, ma force :\u003Cbr \/\u003Emon bouclier, mon fort, mon arme de Victoire.","oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u0027en prions, Seigneur, que ta gr\u0026acirc;ce nous devance et qu\u0027elle\u0026nbsp;nous accompagne toujours, pour nous rendre attentifs \u0026agrave; faire le bien sans rel\u0026acirc;che.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Gr\u00e2ce et bonheur m\u0027accompagnent tous les jours de ma vie.","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Gloire \u00e0 toi qui t\u0027es lev\u00e9 pour sauver les humbles de la terre !","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 10, 12","texte":"Sais-tu, Isra\u00ebl, ce que le Seigneur ton Dieu te demande\u00a0? Craindre le Seigneur ton Dieu, suivre tous ses chemins, aimer le Seigneur ton Dieu, le servir de tout ton c\u0153ur et de toute ton \u00e2me."},"repons":"V \/De tout mon c\u0026oelig;ur, je te cherche, Seigneur ; \u003Cbr \/\u003Egarde-moi de fuir tes volont\u0026eacute;s.","oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u0027en prions, Seigneur, que ta gr\u0026acirc;ce nous devance et qu\u0027elle\u0026nbsp;nous accompagne toujours, pour nous rendre attentifs \u0026agrave; faire le bien sans rel\u0026acirc;che.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Gr\u00e2ce et bonheur m\u0027accompagnent tous les jours de ma vie.","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Gloire \u00e0 toi qui t\u0027es lev\u00e9 pour sauver les humbles de la terre !","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 6, 19-20","texte":"Ne le savez-vous pas\u00a0? Votre corps est le temple de l\u2019Esprit Saint, qui est en vous et que vous avez re\u00e7u de Dieu\u00a0; vous ne vous appartenez plus \u00e0 vous-m\u00eames, car le Seigneur vous a achet\u00e9s tr\u00e8s cher. Rendez gloire \u00e0 Dieu dans votre corps."},"repons":"V\/ Mon \u0026acirc;me s\u0027\u0026eacute;puise \u0026agrave; d\u0026eacute;sirer les parvis du Seigneur ; \u003Cbr \/\u003Emon c\u0026oelig;ur et ma chair sont un cri vers le Dieu vivant !","oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u0027en prions, Seigneur, que ta gr\u0026acirc;ce nous devance et qu\u0027elle\u0026nbsp;nous accompagne toujours, pour nous rendre attentifs \u0026agrave; faire le bien sans rel\u0026acirc;che.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"28\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine IV du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Peuples, criez de joie","texte":"Peuples, criez de joie\u003Cbr\u003EEt bondissez d\u2019all\u00e9gresse\u00a0:\u003Cbr\u003ELe P\u00e8re envoie son Fils\u003Cbr\u003EManifester sa tendresse\u00a0;\u003Cbr\u003EOuvrons les yeux\u00a0:\u003Cbr\u003EIl est l\u2019image de Dieu\u003Cbr\u003EPour que chacun le connaisse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELou\u00e9 soit notre Dieu, \u003Cbr\u003ESource et Parole f\u00e9condes\u00a0: \u003Cbr\u003ESes mains ont tout cr\u00e9\u00e9 \u003Cbr\u003EPour que nos c\u0153urs lui r\u00e9pondent\u00a0; \u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003EIl donne l\u2019\u00eatre et la vie\u00a0: \u003Cbr\u003EEn nous sa vie surabonde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELou\u00e9 soit notre Dieu \u003Cbr\u003EQui ensemence la terre \u003Cbr\u003ED\u2019un peuple o\u00f9 son Esprit \u003Cbr\u003EEst plus puissant que la guerre\u00a0; \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ELa vigne porte du fruit \u003Cbr\u003EQuand tous les hommes sont fr\u00e8res.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELou\u00e9 soit notre Dieu \u003Cbr\u003EDont la splendeur se r\u00e9v\u00e8le \u003Cbr\u003EQuand nous buvons le vin \u003Cbr\u003EPour une terre nouvelle\u00a0; \u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ELe monde passe aujourd\u2019hui \u003Cbr\u003EVers une gloire \u00e9ternelle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPeuples, battez des mains\u003Cbr\u003EEt proclamez votre f\u00eate\u00a0:\u003Cbr\u003ELe P\u00e8re accueille en lui\u003Cbr\u003ECeux que son Verbe rach\u00e8te\u00a0;\u003Cbr\u003EDans l\u2019Esprit Saint\u003Cbr\u003EPar qui vous n\u2019\u00eates plus qu\u2019un,\u003Cbr\u003EQue votre joie soit parfaite\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EOracle du Seigneur \u00e0 mon seigneur\u00a0: Si\u00e8ge \u00e0 ma droite.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EHeureux ceux qui ont faim et soif de la justice\u00a0: ils seront rassasi\u00e9s\u00a0! All\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"111","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqui aime enti\u00e8rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sa volont\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sa lign\u00e9e sera puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente sur la terre ;\u003Cbr \/\u003E\nla race des j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes est b\u00e9nie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Les richesses affl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent dans sa maison :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lumi\u00e8re des c\u0153urs droits, il s\u0027est lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nhomme de justice, de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027homme de bien a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il partage ;\u003Cbr \/\u003E\nil m\u00e8ne ses aff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Cet homme jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ne tombera ;\u003Cbr \/\u003E\ntoujours on fera m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire du juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il ne craint pas l\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence d\u0027un malheur :\u003Cbr \/\u003E\nle c\u0153ur ferme, il s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Son c\u0153ur est confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, il ne craint pas :\u003Cbr \/\u003E\nil verra ce que val\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient ses oppresseurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 pleines mains, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne au pauvre ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nsa puissance grandira, et sa gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u0027impie le v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et s\u0027irrite ; +\u003Cbr \/\u003E\nil grince des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et se d\u00e9truit.\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027ambition des imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees se perdra.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ER\/ All\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"He 12, 22-24","texte":"Vous \u00eates venus vers la montagne de Sion et vers la cit\u00e9 du Dieu vivant, la J\u00e9rusalem c\u00e9leste, vers des milliers d\u2019anges en f\u00eate, et vers l\u2019assembl\u00e9e des premiers-n\u00e9s dont les noms sont inscrits dans les cieux. Vous \u00eates venus vers Dieu, le juge de tous les hommes, et vers les \u00e2mes des justes arriv\u00e9s \u00e0 la perfection. Vous \u00eates venus vers J\u00e9sus, le m\u00e9diateur d\u2019une Alliance nouvelle, et vers son sang r\u00e9pandu sur les hommes, son sang qui parle plus fort que celui d\u2019Abel."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9ni soit Dieu, le Vivant\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il est notre Dieu, notre P\u00e8re. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Rendez-lui gr\u00e2ce \u00e0 pleine voix. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9, all\u00e9luia\u00a0! Il nous a rachet\u00e9s par son sang\u00a0; il nous remplit de sa lumi\u00e8re, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la joie du Seigneur, source de tout bien, prions d\u0027un c\u0153ur confiant\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESeigneur Dieu, exauce nos pri\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re de J\u00e9sus Christ, pour que ton nom soit glorifi\u00e9 en tout lieu, tu as envoy\u00e9 l\u2019Esprit Saint\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019il confirme ton \u00c9glise au milieu des nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous rassembles aujourd\u2019hui\u003Cbr \/\u003E\npour que nous fassions m\u00e9moire de la r\u00e9surrection de ton Fils\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que la foi de tes \u00c9glises en soit renouvel\u00e9e.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi des croyants pers\u00e9cut\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u2019ont pas la libert\u00e9 de se rassembler en ton nom\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0resserre le lien visible de leur communion.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous t\u2019avons rendu gr\u00e2ce par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\npain rompu pour la vie du monde\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0livre-nous en partage \u00e0 ceux qui ont faim.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EComble l\u2019esp\u00e9rance de ceux qui sont morts :\u003Cbr \/\u003E\npar le bapt\u00eame de l\u2019eau et du feu,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils parviennent aux rives de la vraie vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u0027en prions, Seigneur, que ta gr\u00e2ce nous devance et qu\u0027elle\u00a0nous accompagne toujours, pour nous rendre attentifs \u00e0 faire le bien sans rel\u00e2che.\u003C\/p\u003E"}}