{"informations":{"date":"2025-11-29","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0La royaut\u00e9, la domination et la puissance sont donn\u00e9es au peuple des saints du Tr\u00e8s-Haut\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EMoi, Daniel, j\u2019avais l\u2019esprit angoiss\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ncar les visions que j\u2019avais me bouleversaient.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je m\u2019approchai de l\u2019un de ceux qui entouraient le Tr\u00f4ne,\u003Cbr \/\u003E\net je l\u2019interrogeai sur la v\u00e9rit\u00e9 de tout cela.\u003Cbr \/\u003E\nIl me r\u00e9pondit et me r\u00e9v\u00e9la l\u2019interpr\u00e9tation\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Ces b\u00eates \u00e9normes, au nombre de quatre,\u003Cbr \/\u003E\nce sont quatre rois qui surgiront de la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais ce sont les saints du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nqui recevront la royaut\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net la poss\u00e9deront pour toute l\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis je l\u2019interrogeai sur la quatri\u00e8me b\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9tait diff\u00e9rente de toutes les autres,\u003Cbr \/\u003E\ncette b\u00eate terriblement puissante,\u003Cbr \/\u003E\navec ses dents de fer et ses griffes de bronze,\u003Cbr \/\u003E\nqui d\u00e9vorait, d\u00e9chiquetait et pi\u00e9tinait tout ce qui restait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je l\u2019interrogeai sur les dix cornes de sa t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\net sur cette corne qui lui avait pouss\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen faisant tomber les trois autres devant elle\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0cette corne qui avait des yeux,\u003Cbr \/\u003E\net une bouche qui tenait des propos d\u00e9lirants\u00a0\u2013\u003Cbr \/\u003E\ncette corne qui \u00e9tait plus imposante que les autres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je l\u2019avais vue faire la guerre aux saints et l\u2019emporter sur eux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0jusqu\u2019\u00e0 la venue du Vieillard\u003Cbr \/\u003E\nqui avait prononc\u00e9 le jugement\u003Cbr \/\u003E\nen faveur des saints du Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\net le temps \u00e9tait arriv\u00e9\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 les saints avaient pris possession de la royaut\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c0 ces questions, il me fut r\u00e9pondu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La quatri\u00e8me b\u00eate, c\u2019est un quatri\u00e8me royaume sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nqui sera diff\u00e9rent de tous les royaumes.\u003Cbr \/\u003E\nIl d\u00e9vorera toute la terre,\u003Cbr \/\u003E\nla pi\u00e9tinera et l\u2019\u00e9crasera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les dix cornes,\u003Cbr \/\u003E\nce sont dix rois qui surgiront de ce royaume-l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\nUn autre roi surgira ensuite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil sera diff\u00e9rent des pr\u00e9c\u00e9dents,\u003Cbr \/\u003E\net il renversera trois rois.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il prononcera des paroles hostiles au Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nil pers\u00e9cutera les saints du Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\net il entreprendra de changer la date des f\u00eates et la Loi.\u003Cbr \/\u003E\nLes saints seront livr\u00e9s \u00e0 son pouvoir\u003Cbr \/\u003E\npendant un temps, des temps, et la moiti\u00e9 d\u2019un temps.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis le tribunal si\u00e9gera,\u003Cbr \/\u003E\net la domination sera enlev\u00e9e \u00e0 ce royaume,\u003Cbr \/\u003E\nqui sera d\u00e9truit et totalement an\u00e9anti.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La royaut\u00e9, la domination et la puissance\u003Cbr \/\u003E\nde tous les royaumes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\nsont donn\u00e9es au peuple des saints du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\nSa royaut\u00e9 est une royaut\u00e9 \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\net tous les empires le serviront et lui ob\u00e9iront.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Dn 7,\u00a015-27","intro_lue":"Lecture du livre de Daniel le proph\u00e8te","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"cantique","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Dn 3, 57","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EEt vous, les enfants des hommes, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EToi, Isra\u00ebl, b\u00e9nis le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt vous, les pr\u00eatres, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous, ses serviteurs, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELes esprits et les \u00e2mes des justes, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELes saints et les humbles de c\u0153ur, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E","ref":"Dn 3,\u00a082,\u00a083,\u00a084,\u00a085,\u00a086,\u00a087","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Restez \u00e9veill\u00e9s et priez en tout temps\u00a0: ainsi vous aurez la force d\u2019\u00e9chapper \u00e0 tout ce qui doit arriver\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Tenez-vous sur vos gardes,\u003Cbr \/\u003E\nde crainte que votre c\u0153ur ne s\u2019alourdisse\u003Cbr \/\u003E\ndans les beuveries, l\u2019ivresse et les soucis de la vie,\u003Cbr \/\u003E\net que ce jour-l\u00e0 ne tombe sur vous \u00e0 l\u2019improviste\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0comme un filet\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019abattra, en effet,\u003Cbr \/\u003E\nsur tous les habitants de la terre enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Restez \u00e9veill\u00e9s et priez en tout temps\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nainsi vous aurez la force\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019\u00e9chapper \u00e0 tout ce qui doit arriver,\u003Cbr \/\u003E\net de vous tenir debout devant le Fils de l\u2019homme.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 21,\u00a034-36","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRestez \u00e9veill\u00e9s et priez en tout temps\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nainsi vous pourrez\u00a0vous tenir debout devant le Fils de l\u2019homme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00c9vangile\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Lc 21, 36"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"29","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Saturnin":{"id":"15","sexe":"masculin","pays":""},"Sernin":{"id":"42","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Saturnin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/15\/Saturnin.html"},"Sernin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/42\/Sernin.html"}},"derives":{"Sorlin":{"id":"43","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/43\/Sorlin.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Sernin":{"id":"9431","valeur":"Saint Sernin","resume":" ou Saturnin, martyr et \u00e9v\u00eaque de Toulouse (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9431\/Saint-Sernin.html","description":"Il est difficile de retirer l'histoire de la l\u00e9gende. Il aurait \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 par saint Pierre lui-m\u00eame. Le plus s\u00fbr est de dire qu'il fut du nombre des missionnaires qui, comme saint Denys de Paris, vinrent dans les ann\u00e9es 250, \u00e9vang\u00e9liser les Gaules. Il fonda le si\u00e8ge \u00e9piscopal de Toulouse. - illustration, reliquaire, Saint Saturnin, \u00e9v\u00eaque et martyr, vid\u00e9o dioc\u00e8se de Toulouse De nombreuses localit\u00e9s portent son nom dans diverses r\u00e9gions du sud de la France.La commune de Saint-Saturnin, Puy de D\u00f4me, 63450, est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Saint Saturnin, martyr, premier \u00e9v\u00eaque de Toulouse au IIIe si\u00e8cle, dont les reliques ont \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9es en Auvergne au VIe si\u00e8cle.L'\u00e9glise de Saint-Saturnin est la plus petite des 5 basiliques majeures d'Auvergne. (dioc\u00e8se de Clermont-Ferrand)\"Apr\u00e8s l'Ascension du Sauveur, au d\u00e9but de la pr\u00e9dication apostolique, Saturnin charg\u00e9 de mission par saint \u00c9tienne, vint \u00e0 Toulouse o\u00f9 il convertit beaucoup de monde. Puis, il alla dans les provinces voisines pr\u00eacher la parole de Dieu. Il partit pour Eauze. En passant \u00e0 Auch, il apprit, par r\u00e9v\u00e9lation divine, le martyre de saint Pierre. En son honneur, il b\u00e2tit une \u00e9glise\u00a0 sur les bords du Gers. Ensuite, il poursuivit son voyage, arriva \u00e0 Eauze et franchit les Pyr\u00e9n\u00e9es semant partout les graines du salut.Apr\u00e8s tant d'efforts pour r\u00e9pandre partout la doctrine du Christ, il revint \u00e0 Toulouse. Les d\u00e9mons qu'on y v\u00e9n\u00e9rait le redoutaient tellement qu'ils cess\u00e8rent de rendre leurs oracles, malgr\u00e9 les sacrifices d'animaux qu'on leur offrait. \u00c9mus par ce silence inattendu, les ministres de la superstition r\u00e9solurent de le faire mourir. En pr\u00e9sence d'une foule consid\u00e9rable, on d\u00e9cida d'offrir un taureau en sacrifice, en vue d'apaiser les dieux. Saturnin vint \u00e0 passer et quelqu'un, dans la foule, le reconnut: 'C'est lui, s'\u00e9cria-t-il, l'adversaire de notre culte ! Vengeons, et notre honneur et leur gloire: son immolation calmera leur courroux; sa mort les comblera de joie.' \u00c0 l'appel de cette voix, la foule en d\u00e9lire fit cercle autour du saint. Un pr\u00eatre et deux diacres parvinrent \u00e0 s'\u00e9chapper. Saturnin, seul, est tra\u00een\u00e9 au Capitole. On le pousse \u00e0 sacrifier aux d\u00e9mons. Il t\u00e9moigne: 'Je ne connais qu'un Dieu unique et v\u00e9ritable, c'est \u00e0 lui que j'immolerai les sacrifices de louanges. Vos dieux sont des d\u00e9mons'. \u00c0 ces mots du saint \u00e9v\u00eaque, ils pass\u00e8rent, autour du taureau qui devait \u00eatre immol\u00e9, une corde \u00e0 laquelle ils attach\u00e8rent les pieds du saint. Puis, ils excitent vivement le taureau qui d\u00e9vala les degr\u00e9s du Capitole vers la plaine. Aussit\u00f4t, t\u00eate bris\u00e9e, cr\u00e2ne d\u00e9cervel\u00e9, corps tout entier d\u00e9chir\u00e9, il rendit \u00e0 Dieu son \u00e2me admirable.\" (saints du dioc\u00e8se de Pamiers)\"Saint Saturnin et l'Albigeois - Quand et comment la Bonne Nouvelle de l'\u00c9vangile est-elle parvenue dans l'Albigeois? On ne peut r\u00e9pondre avec certitude \u00e0 cette question. Il est cependant fort probable que les premiers chr\u00e9tiens de notre pays soient venus de Toulouse; l'importance de cette cit\u00e9 et la commodit\u00e9 des chemins la reliant \u00e0 la vall\u00e9e du Tarn ont d\u00fb favoriser l'implantation des premiers fid\u00e8les. Or, il y avait une \u00c9glise \u00e0 Toulouse au milieu du IIIe si\u00e8cle, avec un \u00e9v\u00eaque Saturnin ou Sernin martyris\u00e9 lors de la pers\u00e9cution de D\u00e8ce. Il est fort vraisemblable que les membres de cette communaut\u00e9 aient port\u00e9 t\u00e9moignage dans la r\u00e9gion environnante. C'est ce souvenir qui a sans doute \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de la v\u00e9n\u00e9ration du saint Martyr dans le dioc\u00e8se d'Albi.\" (Les saints de chez nous - dioc\u00e8se d'Albi - Tarn)\u00c0 Toulouse, comm\u00e9moraison de saint Saturnin (ou Sernin), \u00e9v\u00eaque et martyr. Il fut, dit-on, au temps de D\u00e8ce, arr\u00eat\u00e9 par les pa\u00efens au capitole de cette ville et pr\u00e9cipit\u00e9 du haut des degr\u00e9s jusqu'en bas, et ainsi, la t\u00eate bris\u00e9e, le corps broy\u00e9, il rendit son \u00e2me au Christ, vers 250."}},"autres":{"Abib":{"valeur":"Saint Abib","id":"9389","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9389\/Saint-Abib.html"},"Alfred Simon Colomina":{"valeur":"Bienheureux Alfred Simon Colomina","id":"11223","resume":"J\u00e9suite martyr en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11223\/Bienheureux-Alfred-Simon-Colomina.html"},"Bernardo Francisco de Hoyos":{"valeur":"Bienheureux Bernardo Francisco de Hoyos","id":"12925","resume":"J\u00e9suite espagnol (+ 1735)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12925\/Bienheureux-Bernardo-Francisco-de-Hoyos.html"},"Brendan de Birr":{"valeur":"Saint Brendan de Birr","id":"9393","resume":"(+ 573)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9393\/Saint-Brendan-de-Birr.html"},"\u00c9douard Burden":{"valeur":"Bienheureux \u00c9douard Burden","id":"11221","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1588)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11221\/Bienheureux-%C3%89douard-Burden.html"},"Fran\u00e7ois-Antoine Fasani":{"valeur":"Saint Fran\u00e7ois-Antoine Fasani","id":"10603","resume":"Pr\u00eatre de l'Ordre des Mineurs conventuels (+ 1742)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10603\/Saint-Fran%C3%A7ois-Antoine-Fasani.html"},"George Errington, William Gibson et William Knight":{"valeur":"Bienheureux George Errington, William Gibson et William Knight","id":"11222","resume":"Martyrs en Angleterre (+ 1596)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11222\/Bienheureux-George-Errington--William-Gibson-et-William-Knight.html"},"Giraud":{"valeur":"Saint Giraud","id":"9804","resume":"Abb\u00e9 martyr (+ 1029)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9804\/Saint-Giraud.html"},"Hathumode":{"valeur":"Sainte Hathumode","id":"10602","resume":"Abbesse de Gandersheim (+ v. 874)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10602\/Sainte-Hathumode.html"},"Illumin\u00e9e":{"valeur":"Sainte Illumin\u00e9e","id":"10601","resume":"Martyre en Ombrie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10601\/Sainte-Illumin%C3%A9e.html"},"Jacques de Saroug":{"valeur":"Saint Jacques de Saroug","id":"10604","resume":"\u00e9v\u00eaque de Batna en Syrie (+ v. 524)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10604\/Saint-Jacques-de-Saroug.html"},"Jos\u00e9 Mar\u00eda Arizmendiarrieta":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Jos\u00e9 Mar\u00eda Arizmendiarrieta","id":"13050","resume":"Pr\u00eatre espagnol (+ 1976)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13050\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Jos%C3%A9-Mar%C3%ADa-Arizmendiarrieta.html"},"Marie-Madeleine de l'Incarnation":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Madeleine de l'Incarnation","id":"12464","resume":"Fondatrice de l'institut de l'Adoration Perp\u00e9tuelle du Tr\u00e8s Saint Sacrement (+ 1824)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12464\/Bienheureuse-Marie-Madeleine-de-l-Incarnation.html"},"Paramon":{"valeur":"Saint Paramon","id":"9404","resume":"(III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9404\/Saint-Paramon.html"},"Philom\u00e8ne":{"valeur":"Saint Philom\u00e8ne","id":"9407","resume":"Martyr en Galatie (+ v. 274)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9407\/Saint-Philom%C3%A8ne.html"},"Pierre Berthelot":{"valeur":"Bienheureux Pierre Berthelot","id":"9411","resume":"Pilote, carme et cosmographe (+ 1638)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9411\/Bienheureux-Pierre-Berthelot.html"},"Pityroun":{"valeur":"Saint Pityroun","id":"9415","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9415\/Saint-Pityroun.html"},"Radbod":{"valeur":"Saint Radbod","id":"146","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Utrecht aux Pays-Bas (+ 917)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/146\/Saint-Radbod.html"},"Rosata":{"valeur":"Sainte Rosata","id":"9423","resume":"Martyre (+ 1702)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9423\/Sainte-Rosata.html"},"Saturnin":{"valeur":"Saint Saturnin","id":"24","resume":"Martyr (+ 305)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/24\/Saint-Saturnin.html"},"Walderic":{"valeur":"Bienheureux Walderic","id":"9436","resume":"(+ 817)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9436\/Bienheureux-Walderic.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-29","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EFais lever sur nous la lumi\u00e8re de ta face.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELes t\u00e9n\u00e8bres s\u0027en vont, d\u00e9j\u00e0 brille la vraie lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003EAvant de conna\u00eetre la mort, tu verras le Christ, ton Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-29","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003E\u00c9coutons la voix de notre Dieu, entrons dans le repos qu\u0027il a promis.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Nu\u00e9e de feu","texte":"Nu\u00e9e de feu\u003Cbr\u003ESur ceux qui marchent dans la nuit,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Epour montrer le chemin vers Dieu,\u003Cbr\u003EEt ton calvaire ouvrit le ciel.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EPr\u00e9sence de ton P\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur,\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERoyal \u00e9poux\u003Cbr\u003EPromis aux noces de la croix,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Er\u00e9jouir les enfants de Dieu,\u003Cbr\u003EEt tu changeas notre eau en vin.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003ETendresse pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu\u003Cbr\u003ESur qui repose l\u2019Esprit-Saint,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Ecomme un feu qui consume tout,\u003Cbr\u003EEt l\u2019univers s\u2019embrase en toi.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EDemeure de la Gloire\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl est bon de rendre gr\u00e2ce au Seigneur, d\u0027annoncer d\u00e8s le matin son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"91","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qu\u0027il est bon de rendre gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nde chanter pour ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E d\u0027annoncer d\u00e8s le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, au long des nuits,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E sur la lyre \u00e0 dix c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et sur la harpe,\u003Cbr \/\u003E\nsur un murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de cithare.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes \u0153uvres me c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emblent de joie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027ouvrage de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je m\u0027\u00e9crie :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab Que tes \u0153uvres sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nCombien sont prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes tes pens\u00e9es ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027homme born\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne le sait pas,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027insens\u00e9 ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et le comprendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les impies cr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eissent comme l\u0027herbe, *\u003Cbr \/\u003E\nils fleurissent, ceux qui font le mal,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour dispar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre \u00e0 tout jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi, qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes l\u00e0-haut,\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Vois tes ennemis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vois tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es qui p\u00e9rissent, *\u003Cbr \/\u003E\net la d\u00e9route de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui font le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu me donnes la fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Egue du taureau,\u003Cbr \/\u003E\ntu me baignes d\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele nouvelle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E j\u0027ai vu, j\u0027ai rep\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes espions,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entends ceux qui vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent m\u0027attaquer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le juste grandir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme un palmier,\u003Cbr \/\u003E\nil poussera comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre du Liban ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E plant\u00e9 dans les parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nil grandira dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vieillissant, il fructif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee encore,\u003Cbr \/\u003E\nil garde sa s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et sa verdeur\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E pour annoncer : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est droit !\u003Cbr \/\u003E\nPas de ruse en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher ! \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EChantons le nom du Seigneur et rendons gloire \u00e0 notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Mo\u00efse (Dt 32)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coutez, cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je vais parler\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue la terre entende les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon enseignement ruisseller\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme la pluie,\u003Cbr \/\u003E\nma parole descendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027ond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur la verdure,\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse sur l\u0027herbe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que j\u0027invoque\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 notre Dieu, report\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez la grandeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est le Rocher\u00a0: son \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre est parfaite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous ses chemins ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que justice.\u003Cbr \/\u003E\nDieu de v\u00e9rit\u00e9, non p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de perfidie,\u003Cbr \/\u003E\nil est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, il est droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont d\u00e9shonor\u00e9, ses f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els perdus,\u003Cbr \/\u003E\ng\u00e9n\u00e9ration fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et tortueuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Est-ce l\u00e0, ce que tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npeuple stup\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et sans sagesse\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027est-ce pas lui, ton p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui t\u0027a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit et affermi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Rappelle-toi les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de jadis,\u003Cbr \/\u003E\np\u00e9n\u00e8tre le co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des \u00e2ges.\u003Cbr \/\u003E\nInterroge ton p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, il t\u0027instruira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles anci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens te le diront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Quand le Tr\u00e8s-Haut dot\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les nations,\u003Cbr \/\u003E\nquand il s\u00e9par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les fils d\u0027Adam,\u003Cbr \/\u003E\nil fixa les fronti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres des peuples\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027apr\u00e8s le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre des fils de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mais le lot du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ce fut son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nJacob, sa p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert d\u0027h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il le trouve au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es du d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nchaos de hurlem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents sauvages.\u003Cbr \/\u003E\nIl l\u0027entoure, il l\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve, il le garde\u003Cbr \/\u003E\ncomme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de son \u0153il.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tel un aigle qui \u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille sa nich\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\net plane au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de ses petits,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9ploie son enverg\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, il le prend,\u003Cbr \/\u003E\nil le p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte sur ses ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El l\u0027a conduit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de dieu \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de lui.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027aux cieux, ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est chant\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E par la bouche des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, des tout-petits :\u003Cbr \/\u003E\nrempart que tu opp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses \u00e0 l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027ennemi se br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese en sa r\u00e9volte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 voir ton ciel, ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes doigts,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles que tu fixas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E qu\u0027est-ce que l\u0027homme pour que tu p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nle fils d\u0027un homme, que tu en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennes souci ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as voulu un peu m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eindre qu\u0027un dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle couronnant de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et d\u0027honneur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu l\u0027\u00e9tablis sur les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets toute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese \u00e0 ses pieds :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les troupeaux de b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et de brebis,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes sauvages,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les oiseaux du ciel et les poiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la mer,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui va son chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En dans les eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 14-16a","texte":"B\u00e9nissez ceux qui vous pers\u00e9cutent\u00a0; souhaitez-leur du bien, et non pas du mal. Soyez joyeux avec ceux qui sont dans la joie, pleurez avec ceux qui pleurent. Soyez bien d\u2019accord entre vous\u00a0; n\u2019ayez pas le go\u00fbt des grandeurs, mais laissez-vous attirer par ce qui est simple."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Joie sur mes l\u00e8vres, louange en ma bouche\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tout au long du jour, ma langue redira ta justice. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je revivrai les exploits du Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi sur le monde, Christ J\u00e9sus, Lumi\u00e8re \u00e9ternelle, viens nous sauver.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPour qu\u0027il fasse de nous des artisans de paix, prions le Seigneur :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand domine la haine,\u003Cbr \/\u003E\nque nous annoncions l\u2019amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand blesse l\u2019offense,\u003Cbr \/\u003E\nque nous offrions le pardon.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuand s\u00e9vit la discorde,\u003Cbr \/\u003E\nque nous b\u00e2tissions la paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand s\u2019installe l\u2019erreur,\u003Cbr \/\u003E\nque nous proclamions la v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuand paralyse le doute,\u003Cbr \/\u003E\nque nous r\u00e9veillions la foi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand p\u00e8se la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\nque nous ranimions l\u2019esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand s\u2019\u00e9paississent les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nque nous apportions la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuand r\u00e8gne la tristesse,\u003Cbr \/\u003E\nque nous lib\u00e9rions la joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue nos l\u00e8vres, notre \u00e2me et toute notre vie proclament ta louange, Seigneur\u00a0; et puisque tout notre \u00eatre est un don de ta gr\u00e2ce, fais que notre existence te soit consacr\u00e9e.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-29","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Sym\u00e9on le Nv. Th\u00e9o (adapt. J.F Fri\u00e9)","editeur":"Levain","titre":"Comment es-tu foyer de feu","texte":"\u003Cp\u003EComment es-tu foyer de feu\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et fra\u00eecheur de la fontaine,\u003Cbr \/\u003E\nune br\u00fblure, une douceur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend saines nos souillures ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment fais-tu de l\u0027homme un dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la nuit une lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net des ab\u00eemes de la mort\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tires-tu la vie nouvelle?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment la nuit vient-elle au jour ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Peux-tu vaincre les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nporter ta flamme jusqu\u0027au c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et changer le fond de l\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment n\u0027es-tu qu\u0027un avec nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous rends-tu fils de Dieu m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nComment nous br\u00fbles-tu d\u0027amour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous blesses-tu sans glaive ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment peux-tu nous supporter,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 rester lent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net de l\u0027ailleurs o\u00f9 tu te tiens\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 voir ici nos moindres gestes ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment de si haut et de si loin\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton regard suit-il nos actes ?\u003Cbr \/\u003E\nTon serviteur attend la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le courage dans les larmes !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":null,"psaume_1":{"reference":"135 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : il est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu des dieux,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des seigneurs,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lui seul a fait de gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes merveilles,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E lui qui fit les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex avec sagesse,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E qui affermit la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sur les eaux,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Lui qui a fait les gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends luminaires,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le soleil qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne sur le jour,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles, sur la nuit,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"135 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Lui qui frappa les \u00c9gypti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens dans leurs a\u00een\u00e9s,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E et fit sortir Isra\u00ebl de leur pays,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E d\u2019une main forte et d\u2019un br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vigoureux,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Lui qui fendit la mer Ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege en deux parts,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E et fit passer Isra\u00ebl en son milieu,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E y rejetant Phara\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et ses arm\u00e9es,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"135 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lui qui mena son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E qui frappa des pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences fameux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E et fit p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis redoutables,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E S\u00e9hon, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des Amorites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour donner leur pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es en h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E en h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il se souvient de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E il nous tira de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E \u00c0 toute chair, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Fais-moi conna\u00eetre, Seigneur, tes voies.\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-moi tes sentiers.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jude 1, 1-8.12-13.17-25","titre":"Rester ferme dans l\u0027esp\u00e9rance","texte":"\u003Cp\u003E01 JUDE, SERVITEUR DE JESUS CHRIST et fr\u00e8re de Jacques, aux appel\u00e9s qui sont aim\u00e9s de Dieu le P\u00e8re et gard\u00e9s pour J\u00e9sus Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n02 que la mis\u00e9ricorde, la paix et l\u2019amour vous soient accord\u00e9s en abondance.\u003Cbr \/\u003E\n03 Bien-aim\u00e9s, j\u2019avais la ferme intention de vous \u00e9crire au sujet du salut qui nous est commun\u00a0; or me voici dans l\u2019obligation de le faire pour vous exhorter \u00e0 combattre pour la foi qui a \u00e9t\u00e9 transmise aux fid\u00e8les une fois pour toutes.\u003Cbr \/\u003E\n04 Car il s\u2019est infiltr\u00e9 parmi vous des individus, qui sont marqu\u00e9s depuis longtemps en vue de ce jugement, des impies qui tournent la gr\u00e2ce de notre Dieu en pr\u00e9texte \u00e0 la d\u00e9bauche, et qui renient notre seul ma\u00eetre et Seigneur, J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n05 Bien que vous sachiez d\u00e9j\u00e0 tout cela, je veux n\u00e9anmoins vous le rappeler\u00a0: le Seigneur, qui avait sauv\u00e9 une fois pour toutes son peuple en le faisant sortir du pays d\u2019\u00c9gypte, a pourtant supprim\u00e9 ensuite ceux qui ont refus\u00e9 de croire\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n06 quant aux anges qui n\u2019ont pas gard\u00e9 la dignit\u00e9 de leur rang, mais ont quitt\u00e9 la demeure qui \u00e9tait la leur, le Seigneur les maintient encha\u00een\u00e9s \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres en vue du jugement du grand jour\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n07 il en va de m\u00eame pour Sodome et Gomorrhe et les villes d\u2019alentour\u00a0: elles s\u2019\u00e9taient livr\u00e9es \u00e0 la prostitution d\u2019une mani\u00e8re semblable \u00e0 ces anges-l\u00e0 et elles \u00e9taient all\u00e9es avec des \u00eatres d\u2019une autre nature\u00a0; elles sont soumises pour l\u2019exemple au ch\u00e2timent du feu \u00e9ternel.\u003Cbr \/\u003E\n08 Et pourtant, ces coureurs de songes font la m\u00eame chose\u00a0: ils souillent la chair, ils m\u00e9prisent la seigneurie de Dieu, ils outragent les anges appel\u00e9s \u00ab\u00a0Gloires\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n12 Ces individus sont une souillure pour vos repas fraternels, ils font bombance sans pudeur, ils ne se pr\u00e9occupent que d\u2019eux-m\u00eames\u00a0: nuages sans eau emport\u00e9s par le vent\u00a0; arbres de fin d\u2019automne sans fruits, deux fois morts, d\u00e9racin\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n13 flots sauvages de la mer, crachant l\u2019\u00e9cume de leur propre honte\u00a0; astres errants, pour lesquels est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 jamais l\u2019obscurit\u00e9 des t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\n17 Mais vous, bien-aim\u00e9s, souvenez-vous des paroles dites \u00e0 l\u2019avance par les Ap\u00f4tres de notre Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n18 Ils vous disaient en effet qu\u2019aux derniers temps, il y aura des moqueurs qui iront au gr\u00e9 de leurs convoitises impies.\u003Cbr \/\u003E\n19 Ce sont des fauteurs de divisions, men\u00e9s par l\u2019instinct, ils ne poss\u00e8dent pas l\u2019Esprit.\u003Cbr \/\u003E\n20 Mais vous, bien-aim\u00e9s, construisez votre vie sur votre foi tr\u00e8s sainte, priez dans l\u2019Esprit Saint,\u003Cbr \/\u003E\n21 gardez-vous dans l\u2019amour de Dieu, attendant la mis\u00e9ricorde de notre Seigneur J\u00e9sus Christ en vue de la vie \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\n22 Ceux qui sont h\u00e9sitants, prenez-les en piti\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n23 d\u2019autres, sauvez-les en les arrachant au feu\u00a0; d\u2019autres enfin, prenez-les aussi en piti\u00e9, mais avec crainte, en d\u00e9testant jusqu\u2019au v\u00eatement souill\u00e9 par leur chair.\u003Cbr \/\u003E\n24 \u00c0 Celui qui peut vous pr\u00e9server de la chute et vous faire tenir debout, irr\u00e9prochables et pleins d\u2019all\u00e9gresse, en pr\u00e9sence de sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\n25 au Dieu unique, notre Sauveur, par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, gloire, majest\u00e9, souverainet\u00e9, pouvoir, avant tous les si\u00e8cles, maintenant et pour tous les si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Reste avec nous tous les jours, Seigneur J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta promesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGardez-vous dans la charit\u00e9 de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00eats \u00e0 recevoir sa mis\u00e9ricorde\u003Cbr \/\u003E\npour la vie \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGloire et majest\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nau Dieu qui peut vous garder de la chute\u003Cbr \/\u003E\net vous recevoir dans l\u0027all\u00e9gresse !\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN POUR LE TEMPS PASCAL","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EL\u2019All\u00e9luia des soucis et celui du repos\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nChantons ici-bas l\u2019All\u00e9luia au milieu de nos soucis, afin de pouvoir le chanter un jour dans la paix. Pourquoi ici-bas au milieu des soucis ? Tu ne veux pas que je sois soucieux quand je lis cette parole : \u003Cem\u003EVraiment, la vie de l\u2019homme sur la terre n\u2019est qu\u2019une tentation ?\u003C\/em\u003E Tu ne veux pas que je sois soucieux quand on me dit encore : \u003Cem\u003EVeillez pour ne pas entrer en tentation ?\u003C\/em\u003E Tu ne veux pas que je sois soucieux alors que la tentation est si fr\u00e9quente qu\u2019on nous a impos\u00e9 de dire dans la pri\u00e8re : \u003Cem\u003ERemets-nous nos dettes, comme nous les remettons aussi \u00e0 nos d\u00e9biteurs ?\u003C\/em\u003E On prie tous les jours parce qu\u2019on fait des dettes tous les jours. Tu veux que je sois en paix, alors que chaque jour je demande pardon pour mes p\u00e9ch\u00e9s, que je demande secours dans les dangers ? Lorsque j\u2019ai dit pour mes p\u00e9ch\u00e9s pass\u00e9s :\u003Cem\u003E Remets-nous nos dettes, comme nous les remettons aussi \u00e0 nos d\u00e9biteurs, \u003C\/em\u003Ej\u2019ajoute aussit\u00f4t, \u00e0 cause des dangers \u00e0 venir : \u003Cem\u003ENe nous soumets pas \u00e0 la tentation\u003C\/em\u003E. Et comment le peuple est-il dans le bonheur, quand il crie avec moi : \u003Cem\u003ED\u00e9livre-nous du mal ?\u003C\/em\u003E Et pourtant, mes fr\u00e8res, alors que nous sommes encore plong\u00e9s dans ce mal, chantons All\u00e9luia au Dieu bon qui nous d\u00e9livre du mal. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nM\u00eame ici-bas, au milieu des dangers, au milieu des tentations, nous-m\u00eames et les autres, chantons All\u00e9luia. \u003Cem\u003EDieu est fid\u00e8le\u003C\/em\u003E, dit saint Paul. \u003Cem\u003EIl ne permettra pas que vous soyez tent\u00e9s au-dessus de vos forces\u003C\/em\u003E. Il ne dit pas : Dieu ne permettra pas que vous soyez tent\u00e9s, mais : \u003Cem\u003EIl ne permettra pas que vous soyez tent\u00e9s au-dessus de vos forces. Avec la tentation, il vous donnera le moyen d\u2019en sortir et la force de la supporter\u003C\/em\u003E. Tu es entr\u00e9 en tentation ; mais Dieu te donnera le moyen d\u2019en sortir, pour que tu ne p\u00e9risses pas dans la tentation. Comme le vase du potier, tu es model\u00e9 par la pr\u00e9dication et durci au feu par la tentation. Mais quand tu y entres, songe au moyen d\u2019en sortir ; car Dieu est fid\u00e8le :\u003Cem\u003E Il gardera ton entr\u00e9e et ta sortie.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMais ce corps sera rendu immortel et incorruptible, lorsque toute tentation aura disparu. Car, dit saint Paul, \u003Cem\u003Ele corps est vou\u00e9 \u00e0 la mort.\u003C\/em\u003E Pourquoi ?\u00a0\u003Cem\u003E\u00c0 cause du p\u00e9ch\u00e9. Mais l\u2019esprit est votre vie\u003C\/em\u003E. Pourquoi ? \u003Cem\u003EParce que vous \u00eates devenus des justes\u003C\/em\u003E. C\u2019est donc que nous abandonnons ce corps vou\u00e9 \u00e0 la mort ? Mais non. \u00c9coute la suite : \u003Cem\u003ESi l\u2019Esprit de celui qui a ressuscit\u00e9 le Christ d\u2019entre les morts habite en vous, celui qui a ressuscit\u00e9 le Christ d\u2019entre les morts donnera aussi la vie \u00e0 vos corps mortels\u003C\/em\u003E. En effet, le corps, aujourd\u2019hui animal, alors sera spirituel. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux, alors, l\u2019All\u00e9luia ! Vie paisible, sans adversaire ! L\u00e0, il n\u2019y a plus aucun ennemi, et on ne perd aucun ami. L\u00e0-haut, louange \u00e0 Dieu, et ici-bas, louange \u00e0 Dieu. Mais ici au milieu des soucis, et l\u00e0 dans la paix. Ici par des hommes destin\u00e9s \u00e0 mourir, l\u00e0 par ceux qui vivront toujours : ici en esp\u00e9rance, l\u00e0 en r\u00e9alit\u00e9 ; ici sur le chemin, l\u00e0 dans la patrie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nChantons donc, maintenant, mes fr\u00e8res, non pour agr\u00e9menter notre repos, mais pour all\u00e9ger notre travail. C\u2019est ainsi que chantent les voyageurs : chante, mais marche. Soutiens ton effort par le chant, n\u2019aime pas la paresse ; chante et marche. Qu\u2019est-ce que cela veut dire : marche ? Progresse, progresse dans le bien. Car, selon l\u2019Ap\u00f4tre, il en est qui progressent de mal en pis. Toi, si tu progresses, c\u2019est que tu marches ; mais progresse dans le bien, progresse dans la vraie foi, progresse dans la bonne conduite. Chante et marche. ~\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Ton Dieu sera ta beaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nta lumi\u00e8re \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9rusalem, tes portes seront de cristal,\u003Cbr \/\u003E\net tes murs, de rubis,\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on chantera sur tes places :\u003Cbr \/\u003E\nAll\u00e9luia, All\u00e9luia !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa splendeur illuminera\u003Cbr \/\u003E\ntoutes les contr\u00e9es de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\nles peuples viendront de loin\u003Cbr \/\u003E\nadorer le Seigneur dans tes murs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ER\u00e9veille, Seigneur, le courage de tes fid\u00e8les : qu\u0027ils soient plus ardents \u00e0 profiter de tes gr\u00e2ces, pour obtenir de toi de plus puissants secours.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-29","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Mon espoir, c\u0027est ta parole : aide-moi, Seigneur mon Dieu ! ","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je veux \u00eatre chez toi pour toujours\u00a0!","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Le juste trouvera dans le Seigneur sa joie et son refuge.","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 6, 16a","texte":"Arr\u00eatez-vous sur les routes pour faire le point, renseignez-vous sur les sentiers traditionnels. O\u00f9 est la route du bonheur\u00a0? Alors suivez-la et vous trouverez o\u00f9 vous refaire."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ETes exigences resteront mon h\u0026eacute;ritage,\u003Cbr \/\u003Ela joie de mon c\u0026oelig;ur.","oraison":"\u00c9coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons ; ainsi, en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u00e8re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u00e0 toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-29","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon espoir, c\u0027est ta parole : aide-moi, Seigneur mon Dieu !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe veux \u00eatre chez toi pour toujours\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe juste trouvera dans le Seigneur sa joie et son refuge.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 R 2, 2b-3","texte":"Sois courageux, montre-toi un homme\u00a0! Tu garderas les observances du Seigneur ton Dieu, en suivant ses chemins. Tu observeras ses ordres, ses commandements, ses d\u00e9crets et ses pr\u00e9ceptes. Ainsi tu r\u00e9ussiras dans tout ce que tu feras et entreprendras."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Guide-moi, Seigneur, sur la voie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nta loi fait\u00a0mon plaisir.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, foyer br\u00fblant de charit\u00e9, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0027aimer plus que tout et d\u0027aimer nos fr\u00e8res \u00e0 cause de toi. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-29","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Mon espoir, c\u2019est ta parole\u00a0: aide-moi, Seigneur mon Dieu\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je veux \u00eatre chez toi pour toujours\u00a0!","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Le juste trouvera dans le Seigneur sa joie et son refuge.","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 8, 5b-6","texte":"Le Seigneur ton Dieu a fait ton \u00e9ducation comme un homme fait celle de son fils. Tu garderas les commandements du Seigneur ton Dieu en suivant ses chemins et en le craignant."},"repons":"V\/ La loi du Seigneur est parfaite, \u003Cbr \/\u003Eelle redonne vie.","oraison":"Dieu d\u0027amour, transforme-nous par ton Esprit d\u0027amour : que nos pens\u0026eacute;es deviennent tes pens\u0026eacute;es et nous aurons pour nos fr\u0026egrave;res et pour toi un m\u0026ecirc;me amour."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-29","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Debout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!","texte":"\u003Cp\u003EDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nUne voix proph\u00e9tique\u003Cbr \/\u003E\nA surgi du d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\nUn d\u00e9sir, une attente\u003Cbr \/\u003E\nOnt m\u00fbri nos esprits.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9parons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa parole s\u2019infiltre,\u003Cbr \/\u003E\nElle \u00e9branle nos c\u0153urs.\u003Cbr \/\u003E\nEt voici le Royaume,\u003Cbr \/\u003E\nIl s\u2019approche, il est l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9veillons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019esp\u00e9rance nouvelle\u003Cbr \/\u003E\nEntre \u00e0 flots dans nos vies.\u003Cbr \/\u003E\nSon myst\u00e8re f\u00e9conde\u003Cbr \/\u003E\nUn silence de foi.\u003Cbr \/\u003E\nPurifions-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient !\u003Cbr \/\u003E\nBienheureux les convives\u003Cbr \/\u003E\nAu festin de l\u2019amour.\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui-m\u00eame s\u2019invite\u003Cbr \/\u003E\nEt nous verse la joie.\u003Cbr \/\u003E\nRassemblons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur vient\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAnnoncez \u00e0 tous les peuples\u00a0: Voici notre Dieu\u00a0; il vient nous sauver\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"140","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur,   je t\u2019appelle : acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers vers moi !\u003Cbr\u003E  \u00c9coute mon appel quand je   cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que   ma pri\u00e8re devant toi s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve comme un encens,\u003Cbr\u003E  et mes mains, comme l\u2019offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende   du soir.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mets   une garde \u00e0 mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres, Seigneur,\u003Cbr\u003E  veille au se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil de   ma bouche.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ne   laisse pas mon c\u0153ur pench\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er vers le mal\u003Cbr\u003E  ni devenir complice des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes   malfaisants.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Jamais je ne go\u00fbter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei   leurs plaisirs :\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que   le juste me reprenne et me corr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege avec bont\u00e9.\u003Cbr\u003E  Que leurs parfums, ni leurs   poisons, ne to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Echent ma t\u00eate !\u003Cbr\u003E  Ils font du mal : je me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens   en pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici   leurs juges pr\u00e9cipit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre le roc,\u003Cbr\u003E  eux qui prenaient plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er   \u00e0 m\u2019entendre dire :\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab Comme   un sol qu\u2019on reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne et d\u00e9fonce,\u003Cbr\u003E  nos os sont dispers\u00e9s \u00e0 la   gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des enfers ! \u00bb\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je   regarde vers toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon Ma\u00eetre ;\u003Cbr\u003E  tu es mon refuge : \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne   ma vie !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Garde-moi   du fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qui m\u2019est tendu,\u003Cbr\u003E  des emb\u00fbches qu\u2019ont dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees   les malfaisants.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[10]\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur viendra, accompagn\u00e9 de tous les justes\u00a0: on verra, ce jour-l\u00e0, une grande lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"141","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 pleine voix, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 pleine voix, je suppl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je r\u00e9pands devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ma plainte,\u003Cbr \/\u003E\ndevant lui, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lorsque le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle me manque,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon chemin. *\u003Cbr \/\u003E\nSur le senti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er o\u00f9 j\u2019avance,\u003Cbr \/\u003E\nun pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege m\u2019est tendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Regarde \u00e0 mes c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, et vois :\u003Cbr \/\u003E\npers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne qui me connaisse ! *\u003Cbr \/\u003E\nPour moi, il n\u2019est pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de refuge :\u003Cbr \/\u003E\npers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne qui pense \u00e0 moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E J\u2019ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ! *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai dit : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon abri,\u003Cbr \/\u003E\nma part, sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sois attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 mes appels :\u003Cbr \/\u003E\nje suis r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 rien ; *\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9livre-moi de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me poursuivent :\u003Cbr \/\u003E\nils sont plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts que moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tire-moi de la pris\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En o\u00f9 je suis,\u003Cbr \/\u003E\nque je rende gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom. *\u003Cbr \/\u003E\nAutour de moi, les j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes feront cercle\u003Cbr \/\u003E\npour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En que tu m\u2019as fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIl viendra, le Seigneur notre Dieu, et toute chair verra sa puissance.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23-24","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ. Il est fid\u00e8le, le Dieu qui vous appelle\u00a0: tout cela, il l\u2019accomplira."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que l\u2019univers chante et crie de joie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Car le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je vis un ciel nouveau, une nouvelle terre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus de pleurs, plus de cris, plus de peines. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu aura sa demeure parmi nous\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nnous serons son peuple et lui, Dieu, sera avec nous. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Nous ne chercherons plus l\u2019\u00e9clat du soleil\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla gloire de Dieu nous illuminera. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EVoici le Seigneur\u00a0: il arrive de loin\u00a0; l\u0027\u00e9clat de son nom couvre la terre.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELevons les yeux vers celui qui vient et, joyeux d\u2019attendre son jour, demandons-lui d\u2019accomplir sa promesse\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur, ne tarde plus\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui \u00e9tais avant tous les temps,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui seras au-del\u00e0 des si\u00e8cles,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0emplis de ta pr\u00e9sence chaque instant de nos vies.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 toi le monde et tous ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0sauve les hommes que tes mains ont fa\u00e7onn\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as voulu conna\u00eetre notre existence vou\u00e9e \u00e0 la souffrance et que brise la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0lib\u00e8re l\u2019humanit\u00e9 de tout ce qui la tient captive.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es venu pour que nous ayons la vie en pl\u00e9nitude,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de nous h\u00e2ter \u00e0 ta rencontre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu veux faire des hommes l\u2019unique peuple de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rassemble tous ceux qui attendent de voir ton visage.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDonne \u00e0 tes fid\u00e8les, Dieu tout-puissant, d\u2019aller avec courage sur les chemins de la justice \u00e0 la rencontre du Seigneur, pour qu\u2019ils soient appel\u00e9s, lors du jugement, \u00e0 entrer en possession du Royaume des cieux.\u003C\/p\u003E"}}