{"informations":{"date":"2025-09-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","degre":"","ligne1":"vendredi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Encore un peu de temps, et j\u2019emplirai de gloire cette Maison\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELa deuxi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Darius,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0le vingt et uni\u00e8me jour du septi\u00e8me mois,\u003Cbr \/\u003E\nla parole du Seigneur se fit entendre\u003Cbr \/\u003E\npar l\u2019interm\u00e9diaire du proph\u00e8te Agg\u00e9e :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Va parler \u00e0 Zorobabel, fils de Salathiel, gouverneur de Juda,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 Josu\u00e9, fils de Jos\u00e9deq, le grand pr\u00eatre, et au reste du peuple.\u003Cbr \/\u003E\nTu leur diras :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Reste-t-il encore parmi vous\u003Cbr \/\u003E\nquelqu\u2019un qui ait vu cette Maison\u003Cbr \/\u003E\ndans sa gloire premi\u00e8re ?\u003Cbr \/\u003E\nEh bien ! Qu\u2019est-ce que vous voyez maintenant ?\u003Cbr \/\u003E\nN\u2019est-elle pas devant vous r\u00e9duite \u00e0 rien ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais \u00e0 pr\u00e9sent, courage, Zorobabel !\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nCourage, Josu\u00e9 fils de Jos\u00e9deq, grand pr\u00eatre !\u003Cbr \/\u003E\nCourage, tout le peuple du pays !\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nAu travail ! Je suis avec vous\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 oracle du Seigneur de l\u2019univers \u2013,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0selon l\u2019engagement que j\u2019ai pris envers vous\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 votre sortie d\u2019\u00c9gypte.\u003Cbr \/\u003E\nMon esprit se tient au milieu de vous :\u003Cbr \/\u003E\nNe craignez pas !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Encore un peu de temps\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 d\u00e9clare le Seigneur de l\u2019univers \u2013,\u003Cbr \/\u003E\net je vais \u00e9branler le ciel et la terre,\u003Cbr \/\u003E\nla mer et la terre ferme.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je vais mettre en branle toutes les nations,\u003Cbr \/\u003E\nleurs tr\u00e9sors afflueront ici,\u003Cbr \/\u003E\net j\u2019emplirai de gloire cette Maison\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 d\u00e9clare le Seigneur de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019argent est \u00e0 moi, l\u2019or est \u00e0 moi\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 oracle du Seigneur de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La gloire future de cette Maison\u003Cbr \/\u003E\nsurpassera la premi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net dans ce lieu, je vous ferai don de la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 oracle du Seigneur de l\u2019univers. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ag 1,\u00a015b \u2013 2,\u00a09","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Agg\u00e9e","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EEsp\u00e8re en Dieu ! De nouveau je rendrai gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\nil est mon sauveur et mon Dieu !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps  42, 5bc","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ERends-moi justice, \u00f4 mon Dieu, d\u00e9fends ma cause\u003Cbr \/\u003E\ncontre un peuple sans foi ;\u003Cbr \/\u003E\nde l\u2019homme qui ruse et trahit,\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est toi, Dieu, ma forteresse :\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me rejeter ?\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi vais-je assombri,\u003Cbr \/\u003E\npress\u00e9 par l\u2019ennemi ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEnvoie ta lumi\u00e8re et ta v\u00e9rit\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019elles guident mes pas\u003Cbr \/\u003E\net me conduisent \u00e0 ta montagne sainte,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019en ta demeure.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u2019avancerai jusqu\u2019\u00e0 l\u2019autel de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nvers Dieu qui est toute ma joie ;\u003Cbr \/\u003E\nje te rendrai gr\u00e2ce avec ma harpe,\u003Cbr \/\u003E\nDieu, mon Dieu !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 42\u00a0(43),\u00a01,\u00a02,\u00a03,\u00a04","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Tu es le Christ, le Messie de Dieu. \u2013 Il faut que le Fils de l\u2019homme souffre beaucoup\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce jour-l\u00e0, J\u00e9sus \u00e9tait en pri\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e9cart.\u003Cbr \/\u003E\nComme ses disciples \u00e9taient l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nil les interrogea :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Au dire des foules, qui suis-je ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils r\u00e9pondirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Jean le Baptiste ; mais pour d\u2019autres, \u00c9lie ;\u003Cbr \/\u003E\net pour d\u2019autres, un proph\u00e8te d\u2019autrefois qui serait ressuscit\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus leur demanda :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Et vous, que dites-vous ? Pour vous, qui suis-je ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors Pierre prit la parole et dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le Christ, le Messie de Dieu. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais J\u00e9sus, avec autorit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nleur d\u00e9fendit vivement de le dire \u00e0 personne,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et d\u00e9clara :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Il faut que le Fils de l\u2019homme souffre beaucoup,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il soit rejet\u00e9 par les anciens, les grands pr\u00eatres et les scribes,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il soit tu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net que, le troisi\u00e8me jour, il ressuscite. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 9,\u00a018-22","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Fils de l\u2019homme est venu pour servir,\u003Cbr \/\u003E\net donner sa vie en ran\u00e7on pour la multitude.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mc 10, 45"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"26","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"C\u00f4me":{"id":"1520","sexe":"masculin","pays":""},"Damien":{"id":"1046","sexe":"masculin","pays":""},"Eus\u00e8be":{"id":"3394","sexe":"masculin","pays":""},"G\u00e9d\u00e9on":{"id":"3501","sexe":"masculin","pays":""},"Nil":{"id":"3735","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"C\u00f4me":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1520\/C%C3%B4me.html"},"Damien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1046\/Damien.html"},"Eus\u00e8be":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3394\/Eus%C3%A8be.html"},"G\u00e9d\u00e9on":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3501\/G%C3%A9d%C3%A9on.html"},"Nil":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3735\/Nil.html"}},"derives":{"Cosima":{"id":"5986","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5986\/Cosima.html"},"Cosimo":{"id":"6710","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6710\/Cosimo.html"},"Cosma":{"id":"6901","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6901\/Cosma.html"},"Damian":{"id":"1518","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1518\/Damian.html"},"Damiane":{"id":"1519","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1519\/Damiane.html"},"Damienne":{"id":"4997","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4997\/Damienne.html"},"Damon":{"id":"6357","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6357\/Damon.html"},"Mayna":{"id":"5988","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5988\/Mayna.html"}}},"saints":{"majeurs":{"C\u00f4me et Damien":{"id":"1921","valeur":"Saints C\u00f4me et Damien","resume":"Martyrs \u00e0 Cyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1921\/Saints-C%C3%B4me-et-Damien.html","description":"D\u00e8s le Ve si\u00e8cle, on trouve, en Orient et \u00e0 Rome, des basiliques, des oratoires, de h\u00f4pitaux qui portent leurs noms. Il est tr\u00e8s vraisemblable qu'ils soient morts ensemble pour la foi dans la ville de Cyr en Syrie. Peut-\u00eatre m\u00eame \u00e9taient-ils fr\u00e8res, selon ce que dit la l\u00e9gende. Venus d'Arabie pour exercer la m\u00e9decine, ils soignaient les pauvres, d\u00e9livraient les \u00e9nergum\u00e8nes, rendaient l'espoir aux pessimistes et la joie aux m\u00e9lancoliques. Le gouverneur Lysias qu'ils avaient soign\u00e9, les condamna cependant \u00e0 d'horribles tortures puis \u00e0 \u00eatre d\u00e9capit\u00e9s. Ils \u00e9taient chr\u00e9tiens. F\u00eat\u00e9s le 1er juillet ou le 1er novembre en Orient. L'histoire qui suit, r\u00e9sum\u00e9 des l\u00e9gendes entourant ces saints jumeaux, justifie suffisamment qu'au Moyen Age, ils soient devenus les patrons des docteurs ainsi que d'une vari\u00e9t\u00e9 de professions associ\u00e9es \u00e0 la m\u00e9decine, comme, \u00e0 un certain moment, les barbiers.C\u00f4me et Damien sont les principaux et les plus connus de ces saints v\u00e9n\u00e9r\u00e9s en Orient comme 'anargyroi', les 'sans argent'. Ils pratiquaient en effet la m\u00e9decine sans demander de r\u00e9mun\u00e9rations \u00e0 leurs patients. (Dioc\u00e8se aux Arm\u00e9es fran\u00e7aises)- \u00e0 voir aussi: exposition temporaire triptyque Saints C\u00f4me et Damien.Illustration: Saint C\u00f4me et Saint Damien - Soci\u00e9t\u00e9 d'Histoire de la Pharmacie Le 26 septembre, le martyrologe romain fait m\u00e9moire des saints C\u00f4me et Damien, martyrs. Leur martyre fit d'eux des fr\u00e8res et les miracles fleurirent sur leur tombe, \u00e0 Cyr en Syrie du nord, au point qu'ils furent consid\u00e9r\u00e9s comme des m\u00e9decins gu\u00e9rissant les malades gratuitement. "}},"autres":{"Antoine Daniel":{"valeur":"Saint Antoine Daniel","id":"11894","resume":"J\u00e9suite martyr au Canada (+ 1648)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11894\/Saint-Antoine-Daniel.html"},"C\u00e9ran":{"valeur":"Saint C\u00e9ran","id":"8338","resume":"\u00e9v\u00eaque de Paris (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8338\/Saint-C%C3%A9ran.html"},"Charles Garnier":{"valeur":"Saint Charles Garnier","id":"9991","resume":"Martyr j\u00e9suite (+ 1649)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9991\/Saint-Charles-Garnier.html"},"Etienne de Rossano":{"valeur":"Saint Etienne de Rossano","id":"10459","resume":"Moine en Italie (+ 1001)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10459\/Saint-Etienne-de-Rossano.html"},"Eus\u00e8be":{"valeur":"Saint Eus\u00e8be","id":"10006","resume":"\u00c9v\u00eaque de Bologne (+ v. 400)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10006\/Saint-Eus%C3%A8be.html"},"Gabriel Lalemant":{"valeur":"Saint Gabriel Lalemant","id":"822","resume":"Martyr au Canada (+ 1649)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/822\/Saint-Gabriel-Lalemant.html"},"Gaspar Stanggasinger":{"valeur":"Bienheureux Gaspar Stanggasinger","id":"10462","resume":"Pr\u00eatre r\u00e9demptoriste (+ 1899)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10462\/Bienheureux-Gaspar-Stanggasinger.html"},"G\u00e9d\u00e9on":{"valeur":"Saint G\u00e9d\u00e9on","id":"1773","resume":"Juge dans la tribu de Manass\u00e9 (XIV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1773\/Saint-G%C3%A9d%C3%A9on.html"},"Jean de Br\u00e9beuf":{"valeur":"Saint Jean de Br\u00e9beuf","id":"816","resume":"Martyr au Canada (+ 1649)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/816\/Saint-Jean-de-Br%C3%A9beuf.html"},"Jean de Br\u00e9beuf, Isaac Jogues et leurs compagnons":{"valeur":"Saints Jean de Br\u00e9beuf, Isaac Jogues et leurs compagnons","id":"2040","resume":"J\u00e9suites, martyrs au Canada (XVII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2040\/Saints-Jean-de-Br%C3%A9beuf--Isaac-Jogues-et-leurs-compagnons.html"},"Jean de la Lande":{"valeur":"Saint Jean de la Lande","id":"12396","resume":"Martyr au Canada (+ 1646)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12396\/Saint-Jean-de-la-Lande.html"},"Ladislas Kornilowicz":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Ladislas Kornilowicz","id":"13391","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain polonais, th\u00e9ologien, fondateur de mouvements de jeunesse (+ 1946)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13391\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Ladislas-Kornilowicz.html"},"L\u00e9on, Joseph, Marie, Rapha\u00ebl, Crescence...":{"valeur":"Bienheureux L\u00e9on, Joseph, Marie, Rapha\u00ebl, Crescence...","id":"12227","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12227\/Bienheureux-L%C3%A9on--Joseph--Marie--Rapha%C3%ABl--Crescence....html"},"Louis Tezza":{"valeur":"Bienheureux Louis Tezza","id":"10463","resume":"Fondateur de la Congr\u00e9gation des Filles de Saint-Camille (+ 1923)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10463\/Bienheureux-Louis-Tezza.html"},"Lucie de Caltagirone":{"valeur":"Bienheureuse Lucie de Caltagirone","id":"10460","resume":"Religieuse (+ 1400)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10460\/Bienheureuse-Lucie-de-Caltagirone.html"},"Meginhard":{"valeur":"Saint Meginhard","id":"8357","resume":"(+ 1059)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8357\/Saint-Meginhard.html"},"Nil de Rossano":{"valeur":"Saint Nil de Rossano","id":"1922","resume":"Fondateur de l'abbaye de Grottaferrata (+ 1005)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1922\/Saint-Nil-de-Rossano.html"},"No\u00ebl Chabanel":{"valeur":"Saint No\u00ebl Chabanel","id":"10614","resume":"Pr\u00eatre de la Compagnie de J\u00e9sus et martyr (+ 1649)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10614\/Saint-No%C3%ABl-Chabanel.html"},"S\u00e9bastien Nam I-gwan et neuf compagnons":{"valeur":"Saints S\u00e9bastien Nam I-gwan et neuf compagnons","id":"10461","resume":"Martyrs en Cor\u00e9e (+ 1839)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10461\/Saints-S%C3%A9bastien-Nam-I-gwan-et-neuf-compagnons.html"},"S\u00e9nateur":{"valeur":"Saint S\u00e9nateur","id":"12228","resume":"Martyr \u00e0 Albano dans le Latium (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12228\/Saint-S%C3%A9nateur.html"},"Th\u00e9r\u00e8se Couderc":{"valeur":"Sainte Th\u00e9r\u00e8se Couderc","id":"1919","resume":"Fondatrice de la congr\u00e9gation de Notre-Dame du C\u00e9nacle (+ 1885)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1919\/Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se-Couderc.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","degre":"","ligne1":"vendredi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","degre":"","ligne1":"vendredi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu\u00a0: \u00e9ternel est son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Puisqu\u2019il est avec nous ","texte":"Puisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003ETant que dure cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003EN\u2019attendons pas la fin des jours \u003Cbr\u003EPour le trouver... \u003Cbr\u003EOuvrons les yeux, \u003Cbr\u003ECherchons sa trace et son visage, \u003Cbr\u003ED\u00e9couvrons-le qui est cach\u00e9 \u003Cbr\u003EAu c\u0153ur du monde comme un feu\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EPour ce temps de violence,\u003Cbr\u003ENe r\u00eavons pas qu\u2019il est partout\u003Cbr\u003ESauf o\u00f9 l\u2019on meurt...\u003Cbr\u003EPressons le pas,\u003Cbr\u003ETournons vers lui notre patience,\u003Cbr\u003EAllons \u00e0 l\u2019homme des douleurs\u003Cbr\u003EQui nous fait signe sur la croix\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003EDans nos jours de faiblesse, \u003Cbr\u003EN\u2019esp\u00e9rons pas tenir debout \u003Cbr\u003ESans l\u2019appeler... \u003Cbr\u003ETendons la main, \u003Cbr\u003ECrions vers lui notre d\u00e9tresse\u00a0; \u003Cbr\u003EReconnaissons sur le chemin \u003Cbr\u003ECelui qui br\u00fble nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EComme \u00e0 l\u2019aube de P\u00e2ques,\u003Cbr\u003ENe manquons pas le rendez-vous\u003Cbr\u003EDu sang vers\u00e9\u2026\u003Cbr\u003EPrenons le pain,\u003Cbr\u003EBuvons la coupe du passage\u00a0:\u003Cbr\u003EAccueillons-le qui s\u2019est donn\u00e9\u003Cbr\u003EEn nous aimant jusqu\u2019\u00e0 la fin\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDe ma faute, Seigneur, purifie-moi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu juste et sauveur, pas d\u2019autre Dieu que toi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 45)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vraiment tu es un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se cache,\u003Cbr \/\u003E\nDieu d\u0027Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils sont tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027en vont, couverts de honte,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui fabr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Equent leurs idoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Isra\u00ebl est sauv\u00e9 par le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sauv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles. *\u003Cbr \/\u003E\nVous ne serez ni honteux ni humili\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur, le Cr\u00e9ate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des cieux, +\u003Cbr \/\u003E\nlui, le Dieu qui fit la terre et la forma,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027affermit, *\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u0027a cr\u00e9\u00e9e, non pas comme un lieu vide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui l\u0027a faite pour \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre habit\u00e9e :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El n\u0027en est pas d\u0027autre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00ab Quand j\u0027ai parl\u00e9, je ne me cachais pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelque part dans l\u0027obscurit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la terre ; *\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pas dit aux descendants de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Cherchez-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le vide !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je suis le Seigneur qui prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere la justice,\u003Cbr \/\u003E\nqui ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la v\u00e9rit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab Rassemblez-vous, ven\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, approchez tous,\u003Cbr \/\u003E\nsurviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des nations !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ils sont dans l\u0027ignorance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui portent leurs id\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de bois, *\u003Cbr \/\u003E\net qui adressent des pri\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 leur die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui ne sauve pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab D\u00e9clarez-vous, pr\u00e9sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos preuves,\u003Cbr \/\u003E\ntenez cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil entre vous :\u003Cbr \/\u003E\nqui donc l\u0027a d\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence r\u00e9v\u00e9l\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net jad\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es annonc\u00e9 ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab N\u0027est-ce pas m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nHors m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de Dieu ;\u003Cbr \/\u003E\nde Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este et sauveur,\u003Cbr \/\u003E\npas d\u0027a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etre que moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00ab Tournez-vous vers moi : vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez sauv\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\ntous les loint\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Oui, je suis Dieu : il n\u0027en est pas d\u0027autre ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Je le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere par moi-m\u00eame ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe ma bouche sort la justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la parole que ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En n\u0027arr\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Devant moi, tout genou fl\u00e9chira, +\u003Cbr \/\u003E\ntoute langue en fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le serment ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Par le Seigneur seulement \u2013 dira-t-elle de moi \u2013\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la force ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 lui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui s\u0027enflamm\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient contre lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Elle obtiendra, par le Seigneur, just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et gloire,\u003Cbr \/\u003E\ntoute la descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu nous a faits et nous sommes \u00e0 lui.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"99","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans l\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr\u003Evenez \u00e0 lui avec des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de joie ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Reconnaissez que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est Dieu :\u003Cbr\u003Eil nous a faits, et nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes \u00e0 lui,\u003Cbr\u003Enous, son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, son troupeau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Venez dans sa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En lui rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Edans sa demeure chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses louanges ;\u003Cbr\u003Erendez-lui gr\u00e2ce et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour,\u003Cbr\u003Esa fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 29-32","texte":"Aucune parole mauvaise ne doit sortir de votre bouche\u00a0; mais, s\u2019il y en a besoin, dites une parole bonne et constructive, bienveillante pour ceux qui vous \u00e9coutent. En vue du jour de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Faites dispara\u00eetre de votre vie tout ce qui est amertume, emportement, col\u00e8re, \u00e9clats de voix ou insultes, ainsi que toute esp\u00e8ce de m\u00e9chancet\u00e9. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Celui qui aime son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ndemeure dans la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comme je vous ai aim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\naimez-vous les uns les autres. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Vous saurez que vous aimez le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nsi vous gardez ma Parole. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELa lumi\u00e8re a brill\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres, et les t\u00e9n\u00e8bres ne l\u0027ont pas arr\u00eat\u00e9e.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar sa mort sur la croix, le Christ a sauv\u00e9 le genre humain. B\u00e9nissons-le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, \u00f4 Christ, notre Sauveur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDu ciel, tu es descendu comme la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe Marie, tu es n\u00e9 comme le germe divin.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe la croix, tu es tomb\u00e9 comme le fruit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu ciel tu es mont\u00e9, pr\u00e9mices des vivants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu te pr\u00e9sentes au P\u00e8re comme l\u2019offrande parfaite.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu demandes \u00e0 ton \u00c9glise d\u0027\u00eatre le lieu o\u00f9 l\u0027\u00c9vangile est annonc\u00e9 en contradiction avec l\u0027esprit du monde. Donne \u00e0 tes enfants assez de foi pour ne pas d\u00e9serter mais t\u00e9moigner de toi devant les hommes en prenant appui sur ta parole. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","degre":"","ligne1":"vendredi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Dieu cach\u00e9","texte":"Dieu cach\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce fruit nouveau-n\u00e9\u003Cbr\u003EDans la nuit qui t\u0027engendre \u00e0 la terre ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ELe nom d\u0027un enfant : \u003Cbr\u003ELe lieu o\u00f9 tu enfouis ta semence.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu livr\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce corps partag\u00e9\u003Cbr\u003EDans le pain qui te porte \u00e0 nos l\u00e8vres ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003ELa coupe du sang \u003Cbr\u003EVers\u00e9 pour la nouvelle confiance. R\/\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003EDieu bless\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue cet homme humili\u00e9\u003Cbr\u003ESur le bois qui t\u0027expose au calvaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EL\u0027appel d\u00e9chirant \u003Cbr\u003ED\u0027un Dieu qui apprendrait la souffrance.  R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu vaincu, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ces corps d\u00e9charn\u00e9s\u003Cbr\u003EO\u00f9 la soif a tari la pri\u00e8re ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EJe suis l\u0027innocent,\u003Cbr\u003EA qui tous les bourreaux font violence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu sans voix, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce signe lev\u00e9,\u003Cbr\u003EEdifi\u00e9 sur ta pierre angulaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EMon peuple est vivant, \u003Cbr\u003EDebout, il signifie ma pr\u00e9sence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu secret, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce livre scell\u00e9\u003Cbr\u003ED\u0027o\u00f9 l\u0027Agneau fait jaillir ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ECes mots fulgurants : \u003Cbr\u003EJe viens! J\u0027\u00e9tonnerai vos patiences ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi, Seigneur ! Viens \u00e0 mon aide.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"34 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Accuse, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ceux qui m\u0027accusent,\u003Cbr \/\u003E\nattaque ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui m\u0027attaquent. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Prends une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle et dis-moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton salut.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour moi, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sera ma joie, *\u003Cbr \/\u003E\net son sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, mon all\u00e9gresse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre, je dirai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui est comme t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\npour arracher un pauvre \u00e0 plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert que lui,\u003Cbr \/\u003E\nun pauvre, un malheureux, \u00e0 qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le d\u00e9pouille.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETire-moi de ce d\u00e9sastre, Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"34 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des t\u00e9moins inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes se l\u00e8vent,\u003Cbr\u003Edes inconn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es m\u0027interrogent. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E On me rend le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El pour le bien\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme isol\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Quand ils \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient malades,\u003Cbr\u003Eje m\u0027habill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u0027un sac, +\u003Cbr\u003Eje m\u0027\u00e9puis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 je\u00fbner\u00a0; *\u003Cbr\u003Esans cesse, reven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma pri\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Comme pour un fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, un ami, \u003Cbr\u003Ej\u0027all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis et venais\u00a0; *\u003Cbr\u003Ecomme en de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil de ma m\u00e8re,\u003Cbr\u003Ej\u0027\u00e9tais s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre et prostr\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si je faiblis, on r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, on s\u0027attroupe, +\u003Cbr\u003Edes mis\u00e9rables s\u0027attro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epent contre moi\u00a0: *\u003Cbr\u003Edes g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens inconnus \u003Cbr\u003Equi d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent \u00e0 grands cris. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils blasph\u00e8ment, ils me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent de sarcasmes, *\u003Cbr\u003Egrin\u00e7ant des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents contre moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout le jour, je me redirai ta justice.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"34 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Comment peux-tu voir cel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E, Seigneur\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nTire ma vie de ce d\u00e9sastre, d\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ces fauves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e, *\u003Cbr \/\u003E\navec un peuple nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je te louerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils n\u0027aient plus \u00e0 r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere de moi,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui me ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Essent injustement\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nEt ceux qui me d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estent sans raison,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent leurs clins d\u0027\u0153il\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Tu as vu, Seigneur, s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers de ton silence\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour d\u00e9fendre et jug\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00c0 ceux qui voulaient pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la justice,\u003Cbr \/\u003E\nr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eres et cris de joie\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nIls diront sans fin\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er triomphe,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui veut le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de son serviteur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Moi, je redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta justice *\u003Cbr \/\u003E\net chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Mon fils, garde mes paroles,\u003Cbr \/\u003E\ngarde mes pr\u00e9ceptes et tu vivras.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ez 40, 1-4; 43, 1-12; 44, 6-9","titre":"Vision grandiose du Temple nouveau","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40.01\u003C\/span\u003E La vingt-cinqui\u00e8me ann\u00e9e de notre d\u00e9portation, au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, le dix du mois, quatorze ans apr\u00e8s la chute de la ville, en ce jour m\u00eame, la main du Seigneur se posa sur moi. Il m\u2019emmena l\u00e0-bas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40.02\u003C\/span\u003E Dans des visions divines, il m\u2019emmena en terre d\u2019Isra\u00ebl\u00a0; il me d\u00e9posa sur une tr\u00e8s haute montagne, sur laquelle, au sud, il y avait comme les constructions d\u2019une ville.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40.03\u003C\/span\u003E Il m\u2019emmena l\u00e0-bas\u00a0; et voici\u00a0: il y avait un homme\u00a0; son aspect \u00e9tait comme l\u2019aspect du bronze. Il avait \u00e0 la main une sorte de cordon de lin ainsi qu\u2019une canne \u00e0 mesurer. Il se tenait \u00e0 la porte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40.04\u003C\/span\u003E L\u2019homme me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Fils d\u2019homme, regarde de tes yeux, \u00e9coute de tes oreilles, sois attentif \u00e0 tout ce que je te ferai voir, car c\u2019est pour que tu puisses voir cela que tu as \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 ici. Tu raconteras \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl tout ce que tu vas voir.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43.01\u003C\/span\u003E L\u2019homme me conduisit vers la porte, celle qui fait face \u00e0 l\u2019orient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43.02\u003C\/span\u003E et voici que la gloire du Dieu d\u2019Isra\u00ebl arrivait de l\u2019orient. Le bruit qu\u2019elle faisait ressemblait au bruit des grandes eaux, et la terre resplendissait de cette gloire.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43.03\u003C\/span\u003E Cette vision ressemblait \u00e0 celle que j\u2019avais eue lorsque le Seigneur \u00e9tait venu d\u00e9truire la ville\u00a0; elle ressemblait aussi \u00e0 la vision que j\u2019avais eue quand j\u2019\u00e9tais au bord du fleuve Kebar. Alors je tombai face contre terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43.04\u003C\/span\u003E La gloire du Seigneur entra dans la Maison par la porte qui fait face \u00e0 l\u2019orient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43.05\u003C\/span\u003E L\u2019esprit m\u2019enleva et me transporta dans la cour int\u00e9rieure\u00a0: voici que la gloire du Seigneur remplissait la Maison.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43.06\u003C\/span\u003E Et j\u2019entendis une voix qui venait de la Maison, tandis que l\u2019homme se tenait pr\u00e8s de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43.07\u003C\/span\u003E Cette voix me disait\u00a0: \u00ab\u00a0Fils d\u2019homme, c\u2019est ici le lieu de mon tr\u00f4ne, le lieu sur lequel je pose les pieds, et l\u00e0 je demeurerai au milieu des fils d\u2019Isra\u00ebl, pour toujours. La maison d\u2019Isra\u00ebl ne rendra plus impur mon saint nom\u00a0; ni elle, ni ses rois avec leurs d\u00e9bauches, ni les cadavres de ses rois avec leurs tombes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43.08\u003C\/span\u003E Ils ont plac\u00e9 leur seuil \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de mon seuil, les montants de leurs portes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des miens, avec un mur entre moi et eux. Ils ont rendu impur mon saint nom par les abominations qu\u2019ils ont commises\u00a0; aussi je les ai extermin\u00e9s dans ma col\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43.09\u003C\/span\u003E Maintenant ils \u00e9loigneront de moi leurs d\u00e9bauches ainsi que les cadavres de leurs rois, et je demeurerai au milieu d\u2019eux pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43.10\u003C\/span\u003E Toi, fils d\u2019homme, d\u00e9cris cette Maison \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl, pour qu\u2019ils soient honteux de leurs fautes en mesurant les dimensions de la Maison.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43.11\u003C\/span\u003E S\u2019ils sont honteux de tout ce qu\u2019ils ont commis, fais-leur conna\u00eetre le plan de la Maison, sa disposition, ses sorties, ses entr\u00e9es, tout son plan et toutes les prescriptions qui la concernent, tout son plan et toutes ses lois. \u00c9cris-les sous leurs yeux, afin qu\u2019ils gardent tout son plan et toutes ses prescriptions, et qu\u2019ils les appliquent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43.12\u003C\/span\u003E Telle est la loi de la Maison\u00a0: au sommet de la montagne, tout son territoire, tout autour, est tr\u00e8s saint. Voil\u00e0\u00a0! Telle est la loi de la Maison.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44.06\u003C\/span\u003E Tu diras \u00e0 ces rebelles, \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: C\u2019en est trop de toutes vos abominations, maison d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44.07\u003C\/span\u003E Vous introduisez des \u00e9trangers, incirconcis de c\u0153ur, incirconcis de chair\u00a0; ils sont dans mon sanctuaire, ils profanent ma Maison\u00a0; et puis vous pr\u00e9sentez ma nourriture \u2013 la graisse et le sang. Vous rompez mon alliance par toutes vos abominations\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44.08\u003C\/span\u003E Vous n\u2019avez pas maintenu les observances relatives \u00e0 mes choses saintes, mais vous avez \u00e9tabli des \u00e9trangers, afin qu\u2019ils maintiennent \u00e0 votre place ces observances, dans mon sanctuaire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44.09\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: Aucun \u00e9tranger, incirconcis de c\u0153ur et incirconcis de chair, n\u2019entrera dans mon sanctuaire\u00a0; aucun \u00e9tranger qui r\u00e9side au milieu des fils d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur, Ma\u00eetre de tout,\u003Cbr \/\u003E\nsera notre Temple, ainsi que l\u0027Agneau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParole du Seigneur : Voici le lieu de mon tr\u00f4ne,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027habiterai au milieu de mon peuple \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus entra dans le Temple\u003Cbr \/\u003E\net chassa les marchands qui s\u0027y trouvaient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes enfants dans le Temple s\u0027\u00e9criaient :\u003Cbr \/\u003E\nHosanna au fils de David.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN SUR LES PASTEURS","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe seul Pasteur. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ te fait donc pa\u00eetre avec justice. Il distingue les brebis qui lui appartiennent de celles qui ne lui appartiennent pas. \u003Cem\u003ELes brebis qui sont \u00e0 moi\u003C\/em\u003E, dit-il, \u003Cem\u003Eentendent ma voix, et elles me suivent. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIci je trouve tous les bons pasteurs en un seul pasteur. Les bons pasteurs ne manquent pas, mais ils se trouvent en un seul. Ils sont nombreux, lorsqu\u0027ils sont divis\u00e9s. Ici l\u0027on parle d\u0027un seul pasteur, parce que tout ce texte est en faveur de l\u0027unit\u00e9. Ce n\u0027est pas vrai que les pasteurs se taisent maintenant, et que le Seigneur est appel\u00e9 pasteur parce qu\u0027il n\u0027a pas trouv\u00e9 \u00e0 qui confier ses brebis. Il les a confi\u00e9es \u00e0 quelqu\u0027un, parce qu\u0027il a trouv\u00e9 Pierre. Mais en outre, il a mis en valeur l\u0027unit\u00e9 dans la personne de Pierre. Il y avait beaucoup d\u0027Ap\u00f4tres, mais c\u0027est \u00e0 un seul qu\u0027il a dit : \u003Cem\u003ESois le berger de mes brebis\u003C\/em\u003E. Ne croyons pas qu\u0027on manque aujourd\u0027hui de bons pasteurs, ne croyons pas qu\u0027on en manque, ne croyons pas que, dans sa mis\u00e9ricorde, Dieu ne va pas les engendrer et les instituer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9videmment, s\u0027il y a de bonnes brebis, il y a aussi de bons pasteurs, car c\u0027est avec les bonnes brebis que l\u0027on fait de bons pasteurs. Mais tous les bons pasteurs se retrouvent en un seul, ils ne font qu\u0027un. Ils font pa\u00eetre les brebis, et c\u0027est le Christ qui les fait pa\u00eetre. Les amis de l\u0027\u00e9poux ne pr\u00e9tendent pas avoir sa voix, mais \u003Cem\u003Eils se r\u00e9jouissent grandement \u00e0 cause de la voix de l\u0027\u00e9poux.\u003C\/em\u003E C\u0027est donc lui qui fait pa\u00eetre, lorsqu\u0027ils font pa\u00eetre ; et il dit : \u00ab C\u0027est moi qui fais pa\u00eetre \u00bb, parce que c\u0027est sa voix qui est en eux, c\u0027est sa charit\u00e9 qui est en eux. Car Pierre lui-m\u00eame, \u00e0 qui il confiait ses brebis, comme \u00e0 un autre lui-m\u00eame, il voulait qu\u0027il ne fasse qu\u0027un avec lui ; il voulait lui confier ses brebis de telle sorte que lui-m\u00eame resterait la t\u00eate, tandis que Pierre repr\u00e9sentait le corps, c\u0027est-\u00e0-dire l\u0027\u00c9glise ; de telle sorte que, comme l\u0027\u00e9poux et l\u0027\u00e9pouse, \u00e0 eux deux, ils ne feraient plus qu\u0027un.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAussi, pour lui confier ses brebis, que lui a-t-il dit d\u0027abord, pour ne pas les lui confier comme \u00e0 quelqu\u0027un de diff\u00e9rent de lui : \u003Cem\u003EPierre, m\u0027aimes-tu ? Et Pierre r\u00e9pondit : Je t\u0027aime. La deuxi\u00e8me fois : M\u0027aimes-tu ? Et il r\u00e9pondit : Je t\u0027aime. Et une troisi\u00e8me fois : M\u0027aimes-tu ? Et il r\u00e9pondit: Je t\u0027aime.\u003C\/em\u003E Il fortifie l\u0027amour pour consolider l\u0027unit\u00e9. C\u0027est donc lui qui est le berger en eux, et eux le sont en lui seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl ne parle pas des pasteurs, et pourtant il en parle. Les pasteurs se glorifient, mais ceu\u003Cem\u003Ex qui se glorifient doivent se glorifier dans le Seigneur\u003C\/em\u003E. C\u0027est ainsi que le Christ est berger, ainsi qu\u0027on est berger pour le Christ, qu\u0027on est berger dans le Christ, qu\u0027on n\u0027est pas berger pour soi, en dehors du Christ. En effet, il n\u0027y a pas vraiment p\u00e9nurie de pasteurs, comme si le Proph\u00e8te annon\u00e7ait ces temps mauvais de l\u0027avenir. Le Seigneur n\u0027a pas dit : \u003Cem\u003EC\u0027est moi qui serai le berger de mes brebis\u003C\/em\u003E, comme s\u0027il n\u0027avait personne \u00e0 qui les confier. M\u00eame lorsque Pierre \u00e9tait avec lui, et que les Ap\u00f4tres \u00e9taient encore avec lui, en cette chair et en cette vie, c\u0027est alors qu\u0027il a dit, lui le seul Pasteur, en l\u0027unit\u00e9 de qui tous ne font qu\u0027un: \u003Cem\u003EJ\u0027ai encore d\u0027autres brebis qui ne sont pas de cette bergerie; il faut que je les conduise avec les autres : il y aura un seul troupeau et un seul pasteur. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue tous les pasteurs soient donc en un seul pasteur, qu\u0027ils fassent entendre la voix unique du pasteur; que les brebis l\u0027entendent, qu\u0027elles suivent leur pasteur, non pas celui-ci ou celui-l\u00e0, mais le seul. Et que tous, en lui, fassent entendre une seule voix, et non pas des voix discordantes. \u003Cem\u003EJe vous exhorte, fr\u00e8res, soyez tous d\u0027accord, et qu\u0027il n\u0027 y ait pas de divisions entre vous.\u003C\/em\u003E Cette voix, d\u00e9barrass\u00e9e de toute division, purifi\u00e9e de toute h\u00e9r\u00e9sie, que les brebis l\u0027\u00e9coutent. Qu\u0027elles suivent leur pasteur qui leur dit : \u003Cem\u003ELes brebis qui sont \u00e0 moi entendent ma voix, et elles me suivent. \u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ELe bon Pasteur s\u0027est livr\u00e9 lui-m\u00eame\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\npour que vous ayez la vie.\u003Cbr \/\u003E\nLaissez-vous conduire \u00e0 sa voix\u003Cbr \/\u003E\net suivez-le en chantant :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Tu es la porte du Royaume, all\u00e9luia,\u003Cbr \/\u003E\ntu es la route vers le P\u00e8re, all\u00e9luia !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur a les yeux sur ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\nsur ceux qui esp\u00e8rent son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour nous pr\u00e9server de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nnous garder en vie au temps de la famine.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, qu\u0027en recevant ta gr\u00e2ce nous devenions des fils de lumi\u00e8re ; ne permets pas que l\u0027erreur nous plonge dans la nuit, mais accorde-nous d\u0027\u00eatre toujours rayonnants de ta v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","degre":"","ligne1":"vendredi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u2019ai devant les yeux ton amour\u00a0: Seigneur, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u2019ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u2019a gu\u00e9ri.","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 12-13","texte":"\u003Cp\u003EPuisque vous avez \u00e9t\u00e9 choisis par Dieu, que vous \u00eates ses fid\u00e8les et ses bien-aim\u00e9s, rev\u00eatez votre c\u0153ur de tendresse et de bont\u00e9, d\u2019humilit\u00e9, de douceur, de patience. Supportez-vous mutuellement et pardonnez, si vous avez des reproches \u00e0 vous faire. Agissez comme le Seigneur\u00a0: il vous a pardonn\u00e9, faites de m\u00eame.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003Elent \u0026agrave; la col\u0026egrave;re et plein d\u0027amour.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s : ouvre-nous, d\u0026egrave;s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","degre":"","ligne1":"vendredi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u2019ai devant les yeux ton amour\u00a0: Seigneur, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u2019ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u2019a gu\u00e9ri.","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 13, 4","texte":"\u003Cp\u003ECertes, le Christ a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 dans sa faiblesse, mais il est vivant par la puissance de Dieu. Et nous aussi sommes faibles avec lui, mais nous serons vivants avec lui par la puissance de Dieu envers vous.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EMon \u0026acirc;me est coll\u0026eacute;e \u0026agrave; la poussi\u0026egrave;re\u0026nbsp;; \u003Cbr \/\u003Efais-moi vivre selon ta parole.","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, \u0026agrave; l\u0026rsquo;heure o\u0026ugrave; tu fus \u0026eacute;lev\u0026eacute; sur la croix pour le rachat du monde et o\u0026ugrave; les t\u0026eacute;n\u0026egrave;bres couvraient toute la terre\u0026nbsp;: accorde-nous toujours la lumi\u0026egrave;re qui nous guidera jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la vraie vie. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","degre":"","ligne1":"vendredi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u2019ai devant les yeux ton amour\u00a0: Seigneur, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u2019ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u2019a gu\u00e9ri.","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 2, 2b-4","texte":"Ayez les m\u00eames dispositions, le m\u00eame amour, les m\u00eames sentiments\u00a0; recherchez l\u2019unit\u00e9. Ne soyez jamais intrigants ni vantards, mais ayez assez d\u2019humilit\u00e9 pour estimer les autres sup\u00e9rieurs \u00e0 vous-m\u00eames. Que chacun de vous ne soit pas pr\u00e9occup\u00e9 de lui-m\u00eame, mais plut\u00f4t des autres."},"repons":"V\/ Les voies du Seigneur sont amour et v\u0026eacute;rit\u0026eacute; :\u003Cbr \/\u003Eil enseigne aux humbles son chemin.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u0026eacute;sus, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus conduit \u0026agrave; la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u0026egrave;ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","degre":"","ligne1":"vendredi, 25\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. C\u00f4me et S. Damien, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Fertin","editeur":"CNPL","titre":"Le soir peut revenir","texte":"R\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EDe quel Esprit nous sommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dissiper\u003Cbr\u003ELe brouillard et les doutes\u00a0:\u003Cbr\u003ESa parole donn\u00e9e\u003Cbr\u003EEst soleil sans d\u00e9clin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour surmonter\u003Cbr\u003ELa fatigue des jours\u00a0:\u003Cbr\u003EIl est l\u2019eau de la source\u003Cbr\u003EEt le pain de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dominer\u003Cbr\u003ELa frayeur du naufrage\u00a0:\u003Cbr\u003EN\u2019est-il pas le seul Ma\u00eetre\u003Cbr\u003EDu navire et des flots\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour consoler\u003Cbr\u003EDe la mort implacable,\u003Cbr\u003EEn fr\u00e8re premier-n\u00e9\u003Cbr\u003ERelev\u00e9 du tombeau\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EL\u2019Amour qui nous fait vivre\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGu\u00e9ris mon \u00e2me, Seigneur, et je saurai que tu m\u2019aimes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"40","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux qui pense au pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et au faible :\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur le sauve au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du malheur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il le prot\u00e8ge et le garde en vie, heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ne le livre pas \u00e0 la merc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de l\u0027ennemi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur le soutient sur son l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de souffrance :\u003Cbr \/\u003E\nsi malade qu\u0027il s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit, tu le rel\u00e8ves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u0027avais dit : \u00ab Piti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ngu\u00e9ris-moi, car j\u0027ai p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre toi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes ennemis me cond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emnent d\u00e9j\u00e0 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quand sera-t-il mort ? son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, effac\u00e9 ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si quelqu\u0027un vient me voir, ses prop\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es sont vides ;\u003Cbr \/\u003E\nil emplit son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de pens\u00e9es m\u00e9chantes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il sort, et dans la r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee il parle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Unis contre moi, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es murmurent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 mon sujet, ils pr\u00e9s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egent le pire :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est un mal pernicie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le ronge ;\u003Cbr \/\u003E\nle voil\u00e0 couch\u00e9, il ne pourra pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es se lever. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E M\u00eame l\u0027ami, qui av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma confiance\u003Cbr \/\u003E\net partageait mon pain, m\u0027a frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du talon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigneur, prends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve-moi, je leur rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Oui, je saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei que tu m\u0027aimes\u003Cbr \/\u003E\nsi mes ennemis ne chantent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Dans mon innocence tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soutenu\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9tabli pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\ndepuis toujours et pour toujours !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Am\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ! Amen !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"45","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu est pour nous ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege et force,\u003Cbr \/\u003E\nsecours dans la d\u00e9tresse, toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers offert.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Nous serons sans crainte si la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est secou\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nsi les montagnes s\u0027effondrent au cre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de la mer ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ses flots peuvent mug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et s\u0027enfler,\u003Cbr \/\u003E\nles montagnes, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans la temp\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/)\u003C\/span\u003E\u00a0(Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !)\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Fleuve, ses bras r\u00e9jouissent la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nla plus sainte des deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027y tient : elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable ;\u003Cbr \/\u003E\nquand rena\u00eet le matin, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la secourt.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des peuples mugissent, des r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egnes s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nquand sa voix retentit, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se d\u00e9fait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Venez et voyez les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ectes du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il couvre de ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il d\u00e9truit la guerre jusqu\u0027au bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et du monde,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les arcs, brise les lances, incend\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les chars :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab Arr\u00eatez ! Sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez que je suis Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nJe domine les nations, je dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EToi seul es saint, toi seul es le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 15, 1-3","texte":"C\u2019est un devoir pour nous, les forts, de porter l\u2019infirmit\u00e9 des faibles et de ne pas rechercher ce qui nous pla\u00eet. Que chacun de nous cherche \u00e0 plaire \u00e0 son prochain, en vue du bien, pour \u00e9difier. Le Christ, en effet, n\u2019a pas recherch\u00e9 ce qui lui plaisait mais, comme il est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0Les insultes de tes insulteurs sont tomb\u00e9es sur moi.\u00a0\u00bb"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Qui perd sa vie la trouvera\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Pas de plus grand amour que de donner sa vie pour celui qu\u2019on aime. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sans regarder \u00e0 ce qui pla\u00eet, le Christ s\u2019est livr\u00e9 lui-m\u00eame. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ETu nous as sauv\u00e9s, Seigneur, nous te rendons gr\u00e2ce \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 le Christ souffrit sur la croix, nous prions pour les membres souffrants de son Corps\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie, eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELib\u00e9rateur des prisonniers,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJustice des condamn\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EForce des malades,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEspoir des mourants,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des aveugles,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRichesse des pauvres,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPain des affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi, l\u2019ami des hommes.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la passion de ton Fils illumine nos esprits pour nous rendre pr\u00eats \u00e0 porter le joug que son amour nous fera trouver l\u00e9ger. Lui qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}