{"informations":{"date":"2025-06-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"samedi, 12\u00e8me Semaine du Temps OrdinaireLe C\u0153ur immacul\u00e9 de Marie","ligne2":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Y a- t-il une merveille que le Seigneur ne puisse accomplir ? Au moment o\u00f9 je reviendrai chez toi, Sara aura un fils \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\naux ch\u00eanes de Mambr\u00e9, le Seigneur apparut \u00e0 Abraham,\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9tait assis \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019\u00e9tait l\u2019heure la plus chaude du jour.\u003Cbr \/\u003E\nAbraham leva les yeux,\u003Cbr \/\u003E\net il vit trois hommes qui se tenaient debout pr\u00e8s de lui.\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e8s qu\u2019il les vit, il courut \u00e0 leur rencontre depuis l\u2019entr\u00e9e de la tente\u003Cbr \/\u003E\net se prosterna jusqu\u2019\u00e0 terre.\u003Cbr \/\u003E\nIl dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Mon seigneur, si j\u2019ai pu trouver gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux,\u003Cbr \/\u003E\nne passe pas sans t\u2019arr\u00eater pr\u00e8s de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\nPermettez que l\u2019on vous apporte un peu d\u2019eau,\u003Cbr \/\u003E\nvous vous laverez les pieds,\u003Cbr \/\u003E\net vous vous \u00e9tendrez sous cet arbre.\u003Cbr \/\u003E\nJe vais chercher de quoi manger,\u003Cbr \/\u003E\net vous reprendrez des forces avant d\u2019aller plus loin,\u003Cbr \/\u003E\npuisque vous \u00eates pass\u00e9s pr\u00e8s de votre serviteur ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls r\u00e9pondirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Fais comme tu l\u2019as dit. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAbraham se h\u00e2ta d\u2019aller trouver Sara dans sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net il dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Prends vite trois grandes mesures de fleur de farine,\u003Cbr \/\u003E\np\u00e9tris la p\u00e2te et fais des galettes. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPuis Abraham courut au troupeau,\u003Cbr \/\u003E\nil prit un veau gras et tendre,\u003Cbr \/\u003E\net le donna \u00e0 un serviteur, qui se h\u00e2ta de le pr\u00e9parer.\u003Cbr \/\u003E\nIl prit du fromage blanc, du lait,\u003Cbr \/\u003E\nle veau que l\u2019on avait appr\u00eat\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net les d\u00e9posa devant eux ;\u003Cbr \/\u003E\nil se tenait debout pr\u00e8s d\u2019eux, sous l\u2019arbre,\u003Cbr \/\u003E\npendant qu\u2019ils mangeaient.\u003Cbr \/\u003E\nIls lui demand\u00e8rent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab O\u00f9 est Sara, ta femme ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Elle est \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la tente. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLe voyageur reprit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je reviendrai chez toi au temps fix\u00e9 pour la naissance,\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 ce moment-l\u00e0, Sara, ta femme, aura un fils. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nOr, Sara \u00e9coutait par-derri\u00e8re, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente.\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 Abraham et Sara \u00e9taient tr\u00e8s avanc\u00e9s en \u00e2ge,\u003Cbr \/\u003E\net Sara avait cess\u00e9 d\u2019avoir ce qui arrive aux femmes.\u003Cbr \/\u003E\nElle se mit \u00e0 rire en elle-m\u00eame ; elle se disait :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab J\u2019ai pourtant pass\u00e9 l\u2019\u00e2ge du plaisir,\u003Cbr \/\u003E\net mon seigneur est un vieillard ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur Dieu dit \u00e0 Abraham :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pourquoi Sara a-t-elle ri, en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cEst-ce que vraiment j\u2019aurais un enfant,\u003Cbr \/\u003E\nvieille comme je suis ?\u201d\u003Cbr \/\u003E\nY a- t-il une merveille que le Seigneur ne puisse accomplir ?\u003Cbr \/\u003E\nAu moment o\u00f9 je reviendrai chez toi,\u003Cbr \/\u003E\nau temps fix\u00e9 pour la naissance,\u003Cbr \/\u003E\nSara aura un fils. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nSara mentit en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je n\u2019ai pas ri \u00bb,\u003Cbr \/\u003E\ncar elle avait peur.\u003Cbr \/\u003E\nMais le Seigneur r\u00e9pliqua :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Si, tu as ri. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 18, 1-15","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur se souvient de son amour.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Lc 1, 54b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me exalte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Dieu, mon Sauveur !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl s\u2019est pench\u00e9 sur son humble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais tous les \u00e2ges me diront bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\nLe Puissant fit pour moi des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nSaint est son nom !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESa mis\u00e9ricorde s\u2019\u00e9tend d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\nIl comble de biens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les riches les mains vides.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl rel\u00e8ve Isra\u00ebl son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvient de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde la promesse faite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u2019Abraham et sa descendance \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","ref":"[CANTIQUE] Lc 1, 46b- 47, 48-49, 50.53, 54-55","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Sa m\u00e8re gardait dans son c\u0153ur tous ces \u00e9v\u00e9nements \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Chaque ann\u00e9e, les parents de J\u00e9sus se rendaient \u00e0 J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\npour la f\u00eate de la P\u00e2que.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Quand il eut douze ans,\u003Cbr \/\u003E\nils mont\u00e8rent en p\u00e8lerinage suivant la coutume.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00c0 la fin de la f\u00eate, comme ils s\u2019en retournaient,\u003Cbr \/\u003E\nle jeune J\u00e9sus resta \u00e0 J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019insu de ses parents.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Pensant qu\u2019il \u00e9tait dans le convoi des p\u00e8lerins,\u003Cbr \/\u003E\nils firent une journ\u00e9e de chemin\u003Cbr \/\u003E\navant de le chercher parmi leurs parents et connaissances.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Ne le trouvant pas, ils retourn\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nen continuant \u00e0 le chercher.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 C\u2019est au bout de trois jours qu\u2019ils le trouv\u00e8rent dans le Temple,\u003Cbr \/\u003E\nassis au milieu des docteurs de la Loi :\u003Cbr \/\u003E\nil les \u00e9coutait et leur posait des questions,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 et tous ceux qui l\u2019entendaient\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019extasiaient sur son intelligence et sur ses r\u00e9ponses.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 En le voyant, ses parents furent frapp\u00e9s d\u2019\u00e9tonnement,\u003Cbr \/\u003E\net sa m\u00e8re lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Mon enfant, pourquoi nous as-tu fait cela ?\u003Cbr \/\u003E\nVois comme ton p\u00e8re et moi,\u003Cbr \/\u003E\nnous avons souffert en te cherchant ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Il leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comment se fait-il que vous m\u2019ayez cherch\u00e9 ?\u003Cbr \/\u003E\nNe saviez-vous pas\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il me faut \u00eatre chez mon P\u00e8re ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Mais ils ne comprirent pas ce qu\u2019il leur disait.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Il descendit avec eux pour se rendre \u00e0 Nazareth,\u003Cbr \/\u003E\net il leur \u00e9tait soumis.\u003Cbr \/\u003E\nSa m\u00e8re gardait dans son c\u0153ur tous ces \u00e9v\u00e9nements.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 2, 41-51","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureuse Vierge Marie !\u003Cbr \/\u003E\nAttentive \u00e0 garder la parole de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nelle la m\u00e9ditait dans son c\u0153ur !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Lc 2, 19"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"28","mois":"6","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Ir\u00e9n\u00e9e":{"id":"1317","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Ir\u00e9n\u00e9e":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1317\/Ir%C3%A9n%C3%A9e.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Ir\u00e9n\u00e9e de Lyon":{"id":"1403","valeur":"Saint Ir\u00e9n\u00e9e de Lyon","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr, docteur de l'Eglise (+ v. 201)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1403\/Saint-Ir%C3%A9n%C3%A9e-de-Lyon.html","description":"- \"Saint Ir\u00e9n\u00e9e de Lyon, originaire d'Orient, a exerc\u00e9 son minist\u00e8re \u00e9piscopal en Occident : il a \u00e9t\u00e9 un pont spirituel et th\u00e9ologique entre les chr\u00e9tiens d'Orient et d'Occident. Son nom, Ir\u00e9n\u00e9e, exprime cette paix qui vient du Seigneur et qui r\u00e9concilie, r\u00e9tablissant l'unit\u00e9\", \u00e9crit Fran\u00e7ois dans un d\u00e9cret. Le 21 janvier 2022, Saint Ir\u00e9n\u00e9e de Lyon est d\u00e9clar\u00e9 docteur de l'\u00c9glise, avec le titre de Doctor unitatis, \"Docteur de l'unit\u00e9\"..Ir\u00e9n\u00e9e venait d'Asie Mineure comme beaucoup d'autres dans cette vall\u00e9e du Rh\u00f4ne. Dans sa jeunesse, il avait \u00e9t\u00e9 disciple de saint Polycarpe de Smyrne qui avait \u00e9t\u00e9 lui-m\u00eame un disciple de saint Jean l'Ap\u00f4tre. C'est peut-\u00eatre ce qui lui donna le sens aigu de la tradition dans l'\u00c9glise: transmission d'homme \u00e0 homme du d\u00e9p\u00f4t de la foi. On le retrouve \u00e0 Lyon. On ne sait pourquoi, car il ne s'est pas expliqu\u00e9 sur les raisons de son voyage. On ne sait pas non plus comment il \u00e9chappe \u00e0 la grande pers\u00e9cution qui d\u00e9cime les \u00c9glises de Lyon et de Vienne. Etait-il en mission \u00e0 Rome comme on l'a dit? En tous cas, il succ\u00e8de \u00e0 saint Pothin l'\u00e9v\u00eaque de Lyon , mort martyr pendant cette pers\u00e9cution. Il ne cesse de se d\u00e9penser au service de la paix des \u00c9glises. Un grand danger le pr\u00e9occupe: les doctrines gnostiques qui se r\u00e9pandent dangereusement. Elles nient l'Incarnation du Fils de Dieu et mettent en p\u00e9ril l'int\u00e9grit\u00e9 de la foi. Saint Ir\u00e9n\u00e9e les \u00e9tudie tr\u00e8s minutieusement, enqu\u00eate, interroge, lit. Arm\u00e9 par cette connaissance approfondie de l'adversaire, il r\u00e9dige un important trait\u00e9 \"Contre les h\u00e9r\u00e9sies\" pour r\u00e9futer ces doctrines \u00e9sot\u00e9riques. En m\u00eame temps, il intervient aupr\u00e8s du pape pour l'emp\u00eacher d'exclure de la communion de l'\u00c9glise les communaut\u00e9s qui f\u00eatent P\u00e2ques \u00e0 une autre date que l'\u00c9glise romaine. Il n'oubliait pas que son nom signifie: \"le pacifique\". L'intelligence, la charit\u00e9 et le sens de la Tradition apostolique resplendissent dans ses \u0153uvres. Il fut le premier grand th\u00e9ologien de l'\u00c9glise d'Occident et mourut peut-\u00eatre martyr. Illustration: \u00e9glise Saint Ir\u00e9n\u00e9e, Lyon....Selon son enseignement, la foi de l'\u00c9glise doit \u00eatre transmise de mani\u00e8re \u00e0 appara\u00eetre telle qu'elle doit \u00eatre, c'est-\u00e0-dire \"publique\", \"unique\", \"pneumatique\", \"spirituelle\"... (Saint Ir\u00e9n\u00e9e de Lyon - Beno\u00eet XVI - audience du 28 mars 2007)Voir sur le site du mus\u00e9e du dioc\u00e8se de Lyon:Eus\u00e8be de C\u00e9sar\u00e9e ... reprend des \u00e9l\u00e9ments d'\u00e9crits d'Ir\u00e9n\u00e9e en partie perdus. Il le pr\u00e9sente comme 'presbytre de la communaut\u00e9 de Lyon' (paroikia) quand la pers\u00e9cution \u00e9clate en 177. Il succ\u00e8de \u00e0 Pothin l'\u00e9v\u00eaque martyr.M\u00e9moire de saint Ir\u00e9n\u00e9e, \u00e9v\u00eaque et martyr, vers l'an 200. Comme l'\u00e9crit saint J\u00e9r\u00f4me, il fut, dans sa jeunesse, disciple de saint Polycarpe de Smyrne et conserva fid\u00e8lement la m\u00e9moire du temps des ap\u00f4tres. Il \u00e9tait pr\u00eatre de Lyon quand il succ\u00e9da \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque saint Pothin et on pense qu'il a \u00e9t\u00e9 aussi couronn\u00e9 de la gloire du martyre. Il a expos\u00e9 sans rel\u00e2che la Tradition apostolique et publi\u00e9 un ouvrage c\u00e9l\u00e8bre en cinq livres contre les h\u00e9r\u00e9sies pour d\u00e9fendre la foi catholique.  'Le malade et son entourage dans la Bible' (extraits)- Saint Ir\u00e9n\u00e9e: 'La Gloire de Dieu c'est l'homme vivant'- L'aventure du paralytique descendu par le toit (Lc 5, 17-26). \u00abL\u00e8ve-toi, prends ta civi\u00e8re et marche\u00bb (Lc 5, 24).De nombreux saints ont souffert dans leur corps, de nombreux saints ont soulag\u00e9 les douleurs des hommes...- Le l\u00e9preux blasph\u00e9mateur que saint Fran\u00e7ois soigna d'\u00e2me et de corpsRituel du sacrement des malades: Seigneur J\u00e9sus, Tu as dit \u00e0 Tes Ap\u00f4tres d'imposer les Mains sur les Malades.Que ces pistes de r\u00e9flexions \u00e9clairent ceux qui exercent la profession de kin\u00e9!"}},"autres":{"Argimir":{"valeur":"Saint Argimir","id":"1400","resume":"Martyr \u00e0 Cordoue (+ 856)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1400\/Saint-Argimir.html"},"Eigil":{"valeur":"Saint Eigil","id":"7395","resume":"Abb\u00e9 puis archev\u00eaque de Sens (+ 871)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7395\/Saint-Eigil.html"},"Elena da Persico":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Elena da Persico","id":"12908","resume":"Fondatrice des Filles de la Reine des ap\u00f4tres (+ 1948)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12908\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Elena-da-Persico.html"},"Heimrad":{"valeur":"Saint Heimrad","id":"7400","resume":"Pr\u00eatre et ermite, figure populaire du Moyen \u00c2ge (+ 1019)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7400\/Saint-Heimrad.html"},"John Southworth":{"valeur":"Saint John Southworth","id":"1425","resume":"Martyr en Angleterre (+ 1654)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1425\/Saint-John-Southworth.html"},"Lucie W Che, Marie F Kun, Marie Q Yu et Marie Z Xu":{"valeur":"Saintes Lucie W Che, Marie F Kun, Marie Q Yu et Marie Z Xu","id":"11860","resume":"Jeunes martyres orpehelines en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11860\/Saintes-Lucie-W-Che--Marie-F-Kun--Marie-Q-Yu-et-Marie-Z-Xu.html"},"Ma\u00eblmon":{"valeur":"Saint Ma\u00eblmon","id":"12568","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Aleth (+ v. 658)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12568\/Saint-Ma%C3%ABlmon.html"},"Mag\u00ed Morera y Feixas":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Mag\u00ed Morera y Feixas","id":"13231","resume":"Pr\u00eatre de la Sainte Famille de J\u00e9sus, Marie et Joseph (+ 1984)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13231\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Mag%C3%AD-Morera-y-Feixas.html"},"Marie Du Zhaozhi":{"valeur":"Sainte Marie Du Zhaozhi","id":"11861","resume":"Martyre en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11861\/Sainte-Marie-Du-Zhaozhi.html"},"Martyrs d'Alexandrie":{"valeur":"Saints Martyrs d'Alexandrie","id":"10990","resume":"Disciples d'Orig\u00e8ne (+ v. 202)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10990\/Saints-Martyrs-d-Alexandrie.html"},"Pappias":{"valeur":"Saint Pappias","id":"7415","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7415\/Saint-Pappias.html"},"Paul Giustiniani":{"valeur":"Saint Paul Giustiniani","id":"7429","resume":"Humaniste v\u00e9nitien (+ 1528)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7429\/Saint-Paul-Giustiniani.html"},"Paul Ier":{"valeur":"Saint Paul Ier","id":"1405","resume":"Pape (93<sup>e<\/sup>) de 757 \u00e0 767 (+ 767)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1405\/Saint-Paul-Ier.html"},"Serge de Valaam":{"valeur":"Saint Serge de Valaam","id":"7433","resume":"En Russie (XIV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7433\/Saint-Serge-de-Valaam.html"},"S\u00e9v\u00e9rien Baranyk et Joachim Senkivskyj":{"valeur":"Bienheureux S\u00e9v\u00e9rien Baranyk et Joachim Senkivskyj","id":"11862","resume":"Pr\u00eatres basiliens martyrs en Ukraine (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11862\/Bienheureux-S%C3%A9v%C3%A9rien-Baranyk-et-Joachim-Senkivskyj.html"},"T\u00e9childe":{"valeur":"Sainte T\u00e9childe","id":"7438","resume":"Reine de Bourgogne (+ v. 600)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7438\/Sainte-T%C3%A9childe.html"},"Vincente Gerosa":{"valeur":"Sainte Vincente Gerosa","id":"7169","resume":"Cofondatrice de l'Institut de la Charit\u00e9 (+ 1847)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7169\/Sainte-Vincente-Gerosa.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"samedi, 12\u00e8me Semaine du Temps OrdinaireLe C\u0153ur immacul\u00e9 de Marie","ligne2":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans la paix, je reposerai.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u00a0\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u00a0\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u00a0\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons : nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu du ciel et de la terre, nous levons les mains vers toi pour te b\u00e9nir, car tu nous as b\u00e9nis en ton Fils bien-aim\u00e9. Dans la nuit que tu nous donnes pour unir notre pri\u00e8re \u00e0 la sienne, nous te supplions de nous b\u00e9nir\u00a0encore. Par J\u00e9sus le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"samedi, 12\u00e8me Semaine du Temps OrdinaireLe C\u0153ur immacul\u00e9 de Marie","ligne2":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003E\u00c9coutons la voix de notre Dieu, entrons dans le repos qu\u2019il a promis.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Nu\u00e9e de feu","texte":"Nu\u00e9e de feu\u003Cbr\u003ESur ceux qui marchent dans la nuit,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Epour montrer le chemin vers Dieu,\u003Cbr\u003EEt ton calvaire ouvrit le ciel.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EPr\u00e9sence de ton P\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur,\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERoyal \u00e9poux\u003Cbr\u003EPromis aux noces de la croix,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Er\u00e9jouir les enfants de Dieu,\u003Cbr\u003EEt tu changeas notre eau en vin.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003ETendresse pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu\u003Cbr\u003ESur qui repose l\u2019Esprit-Saint,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Ecomme un feu qui consume tout,\u003Cbr\u003EEt l\u2019univers s\u2019embrase en toi.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EDemeure de la Gloire\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl est bon de rendre gr\u00e2ce au Seigneur, d\u2019annoncer d\u00e8s le matin son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"91","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qu\u0027il est bon de rendre gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nde chanter pour ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E d\u0027annoncer d\u00e8s le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, au long des nuits,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E sur la lyre \u00e0 dix c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et sur la harpe,\u003Cbr \/\u003E\nsur un murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de cithare.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes \u0153uvres me c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emblent de joie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027ouvrage de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je m\u0027\u00e9crie :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab Que tes \u0153uvres sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nCombien sont prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes tes pens\u00e9es ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027homme born\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne le sait pas,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027insens\u00e9 ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et le comprendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les impies cr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eissent comme l\u0027herbe, *\u003Cbr \/\u003E\nils fleurissent, ceux qui font le mal,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour dispar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre \u00e0 tout jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi, qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes l\u00e0-haut,\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Vois tes ennemis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vois tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es qui p\u00e9rissent, *\u003Cbr \/\u003E\net la d\u00e9route de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui font le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu me donnes la fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Egue du taureau,\u003Cbr \/\u003E\ntu me baignes d\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele nouvelle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E j\u0027ai vu, j\u0027ai rep\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes espions,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entends ceux qui vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent m\u0027attaquer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le juste grandir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme un palmier,\u003Cbr \/\u003E\nil poussera comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre du Liban ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E plant\u00e9 dans les parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nil grandira dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vieillissant, il fructif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee encore,\u003Cbr \/\u003E\nil garde sa s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et sa verdeur\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E pour annoncer : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est droit !\u003Cbr \/\u003E\nPas de ruse en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher ! \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDonne-nous, Seigneur, un c\u0153ur nouveau, mets en nous, Seigneur, un esprit nouveau.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Ez\u00e9kiel (Ez 36)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je vous prendrai du milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des nations, +\u003Cbr \/\u003E\nje vous rassemblerai de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les pays,\u003Cbr \/\u003E\nje vous conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans votre terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Je r\u00e9pandrai sur vous une eau pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez purifi\u00e9s\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nde toutes vos souillures, de toutes vos idoles,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E vous purifierai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Je vous donnerai un c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nje mettrai en vous un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et nouveau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027\u00f4terai de votre ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir le c\u0153ur de pierre,\u003Cbr \/\u003E\nje vous donner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un c\u0153ur de chair.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Je mettrai en vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mon esprit, +\u003Cbr \/\u003E\nje ferai que vous marchi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez selon mes lois, *\u003Cbr \/\u003E\nque vous gardiez mes pr\u00e9ceptes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et leur soy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez fid\u00e8les.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Vous habiterez le pays\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que j\u0027ai donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 vos p\u00e8res\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nvous, vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez mon peuple, *\u003Cbr \/\u003E\net moi, je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei votre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027aux cieux, ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est chant\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E par la bouche des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, des tout-petits :\u003Cbr \/\u003E\nrempart que tu opp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses \u00e0 l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027ennemi se br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese en sa r\u00e9volte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 voir ton ciel, ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes doigts,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles que tu fixas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E qu\u0027est-ce que l\u0027homme pour que tu p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nle fils d\u0027un homme, que tu en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennes souci ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as voulu un peu m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eindre qu\u0027un dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle couronnant de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et d\u0027honneur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu l\u0027\u00e9tablis sur les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets toute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese \u00e0 ses pieds :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les troupeaux de b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et de brebis,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes sauvages,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les oiseaux du ciel et les poiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la mer,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui va son chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En dans les eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 3, 13-14","texte":"Ce que nous attendons, selon la promesse du Seigneur, c\u2019est un ciel nouveau et une terre nouvelle o\u00f9 r\u00e9sidera la justice. Dans l\u2019attente de ce jour, fr\u00e8res bien-aim\u00e9s, faites donc tout pour que le Christ vous trouve nets et irr\u00e9prochables, dans la paix."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Christ est notre lumi\u00e8re, notre soleil levant\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui regarde vers lui resplendira\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni trouble au visage. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient nous visiter,\u003Cbr \/\u003E\nen lui la joie de notre c\u0153ur. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ESur nous se l\u00e8vera le Soleil de justice, le Christ notre Dieu.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn union avec Marie, M\u00e8re de Dieu, et tous les saints, nous supplions le Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ED\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar le myst\u00e8re de ta sainte incarnation,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPar ta venue en ce monde,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta naissance et ton \u00e9piphanie,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPar ton bapt\u00eame et ton je\u00fbne au d\u00e9sert,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta croix et ta passion,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPar ta mort et ta mise au tombeau,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta r\u00e9surrection du s\u00e9jour des morts,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPar ton admirable ascension,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar la venue du Saint-Esprit consolateur,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu jour du jugement,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as pr\u00e9par\u00e9 dans le C\u0153ur de la Vierge Marie une demeure digne de l\u0027Esprit Saint ; accorde-nous, par son intercession, de devenir le temple de ta gloire.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"samedi, 12\u00e8me Semaine du Temps OrdinaireLe C\u0153ur immacul\u00e9 de Marie","ligne2":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Sym\u00e9on le Nv. Th\u00e9o (adapt. J.F Fri\u00e9)","editeur":"Levain","titre":"Comment es-tu foyer de feu","texte":"\u003Cp\u003EComment es-tu foyer de feu\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et fra\u00eecheur de la fontaine,\u003Cbr \/\u003E\nune br\u00fblure, une douceur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend saines nos souillures ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment fais-tu de l\u0027homme un dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la nuit une lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net des ab\u00eemes de la mort\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tires-tu la vie nouvelle?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment la nuit vient-elle au jour ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Peux-tu vaincre les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nporter ta flamme jusqu\u0027au c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et changer le fond de l\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment n\u0027es-tu qu\u0027un avec nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous rends-tu fils de Dieu m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nComment nous br\u00fbles-tu d\u0027amour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous blesses-tu sans glaive ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment peux-tu nous supporter,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 rester lent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net de l\u0027ailleurs o\u00f9 tu te tiens\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 voir ici nos moindres gestes ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment de si haut et de si loin\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton regard suit-il nos actes ?\u003Cbr \/\u003E\nTon serviteur attend la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le courage dans les larmes !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur appelle les cieux et la terre au jugement de son peuple.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"49 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Dieu des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le Seigneur, \u003Cbr\u003Eparle et conv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la terre *\u003Cbr\u003Edu sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil levant\u003Cbr\u003Ejusqu\u0027au sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil couchant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle entre toutes,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E resplendit. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, notre Dieu,\u003Cbr\u003Equ\u0027il r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empe son silence\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevant lui, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore\u00a0;\u003Cbr\u003Eautour de lui, \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ete un ouragan.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il convoque les haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des cieux\u003Cbr\u003Eet la terre au jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son peuple\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Assemblez, devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mes fid\u00e8les,\u003Cbr\u003Eeux qui scellent d\u0027un sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece mon alliance.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et les cieux procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement sa justice\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege c\u0027est Dieu\u00a0! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EOffrez \u00e0 Dieu un sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"49 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0\u00c9coute, mon pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, je parle\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, je te pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends \u00e0 t\u00e9moin. *\u003Cbr \/\u003E\nMoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je suis ton Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je ne t\u0027accuse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour tes sacrifices\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes holocaustes sont toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je ne prendrai pas un seul taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton domaine,\u003Cbr \/\u003E\npas un b\u00e9li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de tes enclos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tout le gibier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets m\u0027appartient\u003Cbr \/\u003E\net le b\u00e9tail des ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ets p\u00e2turages.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je connais tous les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des montagnes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps sont \u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si j\u0027ai faim, ir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je te le dire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLe monde et sa rich\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse m\u0027appartiennent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vais-je manger la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir des taureaux\u003Cbr \/\u003E\net boire le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des b\u00e9liers\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Offre \u00e0 Dieu le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\naccomplis tes v\u0153ux env\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Invoque-moi au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje te d\u00e9livrerai, et tu me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endras gloire.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EC\u0027est la mis\u00e9ricorde que je veux, et non les sacrifices.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"49 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais \u00e0 l\u0027impie, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u0027as-tu \u00e0 r\u00e9cit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes lois, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 garder mon alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E toi qui n\u0027aimes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les reproches\u003Cbr \/\u003E\net rejettes loin de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes paroles\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tu vois un vole\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu fraternises,\u003Cbr \/\u003E\ntu es chez toi parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les adult\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E tu livres ta bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche au mal,\u003Cbr \/\u003E\nta langue tr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme des mensonges.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tu t\u0027assieds, tu diff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emes ton fr\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu fl\u00e9tris le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E ce que tu fais\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ngarder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je le silence\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Penses-tu que je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nJe mets cela sous tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, et je t\u0027accuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Comprenez donc, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui oubliez Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsinon je frappe, et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de recours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Qui offre le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E me rend gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il aura pris,\u003Cbr \/\u003E\nje lui ferai voir le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ De ton amour, Seigneur, la terre est pleine,\u003Cbr \/\u003E\napprends-moi tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1S 26, 5-25","titre":"Le beau geste de David","texte":"\u003Cp\u003E05 David se mit en route et parvint \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 campait Sa\u00fcl. Il vit l\u2019endroit o\u00f9 \u00e9taient couch\u00e9s Sa\u00fcl et Abner, fils de Ner, le chef de son arm\u00e9e. Sa\u00fcl \u00e9tait couch\u00e9 au milieu du camp, et la troupe campait autour de lui.\u003Cbr \/\u003E\n06 David prit la parole et dit \u00e0 Ahim\u00e9lek le Hittite ainsi qu\u2019\u00e0 Abisha\u00ef, fils de Cerouya, le fr\u00e8re de Joab\u00a0: \u00ab\u00a0Qui veut descendre avec moi au camp, jusqu\u2019\u00e0 Sa\u00fcl\u00a0?\u00a0\u00bb Abisha\u00ef r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Moi, je descendrai avec toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n07 David et Abisha\u00ef arriv\u00e8rent de nuit, pr\u00e8s de la troupe. Or, Sa\u00fcl \u00e9tait couch\u00e9, endormi, au milieu du camp, sa lance plant\u00e9e en terre pr\u00e8s de sa t\u00eate\u00a0; Abner et ses hommes \u00e9taient couch\u00e9s autour de lui.\u003Cbr \/\u003E\n08 Alors Abisha\u00ef dit \u00e0 David\u00a0: \u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui Dieu a livr\u00e9 ton ennemi entre tes mains. Laisse-moi donc le clouer \u00e0 terre avec sa propre lance, d\u2019un seul coup, et je n\u2019aurai pas \u00e0 m\u2019y reprendre \u00e0 deux fois.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n09 Mais David dit \u00e0 Abisha\u00ef\u00a0: \u00ab\u00a0Ne le tue pas\u00a0! Qui pourrait demeurer impuni apr\u00e8s avoir port\u00e9 la main sur celui qui a re\u00e7u l\u2019onction du Seigneur\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n10 Puis David ajouta\u00a0: \u00ab\u00a0Par la vie du Seigneur\u00a0! C\u2019est le Seigneur seul qui le frappera, soit que son jour arrive et qu\u2019il meure, soit qu\u2019il descende au combat et qu\u2019il y p\u00e9risse.\u003Cbr \/\u003E\n11 Que le Seigneur me pr\u00e9serve de porter la main sur lui, le messie du Seigneur\u00a0! Et maintenant, prends donc la lance qui est pr\u00e8s de sa t\u00eate avec la gourde d\u2019eau, et allons-nous en.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n12 David prit la lance et la gourde d\u2019eau qui \u00e9taient pr\u00e8s de la t\u00eate de Sa\u00fcl, et ils s\u2019en all\u00e8rent. Personne ne vit rien, personne ne le sut, personne ne s\u2019\u00e9veilla\u00a0: ils dormaient tous, car le Seigneur avait fait tomber sur eux un sommeil myst\u00e9rieux.\u003Cbr \/\u003E\n13 David passa sur l\u2019autre versant de la montagne et s\u2019arr\u00eata sur le sommet, au loin, \u00e0 bonne distance.\u003Cbr \/\u003E\n14 Alors David cria en direction de la troupe et d\u2019Abner, fils de Ner\u00a0: \u00ab\u00a0Ne vas-tu pas r\u00e9pondre, Abner\u00a0?\u00a0\u00bb Celui-ci r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui es-tu, toi qui appelles le roi\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n15 David dit \u00e0 Abner\u00a0: \u00ab\u00a0N\u2019es-tu pas un homme, toi qui es sans \u00e9gal en Isra\u00ebl\u00a0? Alors pourquoi n\u2019as-tu pas veill\u00e9 sur le roi, ton ma\u00eetre\u00a0? Quelqu\u2019un du peuple est venu pour tuer le roi, ton ma\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\n16 Ce n\u2019est pas bien, ce que tu as fait l\u00e0. Par la vie du Seigneur, vous m\u00e9ritez la mort pour n\u2019avoir pas veill\u00e9 sur votre ma\u00eetre, le messie du Seigneur. Maintenant, regarde o\u00f9 sont la lance du roi et la gourde d\u2019eau qui \u00e9taient pr\u00e8s de sa t\u00eate.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n17 Sa\u00fcl reconnut la voix de David et dit\u00a0: \u00ab\u00a0Est-ce bien ta voix, mon fils David\u00a0?\u00a0\u00bb David r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est ma voix, mon seigneur le roi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n18 Et il continua\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi mon seigneur poursuit-il son serviteur\u00a0? Qu\u2019ai-je donc fait et quel mal ai-je commis\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n19 Que mon seigneur le roi daigne \u00e9couter maintenant les paroles de son serviteur. Si c\u2019est le Seigneur qui t\u2019a excit\u00e9 contre moi, qu\u2019il soit apais\u00e9 par l\u2019agr\u00e9able odeur d\u2019une offrande\u00a0! Mais si ce sont des \u00eatres humains, maudits soient-ils devant le Seigneur\u00a0! Aujourd\u2019hui ils m\u2019ont expuls\u00e9, d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 de l\u2019h\u00e9ritage du Seigneur, en disant\u00a0: \u201cVa servir d\u2019autres dieux\u00a0!\u201d\u003Cbr \/\u003E\n20 Et maintenant, que mon sang ne soit pas r\u00e9pandu sur la terre, loin de la face du Seigneur. En effet, le roi d\u2019Isra\u00ebl s\u2019est mis en campagne pour chercher une simple puce, comme on chasse la perdrix dans les montagnes.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n21 Sa\u00fcl dit\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019ai p\u00e9ch\u00e9. Reviens, mon fils David\u00a0! Je ne te ferai plus de mal, puisque ma vie a \u00e9t\u00e9 aujourd\u2019hui si pr\u00e9cieuse \u00e0 tes yeux. Oui, j\u2019ai agi comme un fou et je me suis lourdement tromp\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n22 David r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Voici la lance du roi. Qu\u2019un jeune gar\u00e7on traverse et vienne la prendre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n23 Le Seigneur rendra \u00e0 chacun selon sa justice et sa fid\u00e9lit\u00e9. Aujourd\u2019hui, le Seigneur t\u2019avait livr\u00e9 entre mes mains, mais je n\u2019ai pas voulu porter la main sur le messie du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n24 Et de m\u00eame que ta vie aujourd\u2019hui a eu beaucoup de valeur \u00e0 mes yeux, de m\u00eame ma vie en aura beaucoup aux yeux du Seigneur, qui me d\u00e9livrera de toute angoisse.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n25 Sa\u00fcl dit \u00e0 David\u00a0: \u00ab\u00a0B\u00e9ni sois-tu, mon fils David\u00a0! Oui, quoi que tu entreprennes, tu r\u00e9ussiras.\u00a0\u00bb Puis David reprit son chemin, et Sa\u00fcl retourna chez lui.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux les mis\u00e9ricordieux,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils obtiendront mis\u00e9ricorde.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nSans mis\u00e9ricorde est le jugement\u003Cbr \/\u003E\npour qui n\u0027a pas eu piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLa mis\u00e9ricorde se rit du jugement ;\u003Cbr \/\u003E\nelle rend fils du P\u00e8re qui est dans les cieux.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE S. LAURENT JUSTINIEN","texte_patristique":"\u003Cp\u003ELorsque Marie confrontait en elle-m\u00eame tout ce qu\u2019elle avait appris pour l\u2019avoir lu, entendu ou vu, comme elle grandissait dans la foi, comme elle progressait en m\u00e9rite, comme elle \u00e9tait \u00e9clair\u00e9e par la sagesse, comme elle s\u2019enflammait de plus en plus du feu de l\u2019amour\u00a0! En revivant la r\u00e9v\u00e9lation des myst\u00e8res c\u00e9lestes qui lui avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e, elle \u00e9tait combl\u00e9e de joie, merveilleusement f\u00e9cond\u00e9e par l\u2019Esprit, et elle s\u2019\u00e9lan\u00e7ait vers Dieu tout en demeurant dans l\u2019humilit\u00e9. De tels progr\u00e8s dans la gr\u00e2ce divine \u00e9l\u00e8vent jusqu\u2019aux sommets et transfigurent de gloire en gloire.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nHeureuse, certes, l\u2019\u00e2me de la bienheureuse Vierge\u00a0: habit\u00e9e par l\u2019Esprit et par son enseignement, elle ob\u00e9issait toujours et en toutes choses aux ordres du Verbe. Elle n\u2019\u00e9tait pas guid\u00e9e par son sentiment personnel, par sa propre d\u00e9cision\u00a0; mais ce que la sagesse sugg\u00e9rait int\u00e9rieurement \u00e0 sa foi, elle l\u2019accomplissait ext\u00e9rieurement par son corps. Il convenait bien \u00e0 la divine Sagesse, qui b\u00e2tissait, pour y habiter, la demeure de l\u2019\u00c9glise, il lui convenait d\u2019employer Marie la toute sainte pour procurer l\u2019observance de la loi, la purification de l\u2019\u00e2me, l\u2019id\u00e9al de l\u2019humilit\u00e9 et le sacrifice spirituel.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nImite-la, \u00e2me fid\u00e8le. Pour te purifier spirituellement et pouvoir te d\u00e9livrer de la maladie du p\u00e9ch\u00e9, entre dans le temple de ton c\u0153ur. Dieu y regarde toute affection plus que notre ouvrage, en tout ce que nous faisons. Aussi nous pouvons, par le d\u00e9sir de la contemplation, nous jeter en Dieu pour ne penser qu\u2019\u00e0 lui\u00a0; ou bien nous pouvons chercher notre \u00e9quilibre par le progr\u00e8s des vertus et des activit\u00e9s profitables \u00e0 notre prochain\u00a0; en tout cela n\u2019ayons pas d\u2019autre mobile que l\u2019amour de Christ. Voil\u00e0 quel est le sacrifice spirituel de purification qui est agr\u00e9able \u00e0 Dieu. Il ne s\u2019accomplit pas dans un temple mat\u00e9riel, mais dans le temple de notre c\u0153ur o\u00f9 le Christ Seigneur fait avec joie son entr\u00e9e.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur est avec toi,\u003Cbr \/\u003E\nMarie, pleine de gr\u00e2ce\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTon c\u0153ur en \u00e9veil\u003Cbr \/\u003E\nattendait le Messie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEt Dieu t\u2019a regard\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil a combl\u00e9 ton attente.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl vient, le jour se l\u00e8ve,\u003Cbr \/\u003E\nla terre enti\u00e8re exulte.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as pr\u00e9par\u00e9 dans le C\u0153ur de la Vierge Marie une demeure digne de l\u0027Esprit Saint ; accorde-nous, par son intercession, de devenir le temple de ta gloire.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"samedi, 12\u00e8me Semaine du Temps OrdinaireLe C\u0153ur immacul\u00e9 de Marie","ligne2":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"J\u2019ai le d\u00e9sir de ton salut, Seigneur\u00a0; je n\u2019oublie pas tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Nous te louons, Messie de Dieu","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Nous te louons, nouvelle J\u00e9rusalem\u00a0!","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 4, 8.9b","texte":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res, tout ce qui est vrai et noble, tout ce qui est juste et pur, tout ce qui est\u00a0digne d\u2019\u00eatre aim\u00e9 et honor\u00e9, tout ce qui s\u2019appelle vertu et qui m\u00e9rite des \u00e9loges, tout cela, prenez-le \u00e0 votre compte. Et le Dieu de la paix sera avec vous.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe t\u0027exalterai, mon Dieu, mon Roi ;\u003Cbr \/\u003Eje b\u0026eacute;nirai ton nom toujours et \u0026agrave; jamais !","oraison":"\u0026Eacute;coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons. Ainsi, en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u0026egrave;re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"samedi, 12\u00e8me Semaine du Temps OrdinaireLe C\u0153ur immacul\u00e9 de Marie","ligne2":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"J\u2019ai le d\u00e9sir de ton salut, Seigneur\u00a0; je n\u2019oublie pas tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Nous te louons, Messie de Dieu","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Nous te louons, nouvelle J\u00e9rusalem\u00a0!","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 15, 5-7","texte":"Que le Dieu de la pers\u00e9v\u00e9rance et du courage vous donne d\u2019\u00eatre d\u2019accord entre vous selon l\u2019esprit du Christ J\u00e9sus. Ainsi, d\u2019un m\u00eame c\u0153ur, d\u2019une m\u00eame voix, vous rendrez gloire \u00e0 Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ. Accueillez-vous donc les uns les autres comme le Christ vous a accueillis pour la gloire de Dieu."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur aime son peuple,\u003Cbr \/\u003Eil donne aux humbles l\u0026rsquo;\u0026eacute;clat de la victoire.","oraison":"Seigneur, foyer br\u0026ucirc;lant de charit\u0026eacute;, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0026rsquo;aimer plus que tout et d\u0026rsquo;aimer nos fr\u0026egrave;res \u0026agrave; cause de toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"samedi, 12\u00e8me Semaine du Temps OrdinaireLe C\u0153ur immacul\u00e9 de Marie","ligne2":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"J\u2019ai le d\u00e9sir de ton salut, Seigneur\u00a0;  je n\u2019oublie pas tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Nous te louons, Messie de Dieu","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Nous te louons, nouvelle J\u00e9rusalem\u00a0!","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dn 6, 27b-28a","texte":"Notre Dieu est le Dieu vivant, il demeure \u00e9ternellement\u00a0; son r\u00e8gne ne sera pas d\u00e9truit, sa souverainet\u00e9 n\u2019aura pas de fin. Il d\u00e9livre et il sauve, il accomplit des signes et des prodiges, au ciel et sur la terre."},"repons":"V\/ Arr\u0026ecirc;tez, sachez que je suis Dieu, \u003Cbr \/\u003Eje domine les nations, je domine la terre.","oraison":"Dieu d\u0027amour, transforme-nous par ton Esprit d\u0027amour : que nos pens\u0026eacute;es deviennent tes pens\u0026eacute;es et nous aurons pour nos fr\u0026egrave;res et pour toi un m\u0026ecirc;me amour."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-28","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"samedi, 12\u00e8me Semaine du Temps OrdinaireLe C\u0153ur immacul\u00e9 de Marie","ligne2":"C\u0153ur immacul\u00e9 de la bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Puissance de ta mis\u00e9ricorde","texte":"Puissance de ta mis\u00e9ricorde,\u003Cbr\u003E\u00d4 J\u00e9sus, Fils de Dieu :\u003Cbr\u003E\u00c0 ce disciple qui t\u0027avait reni\u00e9\u003Cbr\u003ETu confies la porte des cieux,\u003Cbr\u003EEt le pers\u00e9cuteur de ton \u00c9glise,\u003Cbr\u003ELe voici qui la s\u00e8me en tout lieu !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVictoire qu\u0027a pr\u00e9par\u00e9e ta gr\u00e2ce \u003Cbr\u003EEt que scelle ta croix : \u003Cbr\u003EDe Simon Pierre, vacillant sur les eaux, \u003Cbr\u003ETu as fait le roc de la foi, \u003Cbr\u003ELe chef et le berger de tous ses fr\u00e8res, \u003Cbr\u003ELe veilleur qui les garde en tes voies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EToi seul pouvais discerner l\u0027Ap\u00f4tre \u003Cbr\u003EDans l\u0027ardent pharisien, \u003Cbr\u003EEt Paul n\u0027aspire qu\u0027\u00e0 tout perdre pour toi \u003Cbr\u003ECar ton Souffle anime le sien. \u003Cbr\u003EIl explore, et d\u00e9couvre \u00e0 tous les peuples \u003Cbr\u003EL\u0027infini du Royaume qui vient.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux ce jour o\u00f9 les deux Ap\u00f4tres \u003Cbr\u003ET\u0027ont suivi dans la mort : \u003Cbr\u003ETu les accueilles dans l\u0027offrande pascale \u003Cbr\u003EDe ton sang vers\u00e9 pour ton Corps. \u003Cbr\u003EIls partagent ta joie et ta lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003ELeur louange a trouv\u00e9 son essor.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EHeureux es-tu, Simon, fils de Yonas : le P\u00e8re t\u0027a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le myst\u00e8re du Christ.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"116","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tous les peuples ;\u003Cbr\u003Ef\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, tous les pays !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Son amour envers nous s\u0027est montr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le plus fort ;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu es Pierre, et sur cette pierre, je b\u00e2tirai mon \u00c9glise.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EPaul, ap\u00f4tre des nations, tu es l\u0027instrument que Dieu s\u0027est choisi pour annoncer la v\u00e9rit\u00e9 dans le monde.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 1, 1-2.7","texte":"Moi Paul, serviteur de J\u00e9sus Christ, appel\u00e9 par Dieu pour \u00eatre Ap\u00f4tre, mis \u00e0 part pour annoncer la Bonne Nouvelle que Dieu avait d\u00e9j\u00e0 promise par ses proph\u00e8tes dans les saintes \u00c9critures, je m\u2019adresse \u00e0 vous, bien-aim\u00e9s de Dieu qui \u00eates \u00e0 Rome. Vous, les fid\u00e8les, qui \u00eates par appel de Dieu le peuple saint, que la gr\u00e2ce et la paix soient avec vous tous, de la part de Dieu notre P\u00e8re et de J\u00e9sus Christ le Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Allez par le monde entier :\u00a0\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Proclamez la Bonne Nouvelle !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui croira et sera baptis\u00e9 sera sauv\u00e9 ! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u00a0\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EUnis par l\u0027amour de l\u0027\u00c9vangile, Pierre et Paul sont unis dans la gloire du martyre.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn la f\u00eate des Ap\u00f4tres Pierre et Paul, les colonnes de l\u0027\u00c9glise, nous te prions, J\u00e9sus, Fils de Dieu :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESois avec ton peuple, Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as fait de Simon le p\u00eacheur, un p\u00eacheur d\u0027hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 envoie de nouveaux ap\u00f4tres pour que la multitude entende la Parole.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESur le lac, tu as command\u00e9 au vent pour que la barque des disciples ne sombre pas,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 garde ton \u00c9glise au milieu des temp\u00eates et donne ta force \u00e0 ceux qui la conduisent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EApr\u00e8s ta r\u00e9surrection, tu as rassembl\u00e9 les disciples autour de Pierre,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 toi, le Bon Pasteur, rassemble ton peuple en un seul troupeau.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as envoy\u00e9 ton Ap\u00f4tre Paul annoncer l\u0027\u00c9vangile aux pa\u00efens,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais que ta parole parvienne \u00e0 toute cr\u00e9ature.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as remis \u00e0 ton \u00c9glise les cl\u00e9s du Royaume,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 ouvre les portes du ciel \u00e0 tous les hommes qui ont cru \u00e0 ta tendresse.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue la pri\u00e8re des saints Ap\u00f4tres Pierre et Paul vienne \u00e0 notre aide, Seigneur : c\u0027est par eux que ton \u00c9glise a re\u00e7u les premiers bienfaits de ta gr\u00e2ce ; qu\u0027ils nous obtiennent maintenant les secours n\u00e9cessaires \u00e0 notre salut.\u003C\/p\u003E"}}