{"informations":{"date":"2025-08-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","degre":"","ligne1":"jeudi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0L\u2019arche de l\u2019Alliance du Seigneur va passer le Jourdain devant vous\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0le Seigneur dit \u00e0 Josu\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Aujourd\u2019hui,\u003Cbr \/\u003E\nje vais commencer \u00e0 te grandir devant tout Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019il sache que je suis avec toi\u003Cbr \/\u003E\ncomme j\u2019ai \u00e9t\u00e9 avec Mo\u00efse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Toi, tu donneras cet ordre\u003Cbr \/\u003E\naux pr\u00eatres qui portent l\u2019arche d\u2019Alliance :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cLorsque vous serez arriv\u00e9s au bord du Jourdain,\u003Cbr \/\u003E\nvous vous arr\u00eaterez dans le lit du fleuve.\u201d \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Josu\u00e9 dit ensuite aux fils d\u2019Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Approchez, \u00e9coutez les paroles du Seigneur votre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 ceci, vous reconna\u00eetrez que le Dieu vivant est au milieu de vous,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019il vous mettra en possession du pays des Canan\u00e9ens,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0voici que l\u2019arche de l\u2019Alliance du Seigneur de toute la terre\u003Cbr \/\u003E\nva passer le Jourdain devant vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aussit\u00f4t que les pr\u00eatres\u003Cbr \/\u003E\nqui portent l\u2019arche du Seigneur de toute la terre\u003Cbr \/\u003E\nauront pos\u00e9 la plante de leurs pieds\u003Cbr \/\u003E\ndans les eaux du Jourdain,\u003Cbr \/\u003E\nles eaux qui sont en amont seront coup\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\net elles s\u2019arr\u00eateront en formant une seule masse. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand le peuple leva le camp pour passer le Jourdain,\u003Cbr \/\u003E\nles pr\u00eatres portaient l\u2019arche d\u2019Alliance en t\u00eate du peuple.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, le Jourdain coule \u00e0 pleins bords\u003Cbr \/\u003E\npendant toute la saison des moissons.\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e8s que les pr\u00eatres qui portaient l\u2019arche\u003Cbr \/\u003E\nfurent arriv\u00e9s au Jourdain, et que leurs pieds touch\u00e8rent l\u2019eau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0les eaux s\u2019arr\u00eat\u00e8rent en amont\u003Cbr \/\u003E\net se dress\u00e8rent comme une seule masse\u003Cbr \/\u003E\nsur une grande distance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 partir d\u2019Adame, ville voisine de Sartane ;\u003Cbr \/\u003E\net en aval, les eaux achev\u00e8rent de s\u2019\u00e9couler\u003Cbr \/\u003E\nvers la mer de la Araba, la mer Morte.\u003Cbr \/\u003E\nLe peuple traversa \u00e0 la hauteur de J\u00e9richo.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les pr\u00eatres qui portaient l\u2019arche de l\u2019Alliance du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nrest\u00e8rent immobiles, sur la terre s\u00e8che, au milieu du Jourdain.\u003Cbr \/\u003E\nAlors tout Isra\u00ebl traversa \u00e0 pied sec,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce que toute la nation e\u00fbt fini de passer le Jourdain.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Jos 3,\u00a07-10a.11.13-17","intro_lue":"Lecture du livre de Josu\u00e9","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":null,"titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EQuand Isra\u00ebl sortit d\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\net Jacob, de chez un peuple \u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nJuda fut pour Dieu un sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl devint son domaine.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa mer voit et s\u2019enfuit,\u003Cbr \/\u003E\nle Jourdain retourne en arri\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nComme des b\u00e9liers, bondissent les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net les collines, comme des agneaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQu\u2019as-tu, mer, \u00e0 t\u2019enfuir,\u003Cbr \/\u003E\nJourdain, \u00e0 retourner en arri\u00e8re ?\u003Cbr \/\u003E\nMontagnes, pourquoi bondir comme des b\u00e9liers,\u003Cbr \/\u003E\ncollines, comme des agneaux ?\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 113a (114),\u00a01-2,\u00a03-4,\u00a05-6","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Je ne te dis pas de pardonner jusqu\u2019\u00e0 sept fois,  mais jusqu\u2019\u00e0 70 fois sept fois\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pierre s\u2019approcha de J\u00e9sus pour lui demander :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, lorsque mon fr\u00e8re commettra des fautes contre moi,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de fois dois-je lui pardonner ?\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u2019\u00e0 sept fois ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je ne te dis pas jusqu\u2019\u00e0 sept fois,\u003Cbr \/\u003E\nmais jusqu\u2019\u00e0 70 fois sept fois.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi, le royaume des Cieux est comparable\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 un roi qui voulut r\u00e9gler ses comptes avec ses serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il commen\u00e7ait,\u003Cbr \/\u003E\nquand on lui amena quelqu\u2019un\u003Cbr \/\u003E\nqui lui devait dix mille talents\u003Cbr \/\u003E\n(c\u2019est-\u00e0-dire soixante millions de pi\u00e8ces d\u2019argent).\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme cet homme n\u2019avait pas de quoi rembourser,\u003Cbr \/\u003E\nle ma\u00eetre ordonna de le vendre,\u003Cbr \/\u003E\navec sa femme, ses enfants et tous ses biens,\u003Cbr \/\u003E\nen remboursement de sa dette.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors, tombant \u00e0 ses pieds,\u003Cbr \/\u003E\nle serviteur demeurait prostern\u00e9 et disait :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cPrends patience envers moi,\u003Cbr \/\u003E\net je te rembourserai tout.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Saisi de compassion, le ma\u00eetre de ce serviteur\u003Cbr \/\u003E\nle laissa partir et lui remit sa dette.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Mais, en sortant, ce serviteur trouva un de ses compagnons\u003Cbr \/\u003E\nqui lui devait cent pi\u00e8ces d\u2019argent.\u003Cbr \/\u003E\nIl se jeta sur lui pour l\u2019\u00e9trangler, en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cRembourse ta dette !\u201d\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Alors, tombant \u00e0 ses pieds, son compagnon le suppliait :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cPrends patience envers moi,\u003Cbr \/\u003E\net je te rembourserai.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais l\u2019autre refusa et le fit jeter en prison\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait rembours\u00e9 ce qu\u2019il devait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ses compagnons, voyant cela,\u003Cbr \/\u003E\nfurent profond\u00e9ment attrist\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net all\u00e8rent raconter \u00e0 leur ma\u00eetre\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors celui-ci le fit appeler et lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cServiteur mauvais !\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019avais remis toute cette dette\u003Cbr \/\u003E\nparce que tu m\u2019avais suppli\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne devais-tu pas, \u00e0 ton tour,\u003Cbr \/\u003E\navoir piti\u00e9 de ton compagnon,\u003Cbr \/\u003E\ncomme moi-m\u00eame j\u2019avais eu piti\u00e9 de toi ?\u201d\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Dans sa col\u00e8re, son ma\u00eetre le livra aux bourreaux\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il e\u00fbt rembours\u00e9 tout ce qu\u2019il devait.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est ainsi que mon P\u00e8re du ciel vous traitera,\u003Cbr \/\u003E\nsi chacun de vous ne pardonne pas \u00e0 son fr\u00e8re du fond du c\u0153ur. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELorsque J\u00e9sus eut termin\u00e9 ce discours,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019\u00e9loigna de la Galil\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\net se rendit dans le territoire de la Jud\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nau-del\u00e0 du Jourdain.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 18,\u00a021 \u2013 19,\u00a01","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour ton serviteur, que ton visage s\u2019illumine\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\napprends-moi tes commandements.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Ps 118, 135"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"14","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Kolbe":{"id":"4670","sexe":"masculin","pays":""},"Maximilien":{"id":"3688","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Kolbe":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4670\/Kolbe.html"},"Maximilien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3688\/Maximilien.html"}},"derives":{"Maximiliane":{"id":"3691","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3691\/Maximiliane.html"},"Maximilienne":{"id":"3690","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3690\/Maximilienne.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Maximilien Kolbe":{"id":"1669","valeur":"Saint Maximilien Kolbe","resume":"Fr\u00e8re mineur, martyr, fondateur de la Milice de l'Immacul\u00e9e (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1669\/Saint-Maximilien-Kolbe.html","description":"Il na\u00eet \u00e0 Lodz en Pologne. Il entre \u00e0 16 ans chez les Franciscains conventuels de Lvov. En 1917, alors qu'il est encore \u00e9tudiant, il fonde avec quelques fr\u00e8res \"la Milice de l'Immacul\u00e9e\", mouvement marial au service de l'Eglise et du monde. Pr\u00eatre en 1918, il enseigne la philosophie et l'histoire. D\u00e8s 1922, il fonde un mensuel pour diffuser la pens\u00e9e de la Milice et, un peu plus tard, il cr\u00e9e un centre de vie religieuse et apostolique appel\u00e9 \"la Cit\u00e9 de l'Immacul\u00e9e\". En 1930, il se rend au Japon o\u00f9 il fonde encore une autre \"Cit\u00e9\". Maximilien est tr\u00e8s soucieux de la diffusion de la pens\u00e9e religieuse par les moyens modernes, les medias. Il rentre d\u00e9finitivement en Pologne en 1936.Fait prisonnier en 1939, battu, lib\u00e9r\u00e9, puis de nouveau arr\u00eat\u00e9 en f\u00e9vrier 1941, il est d\u00e9port\u00e9 au camp d'Auschwitz en mai. A la suite d'une \u00e9vasion, dix prisonniers sont condamn\u00e9s \u00e0 mourir de faim enferm\u00e9s dans un bunker. Parmi eux, un p\u00e8re de famille. Maximilien s'offre de mourir \u00e0 sa place. On lui demande \"Qui es-tu ?\" - \"Pr\u00eatre catholique\". Il meurt dans le bunker, le dernier apr\u00e8s avoir aid\u00e9 ses compagnons dans la patience, la paix et le r\u00e9confort. Le p\u00e8re de famille sera pr\u00e9sent au jour de la canonisation du P. Kolbe \u00e0 Rome.Sur le site Internet du Vatican, 10 octobre 1982, Place Saint-Pierre, canonisation de Massimiliano Maria Kolbe, O.F.M.Conv. (1894-1941) Portrait - Biographie [Italien, Polonais] et lire le Discours aux Missionnaires de l'Immacul\u00e9e - P\u00e8re Kolbe (19 juin 2000)-\u00a0Exemple pour notre soci\u00e9t\u00e9 par son t\u00e9moignage h\u00e9ro\u00efque de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et d\u2019amour, ... le fr\u00e8re franciscain polonais continue d\u2019inspirer des g\u00e9n\u00e9rations de fid\u00e8les ... 80 ans apr\u00e8s son empoisonnement mortel au ph\u00e9nol en camp de concentration \u00e0 Auschwitz ... Le p\u00e8re Maximilien Kolbe, mod\u00e8le du don de soi, Vatican News.- vid\u00e9o: Vie de Maximimilien Kolbe, pr\u00eatre franciscain polonais, fondateur de la milice de Marie Immacul\u00e9e, qui, en 1941, a donn\u00e9 sa vie \u00e0 la place d'un p\u00e8re de famille dans le camp d'Auschwitz.M\u00e9moire de saint Maximilien-Marie Kolbe, pr\u00eatre franciscain conventuel et martyr. Fondateur de la Milice de Marie immacul\u00e9e, il fut d\u00e9port\u00e9 pendant la seconde guerre mondiale dans diff\u00e9rents lieux d'internement, pour finir au camp d'extermination d'Auschwitz, pr\u00e8s de Cracovie, o\u00f9 il se livra aux bourreaux \u00e0 la place d'un cod\u00e9tenu, en 1941, achevant ainsi sa vie d'apostolat comme un sacrifice de charit\u00e9 et un exemple de fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 Dieu et aux hommes."}},"autres":{"Angel Marina \u00c1lvarez et ses compagnons":{"valeur":"Bienheureux Angel Marina \u00c1lvarez et ses compagnons","id":"13417","resume":"Martyrs de la guerre en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13417\/Bienheureux-Angel-Marina-%C3%81lvarez-et-ses-compagnons.html"},"Ant\u00f4nio de Almeida Lustosa":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Ant\u00f4nio de Almeida Lustosa","id":"13649","resume":"\u00e9v\u00eaque br\u00e9silien (+ 1974)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13649\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Ant%C3%B4nio-de-Almeida-Lustosa.html"},"Antonio Primaldo et ses compagnons":{"valeur":"Saints Antonio Primaldo et ses compagnons","id":"1670","resume":"800 martyrs des turcs \u00e0 Otrante en Italie (+ 1480)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1670\/Saints-Antonio-Primaldo-et-ses-compagnons.html"},"Arnoul de Soissons":{"valeur":"Saint Arnoul de Soissons","id":"1667","resume":"\u00e9v\u00eaque de Soissons (+ 1087)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1667\/Saint-Arnoul-de-Soissons.html"},"Bianca Piccolomini Clementini":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Bianca Piccolomini Clementini","id":"13084","resume":"Fondatrice de la Compagnie de Sainte Ang\u00e8le Merici (+ 1959)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13084\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Bianca-Piccolomini-Clementini.html"},"Dominique Iba\u00f1ez de Erquicia & Fran\u00e7ois Shoyemon":{"valeur":"Saints Dominique Iba\u00f1ez de Erquicia & Fran\u00e7ois Shoyemon","id":"12145","resume":"Martyrs dominicains \u00e0 Nagasaki (+ 1633)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12145\/Saints-Dominique-Iba%C3%B1ez-de-Erquicia-%26-Fran%C3%A7ois-Shoyemon.html"},"\u00c9lisabeth Renzi":{"valeur":"Bienheureuse \u00c9lisabeth Renzi","id":"12146","resume":"Fondatrice des Ma\u00eetresses religieuses de la Vierge des douleurs (+ 1859)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12146\/Bienheureuse-%C3%89lisabeth-Renzi.html"},"Eus\u00e8be":{"valeur":"Saint Eus\u00e8be","id":"12143","resume":"Pr\u00eatre fondateur d'une \u00e9glise \u00e0 Rome (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12143\/Saint-Eus%C3%A8be.html"},"Evrard":{"valeur":"Saint Evrard","id":"1505","resume":"Abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Einsiedeln, en Suisse (+ 958)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1505\/Saint-Evrard.html"},"Fachanan":{"valeur":"Saint Fachanan","id":"7894","resume":"\u00e9v\u00eaque en Irlande (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7894\/Saint-Fachanan.html"},"Marcel":{"valeur":"Saint Marcel","id":"1509","resume":"\u00c9v\u00eaque et martyr \u00e0 Apam\u00e9e, en Syrie (+ 390)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1509\/Saint-Marcel.html"},"Michael McGivney":{"valeur":"Bienheureux Michael McGivney","id":"13457","resume":"Fondateur de l'ordre des Chevaliers de Colomb (+ 1890)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13457\/Bienheureux-Michael-McGivney.html"},"Sanct\u00e8s d'Urbino":{"valeur":"Bienheureux Sanct\u00e8s d'Urbino","id":"12144","resume":"Fr\u00e8re franciscain italien (+ 1390)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12144\/Bienheureux-Sanct%C3%A8s-d-Urbino.html"},"Sym\u00e9on de Tr\u00e9bizonde":{"valeur":"Saint Sym\u00e9on de Tr\u00e9bizonde","id":"7909","resume":"(+ 1644)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7909\/Saint-Sym%C3%A9on-de-Tr%C3%A9bizonde.html"},"Ursicin":{"valeur":"Saint Ursicin","id":"12142","resume":"Martyr dans les Balkans (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12142\/Saint-Ursicin.html"},"Vincent Rubiols Castello & F\u00e9lix Yuste Cava":{"valeur":"Bienheureux Vincent Rubiols Castello & F\u00e9lix Yuste Cava","id":"12147","resume":"Pr\u00eatres et martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12147\/Bienheureux-Vincent-Rubiols-Castello-%26-F%C3%A9lix-Yuste-Cava.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","degre":"","ligne1":"jeudi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu du ciel et de la terre, nous levons les mains vers toi pour te b\u00e9nir, car tu nous as b\u00e9nis en ton Fils bien-aim\u00e9. Dans la nuit que tu nous donnes pour unir notre pri\u00e8re \u00e0 la sienne, nous te supplions de nous b\u00e9nir encore. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","degre":"","ligne1":"jeudi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez tous au Seigneur, adorons notre Ma\u00eetre.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tu es venu, Seigneur","texte":"Tu es venu, Seigneur, \u003Cbr\u003EDans notre nuit, \u003Cbr\u003ETourner vers l\u2019aube nos chemins\u00a0; \u003Cbr\u003ELe tien pourtant reste cach\u00e9, \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit seul nous d\u00e9couvre \u003Cbr\u003ETon passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPour nous mener au jour, \u003Cbr\u003ETu as pris corps \u003Cbr\u003EDans l\u2019ombre humaine o\u00f9 tu descends. \u003Cbr\u003EBeaucoup voudraient voir et saisir\u00a0: \u003Cbr\u003ESauront-ils reconna\u00eetre \u003Cbr\u003ETa lumi\u00e8re\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous leur disons\u00a0: \u00ab\u00a0Voyez \u003Cbr\u003ELe grain qui meurt\u00a0! \u003Cbr\u003EAucun regard ne l\u2019aper\u00e7oit\u00a0; \u003Cbr\u003EMais notre c\u0153ur peut deviner\u00a0; \u003Cbr\u003EDans le pain du partage \u003Cbr\u003ESa pr\u00e9sence.\u00a0\u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuis nous portons vers toi, \u003Cbr\u003EComme un appel, \u003Cbr\u003EL\u2019espoir des hommes d\u2019aujourd\u2019hui. \u003Cbr\u003EM\u00fbris le temps, h\u00e2te le Jour, \u003Cbr\u003EEt que l\u00e8ve sur terre \u003Cbr\u003ETon Royaume\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETous les pays chantent ta gloire, sainte cit\u00e9 de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"86","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Elle est fond\u00e9e sur les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes saintes. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur aime les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion *\u003Cbr\u003Eplus que toutes les deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour ta gloire on p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle de toi,\u003Cbr\u003Ev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je cite l\u2019\u00c9gypte et Babylone\u003Cbr\u003Eentre c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me connaissent.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoyez Tyr, la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, l\u2019\u00c9thiopie\u00a0:\u003Cbr\u003Echacune est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u00e0-bas. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais on appelle Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En\u00a0: \u00ab\u00a0Ma m\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003Ecar en elle, tout h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est n\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui, le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, qui la maintient. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Au registre des peuples, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0Chacun est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u00e0-bas.\u00a0\u00bb *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tous ensemble ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent, et ils chantent\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0En toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes nos sources\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici notre Dieu\u00a0! Voici le Seigneur Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 40)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E votre Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le Seigneur Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent avec puissance ;\u003Cbr \/\u003E\nson br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es lui soumet tout.\u003Cbr \/\u003E\nAvec lui, le fru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de son travail ;\u003Cbr \/\u003E\net devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, son ouvrage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme un berger, il fait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nson br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le rassemble.\u003Cbr \/\u003E\nIl porte ses agnea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u00e8ne au rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es les brebis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui a mesur\u00e9 dans sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein les eaux des mers,\u003Cbr \/\u003E\njaug\u00e9 de ses d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigts les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9valu\u00e9 en boisseaux la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la terre,\u003Cbr \/\u003E\npes\u00e9 les montagnes \u00e0 la balance\u003Cbr \/\u003E\net les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sur un crochet ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui a jaug\u00e9 l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et du Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nQuel conseill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er peut l\u0027instruire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E A-t-il pris conseil de quelqu\u0027un pour discerner, +\u003Cbr \/\u003E\npour apprendre les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du jugement, *\u003Cbr \/\u003E\npour acqu\u00e9rir le savoir\u003Cbr \/\u003E\net s\u0027instruire des v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies de la sagesse ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Voici les nations,\u003Cbr \/\u003E\ncomme la go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ette au bord d\u0027un seau, *\u003Cbr \/\u003E\nle grain de sable sur un platea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de balance !\u003Cbr \/\u003E\nVoic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les \u00eeles, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere qu\u0027il soul\u00e8ve !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Liban ne pourrait suff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere au feu,\u003Cbr \/\u003E\nni ses animaux, suff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere \u00e0 l\u0027holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Toutes les nations, devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, sont comme rien,\u003Cbr \/\u003E\nvide et n\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent pour lui.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EExaltez le Seigneur notre Dieu, prosternez-vous devant lui, car il est saint.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"98","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi : les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027agitent.\u003Cbr\u003EIl tr\u00f4ne au-dessus des K\u00e9roubim : la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tremble. \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Sion le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Ec\u0027est lui qui dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ils proclament ton nom, gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End et redoutable,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er il est saint ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est fort, le roi qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime la justice. +\u003Cbr\u003EC\u0027est toi, l\u0027aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du droit,\u003Cbr\u003Etoi qui assures en Jacob la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la droiture. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Exaltez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, +\u003Cbr\u003Eprosternez-vous au pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de son tr\u00f4ne,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er il est saint ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mo\u00efse et le pr\u00eatre Aaron, \u003Cbr\u003E Samu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, le Suppliant, +\u003Cbr\u003Etous, ils suppli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient le Seigneur, *\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E leur r\u00e9pondait.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la colonne de nu\u00e9e, il parl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit avec eux ;\u003Cbr\u003Eils ont gard\u00e9 ses volont\u00e9s, \u003Cbr\u003E les l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis qu\u0027il leur donna.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur notre Dieu, tu leur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es r\u00e9pondu : +\u003Cbr\u003Eavec eux, tu restais un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E patient,\u003Cbr\u003Emais tu les puniss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis pour leurs fautes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Exaltez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, +\u003Cbr\u003Eprosternez-vous devant sa s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E car il est saint, \u003Cbr\u003E le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu. \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 4, 10-11","texte":"Ce que chacun de vous a re\u00e7u comme don de la gr\u00e2ce, mettez-le au service des autres, comme de bons g\u00e9rants de la gr\u00e2ce de Dieu sous toutes ses formes\u00a0: si quelqu\u2019un a le don de parler, qu\u2019il dise la parole de Dieu\u00a0; s\u2019il a le don du service, qu\u2019il s\u2019en acquitte avec la force que Dieu communique. Ainsi, en toute chose, Dieu recevra sa gloire par J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u2019aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELe Christ sera magnifi\u00e9 dans mon corps, soit que je vive, soit que je meure ; pour moi, vivre c\u2019est le Christ, et mourir est un avantage.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec nos actions de gr\u00e2ce, pr\u00e9sentons \u00e0 Dieu nos demandes\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00c9coute-nous, Dieu tr\u00e8s bon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, qui as mis en nous le souffle de la vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de revivre par ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019aube de ce jour, suscite en nous le d\u00e9sir de te servir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nos travaux et nos joies te glorifient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDevant les pi\u00e8ges de l\u2019argent et de l\u2019orgueil,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0dessille nos yeux et guide nos pas.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERends-nous sensibles aux besoins de nos fr\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que notre charit\u00e9 se fasse inventive.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, tu as mis au c\u0153ur de saint Maximilien-Marie, pr\u00eatre et martyr, un ardent amour pour la Vierge immacul\u00e9e, un grand souci des \u00e2mes et une vive charit\u00e9 pour le prochain ; accorde-nous, par son intercession, de nous d\u00e9penser pour ta gloire dans le service des autres en imitant ton Fils jusqu\u2019\u00e0 la mort. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","degre":"","ligne1":"jeudi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"En toute vie le silence dit Dieu","texte":"En toute vie le silence dit Dieu, \u003Cbr\u003ETout ce qui est tressaille d\u0027\u00eatre \u00e0 lui !\u003Cbr\u003ESoyez la voix du silence en travail, \u003Cbr\u003ECouvez la vie, c\u0027est elle qui loue Dieu !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPas un seul mot, et pourtant c\u0027est son Nom \u003Cbr\u003EQue tout s\u00e9cr\u00e8te et presse de chanter :\u003Cbr\u003EN\u0027avez-vous pas un monde immense en vous ? \u003Cbr\u003ESoyez son cri, et vous aurez tout dit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl suffit d\u0027\u00eatre, et vous vous entendrez \u003Cbr\u003ERendre la gr\u00e2ce d\u0027\u00eatre et de b\u00e9nir ;\u003Cbr\u003EVous serez pris dans l\u0027hymne d\u0027univers, \u003Cbr\u003EVous avez tout en vous pour adorer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECar vous avez l\u0027hiver et le printemps, \u003Cbr\u003EVous \u00eates l\u0027arbre en sommeil et en fleurs ;\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des branches et du vent,\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des racines cach\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EArbres humains, jouez de vos oiseaux, \u003Cbr\u003EJouez pour Lui des \u00e9toiles du ciel\u003Cbr\u003EQui sans parole expriment la clart\u00e9 ; \u003Cbr\u003EJouez aussi des anges qui voient Dieu.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERegarde, Seigneur, vois notre d\u00e9tresse.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"88 - IV","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E (Autrefois, tu as parl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes amis,\u003Cbr\u003Edans une visi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tu leur as dit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0J\u2019ai trouv\u00e9 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur,\u003Cbr\u003Eje l\u2019ai sacr\u00e9 avec mon hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele sainte\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E et ma main sera pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec lui,\u003Cbr\u003Emon bras fortifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son courage.)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Pourtant tu l\u2019as m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, rejet\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Etu t\u2019es emport\u00e9 c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre ton messie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Tu as bris\u00e9 l\u2019alliance av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur,\u003Cbr\u003Ejet\u00e9 \u00e0 terre et profan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa couronne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Tu as perc\u00e9 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses murailles,\u003Cbr\u003Etu as d\u00e9mantel\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses forteresses\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E tous les passants du chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En l\u2019ont pill\u00e9\u00a0:\u003Cbr\u003Ele voil\u00e0 outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par ses voisins.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Tu as accru le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de l\u2019adversaire,\u003Cbr\u003Etu as mis en joie to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses ennemis\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E tu as \u00e9mouss\u00e9 le tranch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Etu ne l\u2019as pas \u00e9paul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans le combat.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Tu as mis f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En \u00e0 sa splendeur,\u003Cbr\u003Ejet\u00e9 \u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre son tr\u00f4ne\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E tu as \u00e9court\u00e9 le t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de sa jeunesse\u003Cbr\u003Eet d\u00e9vers\u00e9 sur lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E la honte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe suis le rejeton de la race de David, l\u0027\u00e9toile radieuse du matin.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"88 - V","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, resteras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E cach\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlaisseras-tu flamber le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta col\u00e8re\u00a0?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Rappelle-toi le peu que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ma vie,\u003Cbr \/\u003E\npour quel n\u00e9ant tu as cr\u00e9\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chacun des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Qui donc peut vivre et ne pas v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la mort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui s\u2019arracherait \u00e0 l\u2019empr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese des enfers\u00a0?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E O\u00f9 donc, Seigneur, est ton premi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er amour,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu jurais \u00e0 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed sur ta foi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigneur, tes servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers outrag\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ntous ces peuples dont j\u2019ai re\u00e7\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la charge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Oui, tes ennemis ont outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npoursuivi de leurs outr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges ton messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nAm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En\u00a0! Amen\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ENos ann\u00e9es passent comme l\u0027herbe qui pousse ; toi, tu es Dieu d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"89","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E notre refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Avant que n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent les montagnes, +\u003Cbr \/\u003E\nque tu enfantes la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et le monde, *\u003Cbr \/\u003E\nde toujours \u00e0 toujours,\u003Cbr \/\u003E\nt\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu es Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu fais retourner l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as dit \u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, fils d\u2019Adam\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 tes yeux, mille \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens sont comme hier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un jour qui s\u2019en va, une he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu les as balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es\u00a0: ce n\u2019est qu\u2019un songe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, c\u2019est une h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe changeante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E elle fleurit le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, elle change\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle soir, elle est fan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, dess\u00e9ch\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Nous voici an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es par ta col\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nous \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu \u00e9tales nos fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nnos secrets \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sous tes fureurs tous nos jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers s\u2019enfuient,\u003Cbr \/\u003E\nnos ann\u00e9es s\u2019\u00e9vanou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent dans un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le nombre de nos ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees\u00a0? soixante-dix,\u003Cbr \/\u003E\nquatre-vingts pour les pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vigoureux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLeur plus grand nombre n\u2019est que p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine et mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelles s\u2019enfuient, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nous envolons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui comprendra la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ta col\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui peut t\u2019ador\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans tes fureurs\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Apprends-nous la vraie mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de nos jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque nos c\u0153urs p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etrent la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pourquoi tarder\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nRavise-toi par \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd pour tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rassasie-nous de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er au matin,\u003Cbr \/\u003E\nque nous passions nos jours dans la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et les chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Rends-nous en joies tes jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ch\u00e2timent\u003Cbr \/\u003E\net les ann\u00e9es o\u00f9 nous connaissi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Fais conna\u00eetre ton \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre \u00e0 tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\net ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 leurs fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que vienne sur nous\u003Cbr \/\u003E\nla douceur du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nConsolide pour nous l\u2019ouvrage de nos mains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, consolide l\u2019ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de nos mains.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, en toi est la source de vie.\u003Cbr \/\u003E\nEn ta lumi\u00e8re, nous voyons la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Mi 4, 14 ; 5, 1-7","titre":"Le petit \u0022reste\u0022","texte":"\u003Cp\u003EAinsi parle le Seigneur : 4.14\u00a0Maintenant, rassemble tes troupes. Contre nous on a mis le si\u00e8ge. \u00c0 coups de b\u00e2ton, on frappe \u00e0 la joue le juge d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n5.01 Et toi, Bethl\u00e9em \u00c9phrata, le plus petit des clans de Juda, c\u2019est de toi que sortira pour moi celui qui doit gouverner Isra\u00ebl. Ses origines remontent aux temps anciens, aux jours d\u2019autrefois.\u003Cbr \/\u003E\n5.02 Mais Dieu livrera son peuple jusqu\u2019au jour o\u00f9 enfantera... celle qui doit enfanter, et ceux de ses fr\u00e8res qui resteront rejoindront les fils d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n5.03 Il se dressera et il sera leur berger par la puissance du Seigneur, par la majest\u00e9 du nom du Seigneur, son Dieu. Ils habiteront en s\u00e9curit\u00e9, car d\u00e9sormais il sera grand jusqu\u2019aux lointains de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n5.04 et lui-m\u00eame, il sera la paix\u00a0! Alors, si Assour envahissait notre pays, s\u2019il foulait au pied nos palais, nous susciterions contre lui sept pasteurs, et huit meneurs d\u2019hommes.\u003Cbr \/\u003E\n5.05 Ils seraient les bergers de la terre d\u2019Assour avec l\u2019\u00e9p\u00e9e, de la terre de Nimrod avec le glaive. Car lui nous d\u00e9livrerait d\u2019Assour, si Assour venait \u00e0 entrer sur notre terre, \u00e0 fouler notre territoire.\u003Cbr \/\u003E\n5.06 Alors, le reste de Jacob sera, au milieu des peuples nombreux, comme une ros\u00e9e venant du Seigneur, comme une ond\u00e9e sur l\u2019herbe qui n\u2019esp\u00e8re rien de l\u2019homme et n\u2019attend rien des fils d\u2019homme.\u003Cbr \/\u003E\n5.07 Alors, le reste de Jacob sera, au milieu des peuples nombreux, comme un lion parmi les b\u00eates de la for\u00eat, comme un lionceau parmi les troupeaux de moutons\u00a0: chaque fois qu\u2019il passe, il pi\u00e9tine, il d\u00e9chire, et personne qui d\u00e9livre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire \u00e0 Dieu au plus haut des cieux\u003Cbr \/\u003E\net sur la terre, paix pour les hommes,\u003Cbr \/\u003E\nses bien-aim\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDe toi, Bethl\u00e9em, na\u00eetra\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui doit r\u00e9gner sur Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\nses origines remontent au temps jadis !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl vient, celui qui sauvera son peuple de ses p\u00e9ch\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\nLui-m\u00eame, il sera Paix !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"D\u2019UNE LETTRE DE SAINT MAXIMILIEN-MARIE KOLBE","texte_patristique":"\u003Cp\u003ECher fr\u00e8re, j\u2019\u00e9prouve une grande joie \u00e0 cause du z\u00e8le br\u00fblant qui t\u2019enflamme pour promouvoir la gloire de Dieu. \u00c0 notre \u00e9poque, ce n\u2019est pas sans douleur que nous voyons comme une \u00e9pid\u00e9mie, ce qu\u2019on appelle l\u2019indiff\u00e9rentisme, se propager de diverses mani\u00e8res non seulement chez les la\u00efcs mais m\u00eame dans les communaut\u00e9s religieuses. Et pourtant, puisque Dieu est digne d\u2019une gloire infinie, il nous importe d\u2019abord et au plus haut point de lui rendre la plus grande gloire, \u00e0 la mesure de nos pauvres forces, m\u00eame si nous ne pouvons lui donner que celle qu\u2019il nous accorde lui-m\u00eame, cr\u00e9atures en exil que nous sommes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPuisque la gloire de Dieu resplendit surtout dans le salut des \u00e2mes que le Christ a rachet\u00e9es de son propre sang, le z\u00e8le de la vie apostolique doit consister avant tout et par-dessus tout \u00e0 procurer le salut, et m\u00eame la plus grande sanctification du plus grand nombre d\u2019\u00e2mes possible. Quel est le meilleur chemin pour arriver \u00e0 cette fin, c\u2019est-\u00e0-dire obtenir la gloire divine et la sanctification du plus grand nombre d\u2019\u00e2mes, je le dirai d\u2019un mot. Dieu qui est la science et la sagesse infinies, et qui sait donc fort bien ce que nous devons faire pour augmenter sa gloire, nous manifeste sa volont\u00e9 surtout par ceux qui sont ses repr\u00e9sentants sur terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est donc l\u2019ob\u00e9issance, et elle seule, qui nous manifeste s\u00fbrement la volont\u00e9 divine. Un sup\u00e9rieur peut bien tomber dans l\u2019erreur ; il ne peut arriver que nous, en observant l\u2019ob\u00e9issance, nous soyons men\u00e9s \u00e0 l\u2019erreur. La seule exception qui soit au devoir d\u2019ob\u00e9ir, c\u2019est le cas o\u00f9 le sup\u00e9rieur ordonnerait quelque chose qui entra\u00eenerait manifestement, m\u00eame sur un point minime, une violation de la loi divine : en ce cas, il ne serait pas lui-m\u00eame un fid\u00e8le interpr\u00e8te de la volont\u00e9 de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECe Dieu, seul infini, tr\u00e8s sage, tr\u00e8s cl\u00e9ment, est le Seigneur, le Cr\u00e9ateur et notre P\u00e8re, principe et fin, sagesse, puissance et amour, Dieu est tout. Tout ce qui existe en dehors de Dieu n\u2019a de valeur qu\u2019en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 lui, qui est Cr\u00e9ateur de toutes choses et R\u00e9dempteur des hommes. C\u2019est donc lui qui nous manifeste sa volont\u00e9 adorable par ses repr\u00e9sentants sur terre et nous attire ainsi \u00e0 lui, dans le but d\u2019attirer aussi \u00e0 lui par nous d\u2019autres \u00e2mes et de les unir \u00e0 lui par une plus grande charit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu vois, fr\u00e8re, quelle est la dignit\u00e9 de notre condition, gr\u00e2ce \u00e0 la mis\u00e9ricorde de Dieu. Par l\u2019ob\u00e9issance, nous d\u00e9passons pour ainsi dire les limites de notre petitesse, et nous nous conformons \u00e0 la volont\u00e9 divine qui nous guide par sa sagesse et sa prudence infinie pour que notre action soit bonne. Bien plus, en adh\u00e9rant \u00e0 sa divine volont\u00e9, \u00e0 laquelle aucune chose cr\u00e9\u00e9e ne peut r\u00e9sister, nous devenons plus forts que tout.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVoil\u00e0 le sentier de la sagesse et de la prudence, voil\u00e0 l\u2019unique voie par laquelle nous puissions rendre la plus haute gloire \u00e0 Dieu. S\u2019il y avait une autre voie meilleure, \u00e0 coup s\u00fbr le Christ nous l\u2019aurait montr\u00e9e par sa parole et son exemple. Mais la sainte \u00c9criture a r\u00e9sum\u00e9 les longues ann\u00e9es de sa vie \u00e0 Nazareth en ces mots : \u003Cem\u003EEt il leur \u00e9tait soumis \u003C\/em\u003E; elle a plac\u00e9 le reste de son existence pour ainsi dire sous le signe de l\u2019ob\u00e9issance en montrant qu\u2019il est descendu sur terre pour faire la volont\u00e9 du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAimons donc, aimons supr\u00eamement le P\u00e8re c\u00e9leste tr\u00e8s aimant, et que notre ob\u00e9issance soit la preuve de cette charit\u00e9 parfaite qui trouvera surtout \u00e0 s\u2019exercer lorsque nous sera demand\u00e9 le sacrifice de notre volont\u00e9 propre. Ne connaissons pas de livre plus sublime que J\u00e9sus Christ crucifi\u00e9, pour progresser dans l\u2019amour de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous obtiendrons tout cela plus facilement par la Vierge immacul\u00e9e, \u00e0 qui Dieu a bien voulu confier la dispensation de sa mis\u00e9ricorde. Il ne fait aucun doute que la volont\u00e9 de Marie ne soit pour nous exactement la volont\u00e9 de Dieu. Si nous nous consacrons \u00e0 Dieu, nous devenons entre ses mains des instruments de la mis\u00e9ricorde divine, tout comme elle-m\u00eame entre les mains de Dieu. Laissons-nous donc diriger par elle, laissons-nous conduire par sa main, soyons sous sa conduite tranquilles et confiants : elle s\u2019occupera de tout pour nous, elle pourvoira \u00e0 tout, elle subviendra promptement aux besoins du corps et de l\u2019\u00e2me, elle \u00e9cartera elle-m\u00eame les difficult\u00e9s et les angoisses.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Offrons \u00e0 Dieu le sacrifice de louange !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECherchez \u00e0 imiter Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00eates ses enfants bien-aim\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESuivez le chemin de l\u2019amour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019exemple du Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u00e9sus s\u2019est livr\u00e9 pour nous :\u003Cbr \/\u003E\ndemeurez dans son amour.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, tu as mis au c\u0153ur de saint Maximilien-Marie, pr\u00eatre et martyr, un ardent amour pour la Vierge immacul\u00e9e, un grand souci des \u00e2mes et une vive charit\u00e9 pour le prochain ; accorde-nous, par son intercession, de nous d\u00e9penser pour ta gloire dans le service des autres en imitant ton Fils jusqu\u2019\u00e0 la mort. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","degre":"","ligne1":"jeudi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que ta promesse me soutienne et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gloire de ton nom\u00a0!","psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu de l\u2019univers, reviens enfin, visite cette vigne que tes mains ont plant\u00e9e.","psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Est 10, 6","texte":"La nation qui est la mienne, c\u2019est Isra\u00ebl, ceux qui ont cri\u00e9 vers Dieu et qui ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s. Le Seigneur a sauv\u00e9 son peuple\u00a0! Le Seigneur nous a rachet\u00e9s \u00e0 tous ces malheurs-l\u00e0\u00a0! Dieu a accompli des signes et des prodiges magnifiques, qui ne se sont pas produits chez les pa\u00efens."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe te rends gr\u0026acirc;ce, Seigneur, car tu m\u0027as exauc\u0026eacute; :\u003Cbr \/\u003Etu es pour moi le salut.","oraison":"Nous t\u0027en prions, Seigneur, que la passion de ton Fils unique demeure devant nos yeux et nous fortifie dans les \u0026eacute;preuves. Lui J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","degre":"","ligne1":"jeudi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Que ta promesse me soutienne et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gloire de ton nom\u00a0!","psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu de l\u2019univers, reviens enfin, visite cette vigne que tes mains ont plant\u00e9e.","psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 4, 7","texte":"Quelle est la grande nation dont les dieux soient aussi proches que le Seigneur notre Dieu est proche de nous chaque fois que nous l\u2019invoquons\u00a0?"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur est proche de ceux qui l\u0026rsquo;invoquent, \u003Cbr \/\u003Eil \u0026eacute;coute leur cri, il les sauve.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0026rsquo;est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","degre":"","ligne1":"jeudi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que ta promesse me soutienne et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gloire de ton nom\u00a0!","psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu de l\u2019univers, reviens enfin, visite cette vigne que tes mains ont plant\u00e9e.","psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 19, 22","texte":"En tout, Seigneur, tu as exalt\u00e9 et glorifi\u00e9 ton peuple, tu n\u2019as pas manqu\u00e9 de l\u2019assister \u00e0 tout moment et en tout lieu."},"repons":"V\/ Tu es le Dieu qui accomplis la merveille, \u003Cbr \/\u003Etu fais conna\u0026icirc;tre chez les peuples ta force.","oraison":"P\u0026egrave;re saint, nous rappelant cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions : fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","degre":"","ligne1":"jeudi, 19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Maximilien Kolbe, pr\u00eatre et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"L. Deiss","editeur":"Levain","titre":"Je vis la nouvelle J\u00e9rusalem","texte":"R\/Je vis la nouvelle J\u00e9rusalem\u003Cbr\u003EDescendre du ciel d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr\u003EBelle comme une \u00e9pouse par\u00e9e pour son \u00e9poux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la demeure de Dieu parmi les hommes, \u003Cbr\u003Eil aura sa demeure avec eux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIls seront son peuple \u003Cbr\u003Eet Dieu-avec-eux sera leur Dieu ! \u003Cbr\u003EIl essuiera toute larme de leurs yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPlus de mort, ni de pleur, ni de cri, ni de peine,\u003Cbr\u003Ecar l\u0027ancien monde s\u0027en est all\u00e9.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Christ est mont\u00e9 au ciel, il a pr\u00e9par\u00e9 pour sa m\u00e8re une demeure \u00e9ternelle, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"112","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Emaintenant et pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du levant au couch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du soleil,\u003Cbr\u003Elou\u00e9 soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples,\u003Cbr\u003Esa gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui est semblable au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003ELui, il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u00e0-haut.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais il ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse son regard\u003Cbr\u003Evers le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et vers la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr\u003Eil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E pour qu\u0027il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege parmi les princes,\u003Cbr\u003Eparmi les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de son peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il installe en sa maison la f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme st\u00e9rile,\u003Cbr\u003Eheureuse m\u00e8re au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ses fils. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c0 cause d\u0027\u00c8ve, l\u0027ange ferma la porte du Paradis ; gr\u00e2ce \u00e0 Marie, s\u0027est ouverte pour nous la porte de la vie, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EVierge Marie, Dieu fait pour toi des merveilles !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 30","texte":"Ceux que Dieu destinait \u00e0 la ressemblance de son Fils, il les a aussi appel\u00e9s\u00a0; ceux qu\u2019il a appel\u00e9s, il en a fait des justes\u00a0; et ceux qu\u2019il a justifi\u00e9s, il leur a donn\u00e9 la gloire."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ R\u00e9jouis-toi, Vierge Marie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Dans la gloire du ciel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Heureuse es-tu, M\u00e8re de Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nen toi le Tout-Puissant a fait des merveilles. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Heureuse es-tu, M\u00e8re de l\u0027\u00c9glise :\u003Cbr \/\u003E\ntu brilles comme un signe d\u0027esp\u00e9rance. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Heureuse es-tu, M\u00e8re des hommes :\u003Cbr \/\u003E\ntu leur annonces le Royaume \u00e0 venir. * R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EExaltons le Seigneur : il s\u0027est pench\u00e9 sur son humble servante pour l\u0027\u00e9lever dans la gloire du ciel, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu notre P\u00e8re, il nous est bon de te louer,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as voulu que toutes les g\u00e9n\u00e9rations de croyants\u003Cbr \/\u003E\nhonorent la M\u00e8re de ton Fils :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EQue la Vierge b\u00e9nie interc\u00e8de pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu qui fais des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntu as introduit la Vierge Marie dans la gloire de ton Fils,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 tourne vers le ciel le regard des croyants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 chacun de nous tu as donn\u00e9 Marie pour m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 par son intercession, gu\u00e9ris les malades, console les afflig\u00e9s, pardonne aux p\u00e9cheurs, accorde \u00e0 tous le salut et la paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta gr\u00e2ce, Marie a \u00e9t\u00e9 combl\u00e9e de gr\u00e2ce ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 que ta gr\u00e2ce nous obtienne aussi la joie en abondance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 la pri\u00e8re de Marie, viens en aide \u00e0 ceux qui meurent :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u0027ils vivent, avec le Christ, dans ton paradis.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu t\u0027es pench\u00e9 sur ton humble servante, la bienheureuse Vierge Marie : tu lui as donn\u00e9 la gr\u00e2ce et l\u0027honneur de devenir la m\u00e8re de ton Fils unique, et tu l\u0027as couronn\u00e9e, en ce jour, d\u0027une gloire sans pareille ; \u00e0 sa pri\u00e8re, accorde-nous, puisque nous sommes rachet\u00e9s et sauv\u00e9s, d\u0027\u00eatre \u00e9lev\u00e9s avec elle dans ta gloire.\u003C\/p\u003E"}}