{"informations":{"date":"2025-07-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Portugal","degre":"","ligne1":"vendredi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Portugal","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Isaac aima R\u00e9becca et se consola de la mort de sa m\u00e8re \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ESara v\u00e9cut cent vingt-sept ans.\u003Cbr \/\u003E\nElle mourut \u00e0 Kiriath-Arba, c\u2019est-\u00e0-dire \u00e0 H\u00e9bron,\u003Cbr \/\u003E\ndans le pays de Canaan.\u003Cbr \/\u003E\nAbraham s\u2019y rendit pour le deuil et les lamentations.\u003Cbr \/\u003E\nPuis il laissa le corps\u003Cbr \/\u003E\npour aller parler aux Hittites qui habitaient le pays :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je ne suis qu\u2019un immigr\u00e9, un h\u00f4te, parmi vous ;\u003Cbr \/\u003E\naccordez-moi d\u2019acqu\u00e9rir chez vous une propri\u00e9t\u00e9 fun\u00e9raire\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 je pourrai enterrer cette morte. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAbraham ensevelit sa femme Sara\u003Cbr \/\u003E\ndans la caverne du champ de Macp\u00e9la,\u003Cbr \/\u003E\nqui est en face de Mambr\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est-\u00e0-dire \u00e0 H\u00e9bron, dans le pays de Canaan.\u003Cbr \/\u003E\nAbraham \u00e9tait vieux, avanc\u00e9 en \u00e2ge,\u003Cbr \/\u003E\net le Seigneur l\u2019avait b\u00e9ni en toute chose.\u003Cbr \/\u003E\nAbraham dit au plus ancien serviteur de sa maison,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019intendant de tous ses biens :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je te fais pr\u00eater serment par le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu du ciel et Dieu de la terre :\u003Cbr \/\u003E\ntu ne prendras pas pour mon fils\u003Cbr \/\u003E\nune \u00e9pouse parmi les filles des Canan\u00e9ens\u003Cbr \/\u003E\nau milieu desquels j\u2019habite.\u003Cbr \/\u003E\nMais tu iras dans mon pays, dans ma parent\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nchercher une \u00e9pouse pour mon fils Isaac. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLe serviteur lui demanda :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Et si cette femme ne consent pas \u00e0 me suivre\u003Cbr \/\u003E\npour venir ici ?\u003Cbr \/\u003E\nDevrai-je alors ramener ton fils\u003Cbr \/\u003E\ndans le pays d\u2019o\u00f9 tu es sorti ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAbraham lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Garde- toi d\u2019y ramener mon fils !\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur, le Dieu du ciel,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui m\u2019a pris de la maison de mon p\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net du pays de ma parent\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nm\u2019a d\u00e9clar\u00e9 avec serment :\u003Cbr \/\u003E\n\u201c\u00c0 ta descendance je donnerai le pays que voici.\u201d\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est lui qui enverra son ange devant toi,\u003Cbr \/\u003E\net tu prendras l\u00e0-bas une \u00e9pouse pour mon fils.\u003Cbr \/\u003E\nSi cette femme ne consent pas \u00e0 te suivre,\u003Cbr \/\u003E\ntu seras d\u00e9gag\u00e9 du serment que je t\u2019impose.\u003Cbr \/\u003E\nMais, en tout cas, tu n\u2019y ram\u00e8neras pas mon fils. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EUn jour, Isaac s\u2019en revenait du puits de Laha\u00ef-Ro\u00ef.\u003Cbr \/\u003E\nIl habitait alors le N\u00e9guev.\u003Cbr \/\u003E\nIl \u00e9tait sorti \u00e0 la tomb\u00e9e du jour,\u003Cbr \/\u003E\npour se promener dans la campagne,\u003Cbr \/\u003E\nlorsque, levant les yeux, il vit arriver des chameaux.\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9becca, levant les yeux elle aussi, vit Isaac.\u003Cbr \/\u003E\nElle sauta \u00e0 bas de son chameau\u003Cbr \/\u003E\net dit au serviteur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quel est cet homme\u003Cbr \/\u003E\nqui vient dans la campagne \u00e0 notre rencontre ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLe serviteur r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est mon ma\u00eetre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors elle prit son voile et s\u2019en couvrit.\u003Cbr \/\u003E\nLe serviteur raconta \u00e0 Isaac tout ce qu\u2019il avait fait.\u003Cbr \/\u003E\nIsaac introduisit R\u00e9becca dans la tente de sa m\u00e8re Sara ;\u003Cbr \/\u003E\nil l\u2019\u00e9pousa, elle devint sa femme, et il l\u2019aima.\u003Cbr \/\u003E\nEt Isaac se consola de la mort de sa m\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 23, 1-4.19 ; 24, 1-8.62-67","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ERendez gr\u00e2ce au Seigneur : Il est bon !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nou : \u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 105, 1a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ERendez gr\u00e2ce au Seigneur : Il est bon !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9ternel est son amour !\u003Cbr \/\u003E\nQui dira les hauts faits du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqui c\u00e9l\u00e9brera ses louanges ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux qui pratique la justice,\u003Cbr \/\u003E\nqui observe le droit en tout temps !\u003Cbr \/\u003E\nSouviens- toi de moi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndans ta bienveillance pour ton peuple.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EToi qui le sauves, visite-moi :\u003Cbr \/\u003E\nque je voie le bonheur de tes \u00e9lus ;\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019aie part \u00e0 la joie de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la fiert\u00e9 de ton h\u00e9ritage.\u003C\/p\u003E","ref":"105 (106), 1-2, 3-4ab, 4c- 5","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ce ne sont pas les gens bien portants qui ont besoin du m\u00e9decin. Je veux la mis\u00e9ricorde, non le sacrifice \u00bb.","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus vit, en passant, un homme, du nom de Matthieu,\u003Cbr \/\u003E\nassis \u00e0 son bureau de collecteur d\u2019imp\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\nIl lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Suis-moi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019homme se leva et le suivit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme J\u00e9sus \u00e9tait \u00e0 table \u00e0 la maison,\u003Cbr \/\u003E\nvoici que beaucoup de publicains\u003Cbr \/\u003E\n(c\u2019est-\u00e0-dire des collecteurs d\u2019imp\u00f4ts)\u003Cbr \/\u003E\net beaucoup de p\u00e9cheurs\u003Cbr \/\u003E\nvinrent prendre place avec lui et ses disciples.\u003Cbr \/\u003E\nVoyant cela, les pharisiens disaient \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pourquoi votre ma\u00eetre mange-t-il\u003Cbr \/\u003E\navec les publicains et les p\u00e9cheurs ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus, qui avait entendu, d\u00e9clara :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ce ne sont pas les gens bien portants\u003Cbr \/\u003E\nqui ont besoin du m\u00e9decin,\u003Cbr \/\u003E\nmais les malades.\u003Cbr \/\u003E\nAllez apprendre ce que signifie :\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EJe veux la mis\u00e9ricorde, non le sacrifice\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, je ne suis pas venu appeler des justes,\u003Cbr \/\u003E\nmais des p\u00e9cheurs. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 9, 9-13","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVenez \u00e0 moi, vous tous qui peinez\u003Cbr \/\u003E\nsous le poids du fardeau, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je vous procurerai le repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 11, 28"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"4","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Elisabeth":{"id":"6","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Isabelle":{"id":"802","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Elisabeth":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6\/Elisabeth.html"},"Isabelle":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/802\/Isabelle.html"}},"derives":{"Babet":{"id":"30","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/30\/Babet.html"},"Babeth":{"id":"5626","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5626\/Babeth.html"},"Babette":{"id":"592","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/592\/Babette.html"},"Bessie":{"id":"595","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/595\/Bessie.html"},"Beth":{"id":"593","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/593\/Beth.html"},"Bettina":{"id":"594","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/594\/Bettina.html"},"Betty":{"id":"31","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/31\/Betty.html"},"El\u00e9\u00efsse":{"id":"6322","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6322\/El%C3%A9%C3%AFsse.html"},"Eliane":{"id":"29","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/29\/Eliane.html"},"Elisa":{"id":"4417","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4417\/Elisa.html"},"Elisabetta":{"id":"6995","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6995\/Elisabetta.html"},"Elise":{"id":"25","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/25\/Elise.html"},"Elisoa":{"id":"6488","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6488\/Elisoa.html"},"Eliswa":{"id":"7139","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7139\/Eliswa.html"},"Elizabeth":{"id":"1293","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1293\/Elizabeth.html"},"Elly":{"id":"5825","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5825\/Elly.html"},"Elsa":{"id":"26","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/26\/Elsa.html"},"Elsie":{"id":"601","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/601\/Elsie.html"},"Elyssa":{"id":"7049","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7049\/Elyssa.html"},"Elzbieta":{"id":"6617","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6617\/Elzbieta.html"},"Leslie":{"id":"596","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/596\/Leslie.html"},"Lilah":{"id":"6630","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6630\/Lilah.html"},"Lilas":{"id":"5165","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5165\/Lilas.html"},"Lilee":{"id":"6345","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6345\/Lilee.html"},"Lili":{"id":"7125","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7125\/Lili.html"},"Lili-Rose":{"id":"5346","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5346\/Lili-Rose.html"},"Lilia":{"id":"5269","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5269\/Lilia.html"},"Liliane":{"id":"28","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/28\/Liliane.html"},"Lilie":{"id":"4445","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4445\/Lilie.html"},"Lilou":{"id":"4708","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4708\/Lilou.html"},"Lily":{"id":"4446","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4446\/Lily.html"},"Lisa":{"id":"4428","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4428\/Lisa.html"},"Lisabeth":{"id":"6699","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6699\/Lisabeth.html"},"Lisalou":{"id":"6997","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6997\/Lisalou.html"},"Lisaya":{"id":"5492","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5492\/Lisaya.html"},"Lisbeth":{"id":"600","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/600\/Lisbeth.html"},"Lise":{"id":"27","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/27\/Lise.html"},"Lis\u00e9a":{"id":"5972","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5972\/Lis%C3%A9a.html"},"Liselotte":{"id":"5386","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5386\/Liselotte.html"},"Lisenn":{"id":"4762","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4762\/Lisenn.html"},"Lisette":{"id":"4759","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4759\/Lisette.html"},"Lison":{"id":"4736","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4736\/Lison.html"},"Lissandre":{"id":"4930","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4930\/Lissandre.html"},"Liza":{"id":"5448","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5448\/Liza.html"},"Lizzie":{"id":"7053","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7053\/Lizzie.html"},"Lysa":{"id":"4523","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4523\/Lysa.html"},"Lysana":{"id":"6716","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6716\/Lysana.html"},"Lyse":{"id":"4522","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4522\/Lyse.html"},"Lysiane":{"id":"4596","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4596\/Lysiane.html"},"Lyza":{"id":"5675","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5675\/Lyza.html"},"Lyz\u00e9a":{"id":"6903","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6903\/Lyz%C3%A9a.html"},"Sissie":{"id":"597","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/597\/Sissie.html"},"Xytilis":{"id":"598","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/598\/Xytilis.html"},"Xytilise":{"id":"599","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/599\/Xytilise.html"},"Belle":{"id":"6921","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6921\/Belle.html"},"Esaline":{"id":"6389","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6389\/Esaline.html"},"Isab\u00e9":{"id":"803","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/803\/Isab%C3%A9.html"},"Isabeau":{"id":"804","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/804\/Isabeau.html"},"Isabel":{"id":"805","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/805\/Isabel.html"},"Isabelette":{"id":"806","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/806\/Isabelette.html"},"Isabella":{"id":"6222","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6222\/Isabella.html"},"Isaline":{"id":"4312","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4312\/Isaline.html"},"Isalyne":{"id":"6601","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6601\/Isalyne.html"},"Isalys":{"id":"5644","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5644\/Isalys.html"},"Isaut":{"id":"808","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/808\/Isaut.html"},"Is\u00e9a":{"id":"5889","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5889\/Is%C3%A9a.html"},"Is\u00e9e":{"id":"5414","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5414\/Is%C3%A9e.html"},"Iseline":{"id":"809","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/809\/Iseline.html"},"Iseult":{"id":"810","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/810\/Iseult.html"},"Isilda":{"id":"6100","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6100\/Isilda.html"},"Isis":{"id":"6272","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6272\/Isis.html"},"Isolde":{"id":"811","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/811\/Isolde.html"},"Isoline":{"id":"4765","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4765\/Isoline.html"},"Izia":{"id":"6414","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6414\/Izia.html"},"Izold":{"id":"5130","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5130\/Izold.html"},"Izzie":{"id":"5738","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5738\/Izzie.html"},"Ys\u00e9e":{"id":"5848","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5848\/Ys%C3%A9e.html"},"Ysens":{"id":"6231","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6231\/Ysens.html"},"Yz\u00e9a":{"id":"5872","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5872\/Yz%C3%A9a.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Elisabeth du Portugal":{"id":"1599","valeur":"Sainte Elisabeth du Portugal","resume":"Reine (+ 1336)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1599\/Sainte-Elisabeth-du-Portugal.html","description":"ou Isabelle d'Aragon. Fille du roi Pierre d'Aragon, elle \u00e9pousa \u00e0 douze ans le roi Denys du Portugal qui r\u00e9gna trente-six ans, laissant le souvenir d'un bon souverain et d'un trouv\u00e8re talentueux et c\u00e9l\u00e8bre. Trouvant sa consolation dans l'amour divin, sainte Elisabeth ne tint jamais rigueur \u00e0 son mari d'avoir des ma\u00eetresses. Elle \u00e9leva leurs enfants comme si c'\u00e9tait les siens. Elle resta une \u00e9pouse discr\u00e8te et attentive et fut une reine excellente, ne sortant de l'ombre que lorsque son mari le d\u00e9sirait. Elle s'effor\u00e7ait de le faire aimer de ses sujets. Par deux fois, elle le r\u00e9concilia avec son fils Alphonse qui avait pris les armes contre son p\u00e8re. D\u00e8s que Denys fut mort, elle entra chez les clarisses de Co\u00efmbra, au centre du Portugal. ....En \u00e9coutant la vie de Sainte \u00c9lisabeth de Portugal, nous pouvons trouver de quoi raviver notre esp\u00e9rance. Certes la 'culture' de ce temps n'est pas celle d'aujourd'hui, les contraintes sont diff\u00e9rentes heureusement, mais il y en d'autres!... Elle fut admirable pour apaiser les discordes entre les rois et pour sa charit\u00e9 envers les pauvres. Apr\u00e8s la mort de son mari, le roi Denis, elle rev\u00eatit l'habit de sainte Claire et v\u00e9cut \u00e0 Co\u00efmbre aupr\u00e8s du couvent des Tertiaires franciscaines qu'elle avait fait construire. Au cours d'un voyage entrepris, en 1336, pour essayer de r\u00e9concilier son fils et son petit-fils, \u00e0 Estremoz elle s'en alla vers le Seigneur. ...elle a fond\u00e9 le couvent des Clarisses Santa Clara a Velha (peut \u00eatre visit\u00e9) en 1283 pr\u00e8s de Coimbra qui \u00e0 cause d'inondations a \u00e9t\u00e9 reconstruit plus haut au XVII\u00e8 si\u00e8cle, Santa Clara a Nova o\u00f9 elle est enterr\u00e9e. Apr\u00e8s la mort de son mari, en 1325, elle a rev\u00eatu l'habit des tertiaires franciscains (hommes et femmes) et a v\u00e9cu proche du 1er monast\u00e8re s'occupant des pauvres et en priant. (courrier d'internaute)"}},"autres":{"Agg\u00e9e et Os\u00e9e":{"valeur":"Saints Agg\u00e9e et Os\u00e9e","id":"7447","resume":"Proph\u00e8tes (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7447\/Saints-Agg%C3%A9e-et-Os%C3%A9e.html"},"Agust\u00edn Ram\u00edrez Barba":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Agust\u00edn Ram\u00edrez Barba","id":"13006","resume":"Pr\u00eatre mexicain fondateur (+ 1967)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13006\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Agust%C3%ADn-Ram%C3%ADrez-Barba.html"},"Albert de Lodi":{"valeur":"Saint Albert de Lodi","id":"7452","resume":"(+ 1179)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7452\/Saint-Albert-de-Lodi.html"},"Andr\u00e9 de Cr\u00e8te":{"valeur":"Saint Andr\u00e9 de Cr\u00e8te","id":"1436","resume":"\u00c9v\u00eaque dans l'\u00eele de Lesbos (+ 740)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1436\/Saint-Andr%C3%A9-de-Cr%C3%A8te.html"},"Antoine Daniel":{"valeur":"Saint Antoine Daniel","id":"11894","resume":"J\u00e9suite martyr au Canada (+ 1648)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11894\/Saint-Antoine-Daniel.html"},"Aur\u00e9lien":{"valeur":"Saint Aur\u00e9lien","id":"1437","resume":"\u00e9v\u00eaque de Lyon (+ 895)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1437\/Saint-Aur%C3%A9lien.html"},"Bernardo de Vasconcelos":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Bernardo de Vasconcelos","id":"13122","resume":"B\u00e9n\u00e9dictin po\u00e8te et mystique portugais (+ 1932)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13122\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Bernardo-de-Vasconcelos.html"},"Berthe":{"valeur":"Sainte Berthe","id":"1438","resume":"Abbesse de Blangy (+ 725)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1438\/Sainte-Berthe.html"},"Catherine Jarrige":{"valeur":"Bienheureuse Catherine Jarrige","id":"10054","resume":"Religieuse dominicaine (+ 1836)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10054\/Bienheureuse-Catherine-Jarrige.html"},"C\u00e9side Giacomantonio":{"valeur":"Saint C\u00e9side Giacomantonio","id":"11895","resume":"Pr\u00eatre franciscain martyr en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11895\/Saint-C%C3%A9side-Giacomantonio.html"},"Elisabetta Baldo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Elisabetta Baldo","id":"12981","resume":"Fondatrice italienne (+ 1926)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12981\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Elisabetta-Baldo.html"},"Florent":{"valeur":"Saint Florent","id":"362","resume":"\u00e9v\u00eaque de Cahors (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/362\/Saint-Florent.html"},"Guillaume":{"valeur":"Saint Guillaume","id":"7476","resume":"(+ 1091)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7476\/Saint-Guillaume.html"},"Guillaume, Henri, Thomas et Edouard":{"valeur":"Bienheureux Guillaume, Henri, Thomas et Edouard","id":"11893","resume":"Martyrs \u00e0 York en Angleterre (+ 1597)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11893\/Bienheureux-Guillaume--Henri--Thomas-et-Edouard.html"},"Jean Corneille, Thomas, Jean et Patrick":{"valeur":"Bienheureux Jean Corneille, Thomas, Jean et Patrick","id":"11892","resume":"Martyrs \u00e0 Dorchester en Angleterre (+ 1594)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11892\/Bienheureux-Jean-Corneille--Thomas--Jean-et-Patrick.html"},"Jean de Vespiniano":{"valeur":"Bienheureux Jean de Vespiniano","id":"11891","resume":"La\u00efc \u00e0 Florence (+ 1334)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11891\/Bienheureux-Jean-de-Vespiniano.html"},"Jocondien":{"valeur":"Saint Jocondien","id":"11889","resume":"Martyr en Afrique (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11889\/Saint-Jocondien.html"},"Joseph Kowalski":{"valeur":"Bienheureux Joseph Kowalski","id":"11896","resume":"Pr\u00eatre sal\u00e9sien polonais martyr \u00e0 Ausschwitz (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11896\/Bienheureux-Joseph-Kowalski.html"},"Laurian":{"valeur":"Saint Laurian","id":"7481","resume":"Martyr \u00e0 Vatan en Berry (+ 544)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7481\/Saint-Laurian.html"},"Lucia Maria Ripamonti":{"valeur":"Bienheureuse Lucia Maria Ripamonti","id":"13174","resume":"Religieuse italienne (+ 1954)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13174\/Bienheureuse-Lucia-Maria-Ripamonti.html"},"Maria Crocifissa Curcio":{"valeur":"Bienheureuse Maria Crocifissa Curcio","id":"10156","resume":"Congr\u00e9gation des Carm\u00e9lites missionnaires de Sainte Th\u00e9r\u00e8se de l'Enfant-J\u00e9sus (+ 1957)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10156\/Bienheureuse-Maria-Crocifissa-Curcio.html"},"Odolric":{"valeur":"Saint Odolric","id":"7490","resume":"\u00e9v\u00eaque de Lyon (+ 1046)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7490\/Saint-Odolric.html"},"Odon":{"valeur":"Saint Odon","id":"1440","resume":"\u00e9v\u00eaque de Cantorb\u00e9ry (+ 959)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1440\/Saint-Odon.html"},"Pier Giorgio Frassati":{"valeur":"Saint Pier Giorgio Frassati","id":"10039","resume":"Militant dans des associations de la\u00efcs (+ 1925)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10039\/Saint-Pier-Giorgio-Frassati.html"},"Pierre Kibe Kasui et ses compagnons martyrs":{"valeur":"Bienheureux Pierre Kibe Kasui et ses compagnons martyrs","id":"12456","resume":"Martyrs au Japon (+ 1639)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12456\/Bienheureux-Pierre-Kibe-Kasui-et-ses-compagnons-martyrs.html"},"Th\u00e9odore de Cyr\u00e8ne":{"valeur":"Saint Th\u00e9odore de Cyr\u00e8ne","id":"11890","resume":"\u00e9v\u00eaque en Lybie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11890\/Saint-Th%C3%A9odore-de-Cyr%C3%A8ne.html"},"Ulrich":{"valeur":"Saint Ulrich","id":"7496","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 973)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7496\/Saint-Ulrich.html"},"Valentin":{"valeur":"Saint Valentin","id":"7499","resume":"Pr\u00eatre et ermite (+ 547)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7499\/Saint-Valentin.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Portugal","degre":"","ligne1":"vendredi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Portugal","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Portugal","degre":"","ligne1":"vendredi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Portugal","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu\u00a0: \u00e9ternel est son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Puisqu\u2019il est avec nous ","texte":"Puisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003ETant que dure cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003EN\u2019attendons pas la fin des jours \u003Cbr\u003EPour le trouver... \u003Cbr\u003EOuvrons les yeux, \u003Cbr\u003ECherchons sa trace et son visage, \u003Cbr\u003ED\u00e9couvrons-le qui est cach\u00e9 \u003Cbr\u003EAu c\u0153ur du monde comme un feu\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EPour ce temps de violence,\u003Cbr\u003ENe r\u00eavons pas qu\u2019il est partout\u003Cbr\u003ESauf o\u00f9 l\u2019on meurt...\u003Cbr\u003EPressons le pas,\u003Cbr\u003ETournons vers lui notre patience,\u003Cbr\u003EAllons \u00e0 l\u2019homme des douleurs\u003Cbr\u003EQui nous fait signe sur la croix\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003EDans nos jours de faiblesse, \u003Cbr\u003EN\u2019esp\u00e9rons pas tenir debout \u003Cbr\u003ESans l\u2019appeler... \u003Cbr\u003ETendons la main, \u003Cbr\u003ECrions vers lui notre d\u00e9tresse\u00a0; \u003Cbr\u003EReconnaissons sur le chemin \u003Cbr\u003ECelui qui br\u00fble nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EComme \u00e0 l\u2019aube de P\u00e2ques,\u003Cbr\u003ENe manquons pas le rendez-vous\u003Cbr\u003EDu sang vers\u00e9\u2026\u003Cbr\u003EPrenons le pain,\u003Cbr\u003EBuvons la coupe du passage\u00a0:\u003Cbr\u003EAccueillons-le qui s\u2019est donn\u00e9\u003Cbr\u003EEn nous aimant jusqu\u2019\u00e0 la fin\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDe ma faute, Seigneur, purifie-moi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu juste et sauveur, pas d\u2019autre Dieu que toi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 45)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vraiment tu es un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se cache,\u003Cbr \/\u003E\nDieu d\u0027Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils sont tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027en vont, couverts de honte,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui fabr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Equent leurs idoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Isra\u00ebl est sauv\u00e9 par le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sauv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles. *\u003Cbr \/\u003E\nVous ne serez ni honteux ni humili\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur, le Cr\u00e9ate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des cieux, +\u003Cbr \/\u003E\nlui, le Dieu qui fit la terre et la forma,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027affermit, *\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u0027a cr\u00e9\u00e9e, non pas comme un lieu vide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui l\u0027a faite pour \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre habit\u00e9e :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El n\u0027en est pas d\u0027autre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00ab Quand j\u0027ai parl\u00e9, je ne me cachais pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelque part dans l\u0027obscurit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la terre ; *\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pas dit aux descendants de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Cherchez-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le vide !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je suis le Seigneur qui prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere la justice,\u003Cbr \/\u003E\nqui ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la v\u00e9rit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab Rassemblez-vous, ven\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, approchez tous,\u003Cbr \/\u003E\nsurviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des nations !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ils sont dans l\u0027ignorance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui portent leurs id\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de bois, *\u003Cbr \/\u003E\net qui adressent des pri\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 leur die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui ne sauve pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab D\u00e9clarez-vous, pr\u00e9sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos preuves,\u003Cbr \/\u003E\ntenez cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil entre vous :\u003Cbr \/\u003E\nqui donc l\u0027a d\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence r\u00e9v\u00e9l\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net jad\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es annonc\u00e9 ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab N\u0027est-ce pas m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nHors m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de Dieu ;\u003Cbr \/\u003E\nde Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este et sauveur,\u003Cbr \/\u003E\npas d\u0027a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etre que moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00ab Tournez-vous vers moi : vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez sauv\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\ntous les loint\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Oui, je suis Dieu : il n\u0027en est pas d\u0027autre ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Je le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere par moi-m\u00eame ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe ma bouche sort la justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la parole que ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En n\u0027arr\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Devant moi, tout genou fl\u00e9chira, +\u003Cbr \/\u003E\ntoute langue en fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le serment ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Par le Seigneur seulement \u2013 dira-t-elle de moi \u2013\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la force ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 lui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui s\u0027enflamm\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient contre lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Elle obtiendra, par le Seigneur, just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et gloire,\u003Cbr \/\u003E\ntoute la descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu nous a faits et nous sommes \u00e0 lui.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"99","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans l\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr\u003Evenez \u00e0 lui avec des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de joie ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Reconnaissez que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est Dieu :\u003Cbr\u003Eil nous a faits, et nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes \u00e0 lui,\u003Cbr\u003Enous, son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, son troupeau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Venez dans sa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En lui rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Edans sa demeure chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses louanges ;\u003Cbr\u003Erendez-lui gr\u00e2ce et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour,\u003Cbr\u003Esa fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 29-32","texte":"Aucune parole mauvaise ne doit sortir de votre bouche\u00a0; mais, s\u2019il y en a besoin, dites une parole bonne et constructive, bienveillante pour ceux qui vous \u00e9coutent. En vue du jour de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Faites dispara\u00eetre de votre vie tout ce qui est amertume, emportement, col\u00e8re, \u00e9clats de voix ou insultes, ainsi que toute esp\u00e8ce de m\u00e9chancet\u00e9. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Celui qui aime son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ndemeure dans la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comme je vous ai aim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\naimez-vous les uns les autres. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Vous saurez que vous aimez le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nsi vous gardez ma Parole. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELa lumi\u00e8re a brill\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres, et les t\u00e9n\u00e8bres ne l\u2019ont pas arr\u00eat\u00e9e.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar sa mort sur la croix, le Christ a sauv\u00e9 le genre humain. B\u00e9nissons-le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, \u00f4 Christ, notre Sauveur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDu ciel, tu es descendu comme la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe Marie, tu es n\u00e9 comme le germe divin.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe la croix, tu es tomb\u00e9 comme le fruit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu ciel tu es mont\u00e9, pr\u00e9mices des vivants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu te pr\u00e9sentes au P\u00e8re comme l\u2019offrande parfaite.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu demandes \u00e0 ton \u00c9glise d\u2019\u00eatre le lieu o\u00f9 l\u2019\u00c9vangile est annonc\u00e9 en contradiction avec l\u2019esprit du monde. Donne \u00e0 tes enfants assez de foi pour ne pas d\u00e9serter mais t\u00e9moigner de toi devant les hommes en prenant appui sur ta parole. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Portugal","degre":"","ligne1":"vendredi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Portugal","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Dieu cach\u00e9","texte":"Dieu cach\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce fruit nouveau-n\u00e9\u003Cbr\u003EDans la nuit qui t\u0027engendre \u00e0 la terre ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ELe nom d\u0027un enfant : \u003Cbr\u003ELe lieu o\u00f9 tu enfouis ta semence.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu livr\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce corps partag\u00e9\u003Cbr\u003EDans le pain qui te porte \u00e0 nos l\u00e8vres ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003ELa coupe du sang \u003Cbr\u003EVers\u00e9 pour la nouvelle confiance. R\/\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003EDieu bless\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue cet homme humili\u00e9\u003Cbr\u003ESur le bois qui t\u0027expose au calvaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EL\u0027appel d\u00e9chirant \u003Cbr\u003ED\u0027un Dieu qui apprendrait la souffrance.  R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu vaincu, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ces corps d\u00e9charn\u00e9s\u003Cbr\u003EO\u00f9 la soif a tari la pri\u00e8re ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EJe suis l\u0027innocent,\u003Cbr\u003EA qui tous les bourreaux font violence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu sans voix, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce signe lev\u00e9,\u003Cbr\u003EEdifi\u00e9 sur ta pierre angulaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EMon peuple est vivant, \u003Cbr\u003EDebout, il signifie ma pr\u00e9sence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu secret, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce livre scell\u00e9\u003Cbr\u003ED\u0027o\u00f9 l\u0027Agneau fait jaillir ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ECes mots fulgurants : \u003Cbr\u003EJe viens! J\u0027\u00e9tonnerai vos patiences ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi, Seigneur ! Viens \u00e0 mon aide.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"34 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Accuse, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ceux qui m\u0027accusent,\u003Cbr \/\u003E\nattaque ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui m\u0027attaquent. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Prends une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle et dis-moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton salut.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour moi, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sera ma joie, *\u003Cbr \/\u003E\net son sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, mon all\u00e9gresse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre, je dirai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui est comme t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\npour arracher un pauvre \u00e0 plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert que lui,\u003Cbr \/\u003E\nun pauvre, un malheureux, \u00e0 qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le d\u00e9pouille.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETire-moi de ce d\u00e9sastre, Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"34 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des t\u00e9moins inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes se l\u00e8vent,\u003Cbr\u003Edes inconn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es m\u0027interrogent. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E On me rend le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El pour le bien\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme isol\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Quand ils \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient malades,\u003Cbr\u003Eje m\u0027habill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u0027un sac, +\u003Cbr\u003Eje m\u0027\u00e9puis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 je\u00fbner\u00a0; *\u003Cbr\u003Esans cesse, reven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma pri\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Comme pour un fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, un ami, \u003Cbr\u003Ej\u0027all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis et venais\u00a0; *\u003Cbr\u003Ecomme en de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil de ma m\u00e8re,\u003Cbr\u003Ej\u0027\u00e9tais s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre et prostr\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si je faiblis, on r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, on s\u0027attroupe, +\u003Cbr\u003Edes mis\u00e9rables s\u0027attro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epent contre moi\u00a0: *\u003Cbr\u003Edes g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens inconnus \u003Cbr\u003Equi d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent \u00e0 grands cris. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils blasph\u00e8ment, ils me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent de sarcasmes, *\u003Cbr\u003Egrin\u00e7ant des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents contre moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout le jour, je me redirai ta justice.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"34 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Comment peux-tu voir cel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E, Seigneur\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nTire ma vie de ce d\u00e9sastre, d\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ces fauves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e, *\u003Cbr \/\u003E\navec un peuple nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je te louerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils n\u0027aient plus \u00e0 r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere de moi,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui me ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Essent injustement\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nEt ceux qui me d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estent sans raison,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent leurs clins d\u0027\u0153il\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Tu as vu, Seigneur, s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers de ton silence\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour d\u00e9fendre et jug\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00c0 ceux qui voulaient pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la justice,\u003Cbr \/\u003E\nr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eres et cris de joie\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nIls diront sans fin\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er triomphe,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui veut le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de son serviteur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Moi, je redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta justice *\u003Cbr \/\u003E\net chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Mon fils, garde mes paroles,\u003Cbr \/\u003E\ngarde mes pr\u00e9ceptes et tu vivras.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2S 7, 1-25","titre":"La maison de David subsistera \u00e0 jamais","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Le roi habitait enfin dans sa maison. Le Seigneur lui avait accord\u00e9 la tranquillit\u00e9 en le d\u00e9livrant de tous les ennemis qui l\u2019entouraient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Le roi dit alors au proph\u00e8te Nathan\u00a0: \u00ab\u00a0Regarde\u00a0! J\u2019habite dans une maison de c\u00e8dre, et l\u2019arche de Dieu habite sous un abri de toile\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Nathan r\u00e9pondit au roi\u00a0: \u00ab\u00a0Tout ce que tu as l\u2019intention de faire, fais-le, car le Seigneur est avec toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Mais, cette nuit-l\u00e0, la parole du Seigneur fut adress\u00e9e \u00e0 Nathan\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Va dire \u00e0 mon serviteur David\u00a0: Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Est-ce toi qui me b\u00e2tiras une maison pour que j\u2019y habite\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Depuis le jour o\u00f9 j\u2019ai fait monter d\u2019\u00c9gypte les fils d\u2019Isra\u00ebl et jusqu\u2019\u00e0 ce jour, je n\u2019ai jamais habit\u00e9 dans une maison\u00a0; j\u2019ai \u00e9t\u00e9 comme un voyageur, sous la tente qui \u00e9tait ma demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Pendant tout le temps o\u00f9 j\u2019\u00e9tais comme un voyageur parmi tous les fils d\u2019Isra\u00ebl, ai-je demand\u00e9 \u00e0 un seul des juges que j\u2019avais institu\u00e9s pasteurs de mon peuple Isra\u00ebl\u00a0: \u201cPourquoi ne m\u2019avez-vous pas b\u00e2ti une maison de c\u00e8dre\u00a0?\u201d\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Tu diras donc \u00e0 mon serviteur David\u00a0: Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: C\u2019est moi qui t\u2019ai pris au p\u00e2turage, derri\u00e8re le troupeau, pour que tu sois le chef de mon peuple Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E J\u2019ai \u00e9t\u00e9 avec toi partout o\u00f9 tu es all\u00e9, j\u2019ai abattu devant toi tous tes ennemis. Je t\u2019ai fait un nom aussi grand que celui des plus grands de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je fixerai en ce lieu mon peuple Isra\u00ebl, je l\u2019y planterai, il s\u2019y \u00e9tablira et ne tremblera plus, et les m\u00e9chants ne viendront plus l\u2019humilier, comme ils l\u2019ont fait autrefois,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E depuis le jour o\u00f9 j\u2019ai institu\u00e9 des juges pour conduire mon peuple Isra\u00ebl. Oui, je t\u2019ai accord\u00e9 la tranquillit\u00e9 en te d\u00e9livrant de tous tes ennemis. Le Seigneur t\u2019annonce qu\u2019il te fera lui-m\u00eame une maison.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Quand tes jours seront accomplis et que tu reposeras aupr\u00e8s de tes p\u00e8res, je te susciterai dans ta descendance un successeur, qui na\u00eetra de toi, et je rendrai stable sa royaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui b\u00e2tira une maison pour mon nom, et je rendrai stable pour toujours son tr\u00f4ne royal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je serai pour lui un p\u00e8re\u00a0; et lui sera pour moi un fils. S\u2019il fait le mal, je le corrigerai avec le b\u00e2ton, \u00e0 la mani\u00e8re humaine, je le frapperai comme font les hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Mais ma fid\u00e9lit\u00e9 ne lui sera pas retir\u00e9e, comme je l\u2019ai retir\u00e9e \u00e0 Sa\u00fcl que j\u2019ai \u00e9cart\u00e9 de devant toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ta maison et ta royaut\u00e9 subsisteront toujours devant moi, ton tr\u00f4ne sera stable pour toujours.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Toutes ces paroles, toute cette vision, Nathan les rapporta fid\u00e8lement \u00e0 David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le roi David vint s\u2019asseoir en pr\u00e9sence du Seigneur. Il dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui suis-je donc, Seigneur, et qu\u2019est-ce que ma maison, pour que tu m\u2019aies conduit jusqu\u2019ici\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Mais cela ne te para\u00eet pas encore suffisant, Seigneur, et tu adresses une parole \u00e0 la maison de ton serviteur pour un avenir lointain. Est-ce l\u00e0, Seigneur Dieu, la destin\u00e9e de l\u2019homme\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Qu\u2019est-ce que David pourrait encore ajouter par ses paroles\u00a0? Toi, Seigneur Dieu, tu connais ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ta parole et selon ton c\u0153ur, tu as accompli toute cette grande action pour instruire ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Ainsi, tu es grand, Seigneur Dieu. Oui, tu es sans \u00e9gal et il n\u2019y a pas de Dieu en dehors de toi, d\u2019apr\u00e8s tout ce que nous avons entendu de nos oreilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Est-il sur la terre une seule nation comme ton peuple, comme Isra\u00ebl\u00a0? Ce peuple, Dieu est all\u00e9 le lib\u00e9rer pour qu\u2019il devienne son peuple, et pour lui faire un nom. Il a accompli pour vous cette grande action. Tu as fait pour ton pays des choses redoutables, et tu l\u2019as fait \u00e0 cause de ton peuple que tu as lib\u00e9r\u00e9 d\u2019\u00c9gypte, de cette nation et de ses dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Pour toi, tu as \u00e9tabli \u00e0 jamais ton peuple Isra\u00ebl, et toi, Seigneur, tu es devenu son Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Maintenant donc, Seigneur Dieu, la parole que tu as dite au sujet de ton serviteur et de sa maison, tiens-la pour toujours, et agis selon ce que tu as dit.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es grand, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027est pas d\u0027autre dieu que toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur l\u0027a jur\u00e9 \u00e0 David :\u003Cbr \/\u003E\n\u00abC\u0027est un homme issu de toi\u003Cbr \/\u003E\nque je placerai sur ton tr\u00f4ne\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027ange dit \u00e0 Marie : \u00ab Voici que tu concevras\u003Cbr \/\u003E\net que tu enfanteras un fils :\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui donnera le tr\u00f4ne de David son p\u00e8re.\u00bb\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE SAINT AUGUSTIN \u003Cbr\u003ESUR LA PR\u00c9DESTINATION DES SAINTS","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EC\u0027est par gr\u00e2ce que vous \u00eates sauv\u00e9s\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa lumi\u00e8re la plus \u00e9clatante sur la pr\u00e9destination et la gr\u00e2ce, c\u0027est le Sauveur lui-m\u00eame, \u003Cem\u003Em\u00e9diateur entre Dieu et les hommes : un homme, le Christ J\u00e9sus\u003C\/em\u003E. Par quels m\u00e9rites pr\u00e9alables de sa foi ou de ses \u0153uvres, la nature humaine qui est en lui a-t-elle obtenu d\u0027occuper cette place ? R\u00e9pondez \u00e0 ma question : cet homme, comment a-t-il m\u00e9rit\u00e9 d\u0027\u00eatre le Fils unique de Dieu, assum\u00e9 par le Verbe co\u00e9ternel au P\u00e8re dans l\u0027unit\u00e9 d\u0027une personne divine ? Quelle sorte de bien, de sa part, a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 cette union ? Qu\u0027a-t-il fait auparavant, qu\u0027a-t-il cru, qu\u0027a-t-il demand\u00e9 pour parvenir \u00e0 cette sup\u00e9riorit\u00e9 inexprimable ? Si cet homme, d\u00e8s qu\u0027il a commenc\u00e9 d\u0027exister, a commenc\u00e9 d\u0027\u00eatre le Fils unique de Dieu, n\u0027est-ce pas par l\u0027action et l\u0027accueil du Verbe ? ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est pourquoi nous devons d\u00e9couvrir en notre chef la source m\u00eame par laquelle, selon la mesure de chacun, la gr\u00e2ce se r\u00e9pand dans tous ses membres. Tout homme devient chr\u00e9tien, lorsqu\u0027il commence \u00e0 croire, par cette m\u00eame gr\u00e2ce qui a fait que cet homme-l\u00e0, d\u00e8s son origine, est devenu le Christ. Le chr\u00e9tien est ren\u00e9 de ce m\u00eame Esprit Saint de qui le Christ est n\u00e9. La r\u00e9mission des p\u00e9ch\u00e9s s\u0027accomplit en nous par ce m\u00eame Esprit Saint, gr\u00e2ce auquel le Christ n\u0027a aucun p\u00e9ch\u00e9. Certainement Dieu a su \u00e0 l\u0027avance qu\u0027il agirait ainsi. Cette pr\u00e9destination des saints a donc \u00e9clat\u00e9 au plus haut degr\u00e9 chez le Saint par excellence. Qui donc pourrait la nier, parmi ceux qui comprennent bien les paroles de v\u00e9rit\u00e9 ? Car nous avons appris que le Seigneur de gloire a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9destin\u00e9, en tant que cet homme est devenu Fils de Dieu. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus a donc \u00e9t\u00e9 pr\u00e9destin\u00e9, si bien que celui qui devait \u00eatre le fils de David selon la chair, devrait \u00eatre cependant le Fils de Dieu en toute puissance, selon l\u0027Esprit de sanctification ; et cela parce qu\u0027il est n\u00e9 de l\u0027Esprit Saint et de la Vierge Marie. C\u0027est ainsi que s\u0027est r\u00e9alis\u00e9e de fa\u00e7on inexprimable cette adoption sans pr\u00e9c\u00e9dent d\u0027un homme par le Verbe qui est Dieu, au point qu\u0027on pourrait le dire proprement et v\u00e9ritablement tout ensemble Fils de Dieu et fils d\u0027homme : fils d\u0027homme, parce que c\u0027est un homme qui est accueilli, et Fils de Dieu, parce que c\u0027est le Fils unique de Dieu qui accueille l\u0027homme. Sans cela, on ne devrait pas croire en la Trinit\u00e9, mais en une quaternit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCette exaltation pr\u00e9destin\u00e9e de la nature humaine est telle, si sublime et si souveraine, qu\u0027on ne peut en concevoir de plus \u00e9lev\u00e9e. De m\u00eame, la divinit\u00e9, de son c\u00f4t\u00e9, ne pouvait s\u0027abaisser davantage qu\u0027en accueillant la nature humaine avec la faiblesse de sa chair jusqu\u0027\u00e0 mourir sur la croix. De m\u00eame donc que cet \u00eatre unique a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre notre chef, ainsi avons-nous \u00e9t\u00e9 pr\u00e9destin\u00e9s, si nombreux que nous soyons, \u00e0 \u00eatre ses membres. Les m\u00e9rites humains n\u0027ont rien \u00e0 dire ici, puisqu\u0027ils avaient disparu par la faute d\u0027Adam; et ce qui doit r\u00e9gner, c\u0027est la gr\u00e2ce de Dieu qui r\u00e8gne par J\u00e9sus Christ notre Seigneur, Fils unique de Dieu et le seul Seigneur. Si quelqu\u0027un d\u00e9couvre dans notre chef des m\u00e9rites pr\u00e9alables \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration sans pareille, qu\u0027il cherche donc en nous, ses membres, des m\u00e9rites pr\u00e9alables \u00e0 notre innombrable r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu a tant aim\u00e9 le monde,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il a donn\u00e9 son Fils unique.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCe n\u0027est pas nous qui avons aim\u00e9 Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nlui, le premier, nous a aim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSon Fils, son unique, il l\u0027a offert\u003Cbr \/\u003E\npour les p\u00e9ch\u00e9s du monde entier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0\u00a0tous ceux qui croient au Christ,\u003Cbr \/\u003E\nil donne la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre P\u00e8re, nous en appelons \u00e0 ta providence qui jamais ne se trompe en ses desseins : tout ce qui fait du mal, \u00e9carte-le, et donne-nous ce qui peut nous aider.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Portugal","degre":"","ligne1":"vendredi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Portugal","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u2019ai devant les yeux ton amour\u00a0: Seigneur, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u2019ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u2019a gu\u00e9ri.","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 12-13","texte":"\u003Cp\u003EPuisque vous avez \u00e9t\u00e9 choisis par Dieu, que vous \u00eates ses fid\u00e8les et ses bien-aim\u00e9s, rev\u00eatez votre c\u0153ur de tendresse et de bont\u00e9, d\u2019humilit\u00e9, de douceur, de patience. Supportez-vous mutuellement et pardonnez, si vous avez des reproches \u00e0 vous faire. Agissez comme le Seigneur\u00a0: il vous a pardonn\u00e9, faites de m\u00eame.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Le Seigneur est tendresse et piti\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003Elent \u0026agrave; la col\u0026egrave;re et plein d\u0027amour.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s : ouvre-nous, d\u0026egrave;s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Portugal","degre":"","ligne1":"vendredi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Portugal","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u2019ai devant les yeux ton amour\u00a0: Seigneur, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u2019ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u2019a gu\u00e9ri.","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 13, 4","texte":"\u003Cp\u003ECertes, le Christ a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 dans sa faiblesse, mais il est vivant par la puissance de Dieu. Et nous aussi sommes faibles avec lui, mais nous serons vivants avec lui par la puissance de Dieu envers vous.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Mon \u0026acirc;me est coll\u0026eacute;e \u0026agrave; la poussi\u0026egrave;re\u0026nbsp;; \u003Cbr \/\u003Efais-moi vivre selon ta parole.","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, \u0026agrave; l\u0026rsquo;heure o\u0026ugrave; tu fus \u0026eacute;lev\u0026eacute; sur la croix pour le rachat du monde et o\u0026ugrave; les t\u0026eacute;n\u0026egrave;bres couvraient toute la terre\u0026nbsp;: accorde-nous toujours la lumi\u0026egrave;re qui nous guidera jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la vraie vie. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Portugal","degre":"","ligne1":"vendredi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Portugal","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u2019ai devant les yeux ton amour\u00a0: Seigneur, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u2019ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u2019a gu\u00e9ri.","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 2, 2b-4","texte":"Ayez les m\u00eames dispositions, le m\u00eame amour, les m\u00eames sentiments\u00a0; recherchez l\u2019unit\u00e9. Ne soyez jamais intrigants ni vantards, mais ayez assez d\u2019humilit\u00e9 pour estimer les autres sup\u00e9rieurs \u00e0 vous-m\u00eames. Que chacun de vous ne soit pas pr\u00e9occup\u00e9 de lui-m\u00eame, mais plut\u00f4t des autres."},"repons":"V\/ Les voies du Seigneur sont amour et v\u0026eacute;rit\u0026eacute; :\u003Cbr \/\u003Eil enseigne aux humbles son chemin.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u0026eacute;sus, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus conduit \u0026agrave; la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u0026egrave;ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Elisabeth de Portugal","degre":"","ligne1":"vendredi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Elisabeth de Portugal","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Fertin","editeur":"CNPL","titre":"Le soir peut revenir","texte":"R\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EDe quel Esprit nous sommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dissiper\u003Cbr\u003ELe brouillard et les doutes\u00a0:\u003Cbr\u003ESa parole donn\u00e9e\u003Cbr\u003EEst soleil sans d\u00e9clin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour surmonter\u003Cbr\u003ELa fatigue des jours\u00a0:\u003Cbr\u003EIl est l\u2019eau de la source\u003Cbr\u003EEt le pain de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dominer\u003Cbr\u003ELa frayeur du naufrage\u00a0:\u003Cbr\u003EN\u2019est-il pas le seul Ma\u00eetre\u003Cbr\u003EDu navire et des flots\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour consoler\u003Cbr\u003EDe la mort implacable,\u003Cbr\u003EEn fr\u00e8re premier-n\u00e9\u003Cbr\u003ERelev\u00e9 du tombeau\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EL\u2019Amour qui nous fait vivre\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGu\u00e9ris mon \u00e2me, Seigneur, et je saurai que tu m\u2019aimes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"40","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux qui pense au pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et au faible :\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur le sauve au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du malheur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il le prot\u00e8ge et le garde en vie, heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ne le livre pas \u00e0 la merc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de l\u0027ennemi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur le soutient sur son l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de souffrance :\u003Cbr \/\u003E\nsi malade qu\u0027il s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit, tu le rel\u00e8ves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u0027avais dit : \u00ab Piti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ngu\u00e9ris-moi, car j\u0027ai p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre toi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes ennemis me cond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emnent d\u00e9j\u00e0 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quand sera-t-il mort ? son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, effac\u00e9 ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si quelqu\u0027un vient me voir, ses prop\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es sont vides ;\u003Cbr \/\u003E\nil emplit son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de pens\u00e9es m\u00e9chantes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il sort, et dans la r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee il parle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Unis contre moi, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es murmurent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 mon sujet, ils pr\u00e9s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egent le pire :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est un mal pernicie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le ronge ;\u003Cbr \/\u003E\nle voil\u00e0 couch\u00e9, il ne pourra pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es se lever. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E M\u00eame l\u0027ami, qui av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma confiance\u003Cbr \/\u003E\net partageait mon pain, m\u0027a frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du talon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigneur, prends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve-moi, je leur rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Oui, je saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei que tu m\u0027aimes\u003Cbr \/\u003E\nsi mes ennemis ne chantent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Dans mon innocence tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soutenu\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9tabli pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\ndepuis toujours et pour toujours !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Am\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ! Amen !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"45","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu est pour nous ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege et force,\u003Cbr \/\u003E\nsecours dans la d\u00e9tresse, toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers offert.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Nous serons sans crainte si la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est secou\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nsi les montagnes s\u0027effondrent au cre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de la mer ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ses flots peuvent mug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et s\u0027enfler,\u003Cbr \/\u003E\nles montagnes, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans la temp\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/)\u003C\/span\u003E\u00a0(Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !)\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Fleuve, ses bras r\u00e9jouissent la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nla plus sainte des deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027y tient : elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable ;\u003Cbr \/\u003E\nquand rena\u00eet le matin, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la secourt.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des peuples mugissent, des r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egnes s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nquand sa voix retentit, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se d\u00e9fait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Venez et voyez les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ectes du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il couvre de ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il d\u00e9truit la guerre jusqu\u0027au bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et du monde,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les arcs, brise les lances, incend\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les chars :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab Arr\u00eatez ! Sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez que je suis Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nJe domine les nations, je dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EToi seul es saint, toi seul es le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 15, 1-3","texte":"C\u2019est un devoir pour nous, les forts, de porter l\u2019infirmit\u00e9 des faibles et de ne pas rechercher ce qui nous pla\u00eet. Que chacun de nous cherche \u00e0 plaire \u00e0 son prochain, en vue du bien, pour \u00e9difier. Le Christ, en effet, n\u2019a pas recherch\u00e9 ce qui lui plaisait mais, comme il est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0Les insultes de tes insulteurs sont tomb\u00e9es sur moi.\u00a0\u00bb"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Qui perd sa vie la trouvera\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Pas de plus grand amour que de donner sa vie\u003Cbr \/\u003E\npour celui qu\u2019on aime. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sans regarder \u00e0 ce qui pla\u00eet,\u003Cbr \/\u003E\nle Christ s\u2019est livr\u00e9 lui-m\u00eame. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ETu nous as sauv\u00e9s, Seigneur, nous te rendons gr\u00e2ce \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 le Christ souffrit sur la croix, nous prions pour les membres souffrants de son Corps\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELib\u00e9rateur des prisonniers,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJustice des condamn\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EForce des malades,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEspoir des mourants,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des aveugles,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRichesse des pauvres,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPain des affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi, l\u2019ami des hommes.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la passion de ton Fils illumine nos esprits pour nous rendre pr\u00eats \u00e0 porter le joug que son amour nous fera trouver l\u00e9ger. Lui qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}