{"informations":{"date":"2025-06-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Agar enfanta un fils \u00e0 Abram, qui lui donna le nom d\u2019Isma\u00ebl \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nSara\u00ef, la femme d\u2019Abram, ne lui avait pas donn\u00e9 d\u2019enfant.\u003Cbr \/\u003E\nElle avait une servante \u00e9gyptienne, nomm\u00e9e Agar,\u003Cbr \/\u003E\net elle dit \u00e0 Abram :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab \u00c9coute-moi : le Seigneur ne m\u2019a pas permis d\u2019avoir un enfant.\u003Cbr \/\u003E\nVa donc vers ma servante ;\u003Cbr \/\u003E\ngr\u00e2ce \u00e0 elle, peut-\u00eatre aurai- je un fils. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAbram \u00e9couta Sara\u00ef.\u003Cbr \/\u003E\nEt donc dix ans apr\u00e8s qu\u2019Abram se fut \u00e9tabli au pays de Canaan,\u003Cbr \/\u003E\nSara\u00ef, femme d\u2019Abram, prit Agar l\u2019\u00c9gyptienne, sa servante,\u003Cbr \/\u003E\net la donna pour femme \u00e0 son mari Abram.\u003Cbr \/\u003E\nCelui-ci alla vers Agar, et elle devint enceinte.\u003Cbr \/\u003E\nQuand elle se vit enceinte, sa ma\u00eetresse ne compta plus \u00e0 ses yeux.\u003Cbr \/\u003E\nSara\u00ef dit \u00e0 Abram :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Que la violence qui m\u2019est faite retombe sur toi !\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est moi qui ai mis ma servante dans tes bras,\u003Cbr \/\u003E\net, depuis qu\u2019elle s\u2019est vue enceinte,\u003Cbr \/\u003E\nje ne compte plus \u00e0 ses yeux.\u003Cbr \/\u003E\nQue le Seigneur soit juge entre moi et toi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAbram lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ta servante est entre tes mains,\u003Cbr \/\u003E\nfais-lui ce que bon te semble. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nSara\u00ef humilia Agar et celle-ci prit la fuite.\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ange du Seigneur la trouva dans le d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e8s d\u2019une source, celle qui est sur la route de Shour.\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ange lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Agar, servante de Sara\u00ef, d\u2019o\u00f9 viens-tu et o\u00f9 vas-tu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nElle r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je fuis ma ma\u00eetresse Sara\u00ef. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ange du Seigneur lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Retourne chez ta ma\u00eetresse, et humilie-toi sous sa main. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ange du Seigneur lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je te donnerai une descendance tellement nombreuse\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il sera impossible de la compter. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ange du Seigneur lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es enceinte, tu vas enfanter un fils,\u003Cbr \/\u003E\net tu lui donneras le nom d\u2019Isma\u00ebl (c\u2019est-\u00e0-dire : Dieu entend),\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur t\u2019a entendue dans ton humiliation.\u003Cbr \/\u003E\nCet homme sera comme l\u2019\u00e2ne sauvage :\u003Cbr \/\u003E\nsa main se dressera contre tous,\u003Cbr \/\u003E\net la main de tous contre lui ;\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9tablira sa demeure face \u00e0 tous ses fr\u00e8res. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAgar enfanta un fils \u00e0 Abram,\u003Cbr \/\u003E\nqui lui donna le nom d\u2019Isma\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nAbram avait 86 ans\u003Cbr \/\u003E\nquand Agar lui enfanta Isma\u00ebl.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOu lecture br\u00e8ve :\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 16, 1-12.15-16","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Agar enfanta un fils \u00e0 Abram, qui lui donna le nom d\u2019Isma\u00ebl \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nSara\u00ef humilia Agar et celle-ci prit la fuite.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange du Seigneur la trouva dans le d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e8s d\u2019une source, celle qui est sur la route de Shour.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Agar, servante de Sara\u00ef, d\u2019o\u00f9 viens-tu et o\u00f9 vas-tu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nElle r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je fuis ma ma\u00eetresse Sara\u00ef. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange du Seigneur lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Retourne chez ta ma\u00eetresse, et humilie-toi sous sa main. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange du Seigneur lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je te donnerai une descendance tellement nombreuse\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il sera impossible de la compter. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019ange du Seigneur lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es enceinte, tu vas enfanter un fils,\u003Cbr \/\u003E\net tu lui donneras le nom d\u2019Isma\u00ebl (c\u2019est-\u00e0-dire : Dieu entend),\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur t\u2019a entendue dans ton humiliation.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Cet homme sera comme l\u2019\u00e2ne sauvage :\u003Cbr \/\u003E\nsa main se dressera contre tous,\u003Cbr \/\u003E\net la main de tous contre lui ;\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9tablira sa demeure face \u00e0 tous ses fr\u00e8res. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 Agar enfanta un fils \u00e0 Abram,\u003Cbr \/\u003E\nqui lui donna le nom d\u2019Isma\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abram avait 86 ans\u003Cbr \/\u003E\nquand Agar lui enfanta Isma\u00ebl.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 16, 6b- 12.15-16","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ERendez gr\u00e2ce au Seigneur : il est bon !\u003Cbr \/\u003E\nou :\u00a0\u00a0 \u00a0All\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"105, 1a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ERendez gr\u00e2ce au Seigneur : il est bon !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9ternel est son amour !\u003Cbr \/\u003E\nQui dira les hauts faits du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqui c\u00e9l\u00e9brera ses louanges ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux qui pratique la justice,\u003Cbr \/\u003E\nqui observe le droit en tout temps !\u003Cbr \/\u003E\nSouviens-toi de moi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndans ta bienveillance pour ton peuple.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EToi qui le sauves, visite-moi :\u003Cbr \/\u003E\nque je voie le bonheur de tes \u00e9lus ;\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019aie part \u00e0 la joie de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la fiert\u00e9 de ton h\u00e9ritage.\u003C\/p\u003E","ref":"105 (106), 1-2, 3-4ab, 4c-5","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"La maison construite sur le roc et la maison construite sur le sable","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ce n\u2019est pas en me disant : \u201cSeigneur, Seigneur !\u201d\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019on entrera dans le royaume des Cieux,\u003Cbr \/\u003E\nmais c\u2019est en faisant la volont\u00e9 de mon P\u00e8re qui est aux cieux.\u003Cbr \/\u003E\nCe jour-l\u00e0, beaucoup me diront :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cSeigneur, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019est- ce pas en ton nom que nous avons proph\u00e9tis\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen ton nom que nous avons expuls\u00e9 les d\u00e9mons,\u003Cbr \/\u003E\nen ton nom que nous avons fait beaucoup de miracles ?\u201d\u003Cbr \/\u003E\nAlors je leur d\u00e9clarerai :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cJe ne vous ai jamais connus.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9cartez- vous de moi, vous qui commettez le mal !\u201d\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAinsi, celui qui entend les paroles que je dis l\u00e0\u003Cbr \/\u003E\net les met en pratique\u003Cbr \/\u003E\nest comparable \u00e0 un homme pr\u00e9voyant\u003Cbr \/\u003E\nqui a construit sa maison sur le roc.\u003Cbr \/\u003E\nLa pluie est tomb\u00e9e, les torrents ont d\u00e9val\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nles vents ont souffl\u00e9 et se sont abattus sur cette maison ;\u003Cbr \/\u003E\nla maison ne s\u2019est pas \u00e9croul\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\ncar elle \u00e9tait fond\u00e9e sur le roc.\u003Cbr \/\u003E\nEt celui qui entend de moi ces paroles\u003Cbr \/\u003E\nsans les mettre en pratique\u003Cbr \/\u003E\nest comparable \u00e0 un homme insens\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nqui a construit sa maison sur le sable.\u003Cbr \/\u003E\nLa pluie est tomb\u00e9e, les torrents ont d\u00e9val\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nles vents ont souffl\u00e9, ils sont venus battre cette maison ;\u003Cbr \/\u003E\nla maison s\u2019est \u00e9croul\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net son \u00e9croulement a \u00e9t\u00e9 complet. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELorsque J\u00e9sus eut termin\u00e9 ce discours,\u003Cbr \/\u003E\nles foules rest\u00e8rent frapp\u00e9es de son enseignement,\u003Cbr \/\u003E\ncar il les enseignait en homme qui a autorit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net non pas comme leurs scribes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 7, 21-29","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi quelqu\u2019un m\u2019aime, il gardera ma parole,\u003Cbr \/\u003E\ndit le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nmon P\u00e8re l\u2019aimera, et nous viendrons vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 14, 23"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"26","mois":"6","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Anthelme":{"id":"1314","sexe":"masculin","pays":""},"Maixent":{"id":"3674","sexe":"masculin","pays":""},"Maxence":{"id":"4190","sexe":"mixte","pays":""},"Maxent":{"id":"4683","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Anthelme":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1314\/Anthelme.html"},"Maixent":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3674\/Maixent.html"},"Maxence":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4190\/Maxence.html"},"Maxent":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4683\/Maxent.html"}},"derives":{"Thelma":{"id":"1315","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1315\/Thelma.html"},"Thelmy":{"id":"1316","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1316\/Thelmy.html"},"Max":{"id":"4698","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4698\/Max.html"},"Maxance":{"id":"7098","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7098\/Maxance.html"},"Maxens":{"id":"4789","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4789\/Maxens.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Anthelme de Chignin":{"id":"1392","valeur":"Saint Anthelme de Chignin","resume":"\u00c9v\u00eaque de Belley (+ 1178)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1392\/Saint-Anthelme-de-Chignin.html","description":"Anthelme \u00e9tait n\u00e9 au ch\u00e2teau de Chignin en Savoie non loin de Chamb\u00e9ry et pr\u00e9f\u00e9ra la solitude de la pri\u00e8re avec le Christ \u00e0 la vie mondaine et chasseresse des grands seigneurs. Il\u00a0 fut moine de Portes, puis de la Grande Chartreuse. Il reconstruisit la Grande-Chartreuse qu&#39;une avalanche avait d\u00e9truite et en devint le septi\u00e8me prieur. Ce fut lui qui fonda les premi\u00e8res chartreuses pour les femmes d\u00e9sireuses de mener une vie \u00e9r\u00e9mitique. Comme il avait d\u00fb punir deux de ses moines qui le m\u00e9ritaient, ceux-ci firent appel au pape Alexandre III, qui d&#39;abord les soutint. Pour que r\u00e8gne la paix, saint Anthelme donna sa d\u00e9mission et rentra joyeusement dans le rang. Mais son bonheur dura peu.  Le pape, mieux inform\u00e9, revint sur sa d\u00e9cision, et pour comble, le nomma \u00e9v\u00eaque de Belley. Il s&#39;\u00e9tait pareillement brouill\u00e9 avec l&#39;empereur Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse pour avoir refus\u00e9 Victor IV, un antipape de fabrication imp\u00e9riale. L\u00e0 encore la modestie d&#39;Anthelme fut contrari\u00e9e: l&#39;empereur se r\u00e9concilia avec lui et l&#39;\u00e9leva, lui et ses successeurs, \u00e0 la dignit\u00e9 de prince du Saint Empire romain germanique. Il tenta en vain de servir de m\u00e9diateur entre saint Thomas Beckett et le roi Henri II d&#39;Angleterre.43e \u00e9v\u00eaque sur la liste \u00e9piscopale du dioc\u00e8se de Belley-Ars: Saint Anthelme  (1163-1178)&quot;La grande figure du XIIe si\u00e8cle dans l&#39;Ain est Saint Anthelme; Chartreux lui-m\u00eame, il devient \u00e9v\u00eaque de Belley de 1163 \u00e0 1178. Il lutte contre les abus et d\u00e9fend le peuple opprim\u00e9 par le comte de Savoie. Entre le XIII si\u00e8cle et le XVI si\u00e8cle, villes et villages \u00e9difient leurs \u00e9glises paroissiales, d&#39;abord en style roman, puis gothique. Il nous reste, dans l&#39;Ain, quelques beaux t\u00e9moignages de l&#39;ardeur et du talent de ces artisans et artistes, mis au service de la gloire de Dieu.&quot; (Dioc\u00e8se de Belley-Ars - 2000 ans de vie chr\u00e9tienne)\u00c0 Belley, en 1178, saint Anthelme, \u00e9v\u00eaque. D&#39;abord moine de la Grande Chartreuse, il reconstruisit les b\u00e2timents ruin\u00e9s par une avalanche; prieur, il convoqua un chapitre g\u00e9n\u00e9ral; contraint par le pape d&#39;accepter l&#39;\u00e9v\u00each\u00e9 de Belley, il mit un z\u00e8le infatigable et une intr\u00e9pide fermet\u00e9 \u00e0 corriger les m\u0153urs du clerg\u00e9 et des nobles. "}},"autres":{"Andr\u00e9-Hyacinthe Longhin":{"valeur":"Bienheureux Andr\u00e9-Hyacinthe Longhin","id":"10985","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tr\u00e9vise (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10985\/Bienheureux-Andr%C3%A9-Hyacinthe-Longhin.html"},"Babolein":{"valeur":"Saint Babolein","id":"11001","resume":"Premier abb\u00e9 de Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (+ v. 677)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11001\/Saint-Babolein.html"},"Corbican":{"valeur":"Saint Corbican","id":"12629","resume":"Ermite irlandais aux Pays-Bas (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12629\/Saint-Corbican.html"},"David de Kydonia":{"valeur":"Saint David de Kydonia","id":"7391","resume":"(+ 1813)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7391\/Saint-David-de-Kydonia.html"},"David de Thessalonique":{"valeur":"Saint David de Thessalonique","id":"7386","resume":"Ermite en Mac\u00e9doine (+ 540)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7386\/Saint-David-de-Thessalonique.html"},"Denys de Souzdal":{"valeur":"Saint Denys de Souzdal","id":"7396","resume":"(+ 1385)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7396\/Saint-Denys-de-Souzdal.html"},"D\u00e9odat":{"valeur":"Saint D\u00e9odat","id":"11848","resume":"\u00e9v\u00eaque de Nole (+ 473)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11848\/Saint-D%C3%A9odat.html"},"Eurosie":{"valeur":"Sainte Eurosie","id":"11849","resume":"Martyre en Espagne (+ v. 716)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11849\/Sainte-Eurosie.html"},"Jacques Ghazir Haddad":{"valeur":"Bienheureux Jacques Ghazir Haddad","id":"12460","resume":"Capucin libanais fondateur des franciscaines de la Croix (+ 1954)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12460\/Bienheureux-Jacques-Ghazir-Haddad.html"},"Jean de Gothie":{"valeur":"Saint Jean de Gothie","id":"7406","resume":"(+ 800)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7406\/Saint-Jean-de-Gothie.html"},"Jean et Paul":{"valeur":"Saints Jean et Paul","id":"7401","resume":"Martyrs \u00e0 Rome (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7401\/Saints-Jean-et-Paul.html"},"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer":{"valeur":"Saint Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer","id":"9906","resume":"Fondateur de l'Opus Dei et de la Soci\u00e9t\u00e9 des pr\u00eatres de la Sainte Croix (+ 1975)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9906\/Saint-Josemar%C3%ADa-Escriv%C3%A1-de-Balaguer.html"},"Joseph Ma Taishun":{"valeur":"Saint Joseph Ma Taishun","id":"11858","resume":"M\u00e9decin chinois martyr (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11858\/Saint-Joseph-Ma-Taishun.html"},"Joseph-Marie Robles":{"valeur":"Saint Joseph-Marie Robles","id":"10494","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1927)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10494\/Saint-Joseph-Marie-Robles.html"},"Maixent d'Agde":{"valeur":"Saint Maixent d'Agde","id":"1394","resume":"Abb\u00e9 en Poitou (+ 515)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1394\/Saint-Maixent-d-Agde.html"},"Maria Riccarda Beauchamp Hambrough":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Riccarda Beauchamp Hambrough","id":"13704","resume":"Religieuse britannnique (+ 1966)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13704\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Riccarda-Beauchamp-Hambrough.html"},"Marie-Jos\u00e9phine Catanea":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Jos\u00e9phine Catanea","id":"12461","resume":"Carm\u00e9lite \u00e0 Naples (+ 1948)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12461\/Bienheureuse-Marie-Jos%C3%A9phine-Catanea.html"},"Marie-Madeleine Fontaine et ses compagnes":{"valeur":"Bienheureuses Marie-Madeleine Fontaine et ses compagnes","id":"1393","resume":"Filles de la Charit\u00e9, martyres \u00e0 Cambrai (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1393\/Bienheureuses-Marie-Madeleine-Fontaine-et-ses-compagnes.html"},"Nicolas Konrad, Vladimir Pryjma & Andr\u00e9 Iscak":{"valeur":"Bienheureux Nicolas Konrad, Vladimir Pryjma & Andr\u00e9 Iscak","id":"11859","resume":"Martyrs en Ukraine (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11859\/Bienheureux-Nicolas-Konrad--Vladimir-Pryjma-%26-Andr%C3%A9-Iscak.html"},"P\u00e9lage de Courdoue":{"valeur":"Saint P\u00e9lage de Courdoue","id":"1395","resume":"Enfant, martyr \u00e0 Cordoue (+ 925)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1395\/Saint-P%C3%A9lage-de-Courdoue.html"},"Pezenne":{"valeur":"Sainte Pezenne","id":"10994","resume":"Vierge espagnole (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10994\/Sainte-Pezenne.html"},"Raymond Petiniaud de Jourgnac":{"valeur":"Bienheureux Raymond Petiniaud de Jourgnac","id":"11850","resume":"Pr\u00eatre et martyr de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11850\/Bienheureux-Raymond-Petiniaud-de-Jourgnac.html"},"Rodolphe de Gabrielli":{"valeur":"Saint Rodolphe de Gabrielli","id":"11578","resume":"\u00e9v\u00eaque de Gubbio (+ 1064)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11578\/Saint-Rodolphe-de-Gabrielli.html"},"Saulve et Sup\u00e9rieur":{"valeur":"Saints Saulve et Sup\u00e9rieur","id":"1396","resume":"Martyrs (+ v. 770)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1396\/Saints-Saulve-et-Sup%C3%A9rieur.html"},"Stefano Ferrando":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Stefano Ferrando","id":"13087","resume":"\u00e9v\u00eaque en Inde, fondateur des Missionnaires de Marie Auxiliatrice (+ 1978)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13087\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Stefano-Ferrando.html"},"Vambert":{"valeur":"Saint Vambert","id":"10046","resume":"Martyr (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10046\/Saint-Vambert.html"},"Vigile":{"valeur":"Saint Vigile","id":"10647","resume":"\u00e9v\u00eaque de Trente (+ 405)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10647\/Saint-Vigile.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons : nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u0027as d\u00e9livr\u00e9 de la mort ; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde","texte":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde,\u003Cbr\u003Enous nous r\u00e9fugions, Sainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003ENe m\u00e9prise pas nos pri\u00e8res\u003Cbr\u003Equand nous sommes dans l\u0027\u00e9preuve,\u003Cbr\u003Emais de tous les dangers\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-nous toujours,\u003Cbr\u003EVierge glorieuse, Vierge bienheureuse.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllez vers le Seigneur parmi les chants d\u2019all\u00e9gresse.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"P\u00e8re du premier mot","texte":"P\u00e8re du premier mot\u003Cbr\u003EJailli dans le premier silence\u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme a commenc\u00e9,\u003Cbr\u003EEntends monter vers toi,\u003Cbr\u003EComme en \u00e9cho,\u003Cbr\u003ENos voix\u003Cbr\u003EM\u00eal\u00e9es aux chants que lance\u003Cbr\u003ETon Bien-Aim\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EP\u00e8re du premier jour\u003Cbr\u003ELev\u00e9 sur les premi\u00e8res terres\u003Cbr\u003EAu souffle de l\u2019Esprit,\u003Cbr\u003EVoici devant tes yeux,\u003Cbr\u003EComme en retour,\u003Cbr\u003ELe feu\u003Cbr\u003EQui prend au c\u0153ur les fr\u00e8res\u003Cbr\u003EDe J\u00e9sus Christ. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EP\u00e8re du premier fruit\u003Cbr\u003EGonfl\u00e9 de la premi\u00e8re s\u00e8ve\u003Cbr\u003EAu monde ensemenc\u00e9,\u003Cbr\u003ERe\u00e7ois le sang des grains\u003Cbr\u003EQui ont m\u00fbri,\u003Cbr\u003EEt viens\u003Cbr\u003ERemplir les mains qui cherchent\u003Cbr\u003ETon Premier-N\u00e9. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EFais que j\u2019entende au matin ton amour, car je compte sur toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EExultez, vous qui aimez J\u00e9rusalem\u00a0; r\u00e9jouissez-vous de sa joie\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 66)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00c0 vous, l\u0027all\u00e9gresse de J\u00e9rusalem\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nExultez en elle, vous to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui l\u0027aimez\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissez-vous de sa joie,\u003Cbr \/\u003E\nvo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui la pleuriez\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Alors, vous serez nourris de son lait,\u003Cbr \/\u003E\nrassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ses consolations\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nalors, vous go\u00fbterez avec d\u00e9lices\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u0027abond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Car le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er le d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voici que je dirige vers elle\u003Cbr \/\u003E\nla p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix comme un fleuve *\u003Cbr \/\u003E\net, comme un torrent qui d\u00e9borde,\u003Cbr \/\u003E\nla gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire des nations.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous serez nourris, port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur la hanche\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nvous serez choy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur ses genoux. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Comme un enfant que sa m\u00e8re console,\u003Cbr \/\u003E\nains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je vous consolerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, dans J\u00e9rusalem, vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez consol\u00e9s. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Vous verrez, votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se r\u00e9jouira\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\net vos os revivront\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe reverdit.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"146","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Il est bon de f\u00eat\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr\u003Eil est beau de chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa louange\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur reb\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et J\u00e9rusalem,\u003Cbr\u003Eil rassemble les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u2019Isra\u00ebl\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E il gu\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les c\u0153urs bris\u00e9s \u003Cbr\u003Eet s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne leurs blessures.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il compte le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre des \u00e9toiles,\u003Cbr\u003Eil donne \u00e0 chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene un nom\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il est grand, il est f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, notre Ma\u00eetre\u00a0:\u003Cbr\u003Enul n\u2019a mesur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son intelligence.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles\u003Cbr\u003Eet rabaisse jusqu\u2019\u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entonnez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u2019action de gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Ejouez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la cithare\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il couvre le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de nuages,\u003Cbr\u003Eil pr\u00e9pare la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eil fait germer l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe sur les montagnes\u003Cbr\u003Eet les plantes pour l\u2019us\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des hommes\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il donne leur p\u00e2t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere aux troupeaux,\u003Cbr\u003Eaux petits du corbea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui la r\u00e9clament.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La force des chevaux n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ce qu\u2019il aime,\u003Cbr\u003Eni la vigueur des guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, ce qui lui pla\u00eet\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E mais le Seigneur se pla\u00eet \u003Cbr\u003E avec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent, \u003Cbr\u003Eavec ceux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent son amour.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 18-21","texte":"J\u2019estime qu\u2019il n\u2019y a pas de commune mesure entre les souffrances du temps pr\u00e9sent et la gloire que Dieu va bient\u00f4t r\u00e9v\u00e9ler en nous. En effet, la cr\u00e9ation aspire de toutes ses forces \u00e0 voir cette r\u00e9v\u00e9lation des fils de Dieu. Car la cr\u00e9ation a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e au pouvoir du n\u00e9ant, non parce qu\u2019elle l\u2019a voulu, mais \u00e0 cause de celui qui l\u2019a livr\u00e9e \u00e0 ce pouvoir. Pourtant, elle a gard\u00e9 l\u2019esp\u00e9rance d\u2019\u00eatre, elle aussi, lib\u00e9r\u00e9e de l\u2019esclavage, de la d\u00e9gradation in\u00e9vitable, pour conna\u00eetre la libert\u00e9, la gloire des enfants de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je chanterai ta force, \u00f4 mon Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Au matin, j\u2019acclamerai ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ R\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 moi, regarde\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le Dieu de mon amour vient \u00e0 moi. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EIl est beau de chanter ta louange, Seigneur, toi qui \u00e9l\u00e8ves les humbles.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions avec foi le P\u00e8re tout-puissant,\u003Cbr \/\u003E\nprions J\u00e9sus, le Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nprions le Saint Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00d4 Seigneur, \u00e9coute et prends piti\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019\u00c9glise immacul\u00e9e du Dieu vivant,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pandue par tout l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons la richesse des gr\u00e2ces divines.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les ministres consacr\u00e9s au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npour le peuple qui adore Dieu en v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsupplions le Christ, notre Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui dispensent fid\u00e8lement la parole,\u003Cbr \/\u003E\ndemandons la sagesse infinie du Verbe de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les vierges d\u2019esprit et de corps \u00e0 cause du r\u00e8gne de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour ceux qui peinent sur le chemin de la vie parfaite,\u003Cbr \/\u003E\nprions celui qui donne l\u2019Esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour ceux qui gouvernent les peuples,\u003Cbr \/\u003E\npour que r\u00e8gnent la justice et le droit,\u003Cbr \/\u003E\ndemandons la force de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019alternance heureuse des saisons,\u003Cbr \/\u003E\npour les bienfaits de la pluie et des vents,\u003Cbr \/\u003E\ninvoquons le Seigneur qui gouverne le monde.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDonne \u00e0 ceux qui te prient, Seigneur, l\u2019abondance de ta gr\u00e2ce. Avec ton aide, qu\u2019ils suivent tes commandements pour y trouver d\u00e8s maintenant leur bonheur, pour en recevoir, dans l\u2019\u00e9ternit\u00e9, ta joie.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Trad. J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Qu\u0027il soit b\u00e9ni","texte":"\u003Cp\u003EQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez, ouvrez vos portes,\u003Cbr \/\u003E\nNe fermez plus vos c\u0153urs !\u003Cbr \/\u003E\nIl vient \u00e0 nous sans faste,\u003Cbr \/\u003E\nGrandeur ni majest\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nV\u00eatu comme le pauvre\u003Cbr \/\u003E\nDans son humilit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nEntendez-le qui parle,\u003Cbr \/\u003E\nSortez tous de l\u0027erreur !\u003Cbr \/\u003E\nMalheur \u00e0 l\u0027homme riche\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il ne veut \u00e9couter\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ de la Promesse\u003Cbr \/\u003E\nQui vient nous racheter !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nIl montre \u00e0 tous les humbles\u003Cbr \/\u003E\nLa face du Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui sont en partage\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire et le pouvoir,\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u0027\u00e0 la fin des \u00e2ges\u003Cbr \/\u003E\nLes peuples pourront voir !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nIl donne aux mis\u00e9rables\u003Cbr \/\u003E\nLa paix du Bon Pasteur,\u003Cbr \/\u003E\nIl est doux. Il est humble.\u003Cbr \/\u003E\nSon joug sera l\u00e9ger!\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u0027est lui qui nous m\u00e8ne\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 la libert\u00e9 !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est ta droite, Seigneur, qui donne la victoire.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"43 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens entendu dire, +\u003Cbr \/\u003E\net nos p\u00e8res nous \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent racont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nquelle action tu accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de leur temps,\u003Cbr \/\u003E\naux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers d\u0027autrefois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toi, par ta main, tu as d\u00e9poss\u00e9d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les nations, +\u003Cbr \/\u003E\net ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027implanter ; *\u003Cbr \/\u003E\net tu as malmen\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des peuplades,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027\u00e9tendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ce n\u0027\u00e9tait pas leur \u00e9p\u00e9e qui poss\u00e9d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le pays, +\u003Cbr \/\u003E\nni leur bras qui les rend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit vainqueurs, *\u003Cbr \/\u003E\nmais ta droite et ton bras, et la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er tu les aimais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi, Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon roi, *\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9cides des vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eires de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E avec toi, nous batti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos ennemis ;\u003Cbr \/\u003E\npar ton nom, nous \u00e9crasi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos adversaires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u0027est pas sur mon \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme que je compte,\u003Cbr \/\u003E\nni sur mon \u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, pour la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu nous as donn\u00e9 de v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eincre l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\ntu as couvert notre ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dieu \u00e9tait notre lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge, tout le jour :\u003Cbr \/\u003E\nsans cesse nous rendions gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENe cache pas loin de moi ta face au jour o\u00f9 l\u0027angoisse me tient.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"43 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, tu nous humil\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, tu nous rejettes,\u003Cbr\u003Etu ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu nous fais pli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant l\u0027adversaire,\u003Cbr\u003Eet nos ennemis emp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertent le butin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu nous traites en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de boucherie,\u003Cbr\u003Etu nous disperses parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu vends ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e0 vil prix,\u003Cbr\u003Esans que tu g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes \u00e0 ce march\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tu nous exposes aux sarc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esmes des voisins,\u003Cbr\u003Eaux rires, aux moquer\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de l\u0027entourage.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble des nations ;\u003Cbr\u003Eles \u00e9trangers ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Essent les \u00e9paules. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Tout le jour, ma d\u00e9ch\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence est devant moi,\u003Cbr\u003Ela honte co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mon visage,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sous les sarcasmes et les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de blasph\u00e8me,\u003Cbr\u003Esous les yeux de l\u0027ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui se venge. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi, Seigneur, aide-nous. Ne nous rejette pas jusqu\u0027\u00e0 la fin.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"43 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Tout cela est venu sur nous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans que nous t\u0027ay\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens oubli\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\nnous n\u0027avions pas trah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Notre c\u0153ur ne s\u0027\u00e9tait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9tourn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net nos pieds n\u0027avaient pas quitt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton chemin\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E quand tu nous poussais au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des chacals\u003Cbr \/\u003E\net nous couvrais de l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Si nous avions oubli\u00e9 le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntendu les mains vers un die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Dieu ne l\u0027e\u00fbt-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9couvert,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le fond des c\u0153urs ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E C\u0027est pour toi qu\u0027on nous mass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecre sans arr\u00eat,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027on nous traite en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil d\u0027abattoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi ! Pourquoi dors-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e8ve-toi ! Ne nous rejette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Pourquoi d\u00e9tourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face,\u003Cbr \/\u003E\noublier notre malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre mis\u00e8re ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Oui, nous mord\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la poussi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nnotre ventre c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Debout ! Vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens \u00e0 notre aide !\u003Cbr \/\u003E\nRach\u00e8te-nous, au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de ton amour.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Pour ton serviteur, illumine ta face.\u003Cbr \/\u003E\nApprends-moi tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1S 21, 2-10; 22, 1-5","titre":"David en fuite","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21.02\u003C\/span\u003E David arriva \u00e0 Nob chez le pr\u00eatre Ahim\u00e9lek. Celui-ci vint en tremblant \u00e0 la rencontre de David et lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi es-tu seul, sans personne avec toi\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21.03\u003C\/span\u003E David r\u00e9pondit au pr\u00eatre Ahim\u00e9lek\u00a0: \u00ab\u00a0Le roi m\u2019a donn\u00e9 un ordre et m\u2019a dit\u00a0: \u201cQue personne ne sache rien de l\u2019affaire pour laquelle je t\u2019envoie et que je t\u2019ai ordonn\u00e9e.\u201d Mes compagnons, je leur ai fix\u00e9 un point de rencontre \u00e0 tel endroit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21.04\u003C\/span\u003E Maintenant, qu\u2019as-tu sous la main\u00a0? Donne-moi cinq pains ou bien ce que tu pourras trouver.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21.05\u003C\/span\u003E Le pr\u00eatre r\u00e9pondit \u00e0 David\u00a0: \u00ab\u00a0Je n\u2019ai pas de pain ordinaire sous la main, mais il y a le pain consacr\u00e9. Les hommes pourront en manger s\u2019ils se sont gard\u00e9s de rapports avec les femmes.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21.06\u003C\/span\u003E David r\u00e9pondit au pr\u00eatre\u00a0: \u00ab\u00a0Assur\u00e9ment, les femmes nous ont \u00e9t\u00e9 interdites, comme pr\u00e9c\u00e9demment quand je partais en campagne\u00a0; sur ce point, les hommes \u00e9taient en \u00e9tat de saintet\u00e9. Cette exp\u00e9dition est profane, certes, mais aujourd\u2019hui elle sera sanctifi\u00e9e de ce fait.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21.07\u003C\/span\u003E Le pr\u00eatre lui donna alors du pain consacr\u00e9. En effet, il n\u2019y avait l\u00e0 pas d\u2019autre pain que le pain dispos\u00e9 devant le Seigneur, celui que l\u2019on retire, pour le remplacer, le jour m\u00eame, par du pain chaud.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21.08\u003C\/span\u003E Cependant, le m\u00eame jour, un des serviteurs de Sa\u00fcl se trouvait l\u00e0, retenu devant le Seigneur. Il s\u2019appelait Do\u00ebg l\u2019\u00c9domite, et c\u2019\u00e9tait le plus important des bergers de Sa\u00fcl.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21.09\u003C\/span\u003E David dit \u00e0 Ahim\u00e9lek\u00a0: \u00ab\u00a0N\u2019as-tu pas ici, sous la main, une lance ou une \u00e9p\u00e9e\u00a0? Je n\u2019ai pris avec moi ni \u00e9p\u00e9e ni bagages, tant la mission du roi \u00e9tait urgente.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21.10\u003C\/span\u003E Le pr\u00eatre r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Il y a l\u2019\u00e9p\u00e9e de Goliath, le Philistin que tu as abattu dans le Val du T\u00e9r\u00e9binthe\u00a0: la voici, envelopp\u00e9e dans le manteau, derri\u00e8re l\u2019\u00e9phod. Si tu veux la prendre, prends-la\u00a0; il n\u2019y en a pas d\u2019autre ici.\u00a0\u00bb David lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Elle n\u2019a pas sa pareille, donne-la-moi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22.01\u003C\/span\u003E David partit de l\u00e0 et se sauva dans la grotte d\u2019Adoullam. L\u2019ayant appris, ses fr\u00e8res, avec toute la maison de son p\u00e8re, descendirent le rejoindre \u00e0 cet endroit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22.02\u003C\/span\u003E Alors se rassembl\u00e8rent autour de lui tous les gens en d\u00e9tresse, tous les endett\u00e9s et tous les m\u00e9contents, et il devint leur chef. Il y eut ainsi avec lui environ quatre cents hommes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22.03\u003C\/span\u003E David partit de l\u00e0 pour Misp\u00e9 de Moab. Il dit au roi de Moab\u00a0: \u00ab\u00a0Permets que mon p\u00e8re et ma m\u00e8re se retirent chez vous, en attendant que je sache ce que Dieu fera de moi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22.04\u003C\/span\u003E Il les conduisit devant le roi de Moab, et ils rest\u00e8rent chez le roi tout le temps que David se tint dans son refuge fortifi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22.05\u003C\/span\u003E Le proph\u00e8te Gad dit \u00e0 David\u00a0: \u00ab\u00a0Ne reste pas dans ce refuge. Va-t\u2019en, rentre au pays de Juda\u00a0!\u00a0\u00bb David s\u2019en alla et parvint \u00e0 la for\u00eat de H\u00e8reth.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Nous avons \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9s de la loi\u003Cbr \/\u003E\npour servir dans la nouveaut\u00e9 de l\u0027Esprit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027avez-vous jamais lu ce que fit David\u003Cbr \/\u003E\nlorsqu\u0027il eut faim ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nComment il mangea les pains d\u0027offrande,\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQuelle joie lorsqu\u0027on m\u0027a dit :\u003Cbr \/\u003E\nAllons \u00e0 la maison du Seigneur !\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE SAINT GR\u00c9GOIRE DE NYSSE \u003Cbr\u003ESUR LES B\u00c9ATITUDES","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EVoir Dieu\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027impression que l\u0027on \u00e9prouve lorsque, du haut d\u0027un promontoire, on jette les yeux sur la mer immense, mon esprit la ressent lorsque, du haut de la parole du Seigneur, comme du sommet d\u0027une montagne, il regarde la profondeur insondable des pens\u00e9es divines.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nSouvent, au bord de la mer, on voit s\u0027\u00e9lever une montagne qui pr\u00e9sente \u00e0 l\u0027oc\u00e9an une pente abrupte du haut jusqu\u0027en bas, et dont le sommet surplombe l\u0027ab\u00eeme. Mon \u00e2me souffre du m\u00eame vertige lorsqu\u0027elle est emport\u00e9e par cette grande parole du Seigneur :\u00a0\u003Cem\u003EHeureux les c\u0153urs purs : ils verront Dieu.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDieu se fait voir \u00e0 ceux qui ont purifi\u00e9 leur c\u0153ur. Or, \u003Cem\u003EDieu, personne ne l\u0027a jamais vu\u003C\/em\u003E, dit le grand saint Jean. Et saint Paul, cet esprit sublime, renforce cette affirmation en disant que \u003Cem\u003Epersonne ne l\u0027a jamais vu, et\u003C\/em\u003E que \u003Cem\u003Epersonne ne peut le voir\u003C\/em\u003E. Il est ce rocher lisse et abrupt qui n\u0027offre aucune prise \u00e0 nos pens\u00e9es, et que Mo\u00efse, dans ses enseignements, d\u00e9clare inaccessible \u00e0 notre esprit. Il d\u00e9tournait de l\u0027approcher tous ceux qui essayaient de le saisir, en affirmant : \u003Cem\u003EIl n\u0027y a personne qui puisse voir le Seigneur sans mourir\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEt pourtant, voir Dieu, c\u0027est la vie \u00e9ternelle. Mais ces colonnes de la foi, Jean, Paul et Mo\u00efse d\u00e9clarent que c\u0027est impossible ! Tu vois quel vertige s\u0027empare de l\u0027\u00e2me attir\u00e9e par la profondeur de ce que nous d\u00e9couvrons dans les discours du Seigneur ! Si Dieu est la vie, celui qui ne le voit pas ne voit pas la vie. Et les proph\u00e8tes, comme les Ap\u00f4tres, qui sont remplis de Dieu, attestent qu\u0027on ne peut voir Dieu. Dans quelles limites l\u0027esp\u00e9rance des hommes est-elle enferm\u00e9e ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nMais le Seigneur soutient cette esp\u00e9rance d\u00e9faillante. C\u0027est ainsi qu\u0027il s\u0027est comport\u00e9 envers Pierre. Celui-ci \u00e9tait en p\u00e9ril de se noyer, mais J\u00e9sus le fit tenir sur l\u0027eau comme sur une mati\u00e8re ferme et consistante. Si donc la main du Verbe s\u0027\u00e9tend vers nous, alors que nous sommes chancelants \u00e0 cause de la profondeur de ces consid\u00e9rations, si elle nous \u00e9tablit fermement sur l\u0027une de ces pens\u00e9es, nous serons rassur\u00e9s parce que le Verbe nous aura comme saisis par la main. Car il dit : \u003Cem\u003EHeureux les c\u0153urs purs : ils verront Dieu\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Sur le visage du Christ\u003Cbr \/\u003E\nrayonne la gloire de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLa loi fut donn\u00e9e\u00a0par Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce et la v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nsont venues par J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nPersonne n\u0027a jamais vu Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nLe Fils unique qui est dans le sein du P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nnous l\u0027a fait conna\u00eetre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, qui r\u00e9gis l\u0027univers du ciel et de la terre : exauce, en ta bont\u00e9, les pri\u00e8res de ton peuple et fais \u00e0 notre temps la gr\u00e2ce de la paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"He 12, 1b-2","texte":"D\u00e9barrassons-nous de tout ce qui nous alourdit, et d\u2019abord du p\u00e9ch\u00e9 qui nous entrave si bien\u00a0; alors nous courrons avec endurance l\u2019\u00e9preuve qui nous est propos\u00e9e, les yeux fix\u00e9s sur J\u00e9sus, qui est \u00e0 l\u2019origine et au terme de la foi. Renon\u00e7ant \u00e0 la joie qui lui \u00e9tait propos\u00e9e, il a endur\u00e9, sans avoir honte, l\u2019humiliation de la croix, et, assis \u00e0 la droite de Dieu, il r\u00e8gne avec lui."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJ\u0027esp\u0026egrave;re le Seigneur de toute mon \u0026acirc;me ;\u003Cbr \/\u003Eje l\u0027esp\u0026egrave;re et j\u0027attends sa parole.","oraison":"Nous en appelons \u0026agrave; toi, Seigneur, toi qui conduis ta cr\u0026eacute;ature humaine \u0026agrave; travers les conflits de ce monde : fais aboutir les volont\u0026eacute;s de paix de notre temps, afin que tous les hommes puissent vivre heureux et te louer pour l\u0027amour que tu donnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 1, 1-2","texte":"Aimez la justice, vous qui gouvernez la terre\u00a0; ayez sur le Seigneur des pens\u00e9es droites, cherchez-le avec un c\u0153ur simple, car il se laisse trouver par ceux qui ne veulent pas le mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, il se manifeste \u00e0 ceux qui ne refusent pas de croire en lui."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EFais confiance au Seigneur, agis bien, \u003Cbr \/\u003Ehabite la terre et reste fid\u0026egrave;le.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0026rsquo;est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ta tendresse est sans mesure, Seigneur\u00a0; fais-moi vivre selon ton amour.","psaume_1":{"reference":"118-20","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E153\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere : d\u00e9livre-moi ;\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E154\u003C\/span\u003E Soutiens ma ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese\u00a0: d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Een ta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E155\u003C\/span\u003E Le salut s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne des impies\u003Cbr\u003Equi ne cherchent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E156\u003C\/span\u003E Seigneur, ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est sans mesure\u00a0:\u003Cbr\u003Eselon ta d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En fais-moi vivre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E157\u003C\/span\u003E Ils sont nombreux mes pers\u00e9cute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mes oppresseurs\u00a0;\u003Cbr\u003Eje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E158\u003C\/span\u003E J\u2019ai vu les ren\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ets\u00a0: ils me r\u00e9pugnent,\u003Cbr\u003Ecar ils ign\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erent ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E159\u003C\/span\u003E Vois combien j\u2019aime tes pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes, Seigneur,\u003Cbr\u003Efais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ton amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E160\u003C\/span\u003E Le fondement de ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelles sont tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Heureux qui craint le Seigneur et marche en ses voies.","psaume_2":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"La vie du juste est dans les mains de Dieu.","psaume_3":{"reference":"128","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0\u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de le dire\u00a0\u2013 *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E que de mal ils m\u2019ont f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u00e8s ma jeunesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne m\u2019ont p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soumis\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sur mon dos, des laboure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers ont labour\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net creus\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E leurs sillons\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le juste,\u003Cbr \/\u003E\na bris\u00e9 l\u2019attel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, rejet\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nles ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de Sion\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe des toits,\u003Cbr \/\u003E\naussit\u00f4t dess\u00e9ch\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les moissonneurs n\u2019en font p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es une poign\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers une gerbe, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E et les passants ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0La b\u00e9n\u00e9diction du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit sur vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu nom du Seigneur, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 23-24","texte":"Voici le commandement de Dieu\u00a0: avoir foi en son Fils J\u00e9sus Christ, et nous aimer les uns les autres comme il nous l\u2019a command\u00e9. Et celui qui est fid\u00e8le \u00e0 ses commandements demeure en Dieu, et Dieu en lui\u00a0; et nous reconnaissons qu\u2019il demeure en nous, puisqu\u2019il nous a donn\u00e9 son Esprit. "},"repons":"V\/ Je garde le Seigneur devant moi sans rel\u0026acirc;che ; \u003Cbr \/\u003Eil est \u0026agrave; ma droite : je suis in\u0026eacute;branlable.","oraison":"P\u0026egrave;re saint, nous rappelant cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions : fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"J\u2019ai vu l\u2019eau vive ","texte":"J\u2019ai vu l\u2019eau vive \u003Cbr\u003Ejaillissant du c\u0153ur du Christ, all\u00e9luia\u00a0! \u003Cbr\u003ETous ceux que lave cette eau \u003Cbr\u003Eseront sauv\u00e9s et chanteront\u00a0: all\u00e9luia\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJ\u2019ai vu la source \u003Cbr\u003Edevenir un fleuve immense, all\u00e9luia\u00a0! \u003Cbr\u003ELes fils de Dieu rassembl\u00e9s \u003Cbr\u003Echantaient leur joie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9s, all\u00e9luia\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJ\u2019ai vu le Temple \u003Cbr\u003Ed\u00e9sormais s\u2019ouvrir \u00e0 tous, all\u00e9luia\u00a0! \u003Cbr\u003ELe Christ revient victorieux, \u003Cbr\u003Emontrant la plaie de son c\u00f4t\u00e9, all\u00e9luia\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJ\u2019ai vu le Verbe \u003Cbr\u003Enous donner la paix de Dieu, all\u00e9luia\u00a0! \u003Cbr\u003ETous ceux qui croient en son nom \u003Cbr\u003Eseront sauv\u00e9s et chanteront\u00a0: all\u00e9luia\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu nous a tous aim\u00e9s d\u0027un amour \u00e9ternel ; c\u0027est pourquoi le Christ \u00e9lev\u00e9 de terre nous attire jusqu\u0027\u00e0 lui.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"112","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Emaintenant et pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du levant au couch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du soleil,\u003Cbr\u003Elou\u00e9 soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples,\u003Cbr\u003Esa gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui est semblable au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003ELui, il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u00e0-haut.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais il ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse son regard\u003Cbr\u003Evers le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et vers la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr\u003Eil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E pour qu\u0027il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege parmi les princes,\u003Cbr\u003Eparmi les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de son peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il installe en sa maison la f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme st\u00e9rile,\u003Cbr\u003Eheureuse m\u00e8re au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ses fils. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDevenez mes disciples, dit J\u00e9sus, car je suis doux et humble de c\u0153ur, et vous trouverez le repos de vos \u00e2mes.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"145","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chante, \u00f4 mon \u00e2me, la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge du Seigneur\u00a0! +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je veux louer le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er tant que je vis, *\u003Cbr\u003Echanter mes hymnes pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tant que je dure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne comptez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur les puissants,\u003Cbr\u003Edes fils d\u2019homme qui ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event sauver\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Leur souffle s\u2019en va\u00a0: ils reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent \u00e0 la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eet ce jour-l\u00e0, p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent leurs projets.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux qui s\u2019appuie sur le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr\u003Equi met son espoir dans le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son Dieu,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E lui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u003Cbr\u003Eet la mer et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019ils renferment\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl garde \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis sa fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il fait just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux opprim\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux affam\u00e9s, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u00e9l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les encha\u00een\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur ouvre les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des aveugles,\u003Cbr\u003Ele Seigneur redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse les accabl\u00e9s,\u003Cbr\u003Ele Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime les justes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E le Seigneur prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl soutient la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u2019orphelin,\u003Cbr\u003Eil \u00e9gare les p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es du m\u00e9chant.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er r\u00e9gnera\u00a0:\u003Cbr\u003Eton Dieu, \u00f4 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, pour toujours\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJe suis le bon berger, je connais mes brebis ; pour elles, je donne ma vie.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 5, 25b-27","texte":"Le Christ a aim\u00e9 l\u2019\u00c9glise, il s\u2019est livr\u00e9 pour elle\u00a0; il voulait la rendre sainte en la purifiant par le bain du bapt\u00eame et la Parole de vie\u00a0; il voulait se la pr\u00e9senter \u00e0 lui-m\u00eame, cette \u00c9glise, resplendissante, sans tache, ni ride, ni aucun d\u00e9faut, il la voulait sainte et irr\u00e9prochable."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Les projets de son c\u0153ur subsistent d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Heureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Que ton amour, Seigneur, soit sur nous,\u003Cbr \/\u003E\ncomme notre espoir est en toi. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EJe suis venu apporter sur la terre un feu : comme je voudrais qu\u0027il f\u00fbt d\u00e9j\u00e0 allum\u00e9 !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus crucifi\u00e9, de ton c\u00f4t\u00e9 ouvert ont coul\u00e9 l\u0027eau et le sang.\u003Cbr \/\u003E\nEntends la pri\u00e8re de l\u0027\u00c9glise, ton \u00c9pouse :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, temple saint de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ndemeure du Tr\u00e8s-Haut, porte du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 construis ton \u00c9glise.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, ami des hommes, fr\u00e8re des pauvres,\u003Cbr \/\u003E\nma\u00eetre de tous les c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 souviens-toi de ton Alliance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, notre paix et notre r\u00e9conciliation,\u003Cbr \/\u003E\nsoulagement de ceux qui peinent, repos de nos \u00e2mes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 attire vers toi les p\u00e9cheurs.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, chemin des brebis, Agneau vainqueur du p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nnotre vie et notre r\u00e9surrection,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-nous acc\u00e8s aupr\u00e8s du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, ob\u00e9issant jusqu\u0027\u00e0 la mort, transperc\u00e9 par la lance, envelopp\u00e9 dans le suaire,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 r\u00e9veille ceux qui dorment dans la mort.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre P\u00e8re, en v\u00e9n\u00e9rant le C\u0153ur de ton Fils bien-aim\u00e9, nous disons les merveilles de ton amour pour nous ; fais que nous recevions de cette source divine une gr\u00e2ce plus abondante.\u003C\/p\u003E"}}