{"informations":{"date":"2025-10-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Quand Mo\u00efse tenait la main lev\u00e9e, Isra\u00ebl \u00e9tait le plus fort\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nle peuple d\u2019Isra\u00ebl marchait \u00e0 travers le d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les Amal\u00e9cites survinrent et attaqu\u00e8rent Isra\u00ebl \u00e0 Rephidim.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mo\u00efse dit alors \u00e0 Josu\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Choisis des hommes, et va combattre les Amal\u00e9cites.\u003Cbr \/\u003E\nMoi, demain, je me tiendrai sur le sommet de la colline,\u003Cbr \/\u003E\nle b\u00e2ton de Dieu \u00e0 la main.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Josu\u00e9 fit ce que Mo\u00efse avait dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil mena le combat contre les Amal\u00e9cites.\u003Cbr \/\u003E\nMo\u00efse, Aaron et Hour \u00e9taient mont\u00e9s au sommet de la colline.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand Mo\u00efse tenait la main lev\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl \u00e9tait le plus fort.\u003Cbr \/\u003E\nQuand il la laissait retomber,\u003Cbr \/\u003E\nAmalec \u00e9tait le plus fort.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais les mains de Mo\u00efse s\u2019alourdissaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non prit une pierre, on la pla\u00e7a derri\u00e8re lui,\u003Cbr \/\u003E\net il s\u2019assit dessus.\u003Cbr \/\u003E\nAaron et Hour lui soutenaient les mains,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019un d\u2019un c\u00f4t\u00e9, l\u2019autre de l\u2019autre.\u003Cbr \/\u003E\nAinsi les mains de Mo\u00efse rest\u00e8rent fermes\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019au coucher du soleil.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et Josu\u00e9 triompha des Amal\u00e9cites au fil de l\u2019\u00e9p\u00e9e.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ex 17,\u00a08-13","intro_lue":"Lecture du livre de l\u2019Exode","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe secours me viendra du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nqui a fait le ciel et la terre.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 120, 2","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EJe l\u00e8ve les yeux vers les montagnes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019o\u00f9 le secours me viendra-t-il\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLe secours me viendra du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nqui a fait le ciel et la terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQu\u2019il emp\u00eache ton pied de glisser,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il ne dorme pas, ton gardien.\u003Cbr \/\u003E\nNon, il ne dort pas, ne sommeille pas,\u003Cbr \/\u003E\nle gardien d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur, ton gardien, le Seigneur, ton ombrage,\u003Cbr \/\u003E\nse tient pr\u00e8s de toi.\u003Cbr \/\u003E\nLe soleil, pendant le jour, ne pourra te frapper,\u003Cbr \/\u003E\nni la lune, durant la nuit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur te gardera de tout mal,\u003Cbr \/\u003E\nil gardera ta vie.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur te gardera, au d\u00e9part et au retour,\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 120 (121),\u00a01-2,\u00a03-4, 5-6,\u00a07-8","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00c9criture, l\u2019homme de Dieu sera accompli, \u00e9quip\u00e9 pour faire toute sorte de bien\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 demeure ferme dans ce que tu as appris\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde cela tu as acquis la certitude,\u003Cbr \/\u003E\nsachant bien de qui tu l\u2019as appris.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Depuis ton plus jeune \u00e2ge, tu connais les Saintes \u00c9critures\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles ont le pouvoir de te communiquer la sagesse,\u003Cbr \/\u003E\nen vue du salut par la foi\u003Cbr \/\u003E\nque nous avons en J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Toute l\u2019\u00c9criture est inspir\u00e9e par Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle est utile pour enseigner, d\u00e9noncer le mal,\u003Cbr \/\u003E\nredresser, \u00e9duquer dans la justice\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0gr\u00e2ce \u00e0 elle, l\u2019homme de Dieu sera accompli,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9quip\u00e9 pour faire toute sorte de bien.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Devant Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net devant le Christ J\u00e9sus qui va juger les vivants et les morts,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019en conjure,\u003Cbr \/\u003E\nau nom de sa Manifestation et de son R\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0proclame la Parole, interviens \u00e0 temps et \u00e0 contretemps,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9nonce le mal,\u003Cbr \/\u003E\nfais des reproches, encourage,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours avec patience et souci d\u2019instruire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"2 Tm 3,\u00a014 \u2013 4,\u00a02","intro_lue":"Lecture de la deuxi\u00e8me lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Timoth\u00e9e","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Dieu fera justice \u00e0 ses \u00e9lus qui crient vers lui\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples une parabole\u003Cbr \/\u003E\nsur la n\u00e9cessit\u00e9 pour eux\u003Cbr \/\u003E\nde toujours prier sans se d\u00e9courager\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Il y avait dans une ville\u003Cbr \/\u003E\nun juge qui ne craignait pas Dieu\u003Cbr \/\u003E\net ne respectait pas les hommes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dans cette m\u00eame ville,\u003Cbr \/\u003E\nil y avait une veuve qui venait lui demander\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018Rends-moi justice contre mon adversaire.\u2019\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Longtemps il refusa\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npuis il se dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018M\u00eame si je ne crains pas Dieu\u003Cbr \/\u003E\net ne respecte personne,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0comme cette veuve commence \u00e0 m\u2019ennuyer,\u003Cbr \/\u003E\nje vais lui rendre justice\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019elle ne vienne plus sans cesse m\u2019assommer.\u2019\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur ajouta\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0\u00c9coutez bien ce que dit ce juge d\u00e9pourvu de justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et Dieu ne ferait pas justice \u00e0 ses \u00e9lus,\u003Cbr \/\u003E\nqui crient vers lui jour et nuit\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLes fait-il attendre\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je vous le d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nbien vite, il leur fera justice.\u003Cbr \/\u003E\nCependant, le Fils de l\u2019homme,\u003Cbr \/\u003E\nquand il viendra,\u003Cbr \/\u003E\ntrouvera-t-il la foi sur la terre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 18,\u00a01-8","intro_lue":"\u0026Eacute;vangile de J\u0026eacute;sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nElle est vivante, efficace, la parole de Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle juge des intentions et des pens\u00e9es du c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. He 4, 12"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"19","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Isaac":{"id":"3578","sexe":"masculin","pays":""},"Jogues":{"id":"6399","sexe":"masculin","pays":""},"Ren\u00e9":{"id":"125","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Isaac":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3578\/Isaac.html"},"Jogues":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6399\/Jogues.html"},"Ren\u00e9":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/125\/Ren%C3%A9.html"}},"derives":{"Izac":{"id":"6951","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6951\/Izac.html"},"Renata":{"id":"1574","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1574\/Renata.html"},"Renate":{"id":"1575","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1575\/Renate.html"},"Renato":{"id":"4858","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4858\/Renato.html"},"Ren\u00e9e":{"id":"126","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/126\/Ren%C3%A9e.html"},"Rh\u00e9a":{"id":"1576","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1576\/Rh%C3%A9a.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Isaac Jogues":{"id":"8609","valeur":"Saint Isaac Jogues","resume":"Missionnaire j\u00e9suite au Canada (+ 1646)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8609\/Saint-Isaac-Jogues.html","description":"Originaire d'Orl\u00e9ans, il fut missionnaire j\u00e9suite et fut envoy\u00e9 au Canada. En 1642, alors qu'il \u00e9vang\u00e9lise les indiens Hurons, il est captur\u00e9 par les Iroquois qui le mutilent atrocement et en font leur esclave. Lib\u00e9r\u00e9 par les Hollandais, il rentre en France. Mais il veut revenir sur la terre indienne et c'est l\u00e0 qu'il sera massacr\u00e9 par les indiens Mohawks en pays iroquois, \u00e0 Ossernenon, actuellement dans l'\u00c9tat de New York. Jean de Br\u00e9beuf, Gabriel Lalemant, Charles Garnier, Antoine Daniel, No\u00ebl Chabanel, Isaac Jogues, Ren\u00e9 Goupil, Jean de La Lande, canonis\u00e9s en 1930, patrons secondaires du Canada depuis 1940, ils sont devenus des figures nationales propos\u00e9es en exemples \u00e0 l'\u00c9glise universelle. Avec nos d\u00e9couvreurs et nos fondateurs, ils sont nos architectes: leurs courses ont trac\u00e9 nos routes d'eau et de fer; ils ont fix\u00e9 le site de maintes de nos cit\u00e9s et donn\u00e9 leurs noms \u00e0 d'innombrables institutions (h\u00f4pitaux, universit\u00e9s, coll\u00e8ges, \u00e9coles), \u00e0 des villages, des paroisses, des routes et des rues du Qu\u00e9bec. Davantage, c'est jusqu'au c\u0153ur m\u00eame du sol qu'ils ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 par leur sang r\u00e9pandu. (Les saints martyrs canadiens - dioc\u00e8se d'Edmundston)La c\u00e9l\u00e9bration liturgique des saints martyrs canadiens a lieu le 26 septembre au Canada et le 19 octobre dans l'\u00c9glise universelle.Illustration: saints Jean de Br\u00e9beuf, Isaac Jogues et leurs compagnons pr\u00eatres martyrs, site des J\u00e9suites de la Province de France.- martyrs Canadiens, Vatican News\u00c0 Ossernenon, alors en territoire canadien, en 1646, la passion de saint Isaac Jogues, pr\u00eatre de la Compagnie de J\u00e9sus et martyr. R\u00e9duit d'abord en esclavage par des pa\u00efens, il eut les doigts coup\u00e9s, puis la t\u00eate fracass\u00e9e d'un coup de hache."},"Ren\u00e9 Goupil":{"id":"1937","valeur":"Saint Ren\u00e9 Goupil","resume":"Martyr au Canada (+ 1642)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1937\/Saint-Ren%C3%A9-Goupil.html","description":"M\u00e9decin, fr\u00e8re lai (la\u00efc) j\u00e9suite et coop\u00e9rateur de saint Isaac Jogues, il \u00e9tait missionnaire chez les Indiens. Il fut tu\u00e9 par un pa\u00efen d&#39;un coup de hache, \u00e0 Ossernenon au Canada (*), le 29 septembre. Sa m\u00e9moire est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 19 octobre.- vid\u00e9o de la webTV de la CEF: Chanson de la fin du XIXe si\u00e8cle qui raconte l&#39;histoire de saint Ren\u00e9 Goupil, j\u00e9suite, missionnaire et martyr.Il fut canonis\u00e9 par Pie XI le 29 juin 1930 avec les sept autres martyrs canadiens:Ren\u00e9 Goupil (n\u00e9 en Anjou), Isaac Jogues (n\u00e9 \u00e0 Orl\u00e9ans), Jean de Br\u00e9beuf (n\u00e9 \u00e0 Cond\u00e9 sur Vire) et cinq autres missionnaires j\u00e9suites: Antoine Daniel (n\u00e9 \u00e0 Dieppe), Gabriel Lallement (n\u00e9 \u00e0 Paris), Charles Garnier (n\u00e9 \u00e0 Paris), No\u00ebl Chabanel (n\u00e9 \u00e0 Saugues) et Jean de la Lande (n\u00e9 \u00e0 Dieppe). Tous furent cruellement mis \u00e0 mort par les Iroquois et les Hurons\u00a0alors qu&#39;ils leur apportaient la paix et la libert\u00e9 de l&#39;\u00c9vangile. Ils ont \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9s ensemble en 1930 et d\u00e9clar\u00e9s patrons secondaires du Canada.(*) un internaute nous signale: le lieu d&#39;Ossernenon est maintenant dans la vall\u00e9e du fleuve Mohawk dans l&#39;\u00e9tat de New York. Le lieu dit aujourd&#39;hui est Auriesville.Jean de Br\u00e9beuf, Gabriel Lalemant, Charles Garnier, Antoine Daniel, No\u00ebl Chabanel, Isaac Jogues, Ren\u00e9 Goupil, Jean de La Lande,  canonis\u00e9s en 1930, patrons secondaires du Canada depuis 1940, ils sont  devenus des figures nationales propos\u00e9es en exemples \u00e0 l&#39;\u00c9glise  universelle. Avec nos d\u00e9couvreurs et nos fondateurs, ils sont nos  architectes: leurs courses ont trac\u00e9 nos routes d&#39;eau et de fer; ils ont  fix\u00e9 le site de maintes de nos cit\u00e9s et donn\u00e9 leurs noms \u00e0  d&#39;innombrables institutions (h\u00f4pitaux, universit\u00e9s, coll\u00e8ges, \u00e9coles), \u00e0  des villages, des paroisses, des routes et des rues du Qu\u00e9bec.  Davantage, c&#39;est jusqu&#39;au c\u0153ur m\u00eame du sol qu&#39;ils ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 par leur  sang r\u00e9pandu. (Les saints martyrs canadiens - dioc\u00e8se d&#39;Edmundston)La c\u00e9l\u00e9bration liturgique des saints martyrs canadiens a lieu le 26  septembre au Canada et le 19 octobre dans l&#39;\u00c9glise universelle.\u00c0 Ossernenon au Canada, en 1642, la passion de saint Ren\u00e9 Goupil, martyr. M\u00e9decin et coop\u00e9rateur de saint Isaac Jogues, il fut tu\u00e9 par un pa\u00efen d&#39;un coup de hache. Sa m\u00e9moire est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 19 octobre."}},"autres":{"Agn\u00e8s de J\u00e9sus":{"valeur":"Bienheureuse Agn\u00e8s de J\u00e9sus","id":"2034","resume":"Religieuse dominicaine (+ 1634)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2034\/Bienheureuse-Agn%C3%A8s-de-J%C3%A9sus.html"},"Altin":{"valeur":"Saint Altin","id":"10170","resume":"(date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10170\/Saint-Altin.html"},"Aquilin":{"valeur":"Saint Aquilin","id":"2038","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Evreux (+ 690)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2038\/Saint-Aquilin.html"},"Ast\u00e9rius":{"valeur":"Saint Ast\u00e9rius","id":"12297","resume":"Martyr \u00e0 Ostie (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12297\/Saint-Ast%C3%A9rius.html"},"Cl\u00e9op\u00e2tre":{"valeur":"Sainte Cl\u00e9op\u00e2tre","id":"11142","resume":"(+ 319)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11142\/Sainte-Cl%C3%A9op%C3%A2tre.html"},"D\u00e9dicace de la cath\u00e9drale de Reims":{"valeur":"D\u00e9dicace de la cath\u00e9drale de Reims","id":"12447","resume":"(+ 1211)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12447\/D%C3%A9dicace-de-la-cath%C3%A9drale-de-Reims.html"},"Eadnoth":{"valeur":"Saint Eadnoth","id":"2039","resume":"\u00c9v\u00eaque de Dorchester (+ 1016)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2039\/Saint-Eadnoth.html"},"Ethbin":{"valeur":"Saint Ethbin","id":"12060","resume":"Abb\u00e9 (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12060\/Saint-Ethbin.html"},"Frideswide":{"valeur":"Sainte Frideswide","id":"8604","resume":"Moniale en Angleterre (+ 720)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8604\/Sainte-Frideswide.html"},"G\u00e9rin":{"valeur":"Saint G\u00e9rin","id":"8524","resume":"Martyr au dioc\u00e8se de Tarbes (+ 466)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8524\/Saint-G%C3%A9rin.html"},"Grat d'Oloron":{"valeur":"Saint Grat d'Oloron","id":"10090","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ v. 506)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10090\/Saint-Grat-d-Oloron.html"},"Idunet":{"valeur":"Saint Idunet","id":"12361","resume":"Ermite breton (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12361\/Saint-Idunet.html"},"Jean de Br\u00e9beuf":{"valeur":"Saint Jean de Br\u00e9beuf","id":"816","resume":"Martyr au Canada (+ 1649)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/816\/Saint-Jean-de-Br%C3%A9beuf.html"},"Jean de Br\u00e9beuf, Isaac Jogues et leurs compagnons":{"valeur":"Saints Jean de Br\u00e9beuf, Isaac Jogues et leurs compagnons","id":"2040","resume":"J\u00e9suites, martyrs au Canada (XVII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2040\/Saints-Jean-de-Br%C3%A9beuf--Isaac-Jogues-et-leurs-compagnons.html"},"Jean de la Lande":{"valeur":"Saint Jean de la Lande","id":"12396","resume":"Martyr au Canada (+ 1646)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12396\/Saint-Jean-de-la-Lande.html"},"Jean de Rila":{"valeur":"Saint Jean de Rila","id":"7942","resume":"Moine en Bulgarie (+ 946)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7942\/Saint-Jean-de-Rila.html"},"Jerzy Popieluszko":{"valeur":"Bienheureux Jerzy Popieluszko","id":"12617","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1984)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12617\/Bienheureux-Jerzy-Popieluszko.html"},"Jo\u00ebl":{"valeur":"Saint Jo\u00ebl","id":"1499","resume":"Proph\u00e8te de l'Ancien Testament (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1499\/Saint-Jo%C3%ABl.html"},"Laure":{"valeur":"Sainte Laure","id":"2117","resume":"Martyre \u00e0 Cordoue (+ 864)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2117\/Sainte-Laure.html"},"Luc-Alphonse Gorda et Matthieu Kohioye":{"valeur":"Saints Luc-Alphonse Gorda et Matthieu Kohioye","id":"12298","resume":"Martyrs dominicains \u00e0 Nagasaki au Japon (+ 1634)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12298\/Saints-Luc-Alphonse-Gorda-et-Matthieu-Kohioye.html"},"N\u00e9h\u00e9mie":{"valeur":"Saint N\u00e9h\u00e9mie","id":"1501","resume":"Gouverneur de Juda, Ancien Testament","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1501\/Saint-N%C3%A9h%C3%A9mie.html"},"Paul de la Croix":{"valeur":"Saint Paul de la Croix","id":"2041","resume":"Fondateur des Passionistes (+ 1776)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2041\/Saint-Paul-de-la-Croix.html"},"Philippe Howard":{"valeur":"Saint Philippe Howard","id":"1990","resume":"La\u00efc Anglais (+ 1595)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1990\/Saint-Philippe-Howard.html"},"Ptol\u00e9m\u00e9e et Lucius":{"valeur":"Saints Ptol\u00e9m\u00e9e et Lucius","id":"8634","resume":"Martyrs \u00e0 Rome (+ 160)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8634\/Saints-Ptol%C3%A9m%C3%A9e-et-Lucius.html"},"Savinien et Potentien":{"valeur":"Saints Savinien et Potentien","id":"9852","resume":"Martyrs de Sens (+ v. 300)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9852\/Saints-Savinien-et-Potentien.html"},"Thomas H\u00e9lye":{"valeur":"Bienheureux Thomas H\u00e9lye","id":"2043","resume":"Pr\u00eatre \u00e0 Biville, dans le Cotentin (+ 1257)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2043\/Bienheureux-Thomas-H%C3%A9lye.html"},"Varus":{"valeur":"Saint Varus","id":"8653","resume":"Martyr en \u00c9gypte (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8653\/Saint-Varus.html"},"V\u00e9ran":{"valeur":"Saint V\u00e9ran","id":"94","resume":"\u00e9v\u00eaque de Cavaillon (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/94\/Saint-V%C3%A9ran.html"},"Zorobabel":{"valeur":"Zorobabel","id":"1503","resume":"Fils de Sh\u00e9altiel, prince gouverneur de Juda","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1503\/Zorobabel.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur te couvre de ses ailes, rien \u00e0 craindre des terreurs de la nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, crions de joie pour Dieu, notre Sauveur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"N\u2019allons plus nous d\u00e9robant","texte":"N\u2019allons plus nous d\u00e9robant\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019Esprit qui r\u00e9g\u00e9n\u00e8re :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EUn sang neuf coule aux art\u00e8res\u003Cbr\u003EDu corps entier.\u003Cbr\u003ELa nuit du temps\u003Cbr\u003ESe change en lumi\u00e8re :\u003Cbr\u003EL\u2019homme \u00e9tait mort, il est vivant.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u2019allons plus \u00e0 contre-voie\u003Cbr\u003EDe Celui qui nous entra\u00eene :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EDans sa chair monte, soudaine,\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003Cbr\u003EIl rend leur poids\u003Cbr\u003EAux jours, aux semaines,\u003Cbr\u003ELes achemine vers la joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u2019allons plus sans feu ni lieu\u003Cbr\u003EQuand J\u00e9sus nous accompagne :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003ELe voici pain sur la table\u003Cbr\u003EDes baptis\u00e9s.\u003Cbr\u003EPr\u00e9sent de Dieu\u003Cbr\u003EOffert en partage :\u003Cbr\u003EChrist aujourd\u2019hui ouvre nos yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous irons portant plus haut\u003Cbr\u003ENotre foi dans la victoire :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EL\u2019univers chante la gloire\u003Cbr\u003EDes rachet\u00e9s.\u003Cbr\u003ELe feu et l\u2019eau\u003Cbr\u003EEmportent l\u2019histoire,\u003Cbr\u003EDieu nous appelle avec l\u2019Agneau\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me a soif de toi, toi que je cherche d\u00e8s l\u2019aube.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ap 7, 10.12","texte":"Le salut est donn\u00e9 par notre Dieu, lui qui si\u00e8ge sur le Tr\u00f4ne, et par l\u2019Agneau\u00a0! Louange, gloire, sagesse et action de gr\u00e2ce, honneur, puissance et force \u00e0 notre Dieu pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles Amen\u00a0!"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ \u00d4 Christ, le Fils du Dieu vivant,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Piti\u00e9 pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Toi qui es assis \u00e0 la droite du P\u00e8re. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissez le Seigneur notre Dieu, faites retentir sa louange\u00a0: il nous a rendu la vie, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELouons le Christ Seigneur, soleil de notre jour, qui \u00e9claire tout homme et ne conna\u00eet pas de d\u00e9clin\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ETu es la Vie, Seigneur, tu es le Salut\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous accueillons le jour que ta bont\u00e9 nous accorde,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0le jour o\u00f9 tu surgis de la mort.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar l\u2019eau du bapt\u00eame, tu nous as fait rena\u00eetre,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais-nous vivre du souffle de ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 la table de ta Parole et de ton Corps, tu nous invites,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rassemble-nous dans la joie et la simplicit\u00e9 du c\u0153ur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour tant de gr\u00e2ce, nous te rendons gr\u00e2ce\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais que nous passions avec toi de ce monde au P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, fais-nous toujours vouloir ce que tu veux et servir ta gloire d\u0027un c\u0153ur sans partage.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Au commencement ","texte":"Au commencement \u003Cbr\u003EEtait le Verbe !\u003Cbr\u003EIl \u00e9tait en Dieu ! \u003Cbr\u003EIl \u00e9tait Dieu ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EIl \u00e9tait la Vie, \u003Cbr\u003ENotre lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003ELa lumi\u00e8re luit \u003Cbr\u003EDans notre nuit !\u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui croit en son nom \u003Cbr\u003EA Dieu pour P\u00e8re !\u003Cbr\u003EQui l\u0027aura re\u00e7u \u003Cbr\u003ENe mourra plus ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Verbe fait chair, \u003Cbr\u003EParmi les hommes \u003Cbr\u003EA manifest\u00e9 \u003Cbr\u003ELa v\u00e9rit\u00e9 ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenons de Lui \u003Cbr\u003EGr\u00e2ce sur gr\u00e2ce !\u003Cbr\u003EIl a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u003Cbr\u003ELe Dieu cach\u00e9 ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt par J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ELe Fils unique,\u003Cbr\u003EUn jour, de nos yeux, \u003Cbr\u003ENous verrons Dieu ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027arbre de vie, c\u0027est ta croix, Seigneur, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"1","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui n\u0027entre pas au cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil des m\u00e9chants, +\u003Cbr \/\u003E\nqui ne suit pas le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des p\u00e9cheurs, *\u003Cbr \/\u003E\nne si\u00e8ge pas avec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui ricanent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E mais se pla\u00eet dans la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net murmure sa l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei jour et nuit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il \u003Cem\u003Ee\u003C\/em\u003Est comme un arbre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pr\u00e8s d\u0027un ruisseau, +\u003Cbr \/\u003E\nqui donne du fru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et en son temps, *\u003Cbr \/\u003E\net jamais son feuill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege ne meurt\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qu\u0027il entrepr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End r\u00e9ussira,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E tel n\u0027est pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMais ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent comme la paille\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee par le vent\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E au jugement, les m\u00e9chants ne se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Everont pas, *\u003Cbr \/\u003E\nni les p\u00e9cheurs au rassemblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent des justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur conna\u00eet le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des justes,\u003Cbr \/\u003E\nmais le chemin des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents se perdra.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici le roi que j\u0027\u00e9tablis sur ma sainte montagne : c\u0027est mon Fils bien-aim\u00e9. All\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"2","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi ce tum\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte des nations,\u003Cbr \/\u003E\nce vain murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere des peuples\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se dressent,\u003Cbr \/\u003E\nles grands se liguent entre eux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 contre le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et son messie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Faisons saut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er nos cha\u00eenes,\u003Cbr \/\u003E\nrejet\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ces entraves\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Celui qui r\u00e8gne dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u0027en amuse,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur les to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne en d\u00e9rision\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E puis il leur p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle avec fureur\u003Cbr \/\u003E\net sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere les \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moi, j\u0027ai sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon roi\u003Cbr \/\u003E\nsur Sion, ma s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je proclame le d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl m\u0027a d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es mon fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, aujourd\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je t\u0027ai engendr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Demande, et je te donne en h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege les nations,\u003Cbr \/\u003E\npour domaine la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tout enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu les d\u00e9truiras de ton sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de fer,\u003Cbr \/\u003E\ntu les briseras comme un v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese de potier.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis, comprenez,\u003Cbr \/\u003E\nreprenez-vous, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eges de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er avec crainte,\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui votre homm\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege en tremblant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027il s\u0027irrite et vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes perdus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsoudain sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere \u00e9clatera.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu es pour moi un bouclier, Seigneur, la gloire qui me tient la t\u00eate haute.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"3","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, qu\u0027ils sont nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes adversaires,\u003Cbr \/\u003E\nnombreux \u00e0 se lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er contre moi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E nombreux \u00e0 d\u00e9clar\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon sujet\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pour lui, pas de sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et aupr\u00e8s de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon bouclier,\u003Cbr \/\u003E\nma gloire, tu tiens ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma t\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 pleine voix je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil me r\u00e9pond de sa mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et moi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027\u00e9veille\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon soutien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne crains pas ce pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple nombreux\u003Cbr \/\u003E\nqui me cerne et s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTous mes ennemis, tu les fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppes \u00e0 la m\u00e2choire\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles m\u00e9chants, tu leur br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eses les dents.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Du Seigneur vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nvienne ta b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sur ton peuple\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Que la parole du Christ habite en vous dans sa richesse.\u003Cbr \/\u003E\nInstruisons-nous les uns les autres en toute sagesse.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Est 1,1-22; 2, 1-17","titre":"Esther occupe la place de Vasti","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.01\u003C\/span\u003E C\u2019ETAIT AU TEMPS D\u2019ASSUERUS \u2013\u00a0cet Assu\u00e9rus qui r\u00e9gnait sur cent vingt-sept provinces, depuis l\u2019Inde jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00c9thiopie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.02\u003C\/span\u003E En ces jours-l\u00e0, comme le roi Assu\u00e9rus si\u00e9geait sur son tr\u00f4ne royal, qui est \u00e0 Suse-la-Citadelle,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.03\u003C\/span\u003E la troisi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne, il donna en sa pr\u00e9sence un banquet pour tous ses princes et ses serviteurs, les chefs de l\u2019arm\u00e9e de Perse et de M\u00e9die, les nobles et les gouverneurs des provinces.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.04\u003C\/span\u003E Il voulait leur montrer la richesse de sa gloire royale et la splendeur de sa grande magnificence, pendant de longs jours \u2013\u00a0cent quatre-vingts jours durant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.05\u003C\/span\u003E Apr\u00e8s cette p\u00e9riode, pour toute la population de Suse-la-Citadelle, pour les gens importants comme pour les humbles, le roi donna un banquet de sept jours dans la cour du jardin du palais royal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.06\u003C\/span\u003E Des tentures blanches et violettes \u00e9taient attach\u00e9es par des cordeli\u00e8res de lin et de pourpre \u00e0 des anneaux d\u2019argent et \u00e0 des colonnes de marbre blanc. Pour le banquet, des lits d\u2019or et d\u2019argent \u00e9taient pos\u00e9s sur un pavement de porphyre, de marbre blanc, de nacre et de marbre noir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.07\u003C\/span\u003E On servait \u00e0 boire dans des vases d\u2019or de diff\u00e9rentes formes, et le vin du roi \u00e9tait vers\u00e9 avec une lib\u00e9ralit\u00e9 royale.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.08\u003C\/span\u003E La r\u00e8gle \u00e9tait de boire sans contrainte, car le roi avait ordonn\u00e9 \u00e0 tous les ma\u00eetres d\u2019h\u00f4tel de servir selon le bon plaisir de chacun.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.09\u003C\/span\u003E La reine Vasti avait \u00e9galement organis\u00e9 un banquet pour les femmes dans le palais du roi Assu\u00e9rus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.10\u003C\/span\u003E Le septi\u00e8me jour, alors que le roi avait le c\u0153ur joyeux sous l\u2019effet du vin, il donna l\u2019ordre \u00e0 Mehoumane, \u00e0 Bizzeta, \u00e0 Harbona, \u00e0 Bigta, \u00e0 Abagta, \u00e0 Z\u00e9tar, \u00e0 Karkas \u2013\u00a0les sept eunuques qui \u00e9taient au service du roi Assu\u00e9rus\u00a0\u2013\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.11\u003C\/span\u003E de faire venir devant le roi la reine Vasti, portant sa couronne royale, pour montrer sa beaut\u00e9 aux peuples et aux princes, car elle \u00e9tait agr\u00e9able \u00e0 voir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.12\u003C\/span\u003E Mais la reine Vasti refusa de venir selon l\u2019ordre du roi transmis par les eunuques. Le roi en fut tr\u00e8s irrit\u00e9 et sa col\u00e8re s\u2019enflamma.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.13\u003C\/span\u003E Le roi s\u2019adressa alors aux sages qui avaient la connaissance des temps, \u2013\u00a0car toute affaire royale devait aller devant les sp\u00e9cialistes de la loi et du droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.14\u003C\/span\u003E Les plus proches \u00e9taient Karshena, Sh\u00e9tar, Admata, Tarshish, M\u00e9r\u00e8s, Marsena, Memoukane, les sept chefs de Perse et de M\u00e9die qui voyaient la face du roi et si\u00e9geaient au premier rang du royaume. Il leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.15\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Que faire, conform\u00e9ment \u00e0 la loi, pour punir la reine Vasti de n\u2019avoir pas ob\u00e9i \u00e0 l\u2019ordre d\u2019Assu\u00e9rus transmis par les eunuques\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.16\u003C\/span\u003E Memoukane prit la parole en pr\u00e9sence du roi et de ses princes\u00a0: \u00ab\u00a0Ce n\u2019est pas seulement contre le roi que la reine Vasti a mal agi, mais contre tous les princes et contre tous les peuples dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.17\u003C\/span\u003E Car son attitude sera connue de toutes les femmes et leur fera m\u00e9priser leurs maris, quand on leur dira\u00a0: \u201cLe roi Assu\u00e9rus avait ordonn\u00e9 de faire venir la reine Vasti en sa pr\u00e9sence, et elle n\u2019est pas venue\u00a0!\u201d\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.18\u003C\/span\u003E Et d\u00e8s aujourd\u2019hui, les princesses de Perse et de M\u00e9die qui auront entendu parler de l\u2019attitude de la reine vont se mettre \u00e0 r\u00e9pliquer \u00e0 tous les princes du roi. Ce ne seront que m\u00e9pris et col\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.19\u003C\/span\u003E Si le roi le trouve bon, qu\u2019il publie une ordonnance royale qui sera inscrite dans les lois de Perse et de M\u00e9die, et sera irr\u00e9vocable\u00a0: selon cette ordonnance, Vasti ne para\u00eetra plus en pr\u00e9sence du roi Assu\u00e9rus qui donnera son titre de reine \u00e0 une autre, meilleure qu\u2019elle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.20\u003C\/span\u003E Et le d\u00e9cret que le roi aura publi\u00e9 sera connu dans tout son royaume \u2013\u00a0et il est grand\u00a0! Alors, toutes les femmes auront du respect pour leurs maris, du plus important au plus humble.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.21\u003C\/span\u003E La proposition plut au roi et aux princes, et le roi agit selon les conseils de Memoukane.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.22\u003C\/span\u003E Il envoya des lettres dans toutes ses provinces, pour chaque province selon son \u00e9criture, et pour chaque peuple selon sa langue, afin que tout homme, parlant la langue de son peuple, f\u00fbt ma\u00eetre dans sa maison.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.01\u003C\/span\u003E Apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, quand la col\u00e8re du roi Assu\u00e9rus se fut apais\u00e9e, il se souvint de Vasti, de sa conduite et des d\u00e9cisions prises \u00e0 son sujet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.02\u003C\/span\u003E Les gens qui \u00e9taient au service du roi dirent alors\u00a0: \u00ab\u00a0Qu\u2019on cherche pour le roi des jeunes filles vierges, agr\u00e9ables \u00e0 voir\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.03\u003C\/span\u003E qu\u2019il \u00e9tablisse dans toutes les provinces de son royaume des commissaires, pour rassembler \u00e0 Suse-la-Citadelle, dans la maison des femmes, toutes les jeunes filles vierges et agr\u00e9ables \u00e0 voir, sous l\u2019autorit\u00e9 de H\u00e9gu\u00e9, eunuque du roi, gardien des femmes, qui leur donnera ce qui est n\u00e9cessaire \u00e0 leur toilette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.04\u003C\/span\u003E La jeune fille qui plaira au roi deviendra reine \u00e0 la place de Vasti.\u00a0\u00bb Le conseil plut au roi, et il le suivit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.05\u003C\/span\u003E Or il y avait dans Suse-la-Citadelle un Juif du nom de Mardoch\u00e9e, fils de Ja\u00efre, fils de Shim\u00e9\u00ef, fils de Qish, homme de Benjamin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.06\u003C\/span\u003E il avait \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9 de J\u00e9rusalem par le roi de Babylone Nabucodonosor, parmi les captifs d\u00e9port\u00e9s avec J\u00e9konias, roi de Juda.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.07\u003C\/span\u003E Il \u00e9levait alors Hadassa \u2013\u00a0c\u2019est Esther\u00a0\u2013, fille de son oncle, qui \u00e9tait orpheline de p\u00e8re et de m\u00e8re. La jeune fille avait belle prestance et elle \u00e9tait agr\u00e9able \u00e0 voir. \u00c0 la mort de son p\u00e8re et de sa m\u00e8re, Mardoch\u00e9e l\u2019avait adopt\u00e9e comme fille.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.08\u003C\/span\u003E Lorsque furent connus l\u2019ordre du roi et son \u00e9dit, de nombreuses jeunes filles furent rassembl\u00e9es \u00e0 Suse-la-Citadelle, sous l\u2019autorit\u00e9 de H\u00e9gu\u00e9. Esther fut choisie parmi elles et conduite dans la maison du roi, sous l\u2019autorit\u00e9 de H\u00e9gu\u00e9, gardien des femmes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.09\u003C\/span\u003E La jeune fille lui plut et gagna sa faveur. Il se h\u00e2ta de lui donner ce qui \u00e9tait n\u00e9cessaire \u00e0 sa toilette et \u00e0 sa subsistance, il lui attribua sept suivantes, venant de la maison du roi, et l\u2019installa avec ses suivantes dans le meilleur appartement de la maison des femmes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.10\u003C\/span\u003E Esther n\u2019avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ni son peuple ni son origine, car Mardoch\u00e9e le lui avait interdit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.11\u003C\/span\u003E Chaque jour, Mardoch\u00e9e passait devant la cour de la maison des femmes, pour savoir comment allait Esther et comment on la traitait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.12\u003C\/span\u003E Chaque jeune fille devait se pr\u00e9senter \u00e0 son tour au roi Assu\u00e9rus, au terme d\u2019une ann\u00e9e, o\u00f9 elle avait accompli son temps r\u00e9glementaire de pr\u00e9paration\u00a0: pendant six mois, elle usait d\u2019huile de myrrhe, et, pendant six mois, de baumes et de cr\u00e8mes de beaut\u00e9 pour les femmes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.13\u003C\/span\u003E Quand elle se pr\u00e9sentait au roi, chaque jeune fille obtenait tout ce qu\u2019elle demandait pour l\u2019emporter avec elle en passant de la maison des femmes au palais royal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.14\u003C\/span\u003E Elle s\u2019y rendait le soir et, le lendemain matin, elle passait dans la seconde maison des femmes, sous l\u2019autorit\u00e9 de Shaashgaz, l\u2019eunuque royal charg\u00e9 des concubines. Elle ne revenait pas chez le roi, \u00e0 moins que le roi ne la d\u00e9sire et ne la rappelle nomm\u00e9ment.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.15\u003C\/span\u003E Pour Esther, fille d\u2019Abiha\u00efl, l\u2019oncle de ce Mardoch\u00e9e qui l\u2019avait adopt\u00e9e comme fille, quand vint le tour de se rendre chez le roi, elle ne demanda rien d\u2019autre que ce qu\u2019avait indiqu\u00e9 H\u00e9gu\u00e9, l\u2019eunuque du roi, gardien des femmes. Et Esther gagnait la bienveillance de tous ceux qui la voyaient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.16\u003C\/span\u003E Esther fut amen\u00e9e au roi Assu\u00e9rus, au palais royal, au dixi\u00e8me mois, qui est le mois de T\u00e9veth, la septi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.17\u003C\/span\u003E Et le roi la pr\u00e9f\u00e9ra \u00e0 toutes les autres femmes. Elle gagna sa bienveillance et sa faveur plus que toutes les autres jeunes filles. Il mit sur sa t\u00eate la couronne royale et la fit reine \u00e0 la place de Vasti.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le plan du Seigneur demeure pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nles projets de son coeur subsistent d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu ciel le Seigneur regarde,\u003Cbr \/\u003E\nil voit la race des hommes.\u003Cbr \/\u003E\nDu lieu o\u00f9 il se tient, il observe\u003Cbr \/\u003E\ntous les habitants de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur veille sur ceux qui l\u0027adorent,\u003Cbr \/\u003E\nsur ceux qui esp\u00e8rent son amour,\u003Cbr \/\u003E\npour les pr\u00e9server de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nles garder en vie aux jours de famine.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE SAINT AUGUSTIN \u00c0 PROBA SUR LA PRI\u00c8RE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe d\u00e9sir est l\u0027\u00e2me de la pri\u00e8re\u003C\/strong\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0\u00a0quoi bon nous disperser de tous c\u00f4t\u00e9s et chercher ce que nous devons demander dans la pri\u00e8re ? Disons plut\u00f4t avec le psaume : \u003Cem\u003ELa seule chose que je demande au Seigneur, que je cherche, c\u0027est d\u0027habiter la maison du Seigneur tous\u00a0les jours de ma vie, pour savourer la douceur du Seigneur et fr\u00e9quenter son temple\u003C\/em\u003E. L\u00e0, en effet, tous les d\u00e9sirs ne passent pas en arrivant et en disparaissant, et l\u0027un ne\u00a0commence pas quand l\u0027autre finit : ils existent tous ensemble, ils n\u0027ont pas de fin, car la vie elle-m\u00eame, dont ils sont les jours, n\u0027a pas de fin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour nous faire obtenir cette vie bienheureuse, celui qui en personne est la Vie v\u00e9ritable nous a enseign\u00e9 \u00e0 prier, non pas avec un flot de paroles comme si nous devions \u00eatre exauc\u00e9s du fait de notre bavardage : en effet, comme dit le Seigneur lui-m\u00eame, nous prions celui qui sait, avant que nous le lui demandions, ce qui nous est n\u00e9cessaire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl sait ce qui nous est n\u00e9cessaire avant que nous le lui demandions ? Alors, pourquoi nous exhorte-t-il \u00e0 la pri\u00e8re continuelle ? Cela pourrait nous \u00e9tonner, mais nous devons comprendre que Dieu notre Seigneur ne veut pas \u00eatre inform\u00e9 de notre d\u00e9sir, qu\u0027il ne peut ignorer. Mais il veut que notre d\u00e9sir s\u0027excite par la pri\u00e8re, afin que nous soyons capables d\u0027accueillir ce qu\u0027il s\u0027appr\u00eate \u00e0 nous donner. Car cela est tr\u00e8s grand, tandis que nous sommes petits et de pauvre capacit\u00e9 ! C\u0027est pourquoi on nous dit : \u003Cem\u003EOuvrez tout grand votre c\u0153ur. Ne formez pas d\u0027attelage disparate avec les incr\u00e9dules\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCertes, c\u0027est quelque chose de tr\u00e8s grand : \u003Cem\u003El\u0027\u0153il ne l\u0027a pas vu\u003C\/em\u003E, car ce n\u0027est pas une couleur ; \u003Cem\u003El\u0027oreille ne l\u0027a pas entendu\u003C\/em\u003E, car ce n\u0027est pas un son ; \u003Cem\u003Eet ce n\u0027est pas mont\u00e9 au c\u0153ur de l\u0027homme,\u003C\/em\u003E car le c\u0153ur de l\u0027homme doit y monter. Nous serons d\u0027autant plus capables de le recevoir que nous y croyons avec plus de foi, nous l\u0027esp\u00e9rons avec plus d\u0027assurance, nous le d\u00e9sirons avec plus d\u0027ardeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est donc dans la foi, l\u0027esp\u00e9rance et l\u0027amour, par la continuit\u00e9 du d\u00e9sir, que nous prions toujours. Mais nous adressons aussi nos demandes \u00e0 Dieu par des paroles, \u00e0 intervalles d\u00e9termin\u00e9s selon les heures et les \u00e9poques : c\u0027est pour nous avertir nous-m\u00eames par ces signes concrets, pour faire conna\u00eetre \u00e0 nous-m\u00eames combien nous avons progress\u00e9 dans ce d\u00e9sir, afin de nous stimuler nous-m\u00eames \u00e0 l\u0027accro\u00eetre encore. Un sentiment plus vif est suivi d\u0027un progr\u00e8s plus marqu\u00e9. Ainsi, l\u0027ordre de l\u0027Ap\u00f4tre : \u003Cem\u003EPriez sans cesse\u003C\/em\u003E, signifie tout simplement : La vie bienheureuse, qui n\u0027est autre que la vie \u00e9ternelle aupr\u00e8s de Celui qui est seul \u00e0 pouvoir la donner, d\u00e9sirez-la sans cesse.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Justifi\u00e9s par la foi,\u003Cbr \/\u003E\nnous avons la paix avec Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nen J\u00e9sus, notre Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMon dessein pour vous, oracle du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nest un dessein de paix,\u003Cbr \/\u003E\nun avenir d\u0027esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand vous me chercherez,\u003Cbr \/\u003E\nvous me trouverez,\u003Cbr \/\u003E\npour m\u0027avoir cherch\u00e9 de tout votre c\u0153ur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, fais-nous toujours vouloir ce que tu veux et servir ta gloire d\u0027un c\u0153ur sans partage.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 6, 9-10","texte":"Ne nous lassons pas de faire le bien\u00a0; en son temps viendra la r\u00e9colte, si nous ne nous rel\u00e2chons pas. Ainsi donc, tant que nous en avons l\u2019occasion, pratiquons le bien \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous et surtout de nos fr\u00e8res dans la foi."},"repons":"V\/ J\u0027appelle de tout c\u0026oelig;ur, r\u0026eacute;ponds-moi \u003Cbr \/\u003Eje garderai tes commandements","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, fais-nous toujours vouloir ce que tu veux et servir ta gloire d\u0027un c\u0026oelig;ur sans partage.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 6, 7b-8","texte":"\u003Cp\u003EDieu ne se laisse pas narguer ; car ce que l\u0027homme s\u00e8me, il le r\u00e9coltera. Celui\u00a0qui s\u00e8me pour sa propre\u00a0chair\u00a0r\u00e9coltera ce que produit\u00a0la chair : la corruption. Celui\u00a0qui s\u00e8me pour\u00a0l\u0027Esprit\u00a0r\u00e9coltera ce que produit\u00a0l\u0027Esprit : la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Pour toujours, ta parole, Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eta fid\u0026eacute;lit\u0026eacute; demeure d\u0027\u0026acirc;ge en \u0026acirc;ge.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, fais-nous toujours vouloir ce que tu veux et servir ta gloire d\u0027un c\u0026oelig;ur sans partage.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 4, 16","texte":"Nous avons reconnu et nous avons cru que l\u2019amour de Dieu est parmi nous. Dieu est amour\u00a0: celui qui demeure dans l\u2019amour demeure en Dieu et Dieu en lui."},"repons":"V\/ Incline mon c\u0026oelig;ur vers tes exigences,\u003Cbr \/\u003Eque tes chemins me fassent vivre.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, fais-nous toujours vouloir ce que tu veux et servir ta gloire d\u0027un c\u0026oelig;ur sans partage.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"29\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"29\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine I du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Reste avec nous, Seigneur J\u00e9sus","texte":"Reste avec nous, Seigneur J\u00e9sus, \u003Cbr\u003EToi, le convive d\u2019Emma\u00fcs ; \u003Cbr\u003EAu long des veilles de la nuit, \u003Cbr\u003ERessuscit\u00e9, tu nous conduis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPrenant le pain, tu l\u2019as rompu, \u003Cbr\u003EAlors nos yeux t\u2019ont reconnu, \u003Cbr\u003EFlamb\u00e9e furtive o\u00f9 notre c\u0153ur \u003Cbr\u003EA pressenti le vrai bonheur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe temps est court, nos jours s\u2019en vont,\u003Cbr\u003EMais tu pr\u00e9pares ta maison ;\u003Cbr\u003ETu donnes un sens \u00e0 nos d\u00e9sirs,\u003Cbr\u003E\u00c0 nos labeurs un avenir.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EToi, le premier des p\u00e8lerins,\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9toile du dernier matin,\u003Cbr\u003ER\u00e9veille en nous, par ton amour,\u003Cbr\u003EL\u2019immense espoir de ton retour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EOracle du Seigneur \u00e0 mon seigneur\u00a0: Si\u00e8ge \u00e0 ma droite.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDevant la face du Seigneur, l\u2019eau vive jaillira, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"113a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand Isra\u00ebl sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u0027\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eet Jacob, de chez un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Juda fut pour Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E un sanctuaire,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ent son domaine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E La mer v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et s\u0027enfuit,\u003Cbr\u003Ele Jourdain reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne en arri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Comme des b\u00e9liers, bond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent les montagnes,\u003Cbr\u003Eet les collines, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme des agneaux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u0027as-tu, m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00e0 t\u0027enfuir,\u003Cbr\u003EJourdain, \u00e0 retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er en arri\u00e8re ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Montagnes, pourquoi bond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er comme des b\u00e9liers,\u003Cbr\u003Ecollines, c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme des agneaux ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tremble, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, devant le Ma\u00eetre,\u003Cbr\u003Edevant la face du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E lui qui change le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er en source\u003Cbr\u003Eet la pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre en fontaine !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 1, 3-4","texte":"B\u00e9ni soit Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ, le P\u00e8re plein de tendresse, le Dieu de qui vient tout r\u00e9confort. Dans toutes nos d\u00e9tresses, il nous r\u00e9conforte\u00a0; ainsi, nous pouvons r\u00e9conforter tous ceux qui sont dans la d\u00e9tresse, gr\u00e2ce au r\u00e9confort que nous recevons nous-m\u00eames de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9ni soit le Seigneur\u00a0;\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Du levant au couchant du soleil. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EBaptis\u00e9s dans le Christ, vous avez rev\u00eatu le Christ, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAdorons le Christ, Seigneur. Il est la t\u00eate\u00a0; nous sommes les membres de son corps :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EVienne ton r\u00e8gne, Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChrist, ami des hommes, tu as \u00e9tabli ton \u00c9glise signe de salut pour les peuples\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle soit fid\u00e8le \u00e0 sa mission.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu veux rassembler tes fr\u00e8res en un seul Corps\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0avive en nous le d\u00e9sir de l\u2019unit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGarde en communion le pape et les \u00e9v\u00eaques\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils servent ton peuple au milieu des nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde au monde la paix\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais-nous les artisans de ta justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa r\u00e9surrection nous a ouvert les portes de la vie\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils entrent, ceux qui ont mis leur esp\u00e9rance en toi.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, fais-nous toujours vouloir ce que tu veux et servir ta gloire d\u0027un c\u0153ur sans partage.\u003C\/p\u003E"}}