{"informations":{"date":"2025-10-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Nous avons re\u00e7u par le Christ gr\u00e2ce et mission d\u2019Ap\u00f4tre,  afin d\u2019amener \u00e0 l\u2019ob\u00e9issance de la foi toutes les nations pa\u00efennes\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Paul, serviteur du Christ J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nappel\u00e9 \u00e0 \u00eatre Ap\u00f4tre,\u003Cbr \/\u003E\nmis \u00e0 part pour l\u2019\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous les bien-aim\u00e9s de Dieu qui sont \u00e0 Rome.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Cet \u00c9vangile, que Dieu avait promis d\u2019avance\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes dans les saintes \u00c9critures,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0concerne son Fils qui, selon la chair,\u003Cbr \/\u003E\nest n\u00e9 de la descendance de David\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et, selon l\u2019Esprit de saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\na \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli dans sa puissance de Fils de Dieu\u003Cbr \/\u003E\npar sa r\u00e9surrection d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\nlui, J\u00e9sus Christ, notre Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Pour que son nom soit reconnu,\u003Cbr \/\u003E\nnous avons re\u00e7u par lui gr\u00e2ce et mission d\u2019Ap\u00f4tre,\u003Cbr \/\u003E\nafin d\u2019amener \u00e0 l\u2019ob\u00e9issance de la foi\u003Cbr \/\u003E\ntoutes les nations pa\u00efennes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0dont vous faites partie,\u003Cbr \/\u003E\nvous aussi que J\u00e9sus Christ a appel\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c0 vous qui \u00eates appel\u00e9s \u00e0 \u00eatre saints,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce et la paix\u003Cbr \/\u003E\nde la part de Dieu notre P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net du Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 1,\u00a01-7","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ELe Seigneur a fait conna\u00eetre son salut.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 97,\u00a02a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a fait des merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar son bras tr\u00e8s saint, par sa main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019est assur\u00e9 la victoire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur a fait conna\u00eetre sa victoire\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa justice aux nations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019est rappel\u00e9 sa fid\u00e9lit\u00e9, son amour,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de la maison d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa terre tout enti\u00e8re a vu\u003Cbr \/\u003E\nla victoire de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nAcclamez le Seigneur, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez, chantez, jouez.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 97 (98),\u00a01,\u00a02-3ab,\u00a03cd-4","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0\u00c0 cette g\u00e9n\u00e9ration, il ne sera donn\u00e9 que le signe de Jonas\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0comme les foules s\u2019amassaient,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus se mit \u00e0 dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Cette g\u00e9n\u00e9ration est une g\u00e9n\u00e9ration mauvaise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelle cherche un signe,\u003Cbr \/\u003E\nmais en fait de signe\u003Cbr \/\u003E\nil ne lui sera donn\u00e9 que le signe de Jonas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car Jonas a \u00e9t\u00e9 un signe pour les habitants de Ninive\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil en sera de m\u00eame avec le Fils de l\u2019homme\u003Cbr \/\u003E\npour cette g\u00e9n\u00e9ration.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lors du Jugement, la reine de Saba se dressera\u003Cbr \/\u003E\nen m\u00eame temps que les hommes de cette g\u00e9n\u00e9ration,\u003Cbr \/\u003E\net elle les condamnera.\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, elle est venue des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre\u003Cbr \/\u003E\npour \u00e9couter la sagesse de Salomon,\u003Cbr \/\u003E\net il y a ici bien plus que Salomon.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lors du Jugement, les habitants de Ninive se l\u00e8veront\u003Cbr \/\u003E\nen m\u00eame temps que cette g\u00e9n\u00e9ration,\u003Cbr \/\u003E\net ils la condamneront\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen effet, ils se sont convertis\u003Cbr \/\u003E\nen r\u00e9ponse \u00e0 la proclamation faite par Jonas,\u003Cbr \/\u003E\net il y a ici bien plus que Jonas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 11,\u00a029-32","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u2019hui, ne fermez pas votre c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e9coutez la voix du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Ps 94, 8a.7d"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"13","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"G\u00e9raud":{"id":"1559","sexe":"masculin","pays":""},"Fauste":{"id":"3454","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"G\u00e9raud":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1559\/G%C3%A9raud.html"},"Fauste":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3454\/Fauste.html"}},"derives":{"Giraud":{"id":"1560","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1560\/Giraud.html"},"Gu\u00e9rande":{"id":"1561","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1561\/Gu%C3%A9rande.html"},"Fausta":{"id":"3455","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3455\/Fausta.html"}}},"saints":{"majeurs":{"G\u00e9raud d'Aurillac":{"id":"2010","valeur":"Saint G\u00e9raud d'Aurillac","resume":"Fondateur de l'abbaye d'Aurillac (+ 909)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2010\/Saint-G%C3%A9raud-d-Aurillac.html","description":"G\u00e9rault ou G\u00e9rard. Son p\u00e8re le destinait \u00e0 l'\u00c9glise parce qu'il \u00e9tait fragile. G\u00e9raud apprit alors la grammaire et le plain-chant. Quand il fut gu\u00e9ri, son p\u00e8re le destina au m\u00e9tier des armes. Il fut alors parfaitement \u00e0 m\u00eame de lui succ\u00e9der comme seigneur d'Aurillac. Mais, \u00e0 l'inverse, G\u00e9raud r\u00e9solut de suivre en tout l'\u00c9vangile apr\u00e8s une tentative de mariage qui \u00e9choua. Il voulait rester constamment en pr\u00e9sence de Dieu et faisait r\u00e9gner la justice sur ses terres. Il affranchit de nombreux serfs, rendait la justice \u00e0 jeun pour que le vin n'influe pas sur ses jugements. Il savait pardonner. On raconte qu'ayant appris que son bailli avait condamn\u00e9 \u00e0 mort deux malfaiteurs, il les envoya chercher des lianes dans la for\u00eat et de les rapporter pour se faire pendre. Ils ne revinrent jamais car il n'y avait pas de lianes dans la for\u00eat et saint G\u00e9raud le savait.  Saint Odon de Cluny nous a laiss\u00e9 la vie de saint G\u00e9raud. Le bon Comte: Saint G\u00e9raud d'Aurillac ...sa m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9e par l'\u00c9glise comme mod\u00e8le de m\u00e8re chr\u00e9tienne: sainte Adeltrude... il est le v\u00e9ritable fondateur de la ville d'Aurillac... dans un si\u00e8cle barbare, il mit tous ses soins \u00e0 faire r\u00e9gner le droit, la justice, la charit\u00e9 envers les plus pauvres... (dioc\u00e8se de Saint-Flour)\u00a0vid\u00e9o du dioc\u00e8se de Saint-FlourIllustration 'La vie de S. G\u00e9raud, comte d'Aurillac' (dioc\u00e8se de Saint-Flour)Voir aussi le site internet de\u00a0l'\u00c9glise catholique d'Aurillac, paroisse Saint-G\u00e9raud. (abbatiale Saint-G\u00e9raud, GoogleMaps)\"G\u00e9raud d'Aurillac v\u00e9cut de l'an 854 \u00e0 l'an 909. Sa vie a \u00e9t\u00e9 relat\u00e9e par Odon, abb\u00e9 de Cluny, qui en a fait le mod\u00e8le chevaleresque du seigneur chr\u00e9tien mettant sa force et ses richesses au service de la justice et des humbles. A la mort de ses parents, G\u00e9raud se retrouve \u00e0 la t\u00eate d'un domaine consid\u00e9rable qui s'\u00e9tend dans le Rouergue. Ayant fait savoir qu'on peut lui adresser directement des requ\u00eates, il assure sa protection aux habitants. S'appliquant \u00e0 vivre selon les \u00c9vangiles, il donne \u00e0 ses serfs la propri\u00e9t\u00e9 de leur terre, accueille les pauvres \u00e0 sa table et s'efforce de limiter la violence des guerres. Il est d\u00e9clar\u00e9 saint par la voix populaire, l'un des premiers reconnus par l'\u00c9glise sans avoir \u00e9t\u00e9 martyr ni \u00eatre rentr\u00e9 sous les ordres.\" (source: \"Saint G\u00e9raud, une pierre vivante du dioc\u00e8se de Saint-Flour\" 11e centenaire de la mort de Saint G\u00e9raud)\"11 si\u00e8cles de la mort de Saint-G\u00e9raud, dans son lieu de pr\u00e9dilection 'C\u00e9zerniac', actuellement Saint-Cirgues: Ni moine, ni pr\u00eatre, le Comte G\u00e9raud administrait ses terres \u00e9tendues de Belmont-sur-Rance en Aveyron , jusqu'au Puy Griou dans le Cantal, en mettant en pratique sa haute id\u00e9e de la justice, de la libert\u00e9 et de la paix. Par dessus tout, rayonnait sa charit\u00e9 qui retentit en un message traversant 11 si\u00e8cles. Il mourut aveugle \u00e0 Saint - Cirgues, au milieu de ses terres, o\u00f9 se trouve encore le rocher en forme de prie-Dieu, d'o\u00f9 l'on peut contempler Lot, Aveyron et Cantal.\" (dioc\u00e8se de Cahors)En Auvergne, l'an 909, saint G\u00e9raud, comte d'Aurillac. Attentif aux indigents qu'il invitait \u00e0 sa table et qu'il servait lui-m\u00eame, habile guerrier, qui sut faire des vaincus ses amis, il v\u00e9cut dans le monde une v\u00e9ritable cons\u00e9cration religieuse et accepta g\u00e9n\u00e9reusement la c\u00e9cit\u00e9 qui le frappa \u00e0 la fin de sa vie."}},"autres":{"522 martyrs de la guerre d'Espagne":{"valeur":"Bienheureux 522 martyrs de la guerre d'Espagne","id":"12778","resume":"Martyris\u00e9s entre 1936 et 1939 (XX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12778\/Bienheureux-522-martyrs-de-la-guerre-d-Espagne.html"},"Alexandrine-Marie da Costa":{"valeur":"Bienheureuse Alexandrine-Marie da Costa","id":"10526","resume":"(+ 1955)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10526\/Bienheureuse-Alexandrine-Marie-da-Costa.html"},"Angela Rosa Godecka":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Angela Rosa Godecka","id":"13546","resume":"Religieuse russe fondatrice (+ 1937)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13546\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Angela-Rosa-Godecka.html"},"Augustin John Ukken":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Augustin John Ukken","id":"13330","resume":"Pr\u00eatre de rite syro-malabar et fondateur (+ 1956)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13330\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Augustin-John-Ukken.html"},"Benjamin":{"valeur":"Saint Benjamin","id":"8516","resume":"Ermite de la laure des grottes de Kiev (XIV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8516\/Saint-Benjamin.html"},"Carpos":{"valeur":"Saint Carpos","id":"8526","resume":"(III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8526\/Saint-Carpos.html"},"Carpus":{"valeur":"Saint Carpus","id":"11133","resume":"Disciple de saint Paul (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11133\/Saint-Carpus.html"},"Ch\u00e9lidoine":{"valeur":"Sainte Ch\u00e9lidoine","id":"10525","resume":"Ermite (+ 1152)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10525\/Sainte-Ch%C3%A9lidoine.html"},"Chryssie":{"valeur":"Sainte Chryssie","id":"8531","resume":"Martyre bulgare (+ 1795)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8531\/Sainte-Chryssie.html"},"Comgan":{"valeur":"Saint Comgan","id":"10524","resume":"Abb\u00e9 en Ecosse (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10524\/Saint-Comgan.html"},"Ebbon":{"valeur":"Saint Ebbon","id":"8541","resume":"\u00c9v\u00eaque de Sens (+ 743)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8541\/Saint-Ebbon.html"},"Edouard le Confesseur":{"valeur":"Saint Edouard le Confesseur","id":"13531","resume":"Roi d'Angleterre (+ 1066)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13531\/Saint-Edouard-le-Confesseur.html"},"Fauste, Janvier et Martial":{"valeur":"Saints Fauste, Janvier et Martial","id":"2009","resume":"Martyrs \u00e0 Cordoue en Espagne (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2009\/Saints-Fauste--Janvier-et-Martial.html"},"Florent de Thessalonique":{"valeur":"Saint Florent de Thessalonique","id":"10523","resume":"Martyr du IIIe ou IVe si\u00e8cle (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10523\/Saint-Florent-de-Thessalonique.html"},"G\u00e9rard":{"valeur":"Bienheureux G\u00e9rard","id":"10258","resume":"Fondateur de l'Ordre de Malte (+ 1120)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10258\/Bienheureux-G%C3%A9rard.html"},"Giovanni Fornasini":{"valeur":"Bienheureux Giovanni Fornasini","id":"13497","resume":"Martyr (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13497\/Bienheureux-Giovanni-Fornasini.html"},"Isabel Lete Landa":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Isabel Lete Landa","id":"13215","resume":"Religieuse espagnole (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13215\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Isabel-Lete-Landa.html"},"L\u00e9obon":{"valeur":"Saint L\u00e9obon","id":"8561","resume":"Ermite en Limousin (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8561\/Saint-L%C3%A9obon.html"},"Louvent":{"valeur":"Saint Louvent","id":"12276","resume":"Pr\u00eatre martyr (+ v. 584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12276\/Saint-Louvent.html"},"Madeleine Delbr\u00eal":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Madeleine Delbr\u00eal","id":"13249","resume":"La\u00efque (+ 1964)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13249\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Madeleine-Delbr%C3%AAl.html"},"Madeleine Panattieri":{"valeur":"Bienheureuse Madeleine Panattieri","id":"12275","resume":"Tertiaire de Saint Dominique (+ 1503)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12275\/Bienheureuse-Madeleine-Panattieri.html"},"Nic\u00e9tas":{"valeur":"Saint Nic\u00e9tas","id":"8566","resume":"(IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8566\/Saint-Nic%C3%A9tas.html"},"Pierre-Adrien Toulorge":{"valeur":"Bienheureux Pierre-Adrien Toulorge","id":"12431","resume":"Pr\u00eatre - martyr de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1793)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12431\/Bienheureux-Pierre-Adrien-Toulorge.html"},"R\u00e9ginbald":{"valeur":"Saint R\u00e9ginbald","id":"11132","resume":"\u00e9v\u00eaque de Spire, Allemagne (+ 1039)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11132\/Saint-R%C3%A9ginbald.html"},"Simpert":{"valeur":"Saint Simpert","id":"8571","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 807)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8571\/Saint-Simpert.html"},"Th\u00e9ophile d'Antioche":{"valeur":"Saint Th\u00e9ophile d'Antioche","id":"8576","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Antioche au IIe si\u00e8cle (+ 181)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8576\/Saint-Th%C3%A9ophile-d-Antioche.html"},"Venant":{"valeur":"Saint Venant","id":"8581","resume":"Abb\u00e9 de Saint Martin de Tours (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8581\/Saint-Venant.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Toi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"R\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003Cbr \/\u003EV\/ C\u0026rsquo;est toi qui nous rach\u0026egrave;tes, Seigneur, \u003Cbr \/\u003EDieu de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;. R\/\u003Cbr \/\u003EGloire au P\u0026egrave;re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/","antienne_symeon":"Sauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"Seigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u0026eacute;e en terre par le travail de cette journ\u0026eacute;e. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.","benediction":"Que le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAu son de la joie et de la f\u00eate, allons \u00e0 la rencontre du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un jour nouveau commence","texte":"Un jour nouveau commence, \u003Cbr\u003EUn jour re\u00e7u de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous l\u2019avons remis d\u2019avance \u003Cbr\u003EEn tes mains tel qu\u2019il sera.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s ensemble, \u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pour seule offrande \u003Cbr\u003EQue l\u2019accueil de ton amour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarqu\u00e9s du go\u00fbt de vivre, \u003Cbr\u003EDu go\u00fbt de vivre en toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pas d\u2019autres vivres \u003Cbr\u003EQue la faim du pain rompu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment chanter ta gr\u00e2ce, \u003Cbr\u003EComment chanter pour toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ESi nos c\u0153urs ne veulent battre \u003Cbr\u003EDe l\u2019espoir du Corps entier\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe jour nouveau se l\u00e8ve \u003Cbr\u003ELe jour connu de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re\u00a0; \u003Cbr\u003EQue ton Fils dans l\u2019homme ach\u00e8ve \u003Cbr\u003ELa victoire de la croix\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERassasie-nous de ton amour au matin, et nous vivrons dans la joie et les chants.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"89","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E notre refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Avant que n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent les montagnes, +\u003Cbr \/\u003E\nque tu enfantes la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et le monde, *\u003Cbr \/\u003E\nde toujours \u00e0 toujours,\u003Cbr \/\u003E\nt\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu es Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu fais retourner l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as dit \u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, fils d\u2019Adam\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 tes yeux, mille \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens sont comme hier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un jour qui s\u2019en va, une he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu les as balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es\u00a0: ce n\u2019est qu\u2019un songe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, c\u2019est une h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe changeante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E elle fleurit le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, elle change\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle soir, elle est fan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, dess\u00e9ch\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Nous voici an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es par ta col\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nous \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu \u00e9tales nos fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nnos secrets \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sous tes fureurs tous nos jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers s\u2019enfuient,\u003Cbr \/\u003E\nnos ann\u00e9es s\u2019\u00e9vanou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent dans un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le nombre de nos ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees\u00a0? soixante-dix,\u003Cbr \/\u003E\nquatre-vingts pour les pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vigoureux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLeur plus grand nombre n\u2019est que p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine et mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelles s\u2019enfuient, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nous envolons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui comprendra la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ta col\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui peut t\u2019ador\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans tes fureurs\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Apprends-nous la vraie mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de nos jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque nos c\u0153urs p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etrent la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pourquoi tarder\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nRavise-toi par \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd pour tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rassasie-nous de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er au matin,\u003Cbr \/\u003E\nque nous passions nos jours dans la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et les chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Rends-nous en joies tes jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ch\u00e2timent\u003Cbr \/\u003E\net les ann\u00e9es o\u00f9 nous connaissi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Fais conna\u00eetre ton \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre \u00e0 tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\net ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 leurs fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que vienne sur nous\u003Cbr \/\u003E\nla douceur du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nConsolide pour nous l\u2019ouvrage de nos mains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, consolide l\u2019ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de nos mains.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETous les pays, rendez gloire au Seigneur ! Que les \u00eeles publient sa louange\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 42)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le des extr\u00e9mit\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003Es de la terre,\u003Cbr\u003Egens de la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et sa population,\u003Cbr\u003Eles \u003Cu\u003E\u0026icirc;\u003C\/u\u003Eles et leurs habitants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils poussent des cris, les d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts et leurs villes,\u003Cbr\u003Eles campements o\u00f9 r\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede Q\u00e9dar !\u003Cbr\u003EQu\u0027ils jubilent, les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de La-Pierre,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils acclament du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des montagnes !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils rendent gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire au Seigneur,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils publient dans les \u003Cu\u003E\u0026icirc;\u003C\/u\u003Eles sa louange !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le Seigneur, tel un h\u00e9r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es, s\u0027\u00e9lance ;\u003Cbr\u003Etel un guerrier, il exc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sa jalousie.\u003Cbr\u003EIl jette un cri, il po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esse un hurlement ;\u003Cbr\u003Esur ses ennemis, il s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence en h\u00e9ros.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Longtemps, j\u0027ai gard\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003E le silence ;\u003Cbr\u003Eje me suis tu, je me su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es contenu.\u003Cbr\u003EJe g\u00e9mis comme c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle qui enfante,\u003Cbr\u003Eje suffoque, je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche mon souffle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Je vais d\u00e9vaster mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr\u003Edess\u00e9ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er toute verdure,\u003Cbr\u003Echanger les fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves en rives,\u003Cbr\u003Eass\u00e9ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les \u00e9tangs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Alors, je conduirai les aveugles\u003Cbr\u003Esur un chemin qui leur \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est inconnu ; *\u003Cbr\u003Eje les m\u00e8nerai par des senti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers qu\u0027ils ignorent.\u003Cbr\u003EJe changerai, pour eux, les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u0026egrave;\u003C\/u\u003Ebres en lumi\u00e8re\u003Cbr\u003Eet la pierraille en dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eites all\u00e9es. \u0026raquo;\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"134 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez-le, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E qui veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr\u003Edans les parvis de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u00e9l\u00e9brez la douce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est Jacob que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a choisi,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dont il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit son bien.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Enotre Ma\u00eetre est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que tous les dieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout ce que veut le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il le fait *\u003Cbr\u003Eau ciel et sur la terre, \u003Cbr\u003E dans les mers et jusqu\u2019au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End des ab\u00eemes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De l\u2019horizon, il fait mont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les nuages ; +\u003Cbr\u003Eil lance des \u00e9clairs, et la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ruisselle ; *\u003Cbr\u003Eil lib\u00e8re le vent qu\u2019il ten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en r\u00e9serve.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 les a\u00een\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eles premiers-n\u00e9s de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et du b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il envoya des signes et des prodiges, \u003Cbr\u003E chez toi, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte, *\u003Cbr\u003Esur Pharaon et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses serviteurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 des nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grand nombre\u003Cbr\u003Eet fait p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis valeureux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E (S\u00e9hon, le roi des Amorites, Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr\u003Eet tous les roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes de Canaan ;)\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E il a donn\u00e9 leur pays en h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Een h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u00ebl, son peuple.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jdt 8, 25-26a.27b","texte":"Rendons gr\u00e2ce au Seigneur notre Dieu qui nous \u00e9prouve comme nos p\u00e8res. Rappelez-vous tout ce qu\u2019il a fait avec Abraham et combien il a \u00e9prouv\u00e9 Isaac et tout ce qui arriva \u00e0 Jacob. C\u2019est pour les avertir que le Seigneur flagelle ceux qui s\u2019approchent de lui."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Nous sommes entr\u00e9s dans l\u2019eau et le feu\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Tu nous as fait sortir dans l\u2019abondance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u2019est toi, Dieu qui nous as \u00e9prouv\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\naffin\u00e9s comme on affine un m\u00e9tal. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur\u00a0: il visite son peuple et lui redonne vie.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur qui veut le bonheur de ses enfants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAmi des hommes, sois b\u00e9ni\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu invites \u00e0 la pauvret\u00e9 des c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu donnes la terre en partage,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu consoles ceux qui pleurent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu rassasies ceux qui ont faim de la justice,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu fais mis\u00e9ricorde aux mis\u00e9ricordieux,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu te r\u00e9v\u00e8les aux c\u0153urs purs,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu appelles tes fils ceux qui font la paix,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu donnes ton Royaume aux pers\u00e9cut\u00e9s.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu demandes \u00e0 l\u2019humanit\u00e9, Dieu cr\u00e9ateur, de se perfectionner de jour en jour et d\u2019achever par son travail l\u2019\u0153uvre immense de la cr\u00e9ation\u00a0; aide-nous \u00e0 faire que tous les hommes aient des conditions de travail qui respectent leur dignit\u00e9\u00a0: qu\u2019en s\u2019effor\u00e7ant d\u2019am\u00e9liorer leur propre sort, ils agissent avec un esprit de solidarit\u00e9 et de service.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J. Cl. Renard","editeur":"Le Seuil","titre":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour","texte":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELe temps nous tient, la chair nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de feu, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E C\u0153ur du Tr\u00e8s-Haut, soleil du Christ, \u003Cbr\u003EConsole-nous du grand hiver\u00a0; \u003Cbr\u003ETransforme avec nous l\u2019univers, \u003Cbr\u003EVigne de gr\u00e2ce, H\u00f4te infini\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa soif nous tient, la mort nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de vie, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENotre \u00e2me attend, notre \u00e2me a faim,\u003Cbr\u003ESage conseil, \u00f4 V\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003EDe voir dans la pleine clart\u00e9\u003Cbr\u003ELe fruit parfait de tes desseins\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003EDestin nous tient, douleur nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de paix, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUnique Amour, fais-nous ta proie,\u003Cbr\u003EPlie notre orgueil, panse nos plaies\u00a0;\u003Cbr\u003EDe ta vigueur viens nous br\u00fbler,\u003Cbr\u003ESouffle de Dieu, Flamme de joie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour,\u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa chair nous tient, le temps nous dure,\u003Cbr\u003EEsprit du ciel, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu est bon pour Isra\u00ebl, pour les hommes au c\u0153ur pur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"72 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vraiment, Dieu est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\npour les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes au c\u0153ur pur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Un rien, et je p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erdais pied,\u003Cbr \/\u003E\nun peu plus, et je fais\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis un faux pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E car j\u2019\u00e9tais jalo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des superbes,\u003Cbr \/\u003E\nje voyais le succ\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 leur mort, ils ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enquent de rien,\u003Cbr \/\u003E\nils jouissent d\u2019une sant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E parfaite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ils \u00e9chappent aux souffr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences des hommes,\u003Cbr \/\u003E\naux coups qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppent les mortels.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi, l\u2019orgu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil est leur collier,\u003Cbr \/\u003E\nla violence, l\u2019hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et qui les couvre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E leurs yeux qui br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent de bien-\u00eatre\u003Cbr \/\u003E\ntrahissent les env\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ricanent, ils pr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Enent le mal,\u003Cbr \/\u003E\nde tr\u00e8s haut, ils pr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Enent la force\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur bouche accap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere le ciel,\u003Cbr \/\u003E\net leur langue parco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ert la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ainsi, le peuple se d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne\u003Cbr \/\u003E\nvers la source d\u2019une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle abondance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Comment Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E saurait-il\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nle Tr\u00e8s-Haut, qu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E peut-il savoir\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Voyez comme s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les impies\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntranquilles, ils am\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Essent des fortunes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVotre rire se changera en pleurs ; et votre joie, en deuil.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"72 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vraiment, c\u2019est en vain que j\u2019ai gard\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon c\u0153ur pur,\u003Cbr \/\u003E\nlav\u00e9 mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u2019innocence\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Me voici frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour,\u003Cbr \/\u003E\nch\u00e2ti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s le matin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si j\u2019avais dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je vais parl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er comme eux\u00a0\u00bb,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019aurais trahi la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Longtemps, j\u2019ai cherch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 savoir,\u003Cbr \/\u003E\nje me suis donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la peine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais quand j\u2019entrai dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje compris quel ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit leur avenir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vraiment, tu les as m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la pente\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9j\u00e0 tu les entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes vers la ruine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Comment vont-ils soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein au d\u00e9sastre,\u003Cbr \/\u003E\nan\u00e9antis, achev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es par la terreur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00c0 ton r\u00e9veil, Seigneur, tu ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esses leur image,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un songe au sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er du sommeil.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERester proche de Dieu fait tout mon bonheur.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"72 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Oui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u2019aigrissait,\u003Cbr\u003Ej\u2019avais les r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins transperc\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Moi, stup\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede, comme une b\u00eate,\u003Cbr\u003Eje ne savais pas, mais j\u2019\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis avec toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Moi, je suis toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec toi,\u003Cbr\u003Eavec toi qui as sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ma main droite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Tu me conduis sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tes desseins\u00a0;\u003Cbr\u003Epuis tu me prendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans la gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Qui donc est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le ciel\u003Cbr\u003Esi je n\u2019ai, m\u00eame avec toi, aucune j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie sur la terre\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Ma chair et mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont us\u00e9s\u00a0:\u003Cbr\u003Ema part, le roc de mon c\u0153ur, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Qui s\u2019\u00e9loigne de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei p\u00e9rira\u00a0:\u003Cbr\u003Etu d\u00e9truis ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te d\u00e9laissent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Pour moi, il est bon d\u2019\u00eatre pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eche de Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai pris refuge aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de mon Dieu\u003Cbr\u003Epour annoncer les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u003Cbr\u003Eaux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion.\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ta parole est la lumi\u00e8re de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla lampe sur ma route.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ag 2, 10-23","titre":"\u00ab Je ferai de toi comme un anneau \u00e0 cacheter \u00bb","texte":"\u003Cp\u003E10 La deuxi\u00e8me ann\u00e9e de Darius, le vingt-quatri\u00e8me jour du neuvi\u00e8me mois, la parole du Seigneur fut adress\u00e9e \u00e0 Agg\u00e9e, le proph\u00e8te\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n11 Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0: Demande donc aux pr\u00eatres une directive, en ces termes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n12 \u00ab\u00a0Si quelqu\u2019un porte, dans le pan de son v\u00eatement, de la viande sanctifi\u00e9e et qu\u2019avec ce v\u00eatement il touche du pain, des l\u00e9gumes, du vin, de l\u2019huile ou n\u2019importe quel aliment, cela en sera-t-il sanctifi\u00e9\u00a0?\u00a0\u00bb Les pr\u00eatres r\u00e9pondirent\u00a0: \u00ab\u00a0Non\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n13 Agg\u00e9e dit alors\u00a0: \u00ab\u00a0Si quelqu\u2019un, devenu impur par le contact d\u2019un mort, touche l\u2019une de ces choses, devient-elle impure\u00a0?\u00a0\u00bb Les pr\u00eatres r\u00e9pondirent\u00a0: \u00ab\u00a0Elle sera impure\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n14 Agg\u00e9e r\u00e9pliqua\u00a0: \u00ab\u00a0Tel est ce peuple, telle est cette nation devant moi \u2013\u00a0oracle du Seigneur\u00a0\u2013, ainsi que tout le travail de leurs mains\u00a0: ce qu\u2019ils offrent l\u00e0 est impur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n15 Et maintenant, rendez donc votre c\u0153ur attentif, \u00e0 partir d\u2019aujourd\u2019hui et pour l\u2019avenir\u00a0! Avant d\u2019avoir pos\u00e9 pierre sur pierre dans le temple du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n16 qui \u00e9tiez-vous\u00a0? On venait \u00e0 un tas de grain de vingt mesures, il n\u2019y en avait que dix\u00a0; on venait \u00e0 une cuve puiser cinquante mesures, il n\u2019y en avait que vingt.\u003Cbr \/\u003E\n17 Je vous ai frapp\u00e9s par la rouille, par la nielle et par la gr\u00eale, vous et tout le travail de vos mains, et vous n\u2019\u00eates pas revenus \u00e0 moi\u00a0! \u2013\u00a0oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n18 Rendez donc votre c\u0153ur attentif, \u00e0 partir d\u2019aujourd\u2019hui et pour l\u2019avenir, depuis le vingt-quatri\u00e8me jour du neuvi\u00e8me mois, depuis le jour o\u00f9 l\u2019on posa les fondations du temple du Seigneur. Rendez votre c\u0153ur attentif\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n19 Y a-t-il encore de la semence dans le grenier\u00a0? M\u00eame la vigne et le figuier, le grenadier et l\u2019olivier n\u2019ont port\u00e9 aucun fruit. \u00c0 partir d\u2019aujourd\u2019hui, je vais b\u00e9nir.\u003Cbr \/\u003E\n20 La parole du Seigneur fut adress\u00e9e une deuxi\u00e8me fois \u00e0 Agg\u00e9e, le vingt-quatri\u00e8me jour du mois\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n21 Parle \u00e0 Zorobabel, gouverneur de Juda, et dis-lui\u00a0: J\u2019\u00e9branlerai le ciel et la terre.\u003Cbr \/\u003E\n22 Je renverserai les tr\u00f4nes des royaumes, j\u2019exterminerai la force des royaumes des nations\u00a0; je renverserai chars et conducteurs\u00a0; chevaux et cavaliers tomberont, chacun sous l\u2019\u00e9p\u00e9e de son fr\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n23 Ce jour-l\u00e0 \u2013\u00a0oracle du Seigneur de l\u2019univers\u00a0\u2013, je te prendrai, Zorobabel, fils de Salathiel, mon serviteur, \u2013\u00a0oracle du Seigneur\u00a0\u2013, et je t\u2019appliquerai comme un sceau, car c\u2019est toi que j\u2019ai choisi \u2013\u00a0oracle du Seigneur de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, fais-moi comprendre\u003Cbr \/\u003E\net je vivrai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMaintenant, dit le Seigneur, r\u00e9fl\u00e9chissez bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 partir d\u0027aujourd\u0027hui et pour l\u0027avenir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nConsid\u00e9rez attentivement \u00e0 partir d\u0027aujourd\u0027hui\u003Cbr \/\u003E\nsi le grain manque encore au grenier.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE SAINT FULGENCE DE RUSPE CONTRE FABIEN","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Faites cela en m\u00e9moire de moi \u00bb.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLorsque l\u0027on offre des sacrifices, on accomplit l\u0027ordre que notre Seigneur nous a donn\u00e9, selon ce que dit Saint Paul :\u003Cem\u003E Le Seigneur J\u00e9sus, la nuit m\u00eame o\u00f9 il fut livr\u00e9, prit du pain, puis, ayant rendu\u00a0gr\u00e2ce, il le rompit et dit : \u00ab Ceci est mon corps, donn\u00e9 pour vous. Faites cela en m\u00e9moire de moi. \u00bb Apr\u00e8s le repas, il fit de m\u00eame avec la coupe, en disant : Cette coupe est la nouvelle Alliance \u00e9tablie par mon sang. Chaque fois que vous en boirez, faites cela en m\u00e9moire de moi. \u00bb Ainsi donc, chaque fois que vous mangez ce pain et que vous buvez \u00e0 cette coupe, vous annoncez la mort du Seigneur, jusqu\u0027\u00e0 ce qu\u0027il vienne.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCe sacrifice est donc offert pour que la mort du Seigneur soit annonc\u00e9e, et pour que l\u0027on fasse m\u00e9moire de lui, qui a donn\u00e9 sa vie pour nous. Lui-m\u00eame l\u0027a dit : \u003Cem\u003EIl n\u0027 y a pas de plus grand amour que de donner sa vie pour ses amis. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPuisque le Christ est mort pour nous par amour, lorsque nous faisons m\u00e9moire de sa mort au moment du sacrifice, nous demandons que l\u0027amour nous soit accord\u00e9 par la venue du Saint-Esprit ;\u00a0nous prions humblement qu\u0027en vertu de cet amour, par lequel le Christ a voulu mourir pour nous, nous aussi, en recevant la gr\u00e2ce du Saint-Esprit, nous puissions consid\u00e9rer le monde comme crucifi\u00e9 pour nous, et \u00eatre nous-m\u00eames crucifi\u00e9s pour le monde. Nous imitons la mort du Seigneur : \u003Cem\u003EDe m\u00eame que le Christ est mort au p\u00e9ch\u00e9 une fois pour toutes ; et lui qui est vivant, c\u0027est pour Dieu qu\u0027il est vivant\u003C\/em\u003E, de m\u00eame \u003Cem\u003Enous aussi, devons mener une vie nouvelle.\u003C\/em\u003E Ayant re\u00e7u le don de l\u0027amour, mourons au p\u00e9ch\u00e9 et vivons pour Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EL\u0027amour de Dieu a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pandu dans nos c\u0153urs par l\u0027Esprit Saint qui nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9.\u003C\/em\u003E Car justement, la participation au corps et au sang du Seigneur, lorsque nous mangeons son pain et buvons \u00e0 sa coupe, c\u0027est cela qui nous invite \u00e0 mourir au monde en ayant \u003Cem\u003Enotre vie cach\u00e9e avec le Christ en Dieu, et \u00e0 crucifier notre chair avec ses passions et ses convoitises. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est ainsi que tous les fid\u00e8les qui aiment Dieu et le prochain, m\u00eame s\u0027ils ne boivent pas \u00e0 la coupe de la passion corporelle, boivent cependant \u00e0 la coupe de l\u0027amour du Seigneur. Une fois enivr\u00e9s par elle, ils doivent \u003Cem\u003Efaire mourir en eux ce qui appartient encore \u00e0 la terre ;\u003C\/em\u003E ceux qui ont rev\u00eatu J\u00e9sus Christ, \u003Cem\u003Equ\u0027ils ne s\u0027abandonnent pas aux d\u00e9sirs de la chair, qu\u0027ils ne regardent pas ce qui se voit, mais ce qui ne se voit pas. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est ainsi que l\u0027on boit \u00e0 la coupe du Seigneur lorsque l\u0027on observe la sainte charit\u00e9 ; sans elle on pourrait \u003Cem\u003Ese faire br\u00fbler vif, sans que cela serve \u00e0 rien\u003C\/em\u003E. Le don de la charit\u00e9 nous apporte ceci : que nous soyons r\u00e9ellement ce que, dans le sacrifice, nous c\u00e9l\u00e9brons sacramentellement.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Nous partageons le Pain nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nLa table fraternelle,\u003Cbr \/\u003E\nLe Corps bris\u00e9, la chair du Fils de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nP\u00e2que des chr\u00e9tiens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous c\u00e9l\u00e9brons le Vin nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nLa coupe de lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nLe sang jailli du C\u0153ur de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nvie des baptis\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous accueillons l\u0027Esprit nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nLe souffle d\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\nLe don gratuit du Fils ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nForce des croyants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDans ton amour in\u00e9puisable, Dieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu combles ceux qui t\u0027implorent, bien au-del\u00e0 de leurs m\u00e9rites et de leurs d\u00e9sirs ; r\u00e9pands sur nous ta mis\u00e9ricorde en d\u00e9livrant notre conscience de ce qui l\u0027inqui\u00e8te et en donnant plus que nous n\u0027osons demander.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ba 4, 21b-22","texte":"\u003Cp\u003EEnfants, criez vers Dieu et il vous arrachera \u00e0 la domination, aux mains de vos ennemis\u00a0; car moi, j\u2019ai plac\u00e9 dans l\u2019\u00c9ternel l\u2019esp\u00e9rance de votre salut et le Saint m\u2019a envoy\u00e9 une joie\u00a0: la mis\u00e9ricorde vous viendra bient\u00f4t de la part de l\u2019\u00c9ternel, votre sauveur.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Rappelle-toi, Seigneur, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003Eton amour qui est de toujours.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 15, 1.3","texte":"Toi, notre Dieu, tu es bon et fid\u00e8le, tu es patient et gouvernes tous les \u00eatres avec mis\u00e9ricorde. Savoir qui tu es conduit \u00e0 la justice parfaite, et reconna\u00eetre ta souverainet\u00e9 est la racine de l\u2019immortalit\u00e9."},"repons":"V\/ Tu es Dieu de tendresse et de piti\u0026eacute;, \u003Cbr \/\u003Elent \u0026agrave; la col\u0026egrave;re, plein d\u0026rsquo;amour et de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"Ma\u00eetre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u00e9partis les t\u00e2ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u00e0 porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u00e9. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Lv 20, 26","texte":"Soyez \u00e0 moi, saints car je suis saint, moi, le Seigneur\u00a0; et je vous ai distingu\u00e9s du milieu des peuples pour que vous soyez \u00e0 moi. "},"repons":"V\/ Heureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu, \u003Cbr \/\u003Eheureuse la nation qu\u0027il s\u0027est choisie comme domaine.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-13","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 28\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Fleurus","titre":"Frappe \u00e0 ma porte","texte":"Frappe \u00e0 ma porte, \u003Cbr\u003EToi qui viens me d\u00e9ranger. \u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte, \u003Cbr\u003ETu viens me ressusciter.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ Je ne sais ni le jour ni l\u2019heure, \u003Cbr\u003EMais je sais que c\u2019est toi, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte \u003Cbr\u003ETout le vent de ton Esprit. \u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte \u003Cbr\u003ELe cri de tous mes fr\u00e8res.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELe cri de tes affam\u00e9s.\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELa cha\u00eene du prisonnier.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte,\u003Cbr\u003EToi, la mis\u00e8re du monde.\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELe Dieu de toute ma joie. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"","psaume_1":{"reference":"135 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : il est bon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu des dieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des seigneurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lui seul a fait de gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E lui qui fit les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex avec sagesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E qui affermit la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sur les eaux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Lui qui a fait les gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends luminaires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le soleil qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne sur le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles, sur la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Lui qui frappa les \u00c9gypti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens dans leurs a\u00een\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E et fit sortir Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de leur pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E d\u2019une main forte et d\u2019un br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vigoureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"135 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Lui qui fendit la mer Ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege en deux parts,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E et fit passer Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El en son milieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E y rejetant Phara\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et ses arm\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lui qui mena son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E qui frappa des pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences fameux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E et fit p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis redoutables,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E S\u00e9hon, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des Amorites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour donner leur pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es en h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E en h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il se souvient de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E il nous tira de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E \u00c0 toute chair, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u00c0 la louange de sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 3, 12-13","texte":"Que le Seigneur vous donne, entre vous et \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous les hommes, un amour de plus en plus intense et d\u00e9bordant, comme celui que nous avons pour vous. Et qu\u2019ainsi il vous \u00e9tablisse fermement dans une saintet\u00e9 sans reproche devant Dieu notre P\u00e8re, pour le jour o\u00f9 notre Seigneur J\u00e9sus viendra avec tous les saints."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Enfants de Dieu, nous le sommes,\u003Cbr \/\u003E\ndans le Fils unique\u00a0!\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Au-del\u00e0 de toute souffrance\u003Cbr \/\u003E\nune joie sans fin nous attend. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ERendez gr\u00e2ce au Dieu du ciel\u00a0: \u00e0 toute chair il donne le pain.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions le Christ qui n\u2019abandonne pas les siens\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EExauce-nous, Seigneur Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, notre Lumi\u00e8re, illumine ton \u00c9glise\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle r\u00e9v\u00e8le ta gloire aux nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVeille sur tes pasteurs, les \u00e9v\u00eaques, les pr\u00eatres et les diacres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que leur vie se mod\u00e8le sur la parole qu\u2019ils annoncent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta croix, tu as donn\u00e9 la paix au monde\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous de travailler \u00e0 l\u2019entente des peuples.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne ta gr\u00e2ce aux \u00e9poux chr\u00e9tiens,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils soient t\u00e9moins de ton alliance, jour apr\u00e8s jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPardonne aux d\u00e9funts toutes leurs fautes,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils vivent parmi les saints du ciel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EReste avec nous, Seigneur, car il se fait tard et d\u00e9j\u00e0 le jour baisse. Illumine nos c\u0153urs sur la route pour qu\u2019ils te d\u00e9couvrent dans les \u00c9critures et dans le pain partag\u00e9. Toi qui r\u00e8gnes.\u003C\/p\u003E"}}