{"informations":{"date":"2025-08-06","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Transfiguration du Seigneur","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"Transfiguration du Seigneur","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Son habit \u00e9tait blanc comme la neige\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELa nuit, au cours d\u2019une vision,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0moi, Daniel, je regardais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ndes tr\u00f4nes furent dispos\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net un Vieillard prit place\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nson habit \u00e9tait blanc comme la neige,\u003Cbr \/\u003E\net les cheveux de sa t\u00eate, comme de la laine immacul\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nson tr\u00f4ne \u00e9tait fait de flammes de feu,\u003Cbr \/\u003E\navec des roues de feu ardent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Un fleuve de feu coulait, qui jaillissait devant lui.\u003Cbr \/\u003E\nDes milliers de milliers le servaient,\u003Cbr \/\u003E\ndes myriades de myriades se tenaient devant lui.\u003Cbr \/\u003E\nLe tribunal prit place et l\u2019on ouvrit des livres.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Je regardais, au cours des visions de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\net je voyais venir, avec les nu\u00e9es du ciel,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un Fils d\u2019homme\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil parvint jusqu\u2019au Vieillard,\u003Cbr \/\u003E\net on le fit avancer devant lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et il lui fut donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ndomination, gloire et royaut\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous les peuples, toutes les nations et les gens de toutes langues\u003Cbr \/\u003E\nle servirent.\u003Cbr \/\u003E\nSa domination est une domination \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne passera pas,\u003Cbr \/\u003E\net sa royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nune royaut\u00e9 qui ne sera pas d\u00e9truite.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOU BIEN :\u003C\/p\u003E","ref":"Dn 7,\u00a09-10.13-14","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Daniel","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Cette voix venant du ciel, nous l\u2019avons nous-m\u00eames entendue\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ce n\u2019est pas en ayant recours \u00e0 des r\u00e9cits imaginaires sophistiqu\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nque nous vous avons fait conna\u00eetre la puissance et la venue\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nmais c\u2019est pour avoir \u00e9t\u00e9 les t\u00e9moins oculaires de sa grandeur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car il a re\u00e7u de Dieu le P\u00e8re l\u2019honneur et la gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand, depuis la Gloire magnifique,\u003Cbr \/\u003E\nlui parvint une voix qui disait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ECelui-ci est mon Fils, mon bien-aim\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen lui j\u2019ai toute ma joie.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Cette voix venant du ciel,\u003Cbr \/\u003E\nnous l\u2019avons nous-m\u00eames entendue\u003Cbr \/\u003E\nquand nous \u00e9tions avec lui sur la montagne sainte.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et ainsi se confirme pour nous la parole proph\u00e9tique\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nvous faites bien de fixer votre attention sur elle,\u003Cbr \/\u003E\ncomme sur une lampe brillant dans un lieu obscur\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce que paraisse le jour\u003Cbr \/\u003E\net que l\u2019\u00e9toile du matin se l\u00e8ve dans vos c\u0153urs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"2 P 1, 16-19","intro_lue":"Lecture de la deuxi\u00e8me lettre de saint Pierre Ap\u00f4tre","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur est roi,\u003Cbr \/\u003E\nle Tr\u00e8s-Haut sur toute la terre\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 96, 1a.9a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est roi ! Exulte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u00eeles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\nT\u00e9n\u00e8bre et nu\u00e9e l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appui de son tr\u00f4ne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuand ses \u00e9clairs illumin\u00e8rent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le vit et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\nles montagnes fondaient comme cire devant le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de toute la terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELes cieux ont proclam\u00e9 sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont vu sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\nTu es, Seigneur, le Tr\u00e8s-Haut sur toute la terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de haut tous les dieux.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 96, 1-2, 4-5, 6.9","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Pendant qu\u2019il priait, l\u2019aspect de son visage devint autre \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus prit avec lui Pierre, Jean et Jacques,\u003Cbr \/\u003E\net il gravit la montagne pour prier.\u003Cbr \/\u003E\nPendant qu\u2019il priait,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019aspect de son visage devint autre,\u003Cbr \/\u003E\net son v\u00eatement devint d\u2019une blancheur \u00e9blouissante.\u003Cbr \/\u003E\nVoici que deux hommes s\u2019entretenaient avec lui :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019\u00e9taient Mo\u00efse et \u00c9lie,\u003Cbr \/\u003E\napparus dans la gloire.\u003Cbr \/\u003E\nIls parlaient de son d\u00e9part\u003Cbr \/\u003E\nqui allait s\u2019accomplir \u00e0 J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\nPierre et ses compagnons \u00e9taient accabl\u00e9s de sommeil ;\u003Cbr \/\u003E\nmais, restant \u00e9veill\u00e9s, ils virent la gloire de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\net les deux hommes \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nCes derniers s\u2019\u00e9loignaient de lui,\u003Cbr \/\u003E\nquand Pierre dit \u00e0 J\u00e9sus :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ma\u00eetre, il est bon que nous soyons ici !\u003Cbr \/\u003E\nFaisons trois tentes :\u003Cbr \/\u003E\nune pour toi, une pour Mo\u00efse, et une pour \u00c9lie. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl ne savait pas ce qu\u2019il disait.\u003Cbr \/\u003E\nPierre n\u2019avait pas fini de parler,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019une nu\u00e9e survint et les couvrit de son ombre ;\u003Cbr \/\u003E\nils furent saisis de frayeur\u003Cbr \/\u003E\nlorsqu\u2019ils y p\u00e9n\u00e9tr\u00e8rent.\u003Cbr \/\u003E\nEt, de la nu\u00e9e, une voix se fit entendre :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Celui-ci est mon Fils,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que j\u2019ai choisi :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coutez-le ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt pendant que la voix se faisait entendre,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019y avait plus que J\u00e9sus, seul.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELes disciples gard\u00e8rent le silence\u003Cbr \/\u003E\net, en ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nils ne rapport\u00e8rent \u00e0 personne rien de ce qu\u2019ils avaient vu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 9, 28b-36","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCelui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen qui je trouve ma joie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coutez-le\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 17, 5"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"6","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Sauveur":{"id":"4684","sexe":"masculin","pays":""},"Octavien":{"id":"1392","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Sauveur":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4684\/Sauveur.html"},"Octavien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1392\/Octavien.html"}},"derives":{"Fadi":{"id":"7115","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7115\/Fadi.html"},"Salim":{"id":"6403","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6403\/Salim.html"},"Salv\u00e9":{"id":"3886","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3886\/Salv%C3%A9.html"},"Salvio":{"id":"7136","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7136\/Salvio.html"},"Sauvane":{"id":"6122","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6122\/Sauvane.html"},"Octavienne":{"id":"1393","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1393\/Octavienne.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Transfiguration du Seigneur":{"id":"1633","valeur":"Transfiguration du Seigneur","resume":"(I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1633\/Transfiguration-du-Seigneur.html","description":"Au moment de commencer sa mont\u00e9e vers sa Passion, J\u00e9sus prend avec lui Pierre, Jacques et Jean et les emm\u00e8ne sur une montagne, le mont Thabor selon la tradition. L\u00e0, il est transfigur\u00e9 devant eux et re\u00e7oit du P\u00e8re ce t\u00e9moignage: \"Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9.\"  Au jardin des Oliviers, au soir de son arrestation, ce sont les m\u00eames, Pierre, Jacques et Jean, que J\u00e9sus prendra avec lui. Ce n'est pas une co\u00efncidence. Ceux qui allaient le voir d\u00e9figur\u00e9 (\"il n'avait plus figure humaine\" avait annonc\u00e9 le proph\u00e8te Isa\u00efe) ce sont eux qui devaient, auparavant, l'avoir vu transfigur\u00e9: le J\u00e9sus Fils de Dieu est le m\u00eame que le J\u00e9sus crucifi\u00e9. La f\u00eate de la Transfiguration est tr\u00e8s ancienne dans l'Orient chr\u00e9tien. Elle fut tr\u00e8s t\u00f4t fix\u00e9e au 6 ao\u00fbt, en plein \u00e9t\u00e9. Au Xe si\u00e8cle, elle devint m\u00eame, par d\u00e9cision de l'empereur, f\u00eate ch\u00f4m\u00e9e dans tout l'empire byzantin. En Occident, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 longtemps f\u00eate locale, elle fut constitu\u00e9e f\u00eate universelle apr\u00e8s la victoire qui stoppa l'avance turque en 1456. La date liturgique de sa c\u00e9l\u00e9bration fut choisie d'apr\u00e8s la pratique des \u00c9glises orientales. Avec le Bapt\u00eame du Christ, c'est une f\u00eate de th\u00e9ophanie, c'est-\u00e0-dire de manifestation du Christ comme Fils de Dieu. Elle est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en ce jour par l'\u00c9glise d'Occident et tous les Orientaux byzantins, syriens et coptes. L'\u00c9glise arm\u00e9nienne la reporte au dimanche suivant.Illustration: La transfiguration, manuscrit 'copte 13', dit Damiette, 1179, biblioth\u00e8que Mazarin, BNF - Le Christ b\u00e9nit les trois ap\u00f4tres.La Transfiguration: 'avoir part un jour \u00e0 sa gloire' (site des Jeunes Cathos) - hom\u00e9lie de saint L\u00e9on le Grand, pape au Ve si\u00e8cle et docteur de l'\u00c9gliseF\u00eate de la Transfiguration du Seigneur, qui c\u00e9l\u00e8bre le jour o\u00f9, sur le mont Thabor, le Christ J\u00e9sus, devant ses Ap\u00f4tres Pierre, Jacques et Jean, manifesta sa gloire de Fils bien-aim\u00e9 du P\u00e8re, en pr\u00e9sence de Mo\u00efse et d'\u00c9lie apportant le t\u00e9moignage de la Loi et des Proph\u00e8tes."}},"autres":{"Benedetto et ses 2 compagnons":{"valeur":"Bienheureux Benedetto et ses 2 compagnons","id":"13435","resume":"Pr\u00eatres capucins, martyrs de la guerre en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13435\/Bienheureux-Benedetto-et-ses-2-compagnons.html"},"Berthe de Bibourg":{"valeur":"Bienheureuse Berthe de Bibourg","id":"7810","resume":"(+ 1151)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7810\/Bienheureuse-Berthe-de-Bibourg.html"},"Charles Lopez Vidal":{"valeur":"Bienheureux Charles Lopez Vidal","id":"12093","resume":"Martyr de la guerre civile en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12093\/Bienheureux-Charles-Lopez-Vidal.html"},"Chr\u00e8m\u00e9s":{"valeur":"Saint Chr\u00e8m\u00e9s","id":"7814","resume":"(+ 1116)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7814\/Saint-Chr%C3%A8m%C3%A9s.html"},"Dominique":{"valeur":"Saint Dominique","id":"12091","resume":"Pr\u00eatre (+ 1221)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12091\/Saint-Dominique.html"},"Guglielmo Massaja":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Guglielmo Massaja","id":"13150","resume":"Missionnaire capucin en Ethiopie puis cardinal (+ 1889)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13150\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Guglielmo-Massaja.html"},"Hormisdas":{"valeur":"Saint Hormisdas","id":"1629","resume":"Pape (52<sup>e<\/sup>) de 514 \u00e0 523 (+ 523)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1629\/Saint-Hormisdas.html"},"Juste et Pasteur":{"valeur":"Saints Juste et Pasteur","id":"1630","resume":"Enfants martyrs en Espagne (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1630\/Saints-Juste-et-Pasteur.html"},"Marie-Fran\u00e7oise de J\u00e9sus (Anne-Marie Rubatto)":{"valeur":"Sainte Marie-Fran\u00e7oise de J\u00e9sus (Anne-Marie Rubatto)","id":"12092","resume":"Fondatrice d'un institut de Tertiaires capucines (+ 1904)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12092\/Sainte-Marie-Fran%C3%A7oise-de-J%C3%A9sus-%28Anne-Marie-Rubatto%29.html"},"martyrs de Carde\u00f1a":{"valeur":"Saints martyrs de Carde\u00f1a","id":"12654","resume":"Moines de Carde\u00f1a pr\u00e8s de Burgos en Espagne avec leur abb\u00e9 Esteban (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12654\/Saints-martyrs-de-Carde%C3%B1a.html"},"Octavien de Quingey":{"valeur":"Bienheureux Octavien de Quingey","id":"1631","resume":"\u00c9v\u00eaque de Savone (+ 1128)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1631\/Bienheureux-Octavien-de-Quingey.html"},"Sch\u00e9celin":{"valeur":"Bienheureux Sch\u00e9celin","id":"11054","resume":"Ermite du Luxembourg - dioc\u00e8se de Tr\u00e8ves (+ v. 1138)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11054\/Bienheureux-Sch%C3%A9celin.html"},"Sixte II":{"valeur":"Saint Sixte II","id":"1627","resume":"Pape (24<sup>e<\/sup>) de 257 \u00e0 258 (+ 258)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1627\/Saint-Sixte-II.html"},"Stapin":{"valeur":"Saint Stapin","id":"12677","resume":"\u00e9v\u00eaque de Carcassonne (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12677\/Saint-Stapin.html"},"Thadd\u00e9e Dulny":{"valeur":"Bienheureux Thadd\u00e9e Dulny","id":"12094","resume":"S\u00e9minariste polonais mort au camp de Dachau en Bavi\u00e8re (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12094\/Bienheureux-Thadd%C3%A9e-Dulny.html"},"Th\u00e9octiste de Tchernigov":{"valeur":"Saint Th\u00e9octiste de Tchernigov","id":"7829","resume":"(+ 1123)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7829\/Saint-Th%C3%A9octiste-de-Tchernigov.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-06","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Transfiguration du Seigneur","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"Transfiguration du Seigneur","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-06","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Transfiguration du Seigneur","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"Transfiguration du Seigneur","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ESainte lumi\u00e8re, splendeur du P\u00e8re, louange \u00e0 toi, J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 toi dont le chant \u00e9claire ","texte":"\u00d4 toi dont le chant \u00e9claire \u003Cbr\u003ELe commencement du monde, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Verbe de vie, \u003Cbr\u003ESous le voile de la nu\u00e9e, \u003Cbr\u003EAujourd\u2019hui tout resplendit \u003Cbr\u003EDe ta lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003EEn toi l\u2019univers s\u2019offre au P\u00e8re\u00a0: \u003Cbr\u003EPrends-nous dans ta louange, \u003Cbr\u003EMaintiens-nous dans ta clart\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 toi dont les mots rejoignent \u003Cbr\u003ELe balbutiement des n\u00f4tres, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Verbe fait chair, \u003Cbr\u003ELa Parole de V\u00e9rit\u00e9 \u003Cbr\u003ES\u2019accomplit \u00e0 d\u00e9couvert \u003Cbr\u003ESur la montagne. \u003Cbr\u003E\u00c9lie et Mo\u00efse t\u00e9moignent\u00a0: \u003Cbr\u003ELa Loi et les proph\u00e8tes \u003Cbr\u003ESont tenus dans ta clart\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 toi dont les pas conduisent \u003Cbr\u003ELe cheminement de l\u2019homme, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Ma\u00eetre du temps, \u003Cbr\u003ETon visage d\u2019\u00e9ternit\u00e9 \u003Cbr\u003ELaisse voir pour un instant \u003Cbr\u003ELa joie promise. \u003Cbr\u003EDieu parle, invitant les disciples\u00a0: \u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0Voici celui que j\u2019aime, \u003Cbr\u003ETenez-vous dans sa clart\u00e9.\u00a0\u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 toi dont la gloire annonce \u003Cbr\u003ELe huiti\u00e8me jour du monde, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Christ et Seigneur, \u003Cbr\u003ELibrement, tu t\u2019es engag\u00e9 \u003Cbr\u003ESur la voie du Serviteur \u003Cbr\u003EMourant dans l\u2019ombre. \u003Cbr\u003EL\u2019amour a donn\u00e9 sa r\u00e9ponse\u00a0: \u003Cbr\u003ETon Corps se transfigure, \u003Cbr\u003EIl tient tout dans sa clart\u00e9.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe visage de J\u00e9sus resplendit comme le soleil, ses v\u00eatements devinrent blancs comme la neige.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour nous le Christ est transfigur\u00e9, \u00c9lie et Mo\u00efse parlent avec lui, la voix de son P\u00e8re lui rend t\u00e9moignage.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDans la gloire de la montagne, la Loi et les proph\u00e8tes ont t\u00e9moign\u00e9 pour lui.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ap 21, 10.23","texte":"Un ange m\u2019entra\u00eena par l\u2019esprit sur une grande et haute montagne\u00a0; il me montra la cit\u00e9 sainte, J\u00e9rusalem, qui descendait du ciel, d\u2019aupr\u00e8s de Dieu. La cit\u00e9 n\u2019a pas besoin de la lumi\u00e8re du soleil ni de la lune, car la gloire de Dieu l\u2019illumine, et sa source de lumi\u00e8re, c\u2019est l\u2019Agneau."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur mon Dieu, tu es si grand ;\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Tu as pour manteau la lumi\u00e8re !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Fils de David,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u00e9toile radieuse du matin.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EUne voix disait depuis la nu\u00e9e : Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9, en lui j\u0027ai mis tout mon amour, \u00e9coutez-le. All\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions le P\u00e8re pour qui la nuit comme le jour est lumi\u00e8re :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPar ta lumi\u00e8re, nous voyons la lumi\u00e8re !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu transfigures le Christ, tu manifestes ton\u00a0Esprit dans la nu\u00e9e,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu nous dis d\u0027\u00e9couter la voix de ton Fils.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDans le corps du Christ, tu fais resplendir les t\u00e9n\u00e8bres,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu fais briller en nos c\u0153urs la connaissance de ta gloire.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDans le corps du Christ,\u00a0nous savourons les festins de ta maison,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0en lui tu nous abreuves aux torrents du paradis.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELa vie \u00e9ternelle et l\u0027immortalit\u00e9 nous sont manifest\u00e9es par ton Fils ;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0il est la Bonne Nouvelle parmi les hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELorsque ton Fils para\u00eetra au dernier jour, nous lui serons semblables car nous portons son\u00a0nom ;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0nous sommes tes fils, les fils de ton amour.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, dans la transfiguration de ton Christ, tu as confirm\u00e9 par le t\u00e9moignage de Mo\u00efse et d\u0027\u00c9lie la v\u00e9rit\u00e9 des myst\u00e8res de la foi, et tu as annonc\u00e9 notre merveilleuse adoption ; accorde-nous d\u0027\u00e9couter la voix de ton Fils bien-aim\u00e9, afin de pouvoir un jour partager avec lui son h\u00e9ritage. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-06","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Transfiguration du Seigneur","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"Transfiguration du Seigneur","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Nous avons quitt\u00e9","texte":"Nous avons quitt\u00e9 \u003Cbr\u003ENos chemins de peine \u003Cbr\u003EPour go\u00fbter pr\u00e8s de toi \u003Cbr\u003ELe repos ;\u003Cbr\u003ESeigneur, tu le sais, \u003Cbr\u003ENous cherchons le P\u00e8re, \u003Cbr\u003EApprends-nous \u00e0 prier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESaurons-nous veiller \u003Cbr\u003EQuand la chair est faible ?\u003Cbr\u003ETon d\u00e9sir nous soutient \u003Cbr\u003EDans la foi ;\u003Cbr\u003ESeigneur, nous croyons : \u003Cbr\u003ETu connais le P\u00e8re, \u003Cbr\u003EMontre-nous sa beaut\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUn instant nos yeux \u003Cbr\u003EOnt surpris ta gloire : \u003Cbr\u003ETe voici rayonnant \u003Cbr\u003EDe splendeur.\u003Cbr\u003ESeigneur, notre joie, \u003Cbr\u003ETu as vu le P\u00e8re, \u003Cbr\u003ETon visage est clart\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDans la nuit des temps \u003Cbr\u003ESe cachait ta face ; \u003Cbr\u003ELes proph\u00e8tes annon\u00e7aient \u003Cbr\u003ETa venue.\u003Cbr\u003ESeigneur, aujourd\u0027hui, \u003Cbr\u003EA la voix du P\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous t\u0027avons reconnu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl nous faut encore \u003Cbr\u003ESoutenir l\u0027\u00e9preuve, \u003Cbr\u003ETraverser avec toi d\u0027autres nuits ;\u003Cbr\u003ESeigneur, Fils de Dieu, \u003Cbr\u003EConduis-nous au P\u00e8re, \u003Cbr\u003ETransfigure nos vies.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EUn jour dans tes parvis en vaut pour moi plus que mille.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"83","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De quel amour sont aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees tes demeures,\u003Cbr\u003ESeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019\u00e9pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 d\u00e9sirer\u003Cbr\u003Eles parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u00a0; *\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur et ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir sont un cri\u003Cbr\u003Evers le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vivant\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019oiseau lui-m\u00eame s\u2019est trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une maison,\u003Cbr\u003Eet l\u2019hirondelle, un nid pour abrit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa couv\u00e9e\u00a0:\u003Cbr\u003Etes autels, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u2019univers,\u003Cbr\u003Emon R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei et mon Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de ta maison\u00a0:\u003Cbr\u003Eils pourront te chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Heureux les hommes dont tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es la force\u00a0:\u003Cbr\u003Edes chemins s\u2019o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent dans leur c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Quand ils traversent la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de la soif,\u003Cbr\u003Eils la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent en source\u00a0; *\u003Cbr\u003Ede quelles b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la rev\u00eatent\u003Cbr\u003Eles plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de printemps\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils vont de haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en hauteur,\u003Cbr\u003Eils se pr\u00e9sentent devant Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 Sion.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9coute, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis notre bouclier,\u003Cbr\u003Eregarde le vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ton messie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, un jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes parvis\u003Cbr\u003Een vaut pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que mille.\u003Cbr\u003EJ\u2019ai choisi de me ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur le seuil,\u003Cbr\u003Edans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de mon Dieu, *\u003Cbr\u003Eplut\u00f4t que d\u2019habiter\u003Cbr\u003Eparm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les infid\u00e8les.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est un soleil,\u003Cbr\u003Eil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un bouclier\u00a0; *\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Eil d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJamais il ne ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese le bonheur\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sans reproche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers,\u003Cbr\u003Eheureux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EUne lumi\u00e8re est sem\u00e9e pour le juste, et pour le c\u0153ur simple, une joie, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"96","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E T\u00e9n\u00e8bre et nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Devant lui s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence un feu\u003Cbr \/\u003E\nqui consume alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Quand ses \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E les montagnes fondaient comme cire dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les cieux ont proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Honte aux serviteurs d\u0027idoles qui se v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent de vanit\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 genoux devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les dieux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour Sion qui ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End, grande joie ! *\u003Cbr \/\u003E\nLes villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu es, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nsur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre : *\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ha\u00efssez le mal, vous qui aim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\ncar il garde la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les *\u003Cbr \/\u003E\net les arrache aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re est sem\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que le Seigneur soit votre j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EExaltez le Seigneur, notre Dieu, prosternez-vous devant sa sainte montagne.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"98","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi : les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027agitent.\u003Cbr\u003EIl tr\u00f4ne au-dessus des K\u00e9roubim : la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tremble. \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Sion le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Ec\u0027est lui qui dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ils proclament ton nom, gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End et redoutable,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er il est saint ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est fort, le roi qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime la justice. +\u003Cbr\u003EC\u0027est toi, l\u0027aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du droit,\u003Cbr\u003Etoi qui assures en Jacob la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la droiture. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Exaltez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, +\u003Cbr\u003Eprosternez-vous au pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de son tr\u00f4ne,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er il est saint ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mo\u00efse et le pr\u00eatre Aaron, \u003Cbr\u003E Samu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, le Suppliant, +\u003Cbr\u003Etous, ils suppli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient le Seigneur, *\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E leur r\u00e9pondait.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la colonne de nu\u00e9e, il parl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit avec eux ;\u003Cbr\u003Eils ont gard\u00e9 ses volont\u00e9s, \u003Cbr\u003E les l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis qu\u0027il leur donna.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur notre Dieu, tu leur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es r\u00e9pondu : +\u003Cbr\u003Eavec eux, tu restais un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E patient,\u003Cbr\u003Emais tu les puniss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis pour leurs fautes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Exaltez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, +\u003Cbr\u003Eprosternez-vous devant sa s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E car il est saint, \u003Cbr\u003E le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu. \u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Dans la colonne de nu\u00e9e, le Seigneur parlait avec eux.\u003Cbr \/\u003E\nIls ont gard\u00e9 son t\u00e9moignage.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2Co 3, 7-18 ; 4, 1-6","titre":"La gloire de la nouvelle alliance en Christ","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.07\u003C\/span\u003E Le minist\u00e8re de la mort, celui de la Loi grav\u00e9e en lettres sur des pierres, avait d\u00e9j\u00e0 une telle gloire que les fils d\u2019Isra\u00ebl ne pouvaient pas fixer le visage de Mo\u00efse \u00e0 cause de la gloire, pourtant passag\u00e8re, qui rayonnait de son visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.08\u003C\/span\u003E Combien plus grande alors sera la gloire du minist\u00e8re de l\u2019Esprit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.09\u003C\/span\u003E Le minist\u00e8re qui entra\u00eenait la condamnation, celui de la Loi, \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 rayonnant de gloire\u00a0; combien plus grande sera la gloire du minist\u00e8re qui fait de nous des justes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.10\u003C\/span\u003E Non, vraiment, ce qui, dans une certaine mesure, a \u00e9t\u00e9 glorieux ne l\u2019est plus, parce qu\u2019il y a maintenant une gloire incomparable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.11\u003C\/span\u003E Si, en effet, ce qui \u00e9tait passager a connu un moment de gloire, combien plus ce qui demeure restera-t-il dans la gloire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.12\u003C\/span\u003E Et puisque nous avons une telle esp\u00e9rance, c\u2019est avec grande assurance que nous nous comportons\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.13\u003C\/span\u003E nous ne sommes pas comme Mo\u00efse qui mettait un voile sur son visage pour emp\u00eacher les fils d\u2019Isra\u00ebl de voir la fin de ce rayonnement passager.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.14\u003C\/span\u003E Mais leurs pens\u00e9es se sont endurcies. Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, en effet, le m\u00eame voile demeure quand on lit l\u2019Ancien Testament\u00a0; il n\u2019est pas retir\u00e9 car c\u2019est dans le Christ qu\u2019il dispara\u00eet\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.15\u003C\/span\u003E et aujourd\u2019hui encore, quand les fils d\u2019Isra\u00ebl lisent les livres de Mo\u00efse, un voile couvre leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.16\u003C\/span\u003E Quand on se convertit au Seigneur, le voile est enlev\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.17\u003C\/span\u003E Or, le Seigneur, c\u2019est l\u2019Esprit, et l\u00e0 o\u00f9 l\u2019Esprit du Seigneur est pr\u00e9sent, l\u00e0 est la libert\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3.18\u003C\/span\u003E Et nous tous qui n\u2019avons pas de voile sur le visage, nous refl\u00e9tons la gloire du Seigneur, et nous sommes transform\u00e9s en son image avec une gloire de plus en plus grande, par l\u2019action du Seigneur qui est Esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.01\u003C\/span\u003E C\u2019est pourquoi, ayant re\u00e7u ce minist\u00e8re par la mis\u00e9ricorde de Dieu, nous ne perdons pas courage\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.02\u003C\/span\u003E nous avons rejet\u00e9 toute dissimulation honteuse, nous n\u2019agissons pas avec ruse, et nous ne falsifions pas la parole de Dieu. Au contraire, nous manifestons la v\u00e9rit\u00e9, et ainsi nous nous recommandons nous-m\u00eames \u00e0 toute conscience humaine devant Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.03\u003C\/span\u003E Et m\u00eame si l\u2019\u00c9vangile que nous annon\u00e7ons reste voil\u00e9, il n\u2019est voil\u00e9 que pour ceux qui vont \u00e0 leur perte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.04\u003C\/span\u003E pour les incr\u00e9dules dont l\u2019intelligence a \u00e9t\u00e9 aveugl\u00e9e par le dieu mauvais de ce monde\u00a0; celui-ci les emp\u00eache de voir clairement, dans la splendeur de l\u2019\u00c9vangile, la gloire du Christ, lui qui est l\u2019image de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.05\u003C\/span\u003E En effet, ce que nous proclamons, ce n\u2019est pas nous-m\u00eames\u00a0; c\u2019est ceci\u00a0: J\u00e9sus Christ est le Seigneur\u00a0; et nous sommes vos serviteurs, \u00e0 cause de J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.06\u003C\/span\u003E Car Dieu qui a dit\u00a0: Du milieu des t\u00e9n\u00e8bres brillera la lumi\u00e8re, a lui-m\u00eame brill\u00e9 dans nos c\u0153urs pour faire resplendir la connaissance de sa gloire qui rayonne sur le visage du Christ.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui-m\u00eame fait resplendir dans nos c\u0153urs\u003Cbr \/\u003E\nla connaissance de sa gloire\u003Cbr \/\u003E\nqui rayonne sur le visage du Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLorsque le Fils de Dieu para\u00eetra,\u003Cbr \/\u003E\nnous lui serons semblables :\u003Cbr \/\u003E\nnous le verrons tel qu\u0027il est.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE D\u0027ANASTASE DU SINA\u00cf POUR LA TRANSFIGURATION","texte_patristique":"\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Il nous est bon d\u0027\u00eatre ici \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus montra ce myst\u00e8re \u00e0 ses disciples sur le mont Thabor. Tandis qu\u2019il cheminait au milieu d\u2019eux, il les avait entretenus de son r\u00e8gne et de son deuxi\u00e8me av\u00e8nement dans la gloire. Mais parce qu\u2019ils n\u2019\u00e9taient peut-\u00eatre pas suffisamment certains de ce qu\u2019il leur avait annonc\u00e9 au sujet de son r\u00e8gne, il voulut qu\u2019ils finissent par \u00eatre tr\u00e8s fermement convaincus au fond de leur c\u0153ur, et que les \u00e9v\u00e9nements pr\u00e9sents les aident \u00e0 croire aux \u00e9v\u00e9nements \u00e0 venir. C\u2019est pourquoi, sur le mont Thabor, il leur fit voir une merveilleuse manifestation divine, comme une image pr\u00e9figurative du royaume des cieux. C\u2019est exactement comme s\u2019il leur disait\u00a0: \u00ab\u00a0Pour que le retard n\u2019engendre pas en vous l\u2019incr\u00e9dulit\u00e9, d\u00e8s maintenant, imm\u00e9diatement, \u003Cem\u003Evraiment, je vous le dis, il y en a parmi ceux qui sont ici qui ne conna\u00eetront pas la mort avant qu\u2019ils voient venir le Fils de l\u2019homme\u003C\/em\u003E dans la gloire de son P\u00e8re. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt, voulant montrer que la puissance du Christ s\u2019accorde avec sa propre volont\u00e9, l\u2019\u00e9vang\u00e9liste ajoute\u00a0: \u003Cem\u003ESix jours apr\u00e8s, J\u00e9sus prend avec lui Pierre, Jacques et Jean et les emm\u00e8ne \u00e0 l\u2019\u00e9cart sur une haute montagne. Et il fut transfigur\u00e9 devant eux, son visage devint brillant comme le soleil et ses v\u00eatements, blancs comme la neige. Et voici que leur apparurent Mo\u00efse et \u00c9lie, qui s\u2019entretenaient avec lui\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTelles sont les merveilles divines de la pr\u00e9sente solennit\u00e9\u00a0; tel est le myst\u00e8re, accompli pour nous sur la montagne aujourd\u2019hui, myst\u00e8re qui est en m\u00eame temps un acte sauveur. Car ce qui nous r\u00e9unit est en m\u00eame temps initiation au myst\u00e8re du Christ et rassemblement pour sa c\u00e9l\u00e9bration. Afin donc que nous p\u00e9n\u00e9trions dans les myst\u00e8res sacr\u00e9s et inexprimables avec ceux qui ont \u00e9t\u00e9 choisis parmi les disciples inspir\u00e9s par Dieu, \u00e9coutons la voix divine et tr\u00e8s sainte qui, comme d\u2019en haut et du sommet de la montagne, nous convoque de la fa\u00e7on la plus persuasive. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est donc vers la montagne qu\u2019il faut nous h\u00e2ter, j\u2019ose le dire, comme l\u2019a fait J\u00e9sus qui, l\u00e0 comme dans le ciel, est notre guide et notre avant-coureur. Avec lui nous brillerons pour les regards spirituels, nous serons renouvel\u00e9s et divinis\u00e9s dans les structures de notre \u00e2me et, avec lui, comme lui, nous serons transfigur\u00e9s, divinis\u00e9s pour toujours et transf\u00e9r\u00e9s dans les hauteurs. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAccourons donc, dans la confiance et l\u2019all\u00e9gresse, et p\u00e9n\u00e9trons dans la nu\u00e9e, ainsi que Mo\u00efse et \u00c9lie, ainsi que Jacques et Jean. Comme Pierre, sois emport\u00e9 dans cette contemplation et cette manifestation divines, sois magnifiquement transform\u00e9, sois emport\u00e9 hors du monde, enlev\u00e9 de cette terre\u00a0; abandonne la chair, quitte la cr\u00e9ation et tourne-toi vers le Cr\u00e9ateur \u00e0 qui Pierre disait, ravi hors de lui-m\u00eame\u00a0: \u003Cem\u003ESeigneur, il nous est bon d\u2019\u00eatre ici !\u003C\/em\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCertainement, Pierre, \u003Cem\u003Eil est\u003C\/em\u003E vraiment \u003Cem\u003Ebon\u003C\/em\u003E d\u2019\u00eatre ici avec J\u00e9sus, et d\u2019y \u00eatre pour toujours. Qu\u2019y a-t-il de plus heureux, qu\u2019y a-t-il de plus sublime, qu\u2019y a-t-il de plus noble que d\u2019\u00eatre avec Dieu, que d\u2019\u00eatre transfigur\u00e9 en Dieu dans la lumi\u00e8re\u00a0? Certes, chacun de nous, poss\u00e9dant Dieu dans son c\u0153ur, et transfigur\u00e9 \u00e0 l\u2019image de Dieu doit dire avec joie\u00a0: \u003Cem\u003EIl nous est bon d\u2019\u00eatre ici\u003C\/em\u003E, o\u00f9 tout est lumineux, o\u00f9 il y a joie, plaisir et all\u00e9gresse, o\u00f9 tout, dans notre c\u0153ur, est paisible, calme et imperturbable, o\u00f9 l\u2019on voit Dieu\u00a0: l\u00e0 il fait sa demeure avec le P\u00e8re et il dit, en y arrivant\u00a0: \u003Cem\u003EAujourd\u2019hui le salut est arriv\u00e9 pour cette maison\u003C\/em\u003E. L\u00e0 tous les tr\u00e9sors des biens \u00e9ternels sont pr\u00e9sents et accumul\u00e9s. L\u00e0 sont pr\u00e9sent\u00e9es comme dans un miroir les pr\u00e9mices et les images de toute l\u2019\u00e9ternit\u00e9 \u00e0 venir.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp style=\u0022margin-left:0cm;margin-right:0cm;\u0022\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ \u003Cspan\u003ELe Seigneur, c\u2019est l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019Esprit du Seigneur est la libert\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous tous, \u00e0 visage d\u00e9couvert,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissons comme en un miroir la gloire de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLaissons-nous transformer\u003Cbr \/\u003E\nen l\u2019image du Seigneur, toujours plus glorieuse.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, dans la transfiguration de ton Christ, tu as confirm\u00e9 par le t\u00e9moignage de Mo\u00efse et d\u0027\u00c9lie la v\u00e9rit\u00e9 des myst\u00e8res de la foi, et tu as annonc\u00e9 notre merveilleuse adoption ; accorde-nous d\u0027\u00e9couter la voix de ton Fils bien-aim\u00e9, afin de pouvoir un jour partager avec lui son h\u00e9ritage. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-06","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Transfiguration du Seigneur","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"Transfiguration du Seigneur","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, notre Sauveur, la gloire de ta croix illumine le monde.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 3, 18b","texte":"Nous refl\u00e9tons tous la gloire du Seigneur, et nous sommes transfigur\u00e9s en son image  avec une gloire de plus en plus grande, par l\u0027action du Seigneur qui est Esprit."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ En toi, Seigneur, la source de vie ;\u003Cbr \/\u003E\npar ta lumi\u00e8re, nous voyons la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, dans la transfiguration de ton Christ, tu as confirm\u00e9 par le t\u00e9moignage de Mo\u00efse et d\u0027\u00c9lie la v\u00e9rit\u00e9 des myst\u00e8res de la foi, et tu as annonc\u00e9 notre merveilleuse adoption ; accorde-nous d\u0027\u00e9couter la voix de ton Fils bien-aim\u00e9, afin de pouvoir un jour partager avec lui son h\u00e9ritage. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-06","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Transfiguration du Seigneur","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"Transfiguration du Seigneur","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027\u00c9vangile de Dieu est lumi\u00e8re, il donne la vie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ex 33, 9.11a","texte":"Au moment o\u00f9 Mo\u00efse entrait dans la tente de la Rencontre, la colonne de nu\u00e9e descendait, se posait \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la Tente, et Dieu s\u2019entretenait avec Mo\u00efse. Le Seigneur s\u2019entretenait avec Mo\u00efse face \u00e0 face, comme on s\u2019entretient d\u2019homme \u00e0 homme."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Qui regarde vers lui, resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre, ni trouble au visage.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, dans la transfiguration de ton Christ, tu as confirm\u00e9 par le t\u00e9moignage de Mo\u00efse et d\u0027\u00c9lie la v\u00e9rit\u00e9 des myst\u00e8res de la foi, et tu as annonc\u00e9 notre merveilleuse adoption ; accorde-nous d\u0027\u00e9couter la voix de ton Fils bien-aim\u00e9, afin de pouvoir un jour partager avec lui son h\u00e9ritage. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-06","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Transfiguration du Seigneur","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"Transfiguration du Seigneur","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus apparut, transfigur\u00e9, entour\u00e9 de Mo\u00efse et d\u0027\u00c9lie : la Loi et les proph\u00e8tes ont t\u00e9moign\u00e9 pour lui.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ex 19, 9","texte":"Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse : Je vais venir vers toi dans l\u0027\u00e9paisseur de la nu\u00e9e, pour que le peuple qui m\u0027entendra te parler ait confiance en toi pour toujours."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Tu es le plus beau des enfants de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pandue sur tes l\u00e8vres.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, dans la transfiguration de ton Christ, tu as confirm\u00e9 par le t\u00e9moignage de Mo\u00efse et d\u0027\u00c9lie la v\u00e9rit\u00e9 des myst\u00e8res de la foi, et tu as annonc\u00e9 notre merveilleuse adoption ; accorde-nous d\u0027\u00e9couter la voix de ton Fils bien-aim\u00e9, afin de pouvoir un jour partager avec lui son h\u00e9ritage. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-06","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Transfiguration du Seigneur","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"Transfiguration du Seigneur","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Aujourd\u0027hui, rev\u00eatu de lumi\u00e8re","texte":"Aujourd\u0027hui, rev\u00eatu de lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, \u003Cbr\u003ETu r\u00e9v\u00e8les ta gloire aux t\u00e9moins \u003Cbr\u003EChoisis par le P\u00e8re. \u003Cbr\u003EDemain, d\u00e9pouill\u00e9 \u003Cbr\u003EDevant tes fr\u00e8res, \u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure o\u00f9 sur la croix \u003Cbr\u003ETu ouvriras les bras, \u003Cbr\u003ETu seras l\u0027humili\u00e9. \u003Cbr\u003EVienne le troisi\u00e8me jour, \u003Cbr\u003ETu te l\u00e8veras d\u0027entre les morts, \u003Cbr\u003ERev\u00eatu de lumi\u00e8re !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAujourd\u0027hui, d\u00e9bordant d\u0027all\u00e9gresse, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, \u003Cbr\u003ETu \u00e9coutes la voix confirmer \u003Cbr\u003EEn toi la promesse. \u003Cbr\u003EDemain, silencieux \u003Cbr\u003EDans la d\u00e9tresse, \u003Cbr\u003EAlors que la douleur \u003Cbr\u003ESubmergera ton c\u0153ur, \u003Cbr\u003ETu seras loin de Dieu. \u003Cbr\u003EVienne le troisi\u00e8me jour, \u003Cbr\u003ETu te l\u00e8veras d\u0027entre les morts \u003Cbr\u003ED\u00e9bordant d\u0027all\u00e9gresse !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAujourd\u0027hui, rayonnant de puissance, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, \u003Cbr\u003ETu soul\u00e8ves la joie de tes amis \u003Cbr\u003ECombl\u00e9s d\u0027esp\u00e9rance. \u003Cbr\u003EDemain, transperc\u00e9 \u003Cbr\u003ED\u0027un coup de lance, \u003Cbr\u003EQuand l\u0027ombre de la mort \u003Cbr\u003ERecouvrira ton corps, \u003Cbr\u003ETu seras d\u00e9laiss\u00e9. \u003Cbr\u003EVienne le troisi\u00e8me jour, \u003Cbr\u003ETu te l\u00e8veras d\u0027entre les morts, \u003Cbr\u003ERayonnant de puissance !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus prend avec lui Pierre, Jacques et Jean, et, devant eux, il est transfigur\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESur la montagne, une voix disait : Voil\u00e0 mon Fils bien-aim\u00e9. Tout mon amour est en lui !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"120","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je l\u00e8ve les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex vers les montagnes :\u003Cbr\u003Ed\u2019o\u00f9 le seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers me viendra-t-il ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le secours me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E du Seigneur\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019il emp\u00eache ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de glisser,\u003Cbr\u003Equ\u2019il ne dorme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ton gardien.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Non, il ne dort p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ne sommeille pas,\u003Cbr\u003Ele gardi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur, ton gardien, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton ombrage,\u003Cbr\u003Ese ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le soleil, pendant le jour, ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te frapper,\u003Cbr\u003Eni la l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, durant la nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur te garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de tout mal,\u003Cbr\u003Eil garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur te gardera, au d\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert et au retour,\u003Cbr\u003Emainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EL\u0027\u00e9toile du matin a lev\u00e9 dans nos c\u0153urs.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 16-17","texte":"C\u2019est l\u2019Esprit lui-m\u00eame qui affirme \u00e0 notre esprit que nous sommes enfants de Dieu. Puisque nous sommes ses enfants, nous sommes aussi ses h\u00e9ritiers\u00a0; h\u00e9ritiers de Dieu, h\u00e9ritiers avec le Christ, \u00e0 condition de souffrir avec lui pour \u00eatre avec lui dans la gloire."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9 !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu lui-m\u00eame fait resplendir en\u00a0nos c\u0153urs\u003Cbr \/\u003E\nla connaissance de sa gloire.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lorsque le Fils de Dieu para\u00eetra,\u003Cbr \/\u003E\nnous le verrons tel qu\u0027il est.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ERelevez-vous ! Ne craignez pas ! La gloire du Seigneur est apparue sur le visage du Christ, sa lumi\u00e8re a brill\u00e9 dans nos c\u0153urs, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003E\u00d4 Christ, merveilleusement transfigur\u00e9 devant tes disciples, nous te prions :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00c9claire notre nuit, Seigneur notre Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAvant de mourir sur la croix, tu as manifest\u00e9 \u00e0 tes disciples la gloire de ta r\u00e9surrection :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que la joie de ta victoire transfigure ton \u00c9glise.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as pris avec toi Pierre, Jacques et Jean et tu les as conduits sur la montagne :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que tous les croyants soient pr\u00eats \u00e0 rendre compte de l\u0027esp\u00e9rance de la Transfiguration.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDebout sur la montagne, tu as fait resplendir ton visage devant Mo\u00efse et \u00c9lie :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que le peuple de la premi\u00e8re Alliance reconnaisse en toi son messie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as illumin\u00e9 la terre quand la gloire du Cr\u00e9ateur s\u0027est lev\u00e9e sur toi :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que l\u0027humanit\u00e9 tout enti\u00e8re marche vers ta clart\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu veux rendre nos corps de mis\u00e8re semblables \u00e0 ton corps de gloire :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nos fr\u00e8res d\u00e9funts soient transform\u00e9s \u00e0 ton image.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, dans la transfiguration de ton Christ, tu as confirm\u00e9 par le t\u00e9moignage de Mo\u00efse et d\u0027\u00c9lie la v\u00e9rit\u00e9 des myst\u00e8res de la foi, et tu as annonc\u00e9 notre merveilleuse adoption ; accorde-nous d\u0027\u00e9couter la voix de ton Fils bien-aim\u00e9, afin de pouvoir un jour partager avec lui son h\u00e9ritage. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}