{"informations":{"date":"2025-06-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Abram s\u2019en alla, comme le Seigneur le lui avait dit \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur dit \u00e0 Abram qui vivait alors en Chald\u00e9e :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quitte ton pays,\u003Cbr \/\u003E\nta parent\u00e9 et la maison de ton p\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net va vers le pays que je te montrerai.\u003Cbr \/\u003E\nJe ferai de toi une grande nation,\u003Cbr \/\u003E\nje te b\u00e9nirai,\u003Cbr \/\u003E\nje rendrai grand ton nom,\u003Cbr \/\u003E\net tu deviendras une b\u00e9n\u00e9diction.\u003Cbr \/\u003E\nJe b\u00e9nirai ceux qui te b\u00e9niront ;\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui te maudira, je le r\u00e9prouverai.\u003Cbr \/\u003E\nEn toi seront b\u00e9nies\u003Cbr \/\u003E\ntoutes les familles de la terre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAbram s\u2019en alla, comme le Seigneur le lui avait dit,\u003Cbr \/\u003E\net Loth s\u2019en alla avec lui.\u003Cbr \/\u003E\nAbram avait 75 ans lorsqu\u2019il sortit de Harane.\u003Cbr \/\u003E\nIl prit sa femme Sara\u00ef, son neveu Loth,\u003Cbr \/\u003E\ntous les biens qu\u2019ils avaient acquis,\u003Cbr \/\u003E\net les personnes dont ils s\u2019\u00e9taient entour\u00e9s \u00e0 Harane ;\u003Cbr \/\u003E\nils se mirent en route pour Canaan\u003Cbr \/\u003E\net ils arriv\u00e8rent dans ce pays.\u003Cbr \/\u003E\nAbram traversa le pays jusqu\u2019au lieu nomm\u00e9 Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nau Ch\u00eane de Mor\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nLes Canan\u00e9ens \u00e9taient alors dans le pays.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur apparut \u00e0 Abram et dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab \u00c0 ta descendance je donnerai ce pays. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u00e0, Abram b\u00e2tit un autel\u003Cbr \/\u003E\nau Seigneur qui lui \u00e9tait apparu.\u003Cbr \/\u003E\nDe l\u00e0, il se rendit dans la montagne, \u00e0 l\u2019est de B\u00e9thel,\u003Cbr \/\u003E\net il planta sa tente, ayant B\u00e9thel \u00e0 l\u2019ouest, et A\u00ef \u00e0 l\u2019est.\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e0, il b\u00e2tit un autel au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net il invoqua le nom du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nPuis, de campement en campement,\u003Cbr \/\u003E\nAbram s\u2019en alla vers le N\u00e9guev.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 12, 1-9","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003EHeureux le peuple\u003Cbr \/\u003E\nque le Seigneur s\u2019est choisi pour domaine.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. 32, 12","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EHeureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nheureuse la nation qu\u2019il s\u2019est choisie pour domaine !\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, le Seigneur regarde :\u003Cbr \/\u003E\nil voit la race des hommes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu veille sur ceux qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nqui mettent leur espoir en son amour,\u003Cbr \/\u003E\npour les d\u00e9livrer de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nles garder en vie aux jours de famine.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous attendons notre vie du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil est pour nous un appui, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour, Seigneur, soit sur nous\u003Cbr \/\u003E\ncomme notre espoir est en toi !\u003C\/p\u003E","ref":"32 (33), 12-13, 18-19, 20.22","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Enl\u00e8ve d\u2019abord la poutre de ton \u0153il \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ne jugez pas,\u003Cbr \/\u003E\npour ne pas \u00eatre jug\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\nde la mani\u00e8re dont vous jugez,\u003Cbr \/\u003E\nvous serez jug\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\nde la mesure dont vous mesurez,\u003Cbr \/\u003E\non vous mesurera.\u003Cbr \/\u003E\nQuoi ! tu regardes la paille dans l\u2019\u0153il de ton fr\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\net la poutre qui est dans ton \u0153il,\u003Cbr \/\u003E\ntu ne la remarques pas ?\u003Cbr \/\u003E\nOu encore : Comment vas- tu dire \u00e0 ton fr\u00e8re :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cLaisse- moi enlever la paille de ton \u0153il\u201d,\u003Cbr \/\u003E\nalors qu\u2019il y a une poutre dans ton \u0153il \u00e0 toi ?\u003Cbr \/\u003E\nHypocrite ! Enl\u00e8ve d\u2019abord la poutre de ton \u0153il ;\u003Cbr \/\u003E\nalors tu verras clair\u003Cbr \/\u003E\npour enlever la paille qui est dans l\u2019\u0153il de ton fr\u00e8re. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 7, 1-5","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nElle est vivante, efficace, la parole de Dieu ;\u003Cbr \/\u003E\nelle juge des intentions et des pens\u00e9es du c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. He 4, 12"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"23","mois":"6","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Etheldrede":{"id":"1312","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Paule":{"id":"352","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Etheldrede":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1312\/Etheldrede.html"},"Paule":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/352\/Paule.html"}},"derives":{"Audr\u00e9ane":{"id":"5300","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5300\/Audr%C3%A9ane.html"},"Audrey":{"id":"1310","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1310\/Audrey.html"},"Paola":{"id":"5134","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5134\/Paola.html"},"Paula":{"id":"353","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/353\/Paula.html"},"Paulette":{"id":"4240","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4240\/Paulette.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Etheldrede":{"id":"1373","valeur":"Sainte Etheldrede","resume":"Abbesse, fondatrice d'Ely (+ 679)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1373\/Sainte-Etheldrede.html","description":"\u00c6thelthryth, Audrey ou Edeltrude. Le grand nombre d'\u00e9glises anglaises qui portaient son nom jadis montre bien combien cette sainte fut populaire en son pays. Elle v\u00e9cut \u00e0 l'\u00e9poque de l'Heptarchie, c'est-\u00e0-dire \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 l'Angleterre comprenait sept royaumes: Essex, Sussex, Wessex, Kent, Mercie, Est-Anglie et Northumbrie. Bien qu'Audrey ait d\u00e9sir\u00e9 garder sa virginit\u00e9, son p\u00e8re, Anna, roi d'Est-Anglie, ne l'en fit pas moins contracter deux mariages politiquement utiles.  Par le premier, elle devint la femme d'un vieillard malade, le prince Tonbert qui mourut au bout de trois ans. Rest\u00e9e vierge, sainte Audrey pensait entrer en religion, quand on exigea d'elle qu'elle \u00e9pous\u00e2t le prince Egfried, fils du roi de Northumbrie. Ce n'\u00e9tait qu'un enfant. Quand il fut pub\u00e8re, il voulut user de ses droits conjugaux, mais la future reine prit la fuite et se retira dans l'abbaye de Cuningham. Egfrid ne poursuivit pas son projet pour trouver femme mieux \u00e0 sa convenance. Audrey put alors fonder l'abbaye d'Ely, puis en devenir l'abbesse et chanter la louange de Dieu tout \u00e0 loisir durant des nuits enti\u00e8res.- Cath\u00e9drale d'Ely - historique  en anglais- St Etheldreda's Church in Ely Place, London  - en anglaisUn internaute nous communique ses recherches: Sainte Audrey d'Ely - Sainte Etheldr\u00e8de, abbesse - Santez Gwentrog - Sainte Ediltrude de Tr\u00e9flez - Santez Ventroc de Br\u00e9ventec, Reine de Northumbrie (texte en pdf)Au monast\u00e8re d'Ely, en Grande Bretagne, l'an 679, sainte \u00c9thelr\u00e8de (Audrey), abbesse. Fille de roi, et reine de Northumbrie, mari\u00e9e deux fois, elle re\u00e7ut des mains de l'\u00e9v\u00eaque saint Wilfrid le voile des moniales dans le monast\u00e8re qu'elle avait elle-m\u00eame fond\u00e9, et o\u00f9 elle dirigea avec l'autorit\u00e9 d'une m\u00e8re, par ses exemples et ses avertissements, un grand nombre de vierges."},"Paule":{"id":"7373","valeur":"Sainte Paule","resume":"Martyre \u00e0 Rome (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7373\/Sainte-Paule.html","description":"et ses compagnes martyres, Agrippine, Bassa et Agathonique. Nous sommes au temps de la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien et ces jeunes filles romaines ne voulaient que le Christ. Agripinne fut accus\u00e9e de r\u00e9bellion et de dissolution morale en refusant le mariage. Elle eut les membres entrav\u00e9s puis, d\u00e9nud\u00e9e pour \u00eatre outrag\u00e9e, elle fut flagell\u00e9e jusqu'\u00e0 en mourir. Paule, Bassa et Agathonique subirent, les unes apr\u00e8s les autres, les m\u00eames tortures avec le m\u00eame courage."}},"autres":{"Agrippina":{"valeur":"Sainte Agrippina","id":"11031","resume":"Vierge et martyre \u00e0 Rome (+ v. 256)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11031\/Sainte-Agrippina.html"},"Bily":{"valeur":"Saint Bily","id":"10980","resume":"\u00e9v\u00eaque de Vannes et martyr (+ v. 919)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10980\/Saint-Bily.html"},"Eustochios":{"valeur":"Saint Eustochios","id":"7348","resume":"(III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7348\/Saint-Eustochios.html"},"F\u00e9lix":{"valeur":"Saint F\u00e9lix","id":"7353","resume":"(+ 274)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7353\/Saint-F%C3%A9lix.html"},"Hidulphe":{"valeur":"Saint Hidulphe","id":"7358","resume":"(+ 707)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7358\/Saint-Hidulphe.html"},"Joseph Cafasso":{"valeur":"Saint Joseph Cafasso","id":"1374","resume":"Pr\u00eatre \u00e0 Turin (+ 1860)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1374\/Saint-Joseph-Cafasso.html"},"Libert":{"valeur":"Saint Libert","id":"1376","resume":"\u00c9v\u00eaque de Cambrai (+ 1076)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1376\/Saint-Libert.html"},"Marie d'Oignies":{"valeur":"Bienheureuse Marie d'Oignies","id":"1377","resume":"Recluse (+ 1213)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1377\/Bienheureuse-Marie-d-Oignies.html"},"Marie-Rapha\u00eblle (Santina Cimatti)":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Rapha\u00eblle (Santina Cimatti)","id":"10981","resume":"Religieuse italienne (+ 1945)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10981\/Bienheureuse-Marie-Rapha%C3%ABlle-%28Santina-Cimatti%29.html"},"Martin des Ormeaux":{"valeur":"Saint Martin des Ormeaux","id":"7368","resume":"\u00c9v\u00eaque du Tricastin (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7368\/Saint-Martin-des-Ormeaux.html"},"martyrs de Nicom\u00e8die":{"valeur":"Saints martyrs de Nicom\u00e8die","id":"12542","resume":"Martyrs en Asie mineure (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12542\/Saints-martyrs-de-Nicom%C3%A8die.html"},"Pierre de Juilly":{"valeur":"Bienheureux Pierre de Juilly","id":"7378","resume":"Moine (+ 1136)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7378\/Bienheureux-Pierre-de-Juilly.html"},"Pierre-Jacques de Pesaro":{"valeur":"Bienheureux Pierre-Jacques de Pesaro","id":"11857","resume":"Pr\u00eatre de l'Ordre des Ermites de Saint-Augustin (+ v. 1496)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11857\/Bienheureux-Pierre-Jacques-de-Pesaro.html"},"Rigomer et T\u00e9nestine":{"valeur":"Saints Rigomer et T\u00e9nestine","id":"11088","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11088\/Saints-Rigomer-et-T%C3%A9nestine.html"},"Thomas Corsini":{"valeur":"Bienheureux Thomas Corsini","id":"11840","resume":"Religieux de l'Ordre des Servites de Marie (+ 1345)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11840\/Bienheureux-Thomas-Corsini.html"},"Thomas Garnet":{"valeur":"Saint Thomas Garnet","id":"1378","resume":"Pr\u00eatre j\u00e9suite martyr en Angleterre (+ 1607)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1378\/Saint-Thomas-Garnet.html"},"Walter":{"valeur":"Saint Walter","id":"7383","resume":"Pr\u00eatre (XIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7383\/Saint-Walter.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons : nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u0027as d\u00e9livr\u00e9 de la mort ; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAu son de la joie et de la f\u00eate, allons \u00e0 la rencontre du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un jour nouveau commence","texte":"Un jour nouveau commence, \u003Cbr\u003EUn jour re\u00e7u de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous l\u2019avons remis d\u2019avance \u003Cbr\u003EEn tes mains tel qu\u2019il sera. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s ensemble, \u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pour seule offrande \u003Cbr\u003EQue l\u2019accueil de ton amour. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarqu\u00e9s du go\u00fbt de vivre, \u003Cbr\u003EDu go\u00fbt de vivre en toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pas d\u2019autres vivres \u003Cbr\u003EQue la faim du pain rompu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment chanter ta gr\u00e2ce, \u003Cbr\u003EComment chanter pour toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ESi nos c\u0153urs ne veulent battre \u003Cbr\u003EDe l\u2019espoir du Corps entier\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe jour nouveau se l\u00e8ve \u003Cbr\u003ELe jour connu de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re\u00a0; \u003Cbr\u003EQue ton Fils dans l\u2019homme ach\u00e8ve \u003Cbr\u003ELa victoire de la croix\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERassasie-nous de ton amour au matin, et nous vivrons dans la joie et les chants.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"89","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E notre refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Avant que n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent les montagnes, +\u003Cbr \/\u003E\nque tu enfantes la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et le monde, *\u003Cbr \/\u003E\nde toujours \u00e0 toujours,\u003Cbr \/\u003E\nt\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu es Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu fais retourner l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as dit \u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, fils d\u2019Adam\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 tes yeux, mille \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens sont comme hier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un jour qui s\u2019en va, une he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu les as balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es\u00a0: ce n\u2019est qu\u2019un songe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, c\u2019est une h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe changeante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E elle fleurit le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, elle change\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle soir, elle est fan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, dess\u00e9ch\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Nous voici an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es par ta col\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nous \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu \u00e9tales nos fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nnos secrets \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sous tes fureurs tous nos jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers s\u2019enfuient,\u003Cbr \/\u003E\nnos ann\u00e9es s\u2019\u00e9vanou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent dans un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le nombre de nos ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees\u00a0? soixante-dix,\u003Cbr \/\u003E\nquatre-vingts pour les pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vigoureux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLeur plus grand nombre n\u2019est que p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine et mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelles s\u2019enfuient, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nous envolons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui comprendra la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ta col\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui peut t\u2019ador\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans tes fureurs\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Apprends-nous la vraie mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de nos jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque nos c\u0153urs p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etrent la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pourquoi tarder\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nRavise-toi par \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd pour tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rassasie-nous de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er au matin,\u003Cbr \/\u003E\nque nous passions nos jours dans la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et les chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Rends-nous en joies tes jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ch\u00e2timent\u003Cbr \/\u003E\net les ann\u00e9es o\u00f9 nous connaissi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Fais conna\u00eetre ton \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre \u00e0 tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\net ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 leurs fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que vienne sur nous\u003Cbr \/\u003E\nla douceur du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nConsolide pour nous l\u2019ouvrage de nos mains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, consolide l\u2019ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de nos mains.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETous les pays, rendez gloire au Seigneur ! Que les \u00eeles publient sa louange\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 42)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le des extr\u00e9mit\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003Es de la terre,\u003Cbr\u003Egens de la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et sa population,\u003Cbr\u003Eles \u003Cu\u003E\u0026icirc;\u003C\/u\u003Eles et leurs habitants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils poussent des cris, les d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts et leurs villes,\u003Cbr\u003Eles campements o\u00f9 r\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede Q\u00e9dar !\u003Cbr\u003EQu\u0027ils jubilent, les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de La-Pierre,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils acclament du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des montagnes !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils rendent gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire au Seigneur,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils publient dans les \u003Cu\u003E\u0026icirc;\u003C\/u\u003Eles sa louange !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le Seigneur, tel un h\u00e9r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es, s\u0027\u00e9lance ;\u003Cbr\u003Etel un guerrier, il exc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sa jalousie.\u003Cbr\u003EIl jette un cri, il po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esse un hurlement ;\u003Cbr\u003Esur ses ennemis, il s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence en h\u00e9ros.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Longtemps, j\u0027ai gard\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003E le silence ;\u003Cbr\u003Eje me suis tu, je me su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es contenu.\u003Cbr\u003EJe g\u00e9mis comme c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle qui enfante,\u003Cbr\u003Eje suffoque, je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche mon souffle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Je vais d\u00e9vaster mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr\u003Edess\u00e9ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er toute verdure,\u003Cbr\u003Echanger les fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves en rives,\u003Cbr\u003Eass\u00e9ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les \u00e9tangs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Alors, je conduirai les aveugles\u003Cbr\u003Esur un chemin qui leur \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est inconnu ; *\u003Cbr\u003Eje les m\u00e8nerai par des senti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers qu\u0027ils ignorent.\u003Cbr\u003EJe changerai, pour eux, les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u0026egrave;\u003C\/u\u003Ebres en lumi\u00e8re\u003Cbr\u003Eet la pierraille en dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eites all\u00e9es. \u0026raquo;\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"134 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez-le, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E qui veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr\u003Edans les parvis de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u00e9l\u00e9brez la douce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est Jacob que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a choisi,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dont il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit son bien.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Enotre Ma\u00eetre est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que tous les dieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout ce que veut le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il le fait *\u003Cbr\u003Eau ciel et sur la terre, \u003Cbr\u003E dans les mers et jusqu\u2019au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End des ab\u00eemes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De l\u2019horizon, il fait mont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les nuages ; +\u003Cbr\u003Eil lance des \u00e9clairs, et la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ruisselle ; *\u003Cbr\u003Eil lib\u00e8re le vent qu\u2019il ten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en r\u00e9serve.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 les a\u00een\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eles premiers-n\u00e9s de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et du b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il envoya des signes et des prodiges, \u003Cbr\u003E chez toi, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte, *\u003Cbr\u003Esur Pharaon et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses serviteurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 des nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grand nombre\u003Cbr\u003Eet fait p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis valeureux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E (S\u00e9hon, le roi des Amorites, Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr\u003Eet tous les roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes de Canaan ;)\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E il a donn\u00e9 leur pays en h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Een h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u00ebl, son peuple.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jdt 8, 25-26a.27b","texte":"Rendons gr\u00e2ce au Seigneur notre Dieu qui nous \u00e9prouve comme nos p\u00e8res. Rappelez-vous tout ce qu\u2019il a fait avec Abraham et combien il a \u00e9prouv\u00e9 Isaac et tout ce qui arriva \u00e0 Jacob. C\u2019est pour les avertir que le Seigneur flagelle ceux qui s\u2019approchent de lui."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Nous sommes entr\u00e9s dans l\u2019eau et le feu\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Tu nous as fait sortir dans l\u2019abondance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u2019est toi, Dieu qui nous as \u00e9prouv\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\naffin\u00e9s comme on affine un m\u00e9tal. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur\u00a0: il visite son peuple et lui redonne vie.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur qui veut le bonheur de ses enfants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAmi des hommes, sois b\u00e9ni\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu invites \u00e0 la pauvret\u00e9 des c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu donnes la terre en partage,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu consoles ceux qui pleurent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu rassasies ceux qui ont faim de la justice,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu fais mis\u00e9ricorde aux mis\u00e9ricordieux,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu te r\u00e9v\u00e8les aux c\u0153urs purs,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu appelles tes fils ceux qui font la paix,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu donnes ton Royaume aux pers\u00e9cut\u00e9s.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu demandes \u00e0 l\u2019humanit\u00e9, Dieu cr\u00e9ateur, de se perfectionner de jour en jour et d\u2019achever par son travail l\u2019\u0153uvre immense de la cr\u00e9ation\u00a0; aide-nous \u00e0 faire que tous les hommes aient des conditions de travail qui respectent leur dignit\u00e9\u00a0: qu\u2019en s\u2019effor\u00e7ant d\u2019am\u00e9liorer leur propre sort, ils agissent avec un esprit de solidarit\u00e9 et de service.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J. Cl. Renard","editeur":"Le Seuil","titre":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour","texte":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELe temps nous tient, la chair nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de feu, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E C\u0153ur du Tr\u00e8s-Haut, soleil du Christ, \u003Cbr\u003EConsole-nous du grand hiver\u00a0; \u003Cbr\u003ETransforme avec nous l\u2019univers, \u003Cbr\u003EVigne de gr\u00e2ce, H\u00f4te infini\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa soif nous tient, la mort nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de vie, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENotre \u00e2me attend, notre \u00e2me a faim,\u003Cbr\u003ESage conseil, \u00f4 V\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003EDe voir dans la pleine clart\u00e9\u003Cbr\u003ELe fruit parfait de tes desseins\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003EDestin nous tient, douleur nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de paix, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUnique Amour, fais-nous ta proie,\u003Cbr\u003EPlie notre orgueil, panse nos plaies\u00a0;\u003Cbr\u003EDe ta vigueur viens nous br\u00fbler,\u003Cbr\u003ESouffle de Dieu, Flamme de joie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour,\u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa chair nous tient, le temps nous dure,\u003Cbr\u003EEsprit du ciel, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu est bon pour Isra\u00ebl, pour les hommes au c\u0153ur pur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"72 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vraiment, Dieu est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\npour les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes au c\u0153ur pur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Un rien, et je p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erdais pied,\u003Cbr \/\u003E\nun peu plus, et je fais\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis un faux pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E car j\u2019\u00e9tais jalo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des superbes,\u003Cbr \/\u003E\nje voyais le succ\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 leur mort, ils ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enquent de rien,\u003Cbr \/\u003E\nils jouissent d\u2019une sant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E parfaite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ils \u00e9chappent aux souffr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences des hommes,\u003Cbr \/\u003E\naux coups qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppent les mortels.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi, l\u2019orgu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil est leur collier,\u003Cbr \/\u003E\nla violence, l\u2019hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et qui les couvre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E leurs yeux qui br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent de bien-\u00eatre\u003Cbr \/\u003E\ntrahissent les env\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ricanent, ils pr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Enent le mal,\u003Cbr \/\u003E\nde tr\u00e8s haut, ils pr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Enent la force\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur bouche accap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere le ciel,\u003Cbr \/\u003E\net leur langue parco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ert la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ainsi, le peuple se d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne\u003Cbr \/\u003E\nvers la source d\u2019une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle abondance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Comment Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E saurait-il\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nle Tr\u00e8s-Haut, qu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E peut-il savoir\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Voyez comme s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les impies\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntranquilles, ils am\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Essent des fortunes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVotre rire se changera en pleurs ; et votre joie, en deuil.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"72 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vraiment, c\u2019est en vain que j\u2019ai gard\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon c\u0153ur pur,\u003Cbr \/\u003E\nlav\u00e9 mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u2019innocence\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Me voici frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour,\u003Cbr \/\u003E\nch\u00e2ti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s le matin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si j\u2019avais dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je vais parl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er comme eux\u00a0\u00bb,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019aurais trahi la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Longtemps, j\u2019ai cherch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 savoir,\u003Cbr \/\u003E\nje me suis donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la peine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais quand j\u2019entrai dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje compris quel ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit leur avenir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vraiment, tu les as m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la pente\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9j\u00e0 tu les entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes vers la ruine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Comment vont-ils soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein au d\u00e9sastre,\u003Cbr \/\u003E\nan\u00e9antis, achev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es par la terreur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00c0 ton r\u00e9veil, Seigneur, tu ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esses leur image,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un songe au sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er du sommeil.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERester proche de Dieu fait tout mon bonheur.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"72 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Oui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u2019aigrissait,\u003Cbr\u003Ej\u2019avais les r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins transperc\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Moi, stup\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede, comme une b\u00eate,\u003Cbr\u003Eje ne savais pas, mais j\u2019\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis avec toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Moi, je suis toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec toi,\u003Cbr\u003Eavec toi qui as sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ma main droite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Tu me conduis sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tes desseins\u00a0;\u003Cbr\u003Epuis tu me prendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans la gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Qui donc est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le ciel\u003Cbr\u003Esi je n\u2019ai, m\u00eame avec toi, aucune j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie sur la terre\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Ma chair et mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont us\u00e9s\u00a0:\u003Cbr\u003Ema part, le roc de mon c\u0153ur, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Qui s\u2019\u00e9loigne de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei p\u00e9rira\u00a0:\u003Cbr\u003Etu d\u00e9truis ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te d\u00e9laissent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Pour moi, il est bon d\u2019\u00eatre pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eche de Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai pris refuge aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de mon Dieu\u003Cbr\u003Epour annoncer les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u003Cbr\u003Eaux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion.\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ta parole est la lumi\u00e8re de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla lampe sur ma route.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1S 17, 1-10.32.38-51","titre":"David offre de se battre contre les Philistins","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Les Philistins rassembl\u00e8rent leurs arm\u00e9es pour la guerre\u00a0; ils se rassembl\u00e8rent \u00e0 Soko de Juda et ils \u00e9tablirent leur camp entre Soko et Az\u00e9qa, \u00e0 \u00c9f\u00e8s-Dammim.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Sa\u00fcl et les hommes d\u2019Isra\u00ebl se rassembl\u00e8rent et \u00e9tablirent leur camp dans le Val du T\u00e9r\u00e9binthe, puis se rang\u00e8rent en ordre de bataille face aux Philistins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Les Philistins se tenaient sur la montagne d\u2019un c\u00f4t\u00e9, Isra\u00ebl se tenait sur la montagne de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9\u00a0; entre eux il y avait la vall\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Alors sortit des rangs philistins un champion qui s\u2019appelait Goliath. Originaire de Gath, il mesurait six coud\u00e9es et un empan.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E Il avait un casque de bronze sur la t\u00eate, il \u00e9tait rev\u00eatu d\u2019une cuirasse \u00e0 \u00e9cailles\u00a0; la cuirasse pesait cinq mille sicles de bronze.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Il avait des jambi\u00e8res de bronze et un javelot de bronze entre les \u00e9paules.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Le bois de sa lance \u00e9tait comme le rouleau d\u2019un m\u00e9tier \u00e0 tisser, et sa pointe pesait six cents sicles de fer. Et devant lui marchait le porte-bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Il s\u2019arr\u00eata et cria vers les lignes d\u2019Isra\u00ebl. Il leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c0 quoi bon sortir pour vous ranger en ordre de bataille\u00a0? Ne suis-je pas, moi, le Philistin, et vous, les esclaves de Sa\u00fcl\u00a0? Choisissez-vous un homme, et qu\u2019il descende vers moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E S\u2019il est le plus fort en luttant avec moi et qu\u2019il m\u2019abatte, nous deviendrons vos esclaves. Mais si je suis le plus fort et que je l\u2019abatte, vous deviendrez nos esclaves, vous nous serez asservis.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le Philistin ajouta\u00a0: \u00ab\u00a0Moi, aujourd\u2019hui, je lance un d\u00e9fi aux lignes d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: donnez-moi un homme, et nous lutterons l\u2019un contre l\u2019autre\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E David dit \u00e0 Sa\u00fcl\u00a0: \u00ab\u00a0Que personne ne perde courage \u00e0 cause de ce Philistin. Moi, ton serviteur, j\u2019irai me battre avec lui.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Sa\u00fcl rev\u00eatit David de ses propres v\u00eatements. Il lui mit sur la t\u00eate un casque de bronze et le rev\u00eatit d\u2019une cuirasse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E David se mit \u00e0 la ceinture l\u2019\u00e9p\u00e9e de Sa\u00fcl par-dessus ses v\u00eatements. Il fut incapable de marcher car il n\u2019\u00e9tait pas entra\u00een\u00e9. Et David dit \u00e0 Sa\u00fcl\u00a0: \u00ab\u00a0Je ne peux pas marcher avec tout cela car je ne suis pas entra\u00een\u00e9.\u00a0\u00bb Et il s\u2019en d\u00e9barrassa.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E David prit en main son b\u00e2ton, il se choisit dans le torrent cinq cailloux bien lisses et les mit dans son sac de berger, dans une poche\u00a0; puis, la fronde \u00e0 la main, il s\u2019avan\u00e7a vers le Philistin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Le Philistin se mit en marche et, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de son porte-bouclier, approcha de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E Lorsqu\u2019il le vit, il le regarda avec m\u00e9pris car c\u2019\u00e9tait un jeune gar\u00e7on\u00a0; il \u00e9tait roux et de belle apparence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Le Philistin lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Suis-je donc un chien, pour que tu viennes contre moi avec un b\u00e2ton\u00a0?\u00a0\u00bb Puis il le maudit en invoquant ses dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E Il dit \u00e0 David\u00a0: \u00ab\u00a0Viens vers moi, que je te donne en p\u00e2ture aux oiseaux du ciel et aux b\u00eates sauvages\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E David lui r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Tu viens contre moi avec \u00e9p\u00e9e, lance et javelot, mais moi, je viens contre toi avec le nom du Seigneur des arm\u00e9es, le Dieu des troupes d\u2019Isra\u00ebl que tu as d\u00e9fi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Aujourd\u2019hui le Seigneur va te livrer entre mes mains, je vais t\u2019abattre, te trancher la t\u00eate, donner aujourd\u2019hui m\u00eame les cadavres de l\u2019arm\u00e9e philistine aux oiseaux du ciel et aux b\u00eates de la terre. Toute la terre saura qu\u2019il y a un Dieu pour Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E et tous ces gens rassembl\u00e9s sauront que le Seigneur ne donne la victoire ni par l\u2019\u00e9p\u00e9e ni par la lance, mais que le Seigneur est ma\u00eetre du combat, et qu\u2019il vous livre entre nos mains.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Goliath s\u2019\u00e9tait dress\u00e9, s\u2019\u00e9tait mis en marche et s\u2019approchait \u00e0 la rencontre de David. Celui-ci s\u2019\u00e9lan\u00e7a et courut vers les lignes des ennemis \u00e0 la rencontre du Philistin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Il plongea la main dans son sac, et en retira un caillou qu\u2019il lan\u00e7a avec sa fronde. Il atteignit le Philistin au front, le caillou s\u2019y enfon\u00e7a, et Goliath tomba face contre terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Ainsi David triompha du Philistin avec une fronde et un caillou\u00a0: quand il frappa le Philistin et le mit \u00e0 mort, il n\u2019avait pas d\u2019\u00e9p\u00e9e \u00e0 la main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Mais David courut\u00a0; arriv\u00e9 pr\u00e8s du Philistin, il lui prit son \u00e9p\u00e9e, qu\u2019il tira du fourreau, et le tua en lui coupant la t\u00eate. Quand les Philistins virent que leur h\u00e9ros \u00e9tait mort, ils prirent la fuite.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Toute la terre le saura :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est Dieu qui donne la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu marches contre moi avec \u00e9p\u00e9e, lance et javelot,\u003Cbr \/\u003E\ndisait David au Philistin ;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je marche contre toi au nom du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, il y a un Dieu en lsra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le ma\u00eetre du combat.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE SAINT GR\u00c9GOIRE DE NYSSE \u003Cbr\u003ESUR LA PERFECTION CHR\u00c9TIENNE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe nom du Christ et celui des chr\u00e9tiens\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSaint Paul, avec plus de pr\u00e9cision que personne, a compris qui est le Christ et a montr\u00e9, \u00e0 partir de ce que celui-ci a fait, comment doivent \u00eatre ceux qui portent son nom. Il l\u0027a imit\u00e9 si clairement qu\u0027il a montr\u00e9 en sa personne quelle est la condition de son Seigneur. Par cette imitation tr\u00e8s exacte, il a confondu l\u0027image de son \u00e2me avec son prototype au point que ce n\u0027\u00e9tait plus Paul qui semblait vivre et parler, mais le Christ lui-m\u00eame. Comme il le dit, en prenant admirablement conscience de ses propres avantages : \u003Cem\u003EPuisque vous d\u00e9sirez avoir la preuve que le Christ parle en moi\u003C\/em\u003E. ~ Et encore : \u003Cem\u003EJe vis, mais ce n\u0027est plus moi, c\u0027est le Christ qui vit en moi\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a donc r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce que signifie le nom du Christ, lorsqu\u0027il nous dit, que \u003Cem\u003Ele Christ est puissance de Dieu et Sagesse de Dieu \u003C\/em\u003E; en outre, il l\u0027a appel\u00e9 \u003Cem\u003Epaix et lumi\u00e8re inaccessible\u003C\/em\u003E o\u00f9 Dieu habite, \u003Cem\u003Esanctification\u003C\/em\u003E et \u003Cem\u003Er\u00e9demption, grand pr\u00eatre, agneau pascal, pardon\u003C\/em\u003E pour les \u00e2mes, \u003Cem\u003Elumi\u00e8re \u00e9clatante de la gloire, expression parfaite de la substance, cr\u00e9ateur des mondes, nourriture et boisson spirituelle, rocher et eau, fondement\u003C\/em\u003E de la foi, \u003Cem\u003Epierre angulaire, image de Dieu invisible, grand Dieu, t\u00eate du corps qui est l\u0027\u00c9glise, premier-n\u00e9 avant toute cr\u00e9ature, premier-n\u00e9 d\u0027entre les morts, premier-n\u00e9 de la multitude de fr\u00e8res, m\u00e9diateur entre Dieu et les hommes\u003C\/em\u003E, Fils unique \u003Cem\u003Ecouronn\u00e9 de gloire et d\u0027honneur, Seigneur de gloire, commencement\u003C\/em\u003E de ce qui existe, ~ \u003Cem\u003Eroi de justice et ensuite roi de paix\u003C\/em\u003E, et roi de tous les hommes, avec une puissance royale sans aucune limite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl y a encore beaucoup de noms \u00e0 ajouter \u00e0 ceux-l\u00e0, et leur nombre les rend difficiles \u00e0 compter. Mais si nous rassemblons tous ces noms et si nous rapprochons leurs diverses significations, ils nous montreront tout ce que signifie le nom de Christ, si bien que nous pourrons comprendre toute la grandeur de ce nom inexprimable. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPuisque nous avons re\u00e7u communication du plus grand, du plus divin et du premier de tous les noms, au point que nous sommes honor\u00e9s du titre m\u00eame du Christ en \u00e9tant appel\u00e9s \u00ab chr\u00e9tiens \u00bb, il est n\u00e9cessaire que tous les noms qui traduisent ce mot se fassent voir aussi en nous, afin qu\u0027en nous cette appellation ne soit pas mensong\u00e8re, mais qu\u0027elle re\u00e7oive le t\u00e9moignage de notre vie.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire \u00e9ternelle au Christ,\u003Cbr \/\u003E\ngloire au vivant, all\u00e9luia !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est le commencement,\u003Cbr \/\u003E\npremier-n\u00e9 d\u0027entre les morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui, le premier, nous a aim\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nil nous a d\u00e9livr\u00e9s de nos p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est le premier et le dernier,\u003Cbr \/\u003E\nle voici qui vient, nous le verrons !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Seigneur, de trouver notre joie dans notre fid\u00e9lit\u00e9 : car c\u0027est un bonheur durable et profond de servir constamment le cr\u00e9ateur de tout bien.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ba 4, 21b-22","texte":"\u003Cp\u003EEnfants, criez vers Dieu et il vous arrachera \u00e0 la domination, aux mains de vos ennemis\u00a0; car moi, j\u2019ai plac\u00e9 dans l\u2019\u00c9ternel l\u2019esp\u00e9rance de votre salut et le Saint m\u2019a envoy\u00e9 une joie\u00a0: la mis\u00e9ricorde vous viendra bient\u00f4t de la part de l\u2019\u00c9ternel, votre sauveur.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ERappelle-toi, Seigneur, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003Eton amour qui est de toujours.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 15, 1.3","texte":"Toi, notre Dieu, tu es bon et fid\u00e8le, tu es patient et gouvernes tous les \u00eatres avec mis\u00e9ricorde. Savoir qui tu es conduit \u00e0 la justice parfaite, et reconna\u00eetre ta souverainet\u00e9 est la racine de l\u2019immortalit\u00e9."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ETu es Dieu de tendresse et de piti\u0026eacute;, lent \u0026agrave; la col\u0026egrave;re, \u003Cbr \/\u003Eplein d\u0026rsquo;amour et de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"Ma\u0026icirc;tre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u0026eacute;partis les t\u0026acirc;ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u0026agrave; porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u0026eacute;. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Pour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine : apprends-moi, Seigneur, tes commandements.","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Toi seul, Seigneur, jugeras les vivants et les morts.","psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dans mon angoisse, quand je crie vers le Seigneur, il me r\u00e9pond.","psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Lv 20, 26","texte":"Soyez \u00e0 moi, saints car je suis saint, moi, le Seigneur\u00a0; et je vous ai distingu\u00e9s du milieu des peuples pour que vous soyez \u00e0 moi. "},"repons":"V\/ Heureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu, \u003Cbr \/\u003Eheureuse la nation qu\u0027il s\u0027est choisie comme domaine.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 12\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Saisis de joie, vous demandez","texte":"\u003Cp\u003ESaisis de joie, vous demandez :\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quel sera cet enfant ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est lui le Messager de la grande esp\u00e9rance ;\u003Cbr \/\u003E\naccueillez-le de la part du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nIl vient tracer le chemin de l\u0027\u00c9poux\u003Cbr \/\u003E\net pr\u00e9luder au chant des Noces.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/B\u00e9ni soit le Dieu fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nil vient nous donner son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl se souvient de l\u0027Alliance sainte\u003Cbr \/\u003E\njadis annonc\u00e9e par les proph\u00e8tes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous suscite une force de salut\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de David son serviteur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00c9lisabeth a mis au monde le Baptiste, le plus grand des enfants des hommes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"112","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Emaintenant et pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du levant au couch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du soleil,\u003Cbr\u003Elou\u00e9 soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples,\u003Cbr\u003Esa gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui est semblable au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003ELui, il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u00e0-haut.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais il ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse son regard\u003Cbr\u003Evers le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et vers la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr\u003Eil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E pour qu\u0027il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege parmi les princes,\u003Cbr\u003Eparmi les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de son peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il installe en sa maison la f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme st\u00e9rile,\u003Cbr\u003Eheureuse m\u00e8re au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ses fils. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ECelle qu\u0027on appelait st\u00e9rile a mis au monde un fils, Jean, le pr\u00e9curseur du Christ.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"145","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chante, \u00f4 mon \u00e2me, la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge du Seigneur\u00a0! +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je veux louer le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er tant que je vis, *\u003Cbr\u003Echanter mes hymnes pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tant que je dure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne comptez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur les puissants,\u003Cbr\u003Edes fils d\u2019homme qui ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event sauver\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Leur souffle s\u2019en va\u00a0: ils reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent \u00e0 la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eet ce jour-l\u00e0, p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent leurs projets.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux qui s\u2019appuie sur le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr\u003Equi met son espoir dans le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son Dieu,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E lui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u003Cbr\u003Eet la mer et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019ils renferment\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl garde \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis sa fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il fait just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux opprim\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux affam\u00e9s, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u00e9l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les encha\u00een\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur ouvre les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des aveugles,\u003Cbr\u003Ele Seigneur redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse les accabl\u00e9s,\u003Cbr\u003Ele Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime les justes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E le Seigneur prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl soutient la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u2019orphelin,\u003Cbr\u003Eil \u00e9gare les p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es du m\u00e9chant.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er r\u00e9gnera\u00a0:\u003Cbr\u003Eton Dieu, \u00f4 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, pour toujours\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EL\u0027enfant qui nous est n\u00e9 est plus qu\u0027un proph\u00e8te : de tous les enfants des hommes, Jean Baptiste est le plus grand.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 13, 23-25","texte":"Comme il l\u2019avait promis, Dieu a fait sortir de la descendance de David un sauveur pour Isra\u00ebl\u00a0: c\u2019est J\u00e9sus, dont Jean Baptiste a pr\u00e9par\u00e9 la venue en proclamant avant lui un bapt\u00eame de conversion pour tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl. Au moment d\u2019achever sa route, Jean disait\u00a0: Celui auquel vous pensez, ce n\u2019est pas moi. Mais le voici qui vient apr\u00e8s moi, et je ne suis pas digne de lui d\u00e9faire ses sandales."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Le voici, il vient dans le d\u00e9sert. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il sera la lumi\u00e8re des nations. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u0027heure o\u00f9 l\u0027on offre l\u0027encens, l\u0027Ange Gabriel apparut \u00e0 Zacharie.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu notre P\u00e8re a choisi Jean Baptiste pour annoncer le Christ aux hommes, prions-le dans la joie :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EConduis nos pas au chemin de la paix !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJean a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 d\u00e8s le sein de sa m\u00e8re \u00e0 pr\u00e9parer la route pour ton Fils,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 maintenant tu nous appelles \u00e0 le suivre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJean, le Baptiste, a reconnu l\u0027Agneau de Dieu en J\u00e9sus qui venait \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 maintenant ton \u00c9glise le montre aux hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJean, ton proph\u00e8te, disait : \u00ab Il faut qu\u0027il croisse et que je diminue \u00bb,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 maintenant tu nous invites \u00e0 c\u00e9der la place pour que le Christ soit manifest\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJean, ton martyr, a d\u00e9fendu la justice jusqu\u0027\u00e0 la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 maintenant tu nous envoies t\u00e9moigner de la v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EAccorde \u00e0 ta famille, Dieu tout-puissant, d\u0027avancer sur le chemin du salut, attentive aux appels de saint Jean le Pr\u00e9curseur, pour rencontrer plus s\u00fbrement le Sauveur qu\u0027il annon\u00e7ait, J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}