{"informations":{"date":"2025-09-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Nous arrachant au pouvoir des t\u00e9n\u00e8bres,  il nous a plac\u00e9s dans le Royaume de son Fils bien-aim\u00e9\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0depuis le jour o\u00f9 nous avons entendu parler de vous,\u003Cbr \/\u003E\nnous ne cessons pas de prier pour vous.\u003Cbr \/\u003E\nNous demandons \u00e0 Dieu de vous combler\u003Cbr \/\u003E\nde la pleine connaissance de sa volont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen toute sagesse et intelligence spirituelle.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi votre conduite sera digne du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net capable de lui plaire en toutes choses ;\u003Cbr \/\u003E\npar tout le bien que vous ferez,\u003Cbr \/\u003E\nvous porterez du fruit\u003Cbr \/\u003E\net vous progresserez dans la vraie connaissance de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous serez fortifi\u00e9s en tout par la puissance de sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nqui vous donnera toute pers\u00e9v\u00e9rance et patience.\u003Cbr \/\u003E\nDans la joie, vous rendrez gr\u00e2ce \u00e0 Dieu le P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui vous a rendus capables\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019avoir part \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage des saints,\u003Cbr \/\u003E\ndans la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Nous arrachant au pouvoir des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s dans le Royaume de son Fils bien-aim\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0en lui nous avons la r\u00e9demption,\u003Cbr \/\u003E\nle pardon des p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Col 1,\u00a09-14","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Colossiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur a fait conna\u00eetre son salut.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 97,\u00a02a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur a fait conna\u00eetre sa victoire\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa justice aux nations ;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019est rappel\u00e9 sa fid\u00e9lit\u00e9, son amour,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de la maison d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa terre tout enti\u00e8re a vu\u003Cbr \/\u003E\nla victoire de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nAcclamez le Seigneur, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez, chantez, jouez !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJouez pour le Seigneur sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\nsur la cithare et tous les instruments ;\u003Cbr \/\u003E\nau son de la trompette et du cor,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez votre roi, le Seigneur !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 97 (98),\u00a02-3ab,\u00a03cd-4,\u00a05-6","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Laissant tout, ils le suivirent\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0la foule se pressait autour de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\npour \u00e9couter la parole de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntandis qu\u2019il se tenait au bord du lac de G\u00e9n\u00e9sareth.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il vit deux barques qui se trouvaient au bord du lac ;\u003Cbr \/\u003E\nles p\u00eacheurs en \u00e9taient descendus\u003Cbr \/\u003E\net lavaient leurs filets.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus monta dans une des barques qui appartenait \u00e0 Simon,\u003Cbr \/\u003E\net lui demanda de s\u2019\u00e9carter un peu du rivage.\u003Cbr \/\u003E\nPuis il s\u2019assit et, de la barque, il enseignait les foules.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand il eut fini de parler,\u003Cbr \/\u003E\nil dit \u00e0 Simon :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Avance au large,\u003Cbr \/\u003E\net jetez vos filets pour la p\u00eache. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Simon lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ma\u00eetre, nous avons pein\u00e9 toute la nuit sans rien prendre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais, sur ta parole, je vais jeter les filets. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et l\u2019ayant fait,\u003Cbr \/\u003E\nils captur\u00e8rent une telle quantit\u00e9 de poissons\u003Cbr \/\u003E\nque leurs filets allaient se d\u00e9chirer.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils firent signe \u00e0 leurs compagnons de l\u2019autre barque\u003Cbr \/\u003E\nde venir les aider.\u003Cbr \/\u003E\nCeux-ci vinrent,\u003Cbr \/\u003E\net ils remplirent les deux barques,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tel point qu\u2019elles enfon\u00e7aient.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c0 cette vue,\u003Cbr \/\u003E\nSimon-Pierre tomba aux genoux de J\u00e9sus, en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab \u00c9loigne-toi de moi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis un homme p\u00e9cheur. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, un grand effroi l\u2019avait saisi,\u003Cbr \/\u003E\nlui et tous ceux qui \u00e9taient avec lui,\u003Cbr \/\u003E\ndevant la quantit\u00e9 de poissons qu\u2019ils avaient p\u00each\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et de m\u00eame Jacques et Jean, fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, les associ\u00e9s de Simon.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus dit \u00e0 Simon :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Sois sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais ce sont des hommes que tu prendras. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors ils ramen\u00e8rent les barques au rivage\u003Cbr \/\u003E\net, laissant tout, ils le suivirent.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 5,\u00a01-11","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Venez \u00e0 ma suite,\u003Cbr \/\u003E\net je vous ferai p\u00eacheurs d\u2019hommes. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 4, 19"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"4","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Rosalie":{"id":"1468","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Boniface":{"id":"364","sexe":"masculin","pays":""},"Mo\u00efse":{"id":"3724","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Rosalie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1468\/Rosalie.html"},"Boniface":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/364\/Boniface.html"},"Mo\u00efse":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3724\/Mo%C3%AFse.html"}},"derives":{"Rozalia":{"id":"7030","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7030\/Rozalia.html"},"Mo\u00efsette":{"id":"6383","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6383\/Mo%C3%AFsette.html"},"Mosh\u00e9":{"id":"3725","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3725\/Mosh%C3%A9.html"},"Muss\u00e9":{"id":"3726","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3726\/Muss%C3%A9.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Rosalie":{"id":"1799","valeur":"Sainte Rosalie","resume":"Vierge \u00e0 Palerme, en Sicile (+ 1170)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1799\/Sainte-Rosalie.html","description":"Capitale et port de la Sicile, Palerme v\u00e9n\u00e8re sainte Rosalie comme \u00e9tant sa patronne. Son sanctuaire (Santuario di Santa Rosalia, GoogleMaps) s'\u00e9l\u00e8ve au sommet du mont Pellegrino, \u00e0 600m d'altitude. C'est l\u00e0 que son corps aurait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 en 1624, dans un enveloppement de cristaux.\u00a0 Elle y serait morte quatre si\u00e8cles plus t\u00f4t, le 4 septembre 1170. Un compatriote, le b\u00e9n\u00e9dictin A. Tonamira, recueillit \u00e0 cette occasion un faisceau de l\u00e9gendes 'conjecturales', qu'il rassembla dans un livre suggestif: 'Id\u00e9e conjecturale sur la vie de sainte Rosalie'. Fille du seigneur Simbald, descendant de Charlemagne, elle aurait fui la maison paternelle \u00e0 14 ans, \u00e0 la suite d'une apparition de la Vierge Marie, pour pr\u00e9server sa virginit\u00e9. Elle aurait pass\u00e9 ainsi les 16 derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie dans une grotte du monte Pellegrino, nourrie de la seule eucharistie que lui portaient les anges. Le chapelet de ces merveilles n'a d'\u00e9gal que sa popularit\u00e9 sicilienne.- Illustration: statue couch\u00e9e, sous un baldaquin, de sainte Rosalie, caveau du roi Charles III de Bourbon, drap\u00e9e dans une mante d'argent dor\u00e9, avec d'innombrables ex-voto qui l'entourent. (Sanctuaire de Sainte Rosalie \u00e0 Palerme) - Sainte Rosalie, \u00abune femme d'esp\u00e9rance au silence priant\u00bb, le pape Fran\u00e7ois, VaticanNews le 8 juillet 2024, \u00e0 l\u2019occasion du 4\u00e8me centenaire de la d\u00e9couverte des reliques de Sainte Rosalie.\u00c0 Palerme en Sicile, au XIIe si\u00e8cle, sainte Rosalie, vierge, qui mena, dit-on, une vie solitaire sur le mont Pellegrino."}},"autres":{"Anthime":{"valeur":"Saint Anthime","id":"8051","resume":"(+ 1782)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8051\/Saint-Anthime.html"},"Babylas":{"valeur":"Saint Babylas","id":"8056","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Antioche (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8056\/Saint-Babylas.html"},"B\u00e9nincasa":{"valeur":"Bienheureux B\u00e9nincasa","id":"8061","resume":"(+ 1415)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8061\/Bienheureux-B%C3%A9nincasa.html"},"Boniface Ier":{"valeur":"Saint Boniface Ier","id":"1791","resume":"Pape (42<sup>e<\/sup>) de 418 \u00e0 422 (+ 422)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1791\/Saint-Boniface-Ier.html"},"Cal\u00e9tric":{"valeur":"Saint Cal\u00e9tric","id":"10354","resume":"\u00e9v\u00eaque de Chartres (+ v. 573)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10354\/Saint-Cal%C3%A9tric.html"},"Carlo Tancredi Falletti Di Barolo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Carlo Tancredi Falletti Di Barolo","id":"13340","resume":"La\u00efc italien cofondateur des religieuses de Sainte-Anne (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13340\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Carlo-Tancredi-Falletti-Di-Barolo.html"},"Catherine Mattei":{"valeur":"Bienheureuse Catherine Mattei","id":"8071","resume":"Religieuse mystique (+ 1547)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8071\/Bienheureuse-Catherine-Mattei.html"},"Dina B\u00e9langer":{"valeur":"Bienheureuse Dina B\u00e9langer","id":"10112","resume":"Religieuse de la congr\u00e9gation des Soeurs de J\u00e9sus-Marie (+ 1929)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10112\/Bienheureuse-Dina-B%C3%A9langer.html"},"Francesca Lancellotti":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Francesca Lancellotti","id":"13657","resume":" la\u00efque italienne, m\u00e8re de famille (+ 2008)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13657\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Francesca-Lancellotti.html"},"Fr\u00e9zal":{"valeur":"Saint Fr\u00e9zal","id":"8076","resume":"\u00c9v\u00eaque de Mende (+ 826)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8076\/Saint-Fr%C3%A9zal.html"},"Gorazd":{"valeur":"Saint Gorazd","id":"8081","resume":"(+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8081\/Saint-Gorazd.html"},"Guillaume Tappers":{"valeur":"Bienheureux Guillaume Tappers","id":"8086","resume":"(+ 1573)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8086\/Bienheureux-Guillaume-Tappers.html"},"Hermione":{"valeur":"Sainte Hermione","id":"9988","resume":"Vierge martyre, fille de Philippe (+ v. 117)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9988\/Sainte-Hermione.html"},"Ida de Herzfeld":{"valeur":"Sainte Ida de Herzfeld","id":"8091","resume":"A la cour de Charlemagne (+ 825)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8091\/Sainte-Ida-de-Herzfeld.html"},"Iris":{"valeur":"Sainte Iris","id":"9867","resume":"Fille de Philippe (II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9867\/Sainte-Iris.html"},"Irmgarde":{"valeur":"Sainte Irmgarde","id":"10355","resume":"Comtesse de Schustein (+ v. 1089)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10355\/Sainte-Irmgarde.html"},"Joseph-Pascal, Fran\u00e7ois et Bernard":{"valeur":"Bienheureux Joseph-Pascal, Fran\u00e7ois et Bernard","id":"10357","resume":"Pr\u00eatres et religieux martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10357\/Bienheureux-Joseph-Pascal--Fran%C3%A7ois-et-Bernard.html"},"Marcel":{"valeur":"Saint Marcel","id":"8100","resume":"Diacre martyris\u00e9 \u00e0 Chalon sur Sa\u00f4ne (II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8100\/Saint-Marcel.html"},"Marin de Rimini":{"valeur":"Saint Marin de Rimini","id":"1795","resume":"Ermite en Italie (+ 307)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1795\/Saint-Marin-de-Rimini.html"},"Mo\u00efse":{"valeur":"Saint Mo\u00efse","id":"1796","resume":"Ancien Testament : l\u00e9gislateur et proph\u00e8te de la Loi (+ v. 1220 av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1796\/Saint-Mo%C3%AFse.html"},"Nicolas Rusca":{"valeur":"Bienheureux Nicolas Rusca","id":"8094","resume":"Martyr en Suisse (+ 1618)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8094\/Bienheureux-Nicolas-Rusca.html"},"Rhuddlad":{"valeur":"Sainte Rhuddlad","id":"11097","resume":"Vierge galloise (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11097\/Sainte-Rhuddlad.html"},"Robert Schuman":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Robert Schuman","id":"13542","resume":"'p\u00e8re de l\u2019Europe' (+ 1963)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13542\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Robert-Schuman.html"},"Rufin, Sylvain et Vitalique":{"valeur":"Saints Rufin, Sylvain et Vitalique","id":"11095","resume":"Martyrs \u00e0 Ancyre (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11095\/Saints-Rufin--Sylvain-et-Vitalique.html"},"Scipion-J\u00e9r\u00f4me Brig\u00e9at de Lambert":{"valeur":"Bienheureux Scipion-J\u00e9r\u00f4me Brig\u00e9at de Lambert","id":"10356","resume":"Pr\u00eatre et martyr sur l'\u00eele Madame (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10356\/Bienheureux-Scipion-J%C3%A9r%C3%B4me-Brig%C3%A9at-de-Lambert.html"},"Sulpice":{"valeur":"Saint Sulpice","id":"8119","resume":"(+ 844)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8119\/Saint-Sulpice.html"},"Thamel et ses compagnons":{"valeur":"Saints Thamel et ses compagnons","id":"11096","resume":"Martyrs (+ v. 125)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11096\/Saints-Thamel-et-ses-compagnons.html"},"Th\u00e9odule":{"valeur":"Saint Th\u00e9odule","id":"10134","resume":"\u00e9v\u00eaque en Suisse (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10134\/Saint-Th%C3%A9odule.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu, mon refuge est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u2019h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u2019en toi notre bonheur et d\u2019attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllez vers le Seigneur parmi les chants d\u2019all\u00e9gresse.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"P\u00e8re du premier mot","texte":"P\u00e8re du premier mot\u003Cbr\u003EJailli dans le premier silence\u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme a commenc\u00e9,\u003Cbr\u003EEntends monter vers toi,\u003Cbr\u003EComme en \u00e9cho,\u003Cbr\u003ENos voix\u003Cbr\u003EM\u00eal\u00e9es aux chants que lance\u003Cbr\u003ETon Bien-Aim\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EP\u00e8re du premier jour\u003Cbr\u003ELev\u00e9 sur les premi\u00e8res terres\u003Cbr\u003EAu souffle de l\u2019Esprit,\u003Cbr\u003EVoici devant tes yeux,\u003Cbr\u003EComme en retour,\u003Cbr\u003ELe feu\u003Cbr\u003EQui prend au c\u0153ur les fr\u00e8res\u003Cbr\u003EDe J\u00e9sus Christ. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EP\u00e8re du premier fruit\u003Cbr\u003EGonfl\u00e9 de la premi\u00e8re s\u00e8ve\u003Cbr\u003EAu monde ensemenc\u00e9,\u003Cbr\u003ERe\u00e7ois le sang des grains\u003Cbr\u003EQui ont m\u00fbri,\u003Cbr\u003EEt viens\u003Cbr\u003ERemplir les mains qui cherchent\u003Cbr\u003ETon Premier-N\u00e9. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ER\u00e9veille, \u00f4 Dieu, ta vaillance, et viens \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EExultant de joie, vous puiserez les eaux aux sources du salut.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, je te rends gr\u00e2ce : +\u003Cbr \/\u003E\nta col\u00e8re pes\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit sur moi, *\u003Cbr \/\u003E\nmais tu reviens de ta fureur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et tu me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Voici le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve : *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai confiance, je n\u0027ai pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de crainte.\u003Cbr \/\u003E\nMa force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ; *\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exultant de joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vous puiser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez les eaux *\u003Cbr \/\u003E\naux so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces du salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ce jour-l\u00e0, vous direz :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nproclamez son nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 annoncez parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples ses hauts faits ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRedites-le : \u00ab Sublime est son nom ! \u00bb+\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour le Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\ncar il a fait les prodiges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que toute la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre conna\u00eet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Jubilez, criez de joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Sion, *\u003Cbr \/\u003E\ncar il est grand au milieu de toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u0027Isra\u00ebl !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ECriez de joie pour Dieu, notre force\u00a0; acclamez le Dieu de Jacob.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"80","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Criez de joie pour Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre force,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jouez, musiques, frapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le tambourin,\u003Cbr \/\u003E\nla harpe et la cith\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere m\u00e9lodieuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sonnez du cor pour le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nquand revient le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre f\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0, pour Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, une r\u00e8gle,\u003Cbr \/\u003E\nune ordonnance du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il en fit, pour Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, une loi\u003Cbr \/\u003E\nquand il marcha contre la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019entends des mots qui m\u2019\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient inconnus : +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab J\u2019ai \u00f4t\u00e9 le poids qui charge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ses \u00e9paules ;\u003Cbr \/\u003E\nses mains ont d\u00e9pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le fardeau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Quand tu criais sous l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eppression, je t\u2019ai sauv\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\nje r\u00e9pondais, cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans l\u2019orage,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019\u00e9prouvais pr\u00e8s des ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de M\u00e9riba.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c9coute, je t\u2019adj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, \u00f4 mon peuple ;\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu m\u2019\u00e9cout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu n\u2019auras pas chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019autres dieux,\u003Cbr \/\u003E\ntu ne serviras aucun die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e9tranger.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab C\u2019est moi, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ton Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nqui t\u2019ai fait monter de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte !\u003Cbr \/\u003E\nOuvre ta bouche, m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019emplirai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab Mais mon peuple n\u2019a pas \u00e9cout\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl n\u2019a pas voul\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai livr\u00e9 \u00e0 son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er endurci :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il aille et su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve ses vues !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Ah ! Si mon pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple m\u2019\u00e9coutait,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, s\u2019il \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ellait sur mes chemins !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aussit\u00f4t j\u2019humilier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ses ennemis,\u003Cbr \/\u003E\ncontre ses oppresseurs je tourner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00ab Mes adversaires s\u2019abaisser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient devant lui ;\u003Cbr \/\u003E\ntel serait leur s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 jamais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je le nourrirais de la fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du froment,\u003Cbr \/\u003E\nje le rassasierais avec le mi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El du rocher ! \u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 14, 17-19","texte":"Le royaume de Dieu ne consiste pas en des questions de nourriture ou de boisson\u00a0; il est justice, paix et joie dans l\u2019Esprit Saint. Celui qui sert le Christ de cette mani\u00e8re-l\u00e0 pla\u00eet \u00e0 Dieu, et il est approuv\u00e9 par les hommes. Recherchons donc ce qui contribue \u00e0 la paix, et ce qui nous associe les uns aux autres en vue de la m\u00eame construction."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde nos pens\u00e9es dans le Christ.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ R\u00e9jouissons-nous en tout temps.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tenons ferme dans la parole.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EDieu nous apporte le salut, \u0153uvre d\u0027amour de son c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPour tous nos fr\u00e8res, prions le Ma\u00eetre de la vie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ECeux qui s\u2019\u00e9veillent,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils s\u2019\u00e9veillent \u00e0 toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ECeux qui vont au travail,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils travaillent pour toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ECeux qui restent dans leur maison,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils y restent avec toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ECeux qui rentrent du travail,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils se reposent aupr\u00e8s de toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ECeux qui sont malades ou d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils se tournent vers toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCeux qui vont passer la mort,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils meurent en toi.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ENous te prions, Seigneur, toi qui es la vraie lumi\u00e8re et le cr\u00e9ateur de la lumi\u00e8re : garde-nous attentifs \u00e0 ta loi pour que nous vivions dans ta clart\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Trad. J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Qu\u0027il soit b\u00e9ni","texte":"\u003Cp\u003EQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez, ouvrez vos portes,\u003Cbr \/\u003E\nNe fermez plus vos c\u0153urs !\u003Cbr \/\u003E\nIl vient \u00e0 nous sans faste,\u003Cbr \/\u003E\nGrandeur ni majest\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nV\u00eatu comme le pauvre\u003Cbr \/\u003E\nDans son humilit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nEntendez-le qui parle,\u003Cbr \/\u003E\nSortez tous de l\u0027erreur !\u003Cbr \/\u003E\nMalheur \u00e0 l\u0027homme riche\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il ne veut \u00e9couter\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ de la Promesse\u003Cbr \/\u003E\nQui vient nous racheter !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nIl montre \u00e0 tous les humbles\u003Cbr \/\u003E\nLa face du Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui sont en partage\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire et le pouvoir,\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u0027\u00e0 la fin des \u00e2ges\u003Cbr \/\u003E\nLes peuples pourront voir !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il soit b\u00e9ni, qu\u0027il vienne,\u003Cbr \/\u003E\nLe Roi, notre Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nIl donne aux mis\u00e9rables\u003Cbr \/\u003E\nLa paix du Bon Pasteur,\u003Cbr \/\u003E\nIl est doux. Il est humble.\u003Cbr \/\u003E\nSon joug sera l\u00e9ger!\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u0027est lui qui nous m\u00e8ne\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 la libert\u00e9 !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu nous as sauv\u00e9s, Seigneur, nous t\u0027en rendons gr\u00e2ce \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"43 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens entendu dire, +\u003Cbr \/\u003E\net nos p\u00e8res nous \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent racont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nquelle action tu accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de leur temps,\u003Cbr \/\u003E\naux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers d\u0027autrefois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toi, par ta main, tu as d\u00e9poss\u00e9d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les nations, +\u003Cbr \/\u003E\net ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027implanter ; *\u003Cbr \/\u003E\net tu as malmen\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des peuplades,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ils p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent s\u0027\u00e9tendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ce n\u0027\u00e9tait pas leur \u00e9p\u00e9e qui poss\u00e9d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le pays, +\u003Cbr \/\u003E\nni leur bras qui les rend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit vainqueurs, *\u003Cbr \/\u003E\nmais ta droite et ton bras, et la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er tu les aimais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi, Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon roi, *\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9cides des vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eires de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E avec toi, nous batti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos ennemis ;\u003Cbr \/\u003E\npar ton nom, nous \u00e9crasi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens nos adversaires.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u0027est pas sur mon \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme que je compte,\u003Cbr \/\u003E\nni sur mon \u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, pour la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu nous as donn\u00e9 de v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eincre l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\ntu as couvert notre ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dieu \u00e9tait notre lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge, tout le jour :\u003Cbr \/\u003E\nsans cesse nous rendions gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ERegarde, Seigneur, vois notre mis\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"43 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, tu nous humil\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, tu nous rejettes,\u003Cbr\u003Etu ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu nous fais pli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant l\u0027adversaire,\u003Cbr\u003Eet nos ennemis emp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertent le butin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu nous traites en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de boucherie,\u003Cbr\u003Etu nous disperses parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu vends ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e0 vil prix,\u003Cbr\u003Esans que tu g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes \u00e0 ce march\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tu nous exposes aux sarc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esmes des voisins,\u003Cbr\u003Eaux rires, aux moquer\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de l\u0027entourage.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble des nations ;\u003Cbr\u003Eles \u00e9trangers ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Essent les \u00e9paules. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Tout le jour, ma d\u00e9ch\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence est devant moi,\u003Cbr\u003Ela honte co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mon visage,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sous les sarcasmes et les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de blasph\u00e8me,\u003Cbr\u003Esous les yeux de l\u0027ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui se venge. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDebout, viens \u00e0 notre aide, rach\u00e8te-nous en raison de ton amour.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"43 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Tout cela est venu sur nous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans que nous t\u0027ay\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens oubli\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\nnous n\u0027avions pas trah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Notre c\u0153ur ne s\u0027\u00e9tait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9tourn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net nos pieds n\u0027avaient pas quitt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton chemin\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E quand tu nous poussais au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des chacals\u003Cbr \/\u003E\net nous couvrais de l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Si nous avions oubli\u00e9 le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntendu les mains vers un die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Dieu ne l\u0027e\u00fbt-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9couvert,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le fond des c\u0153urs ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E C\u0027est pour toi qu\u0027on nous mass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecre sans arr\u00eat,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027on nous traite en b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil d\u0027abattoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi ! Pourquoi dors-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e8ve-toi ! Ne nous rejette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Pourquoi d\u00e9tourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face,\u003Cbr \/\u003E\noublier notre malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre mis\u00e8re ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Oui, nous mord\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la poussi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nnotre ventre c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Debout ! Vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens \u00e0 notre aide !\u003Cbr \/\u003E\nRach\u00e8te-nous, au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de ton amour.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, \u00e0 qui irions-nous ?\u003Cbr \/\u003E\nTu as les paroles de la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jr 29, 1-14","titre":"Lettre de J\u00e9r\u00e9mie aux d\u00e9port\u00e9s","texte":"\u003Cp\u003E01 Voici les termes de la lettre que le proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie envoya de J\u00e9rusalem \u00e0 ceux des anciens qui survivaient en exil, aux pr\u00eatres, aux proph\u00e8tes et \u00e0 tout le peuple, que Nabucodonosor avait d\u00e9port\u00e9s de J\u00e9rusalem \u00e0 Babylone.\u003Cbr \/\u003E\n02 C\u2019\u00e9tait apr\u00e8s que le roi J\u00e9konias eut quitt\u00e9 J\u00e9rusalem avec la reine m\u00e8re, les dignitaires, les princes de Juda et de J\u00e9rusalem, les artisans et forgerons.\u003Cbr \/\u003E\n03 Cette lettre fut confi\u00e9e \u00e0 \u00c9lasa, fils de Shafane, et \u00e0 Guemarya, fils de Hilqiya, que S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda, avait envoy\u00e9s \u00e0 Babylone aupr\u00e8s de Nabucodonosor, roi de Babylone. Elle disait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n04 \u00ab\u00a0Ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, \u00e0 tous les exil\u00e9s que j\u2019ai d\u00e9port\u00e9s de J\u00e9rusalem \u00e0 Babylone\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n05 B\u00e2tissez des maisons et habitez-les, plantez des jardins et mangez de leurs fruits.\u003Cbr \/\u003E\n06 Prenez des femmes et engendrez des fils et des filles, prenez des femmes pour vos fils\u00a0; donnez vos filles en mariage, et qu\u2019elles enfantent des fils et des filles\u00a0; multipliez-vous l\u00e0-bas, et ne diminuez pas\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n07 Recherchez la paix en faveur de la ville o\u00f9 je vous ai d\u00e9port\u00e9s, et interc\u00e9dez pour elle aupr\u00e8s du Seigneur, car de sa paix d\u00e9pend votre paix.\u003Cbr \/\u003E\n08 Oui, ainsi parle le Seigneur de l\u2019univers, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: Ne vous laissez abuser ni par les proph\u00e8tes qui sont au milieu de vous, ni par vos devins\u00a0! N\u2019\u00e9coutez pas vos songes, les songes que vous provoquez\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n09 Car c\u2019est le mensonge qu\u2019ils proph\u00e9tisent en mon nom. Je ne les ai pas envoy\u00e9s \u2013 oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n10 Oui, ainsi parle le Seigneur\u00a0: D\u00e8s que les soixante-dix ans seront r\u00e9volus pour Babylone, je vous visiterai, j\u2019accomplirai pour vous ma parole de bonheur, en vous ramenant en ce lieu.\u003Cbr \/\u003E\n11 Car moi, je connais les pens\u00e9es que je forme \u00e0 votre sujet \u2013 oracle du Seigneur \u2013, pens\u00e9es de paix et non de malheur, pour vous donner un avenir et une esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\n12 Vous m\u2019invoquerez, vous approcherez, vous me prierez, et je vous \u00e9couterai.\u003Cbr \/\u003E\n13 Vous me chercherez et vous me trouverez\u00a0; oui, recherchez-moi de tout votre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\n14 Je me laisserai trouver par vous \u2013 oracle du Seigneur et je ram\u00e8nerai vos captifs. Je vous rassemblerai de toutes les nations et de tous les lieux o\u00f9 je vous avais chass\u00e9s \u2013 oracle du Seigneur \u2013, et je vous ram\u00e8nerai au lieu dont je vous avais exil\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Justifi\u00e9s par la foi,\u003Cbr \/\u003E\nnous avons la paix en Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nen J\u00e9sus, notre Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMon dessein pour vous, oracle du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nest un dessein de paix, un avenir d\u0027esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand vous chercherez, vous me trouverez,\u003Cbr \/\u003E\npour m\u0027avoir cherch\u00e9 de tout votre c\u0153ur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT L\u00c9ON LE GRAND SUR LES B\u00c9ATITUDES","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa loi de la Nouvelle Alliance.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENotre Seigneur J\u00e9sus Christ, mes bien-aim\u00e9s, pr\u00eachait l\u0027\u00c9vangile du Royaume ; il gu\u00e9rissait toutes sortes de maladies \u00e0 travers toute la Galil\u00e9e et la renomm\u00e9e de ses miracles se r\u00e9pandait \u00e0 travers toute la Syrie ; de grandes foules affluaient de la Jud\u00e9e enti\u00e8re vers le c\u00e9leste m\u00e9decin. En effet, la foi des hommes ignorants est lente \u00e0 croire ce qu\u0027elle ne voit pas et \u00e0 esp\u00e9rer ce qu\u0027elle ne conna\u00eet pas. Il fallait donc que, pour \u00eatre fortifi\u00e9 par l\u0027enseignement divin, leur esprit soit stimul\u00e9 par des bienfaits corporels et des miracles visibles. En \u00e9prouvant une puissance si bienfaisante, ils ne douteraient pas que sa doctrine apport\u00e2t le salut.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDonc, pour transformer les gu\u00e9risons ext\u00e9rieures en rem\u00e8des int\u00e9rieurs, et rendre la sant\u00e9 aux \u00e2mes apr\u00e8s avoir gu\u00e9ri les corps, le Seigneur s\u0027\u00e9loigna des foules qui l\u0027entouraient, gagna la retraite d\u0027une montagne voisine et y appela ses Ap\u00f4tres pour les impr\u00e9gner des plus sublimes enseignements du haut de ce lieu symbolique. Par le caract\u00e8re m\u00eame du lieu et de l\u0027action, il se d\u00e9signait comme celui-l\u00e0 m\u00eame qui jadis avait daign\u00e9 s\u0027entretenir avec Mo\u00efse. Mais alors c\u0027\u00e9tait avec la plus terrible justice, \u00e0 pr\u00e9sent avec la plus sainte douceur, afin que s\u0027accompl\u00eet la promesse annonc\u00e9e par le proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie : \u003Cem\u003EVoici que des jours viennent, parole du Seigneur, o\u00f9 j\u0027\u00e9tablirai une alliance nouvelle avec la maison d\u0027Isra\u00ebl et la maison de Juda. Apr\u00e8s ces jours-l\u00e0, parole du Seigneur, je mettrai mes lois dans leur pens\u00e9e, je les \u00e9crirai dans leur c\u0153ur\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECelui qui avait parl\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse parla donc aussi aux Ap\u00f4tres ; dans le c\u0153ur de ses disciples, la main du Verbe, comme celle du scribe rapide, \u00e9crivit les commandements de la Nouvelle Alliance. Ce n\u0027\u00e9tait plus comme autrefois au milieu de nu\u00e9es \u00e9paisses, ni par des tonnerres et des \u00e9clairs effrayants qui emp\u00eachaient un peuple terroris\u00e9 d\u0027approcher la montagne : c\u0027\u00e9tait dans la tranquillit\u00e9 d\u0027un entretien accessible \u00e0 tous les assistants. Ainsi la douceur de la gr\u00e2ce supprimait l\u0027\u00e2pret\u00e9 de la loi, et l\u0027esprit d\u0027adoption enlevait la crainte de l\u0027esclavage.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuelle est la doctrine du Christ, ses propres paroles le proclament : ceux qui d\u00e9sirent parvenir \u00e0 l\u0027\u00e9ternelle b\u00e9atitude doivent d\u00e9couvrir les degr\u00e9s de cette ascension vers un bonheur infini : \u003Cem\u003EHeureux\u003C\/em\u003E, dit-il, \u003Cem\u003Eles pauvres de c\u0153ur, car le Royaume des cieux est \u00e0 eux\u003C\/em\u003E. On aurait pu se demander de quels pauvres parlait la V\u00e9rit\u00e9 si, en disant : \u003Cem\u003EHeureux les pauvres\u003C\/em\u003E, elle n\u0027avait pas pr\u00e9cis\u00e9 de quel genre de pauvres il fallait l\u0027entendre ; et il aurait paru suffire, pour m\u00e9riter le Royaume des cieux, de conna\u00eetre le d\u00e9nuement que beaucoup subissent par le poids et la rigueur de la n\u00e9cessit\u00e9. Mais en disant : \u003Cem\u003EHeureux les pauvres de c\u0153ur\u003C\/em\u003E, le Seigneur montre que le Royaume des cieux doit \u00eatre accord\u00e9 \u00e0 ceux que recommande l\u0027humilit\u00e9 de l\u0027\u00e2me plut\u00f4t que le manque de ressources.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ J\u0027ouvre mon c\u0153ur, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta parole de lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECantique pour moi que tes volont\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nen ma demeure d\u0027\u00e9tranger.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux les humbles, heureux les pauvres :\u003Cbr \/\u003E\ntu leur d\u00e9couvres le secret du Royaume !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u2019en prions, Seigneur, que ta gr\u00e2ce nous devance et qu\u2019elle nous accompagne toujours, pour nous rendre attentifs \u00e0 faire le bien sans rel\u00e2che.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Mon bonheur, c\u2019est la loi de ta bouche.","psaume_1":{"reference":"118-9","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Tu fais le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur,\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 bien sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er, \u00e0 bien juger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje me f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E Avant d\u2019avoir souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, je m\u2019\u00e9garais\u00a0;\u003Cbr\u003Emaintenant, j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Toi, tu es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, tu fais du bien\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert de calomnies\u00a0:\u003Cbr\u003Ede tout c\u0153ur, je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E Leur c\u0153ur, alourd\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, s\u2019est ferm\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je prends plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er \u00e0 ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E C\u2019est pour mon bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En que j\u2019ai souffert,\u003Cbr\u003Eainsi, ai-je appr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E Mon bonheur, c\u2019est la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ta bouche,\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un monceau d\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er ou d\u2019argent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je m\u2019appuie sur toi, Seigneur, et je n\u2019ai plus peur.","psaume_2":{"reference":"55","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Des hommes s\u2019ach\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ernent contre moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour, ils me comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettent, ils me harc\u00e8lent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ils s\u2019acharnent, ils me gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent tout le jour\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u00e0-haut, une arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee combat pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er o\u00f9 j\u2019ai peur,\u003Cbr \/\u003E\nje prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Sur Dieu dont j\u2019ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte la parole,\u003Cbr \/\u003E\nsur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne me fait peur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue peuvent sur moi des \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etres de chair\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout le jour, leurs par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles me blessent,\u003Cbr \/\u003E\nils ne pensent qu\u2019\u00e0 me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du mal\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u2019aff\u00fbt, ils \u00e9pient, ils surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent mes pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncomme s\u2019ils voul\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient ma mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi qui comptes mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vagabonds,\u003Cbr \/\u003E\nrecueille en tes o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres mes larmes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (cela n\u2019est-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans ton livre\u00a0?)\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 j\u2019appellerai, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es reculeront\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje le sais, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sur Dieu dont j\u2019exalte la parole,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur dont j\u2019ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte la parole, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne me fait peur\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nQue peuvent sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des humains\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mon Dieu, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma promesse,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019offrirai des sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eces d\u2019action de gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E car tu m\u2019as d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la mort\u003Cbr \/\u003E\net tu pr\u00e9serves mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de la chute,\u003Cbr \/\u003E\npour que je marche \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ndans la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere des vivants.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Ton amour, Seigneur, est plus grand que les cieux.","psaume_3":{"reference":"56","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEn toi je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche refuge,\u003Cbr \/\u003E\nun refuge \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes,\u003Cbr \/\u003E\naussi longtemps que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nvers Dieu qui fera to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Du ciel, qu\u2019il m\u2019env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le salut\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n(mon adversaire a blasph\u00e9m\u00e9\u00a0!).\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu envoie son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je suis au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de lions\u003Cbr \/\u003E\net gisant parmi des b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes f\u00e9roces\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont pour langue une \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme tranchante,\u003Cbr \/\u003E\npour dents, des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences et des fl\u00e8ches.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont tendu un fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et sous mes pas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u2019all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis succomber. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont creus\u00e9 un tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els y sont tomb\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pr\u00eat\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c9veille-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma gloire\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare, *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u2019aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 5, 22-23a.25","texte":"\u003Cp\u003EVoici ce que produit l\u2019Esprit\u00a0: amour, joie, paix, patience, bont\u00e9, bienveillance, foi, humilit\u00e9 et ma\u00eetrise de soi. Puisque l\u2019Esprit nous fait vivre, laissons-nous conduire par l\u2019Esprit.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, ton souffle est bienfaisant,\u003Cbr \/\u003Equ\u0027il me guide en un pays de plaines.","oraison":"Nous en appelons \u0026agrave; toi, Seigneur, toi qui conduis ta cr\u0026eacute;ature humaine \u0026agrave; travers les conflits de ce monde : fais aboutir les volont\u0026eacute;s de paix de notre temps, afin que tous les hommes puissent vivre heureux et te louer pour l\u0027amour que tu donnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Mon bonheur, c\u2019est la loi de ta bouche.","psaume_1":{"reference":"118-9","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Tu fais le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur,\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 bien sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er, \u00e0 bien juger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje me f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E Avant d\u2019avoir souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, je m\u2019\u00e9garais\u00a0;\u003Cbr\u003Emaintenant, j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Toi, tu es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, tu fais du bien\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert de calomnies\u00a0:\u003Cbr\u003Ede tout c\u0153ur, je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E Leur c\u0153ur, alourd\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, s\u2019est ferm\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je prends plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er \u00e0 ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E C\u2019est pour mon bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En que j\u2019ai souffert,\u003Cbr\u003Eainsi, ai-je appr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E Mon bonheur, c\u2019est la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ta bouche,\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un monceau d\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er ou d\u2019argent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je m\u2019appuie sur toi, Seigneur, et je n\u2019ai plus peur.","psaume_2":{"reference":"55","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Des hommes s\u2019ach\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ernent contre moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour, ils me comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettent, ils me harc\u00e8lent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ils s\u2019acharnent, ils me gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent tout le jour\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u00e0-haut, une arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee combat pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er o\u00f9 j\u2019ai peur,\u003Cbr \/\u003E\nje prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Sur Dieu dont j\u2019ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte la parole,\u003Cbr \/\u003E\nsur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne me fait peur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue peuvent sur moi des \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etres de chair\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout le jour, leurs par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles me blessent,\u003Cbr \/\u003E\nils ne pensent qu\u2019\u00e0 me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du mal\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u2019aff\u00fbt, ils \u00e9pient, ils surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent mes pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncomme s\u2019ils voul\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient ma mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi qui comptes mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vagabonds,\u003Cbr \/\u003E\nrecueille en tes o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres mes larmes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (cela n\u2019est-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans ton livre\u00a0?)\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 j\u2019appellerai, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es reculeront\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje le sais, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sur Dieu dont j\u2019exalte la parole,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur dont j\u2019ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte la parole, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne me fait peur\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nQue peuvent sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des humains\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mon Dieu, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma promesse,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019offrirai des sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eces d\u2019action de gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E car tu m\u2019as d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la mort\u003Cbr \/\u003E\net tu pr\u00e9serves mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de la chute,\u003Cbr \/\u003E\npour que je marche \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ndans la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere des vivants.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Ton amour, Seigneur, est plus grand que les cieux.","psaume_3":{"reference":"56","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEn toi je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche refuge,\u003Cbr \/\u003E\nun refuge \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes,\u003Cbr \/\u003E\naussi longtemps que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nvers Dieu qui fera to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Du ciel, qu\u2019il m\u2019env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le salut\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n(mon adversaire a blasph\u00e9m\u00e9\u00a0!).\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu envoie son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je suis au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de lions\u003Cbr \/\u003E\net gisant parmi des b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes f\u00e9roces\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont pour langue une \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme tranchante,\u003Cbr \/\u003E\npour dents, des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences et des fl\u00e8ches.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont tendu un fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et sous mes pas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u2019all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis succomber. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont creus\u00e9 un tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els y sont tomb\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pr\u00eat\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c9veille-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma gloire\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare, *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u2019aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 5, 16-17","texte":"Vivez sous la conduite de l\u2019Esprit de Dieu, alors vous n\u2019ob\u00e9irez pas aux tendances \u00e9go\u00efstes de la chair. Car les tendances de la chair s\u2019opposent \u00e0 l\u2019esprit, et les tendances de l\u2019esprit s\u2019opposent \u00e0 la chair. En effet, il y a l\u00e0 un affrontement qui vous emp\u00eache de faire ce que vous voudriez."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EToi, tu es bon, Seigneur, tu fais du bien. \u003Cbr \/\u003EApprends-moi tes commandements.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0026rsquo;est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Mon bonheur, c\u2019est la loi de ta bouche.","psaume_1":{"reference":"118-9","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Tu fais le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur,\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 bien sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er, \u00e0 bien juger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje me f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E Avant d\u2019avoir souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, je m\u2019\u00e9garais\u00a0;\u003Cbr\u003Emaintenant, j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Toi, tu es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, tu fais du bien\u00a0:\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert de calomnies\u00a0:\u003Cbr\u003Ede tout c\u0153ur, je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E Leur c\u0153ur, alourd\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, s\u2019est ferm\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je prends plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er \u00e0 ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E C\u2019est pour mon bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En que j\u2019ai souffert,\u003Cbr\u003Eainsi, ai-je appr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E Mon bonheur, c\u2019est la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ta bouche,\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un monceau d\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er ou d\u2019argent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je m\u2019appuie sur toi, Seigneur, et je n\u2019ai plus peur.","psaume_2":{"reference":"55","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Des hommes s\u2019ach\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ernent contre moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour, ils me comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettent, ils me harc\u00e8lent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ils s\u2019acharnent, ils me gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent tout le jour\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u00e0-haut, une arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee combat pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er o\u00f9 j\u2019ai peur,\u003Cbr \/\u003E\nje prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Sur Dieu dont j\u2019ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte la parole,\u003Cbr \/\u003E\nsur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne me fait peur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue peuvent sur moi des \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etres de chair\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout le jour, leurs par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles me blessent,\u003Cbr \/\u003E\nils ne pensent qu\u2019\u00e0 me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du mal\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u2019aff\u00fbt, ils \u00e9pient, ils surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent mes pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncomme s\u2019ils voul\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient ma mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi qui comptes mes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vagabonds,\u003Cbr \/\u003E\nrecueille en tes o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres mes larmes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (cela n\u2019est-il p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans ton livre\u00a0?)\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 j\u2019appellerai, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es reculeront\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje le sais, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sur Dieu dont j\u2019exalte la parole,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur dont j\u2019ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte la parole, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je prends appui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ne me fait peur\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nQue peuvent sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des humains\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mon Dieu, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma promesse,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019offrirai des sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eces d\u2019action de gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E car tu m\u2019as d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la mort\u003Cbr \/\u003E\net tu pr\u00e9serves mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de la chute,\u003Cbr \/\u003E\npour que je marche \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ndans la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere des vivants.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Ton amour, Seigneur, est plus grand que les cieux.","psaume_3":{"reference":"56","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Piti\u00e9, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, piti\u00e9 pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nEn toi je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche refuge,\u003Cbr \/\u003E\nun refuge \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes,\u003Cbr \/\u003E\naussi longtemps que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nvers Dieu qui fera to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Du ciel, qu\u2019il m\u2019env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le salut\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n(mon adversaire a blasph\u00e9m\u00e9\u00a0!).\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu envoie son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je suis au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de lions\u003Cbr \/\u003E\net gisant parmi des b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes f\u00e9roces\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont pour langue une \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme tranchante,\u003Cbr \/\u003E\npour dents, des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences et des fl\u00e8ches.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont tendu un fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et sous mes pas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u2019all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis succomber. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont creus\u00e9 un tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els y sont tomb\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pr\u00eat\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c9veille-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma gloire\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare, *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u2019aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 5, 13-14","texte":"Vous avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 la libert\u00e9. Mais que cette libert\u00e9 ne soit pas pr\u00e9texte pour satisfaire votre \u00e9go\u00efsme\u00a0; au contraire, mettez-vous, par amour, au service les uns des autres. Car toute la Loi atteint sa perfection dans un seul commandement, et le voici\u00a0: Tu aimeras ton prochain comme toi-m\u00eame."},"repons":"V\/ Je cours dans la voie de tes volont\u0026eacute;s, \u003Cbr \/\u003Ecar tu mets au large mon c\u0026oelig;ur.","oraison":"P\u0026egrave;re saint, en cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions : fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-04","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Tassin","editeur":"SM","titre":"\u00d4 P\u00e8re, Source de l\u2019amour","texte":"\u0026Ocirc; P\u0026egrave;re, \u003Cbr \/\u003ESource de l\u0026rsquo;amour, \u003Cbr \/\u003ETu nous as gard\u0026eacute;s en ce jour \u003Cbr \/\u003EDans ta tendresse. \u003Cbr \/\u003ESi je n\u0026rsquo;ai pas compris ta voix, \u003Cbr \/\u003ECe soir je rentre aupr\u0026egrave;s de toi, \u003Cbr \/\u003EEt ton pardon me sauvera \u003Cbr \/\u003EDe la tristesse. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003E\u0026Eacute;toile sans d\u0026eacute;clin,\u003Cbr \/\u003EToi qui vis aux si\u0026egrave;cles sans fin,\u003Cbr \/\u003EPr\u0026egrave;s de ton P\u0026egrave;re\u0026nbsp;!\u003Cbr \/\u003ETa main, ce jour, nous a conduits,\u003Cbr \/\u003ETon corps, ton sang nous ont nourris\u0026nbsp;:\u003Cbr \/\u003EReste avec nous en cette nuit,\u003Cbr \/\u003ESainte lumi\u0026egrave;re. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003EEsprit de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003ENe refuse pas ta clart\u0026eacute;\u003Cbr \/\u003E\u0026Agrave; tous les hommes.\u003Cbr \/\u003E\u0026Eacute;teins la haine dans les c\u0026oelig;urs,\u003Cbr \/\u003EEt que les pauvres qui ont peur\u003Cbr \/\u003ED\u0026rsquo;un lendemain sans vrai bonheur\u003Cbr \/\u003EEn paix s\u0026rsquo;endorment. \u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003ESeigneur,\u003Cbr \/\u003EReviendras-tu ce soir\u003Cbr \/\u003EPour combler enfin notre espoir\u003Cbr \/\u003EPar ta pr\u0026eacute;sence\u0026nbsp;?\u003Cbr \/\u003ELa table est mise en ta maison\u003Cbr \/\u003EO\u0026ugrave; pr\u0026egrave;s de toi nous mangerons.\u003Cbr \/\u003EPour ton retour, nous veillerons\u003Cbr \/\u003EPleins d\u0026rsquo;esp\u0026eacute;rance. "},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl aura souci du malheureux\u00a0; il sauvera le pauvre et le faible.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"71 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, donne au r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes pouvoirs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ce fils de r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qu\u2019il gouverne ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple avec justice,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il fasse dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit aux malheureux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Montagnes, portez au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple la paix,\u003Cbr \/\u003E\ncollines, portez-lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E la justice !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u2019il fasse droit aux malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il sauve les pauvres gens, qu\u2019il \u00e9cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese l\u2019oppresseur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u2019il dure sous le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune\u003Cbr \/\u003E\nde g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En en g\u00e9n\u00e9ration !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019il descende comme la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur les regains,\u003Cbr \/\u003E\nune pluie qui p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etre la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En ces jours-l\u00e0, fleurir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la justice,\u003Cbr \/\u003E\ngrande paix jusqu\u2019\u00e0 la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des lunes !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il domine de la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net du Fleuve jusqu\u2019au bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des peuplades s\u2019incliner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nses ennemis l\u00e8cher\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les rois de Tars\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et des Iles\u003Cbr \/\u003E\napporter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des pr\u00e9sents.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes rois de Sab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E et de Seba\u003Cbr \/\u003E\nfer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent leur offrande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tous les rois se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant lui,\u003Cbr \/\u003E\ntous les pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es le serviront.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJ\u2019ai fait de toi la lumi\u00e8re des peuples, mon salut jusqu\u2019au bout du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"71 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il d\u00e9livrera le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre qui appelle\u003Cbr \/\u003E\net le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sans recours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il aura souci du f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et du pauvre,\u003Cbr \/\u003E\ndu pauvre dont il sa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve la vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il les rach\u00e8te \u00e0 l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, \u00e0 la violence ;\u003Cbr \/\u003E\nleur sang est d\u2019un grand pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex \u00e0 ses yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Qu\u2019il vive ! On lui donnera l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er de Saba. *\u003Cbr \/\u003E\nOn priera sans rel\u00e2che pour lui ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, on le b\u00e9nira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Que la terre jusqu\u2019au sommet des montagnes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 soit un ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emp de bl\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\net ses \u00e9pis onduleront comme la for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et du Liban !\u003Cbr \/\u003E\nQue la ville devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne florissante\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe sur la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que son nom d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere toujours ;\u003Cbr \/\u003E\nsous le soleil, que subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este son nom !\u003Cbr \/\u003E\nEn lui, que soient b\u00e9nies toutes les fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\nque tous les pays le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent bienheureux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nlui seul f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des merveilles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit \u00e0 jamais son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em glorieux,\u003Cbr \/\u003E\ntoute la terre soit remplie de sa gloire !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Am\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ! Amen !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIl a pris possession de son r\u00e8gne, le Seigneur Dieu, Ma\u00eetre de tout\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient mis en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E Maintenant voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 22-23","texte":"En ob\u00e9issant \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, vous vous \u00eates purifi\u00e9s pour vous aimer sinc\u00e8rement comme des fr\u00e8res. D\u2019un c\u0153ur pur, aimez-vous intens\u00e9ment les uns les autres, car Dieu vous a fait rena\u00eetre, non pas d\u2019une semence p\u00e9rissable, mais d\u2019une semence imp\u00e9rissable, sa parole vivante qui demeure."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Pour toujours, ta parole, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse dresse dans les cieux\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Ta fid\u00e9lit\u00e9 demeure d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Jamais je n\u2019oublierai tes commandements. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EExaltez le Seigneur : il comble de biens les affam\u00e9s.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions le Christ, lumi\u00e8re des nations et joie de tous les vivants\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ELa nuit, pour toi, n\u2019est pas t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELumi\u00e8re de lumi\u00e8re et Verbe de Dieu, tu es venu sauver les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0conduis les cat\u00e9chum\u00e8nes \u00e0 la connaissance de la v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu veux nous d\u00e9livrer de la puissance des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0chasse l\u2019obscurit\u00e9 de nos c\u0153urs.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu veux que l\u2019intelligence de l\u2019homme perce les secrets de la nature\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais que la science serve la vie pour l\u2019\u00e9clat de ta gloire.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu veux que nous rendions la terre habitable \u00e0 tous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ta parole \u00e9claire ceux qui travaillent \u00e0 ta justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui ouvres aux croyants les portes que nul ne peut fermer\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0m\u00e8ne nos fr\u00e8res d\u00e9funts sur le chemin de la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu, qui accordes le ciel en r\u00e9compense \u00e0 ceux qui veillent au service de ta louange, nous t\u0027en prions, enl\u00e8ve les t\u00e9n\u00e8bres de nos c\u0153urs pour que nous ayons la joie de contempler sans fin ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"}}