{"informations":{"date":"2025-09-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Le Saint Nom de Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Le Saint Nom de Marie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Moi qui \u00e9tais autrefois blasph\u00e9mateur, il m\u2019a \u00e9t\u00e9 fait mis\u00e9ricorde\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EPaul, ap\u00f4tre du Christ J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\npar ordre de Dieu notre Sauveur\u003Cbr \/\u003E\net du Christ J\u00e9sus notre esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00e0 Timoth\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nmon v\u00e9ritable enfant dans la foi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, la gr\u00e2ce, la mis\u00e9ricorde et la paix\u003Cbr \/\u003E\nde la part de Dieu le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net du Christ J\u00e9sus notre Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je suis plein de gratitude\u003Cbr \/\u003E\nenvers celui qui me donne la force,\u003Cbr \/\u003E\nle Christ J\u00e9sus notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar il m\u2019a estim\u00e9 digne de confiance\u003Cbr \/\u003E\nlorsqu\u2019il m\u2019a charg\u00e9 du minist\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0moi qui \u00e9tais autrefois blasph\u00e9mateur,\u003Cbr \/\u003E\npers\u00e9cuteur, violent.\u003Cbr \/\u003E\nMais il m\u2019a \u00e9t\u00e9 fait mis\u00e9ricorde,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019avais agi par ignorance,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019ayant pas encore la foi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0la gr\u00e2ce de notre Seigneur a \u00e9t\u00e9 encore plus abondante,\u003Cbr \/\u003E\navec la foi, et avec l\u2019amour qui est dans le Christ J\u00e9sus.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Tm 1,\u00a01-2.12-14","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Timoth\u00e9e","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESeigneur, mon partage et ma coupe !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 15,\u00a05a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu : j\u2019ai fait de toi mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai dit au Seigneur : \u00ab Tu es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, mon partage et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9pend mon sort. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe b\u00e9nis le Seigneur qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153ur m\u2019avertit.\u003Cbr \/\u003E\nJe garde le Seigneur devant moi sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je suis in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu m\u2019apprends le chemin de la vie :\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordement de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u00e9 de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 15 (16),\u00a01-2a.5,\u00a07-8,\u00a011","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Un aveugle peut-il guider un autre aveugle\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples en parabole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Un aveugle peut-il guider un autre aveugle ?\u003Cbr \/\u003E\nNe vont-ils pas tomber tous les deux dans un trou ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le disciple n\u2019est pas au-dessus du ma\u00eetre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais une fois bien form\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nchacun sera comme son ma\u00eetre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Qu\u2019as-tu \u00e0 regarder la paille dans l\u2019\u0153il de ton fr\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nalors que la poutre qui est dans ton \u0153il \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\ntu ne la remarques pas ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comment peux-tu dire \u00e0 ton fr\u00e8re :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cFr\u00e8re, laisse-moi enlever la paille qui est dans ton \u0153il\u201d,\u003Cbr \/\u003E\nalors que toi-m\u00eame ne vois pas la poutre qui est dans le tien ?\u003Cbr \/\u003E\nHypocrite ! Enl\u00e8ve d\u2019abord la poutre de ton \u0153il ;\u003Cbr \/\u003E\nalors tu verras clair\u003Cbr \/\u003E\npour enlever la paille qui est dans l\u2019\u0153il de ton fr\u00e8re. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 6,\u00a039-42","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa parole, Seigneur, est v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans cette v\u00e9rit\u00e9, sanctifie-nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Jn 17, 17ba"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"12","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Apollinaire":{"id":"1487","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Apollinaire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1487\/Apollinaire.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Le saint nom de Marie":{"id":"10396","valeur":"Le saint nom de Marie","resume":"M\u00e9moire","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10396\/Le-saint-nom-de-Marie.html","description":"C\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 partir de 1513 en Espagne, cette f\u00eate fut \u00e9tendue \u00e0 l'\u00c9glise universelle en 1684 en reconnaissance de la victoire de Vienne contre les Turcs.\u00abMarchons avec confiance sous la protection du Ciel et avec l'assistance de la Tr\u00e8s Sainte Vierge.\u00bb\u00abVotre nom, \u00f4 Marie, dit saint Ambroise, est un baume d\u00e9licieux qui r\u00e9pand l'odeur de la gr\u00e2ce!\u00bb - Mais surtout le nom de Marie est un nom de salut. Saint \u00c9phrem l'appelle la Clef du Ciel. \u00abLe nom seul de Marie, dit saint Bernard, met en fuite tous les d\u00e9mons...\u00bb Ce n'est l\u00e0 qu'un faible \u00e9cho de l'apologie du nom de Marie faite par les Saints.Abb\u00e9 L. Jaud, Vie des Saints pour tous les jours de l'ann\u00e9e, Tours, Mame, 1950. (source:\u00a0Paroisse Vall\u00e9e de l'Aisne)- pourquoi\u00a0une f\u00eate d\u00e9di\u00e9e au nom de Marie?M\u00e9moire du saint Nom de Marie. Le Seigneur Dieu l'a b\u00e9nie entre toutes les femmes et a exalt\u00e9 si haut son nom que sa louange ne s'effacera jamais de la bouche des fid\u00e8les."}},"autres":{"Ailbe":{"valeur":"Saint Ailbe","id":"1840","resume":"\u00e9v\u00eaque irlandais (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1840\/Saint-Ailbe.html"},"Apollinaire Franco & Thomas Zumarraga":{"valeur":"Bienheureux Apollinaire Franco & Thomas Zumarraga","id":"1841","resume":"Pr\u00eatres martyrs au Japon et leurs 4 compagnons (+ 1622)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1841\/Bienheureux-Apollinaire-Franco-%26-Thomas-Zumarraga.html"},"Athanase de Visotsk":{"valeur":"Saint Athanase de Visotsk","id":"8164","resume":"Disciple de saint Serge de Radon\u00e8ge (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8164\/Saint-Athanase-de-Visotsk.html"},"Autonome":{"valeur":"Saint Autonome","id":"10397","resume":"\u00e9v\u00eaque (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10397\/Saint-Autonome.html"},"Cronid\u00e8s, L\u00e9once et S\u00e9rapion":{"valeur":"Saints Cronid\u00e8s, L\u00e9once et S\u00e9rapion","id":"10398","resume":"Martyrs (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10398\/Saints-Cronid%C3%A8s--L%C3%A9once-et-S%C3%A9rapion.html"},"Curonote":{"valeur":"Saint Curonote","id":"11102","resume":"\u00e9v\u00eaque martyr d'Iconium (+ v. 258)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11102\/Saint-Curonote.html"},"Daniel de Thassos":{"valeur":"Saint Daniel de Thassos","id":"8168","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8168\/Saint-Daniel-de-Thassos.html"},"Eanswythe de Kent":{"valeur":"Sainte Eanswythe de Kent","id":"12723","resume":"Abbesse (+ v. 640)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12723\/Sainte-Eanswythe-de-Kent.html"},"Ebons":{"valeur":"Saint Ebons","id":"12354","resume":"\u00e9v\u00eaque aragonais de Barbastro et de Roda (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12354\/Saint-Ebons.html"},"Fran\u00e7ois Ch'oe Kyong-Kwan":{"valeur":"Saint Fran\u00e7ois Ch'oe Kyong-Kwan","id":"10400","resume":"Martyr  \u00e0 S\u00e9oul en Cor\u00e9e (+ 1839)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10400\/Saint-Fran%C3%A7ois-Ch-oe-Kyong-Kwan.html"},"Guy d'Anderlecht":{"valeur":"Saint Guy d'Anderlecht","id":"1842","resume":"P\u00e8lerin d'Anderlecht (+ 1012)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1842\/Saint-Guy-d-Anderlecht.html"},"Juvenal Ancina":{"valeur":"Bienheureux Juvenal Ancina","id":"1764","resume":"\u00c9v\u00eaque de Saluces, dans le Pi\u00e9mont (+ 1604)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1764\/Bienheureux-Juvenal-Ancina.html"},"Ketevan de G\u00e9orgie":{"valeur":"Sainte Ketevan de G\u00e9orgie","id":"10476","resume":"Martyre (+ 1624)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10476\/Sainte-Ketevan-de-G%C3%A9orgie.html"},"Maria Luisa Prosperi":{"valeur":"Bienheureuse Maria Luisa Prosperi","id":"12913","resume":"Mystique, abbesse de Sainte-Lucie de Trevi (+ 1847)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12913\/Bienheureuse-Maria-Luisa-Prosperi.html"},"Pierre Faverge":{"valeur":"Bienheureux Pierre Faverge","id":"10399","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10399\/Bienheureux-Pierre-Faverge.html"},"R\u00e9v\u00e9rend":{"valeur":"Saint R\u00e9v\u00e9rend","id":"8187","resume":"Dioc\u00e8se de Bayeux (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8187\/Saint-R%C3%A9v%C3%A9rend.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Le Saint Nom de Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Le Saint Nom de Marie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Le Saint Nom de Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Le Saint Nom de Marie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, \u00e9ternel est son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Puisqu\u2019il est avec nous ","texte":"Puisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003ETant que dure cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003EN\u2019attendons pas la fin des jours \u003Cbr\u003EPour le trouver... \u003Cbr\u003EOuvrons les yeux, \u003Cbr\u003ECherchons sa trace et son visage, \u003Cbr\u003ED\u00e9couvrons-le qui est cach\u00e9 \u003Cbr\u003EAu c\u0153ur du monde comme un feu\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EPour ce temps de violence,\u003Cbr\u003ENe r\u00eavons pas qu\u2019il est partout\u003Cbr\u003ESauf o\u00f9 l\u2019on meurt...\u003Cbr\u003EPressons le pas,\u003Cbr\u003ETournons vers lui notre patience,\u003Cbr\u003EAllons \u00e0 l\u2019homme des douleurs\u003Cbr\u003EQui nous fait signe sur la croix\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003EDans nos jours de faiblesse, \u003Cbr\u003EN\u2019esp\u00e9rons pas tenir debout \u003Cbr\u003ESans l\u2019appeler... \u003Cbr\u003ETendons la main, \u003Cbr\u003ECrions vers lui notre d\u00e9tresse\u00a0; \u003Cbr\u003EReconnaissons sur le chemin \u003Cbr\u003ECelui qui br\u00fble nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EComme \u00e0 l\u2019aube de P\u00e2ques,\u003Cbr\u003ENe manquons pas le rendez-vous\u003Cbr\u003EDu sang vers\u00e9\u2026\u003Cbr\u003EPrenons le pain,\u003Cbr\u003EBuvons la coupe du passage\u00a0:\u003Cbr\u003EAccueillons-le qui s\u2019est donn\u00e9\u003Cbr\u003EEn nous aimant jusqu\u2019\u00e0 la fin\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon Dieu, tu ne rejettes pas le c\u0153ur qui se tourne vers toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESeigneur, nous connaissons notre mal\u00a0: nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre toi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de J\u00e9r\u00e9mie (Jr 14)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que tombent, de mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, mes larmes,\u003Cbr\u003Esans arr\u00eater ni le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ni la nuit !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EElle est bless\u00e9e d\u0027une grande blessure,\u003Cbr\u003Ela vierge, la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de mon peuple, *\u003Cbr\u003Emeurtrie d\u0027une pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie profonde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si je sors dans la campagne,\u003Cbr\u003Evoici les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes du glaive ; *\u003Cbr\u003Esi j\u0027entre dans la ville, \u003Cbr\u003Evoici les souffr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de la faim.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EM\u00eame le pr\u00eatre, m\u003Cu\u003E\u0026ecirc;\u003C\/u\u003Eme le proph\u00e8te\u003Cbr\u003Equi parcourt le pays, ne comprend pas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E As-tu donc rejet\u00e9 Juda ? +\u003Cbr\u003EEs-tu pris de d\u00e9go\u003Cu\u003E\u0026ucirc;\u003C\/u\u003Et pour Sion ? *\u003Cbr\u003EPourquoi nous frapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans rem\u00e8de ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous attendions la paix, et ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de bon ! *\u003Cbr\u003Ele temps du rem\u00e8de, et voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E l\u0027\u00e9pouvante !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Seigneur, nous connaissons le mal,\u003Cbr\u003Ela fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete de nos p\u00e8res : *\u003Cbr\u003Eoui, nous avons p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003E contre toi !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Ne nous m\u00e9prise pas,\u003Cbr\u003E\u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom ; *\u003Cbr\u003En\u0027humilie pas le tr\u003Cu\u003E\u0026ocirc;\u003C\/u\u003Ene de ta gloire !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle-toi : *\u003Cbr\u003Ene romps pas ton alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence avec nous !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est bon\u00a0; \u00e9ternel est son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"99","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans l\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr\u003Evenez \u00e0 lui avec des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de joie ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Reconnaissez que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est Dieu :\u003Cbr\u003Eil nous a faits, et nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes \u00e0 lui,\u003Cbr\u003Enous, son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, son troupeau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Venez dans sa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En lui rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Edans sa demeure chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses louanges ;\u003Cbr\u003Erendez-lui gr\u00e2ce et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour,\u003Cbr\u003Esa fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 12, 9b-10","texte":"Je n\u2019h\u00e9siterai pas \u00e0 mettre mon orgueil dans mes faiblesses, afin que la puissance du Christ habite en moi. C\u2019est pourquoi j\u2019accepte de grand c\u0153ur pour le Christ les faiblesses, les insultes, les contraintes, les pers\u00e9cutions et les situations angoissantes. Car, lorsque je suis faible, c\u2019est alors que je suis fort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur d\u00e9fend les petits\u00a0;\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u2019\u00e9tais faible, il m\u2019a sauv\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ J\u2019ai invoqu\u00e9 le nom du Seigneur. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPour la gloire de ton nom, Seigneur, souviens-toi de ton alliance.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions le Christ qui nous a aim\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 la mort\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESauve-nous par ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, que l\u2019on a bafou\u00e9 sans raison,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de ceux dont l\u2019amour est trahi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, que l\u2019amour du Royaume a perdu,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de ceux que l\u2019on met en prison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, qui n\u2019as pas trouv\u00e9 de consolateur,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de ceux qui sont afflig\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus, que l\u2019on abreuva de vinaigre,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de ceux qui souffrent pour la justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, humili\u00e9 par les hommes, sauv\u00e9 par Dieu,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0sois la joie et la f\u00eate des pauvres.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, P\u00e8re tr\u00e8s saint, tu as voulu que ton propre Fils soit la ran\u00e7on de notre salut ; accorde-nous de vivre avec lui si bien que notre communion \u00e0 ses souffrances nous fasse ressentir les effets de sa r\u00e9surrection. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Le Saint Nom de Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Le Saint Nom de Marie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Dieu cach\u00e9","texte":"Dieu cach\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce fruit nouveau-n\u00e9\u003Cbr\u003EDans la nuit qui t\u0027engendre \u00e0 la terre ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ELe nom d\u0027un enfant : \u003Cbr\u003ELe lieu o\u00f9 tu enfouis ta semence.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu livr\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce corps partag\u00e9\u003Cbr\u003EDans le pain qui te porte \u00e0 nos l\u00e8vres ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003ELa coupe du sang \u003Cbr\u003EVers\u00e9 pour la nouvelle confiance. R\/\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003EDieu bless\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue cet homme humili\u00e9\u003Cbr\u003ESur le bois qui t\u0027expose au calvaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EL\u0027appel d\u00e9chirant \u003Cbr\u003ED\u0027un Dieu qui apprendrait la souffrance.  R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu vaincu, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ces corps d\u00e9charn\u00e9s\u003Cbr\u003EO\u00f9 la soif a tari la pri\u00e8re ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EJe suis l\u0027innocent,\u003Cbr\u003EA qui tous les bourreaux font violence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu sans voix, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce signe lev\u00e9,\u003Cbr\u003EEdifi\u00e9 sur ta pierre angulaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EMon peuple est vivant, \u003Cbr\u003EDebout, il signifie ma pr\u00e9sence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu secret, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce livre scell\u00e9\u003Cbr\u003ED\u0027o\u00f9 l\u0027Agneau fait jaillir ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ECes mots fulgurants : \u003Cbr\u003EJe viens! J\u0027\u00e9tonnerai vos patiences ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans mon esp\u00e9rance, je m\u0027\u00e9puise \u00e0 te supplier.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"68 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr\u003Eles eaux m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entent jusqu\u2019\u00e0 ma gorge !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u2019enfonce dans la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese du gouffre,\u003Cbr\u003Eri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qui me retienne\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje descends dans l\u2019ab\u00eeme des eaux,\u003Cbr\u003Ele fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et m\u2019engloutit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 crier,\u003Cbr\u003Ema g\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erge br\u00fble.*\u003Cbr\u003EMes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex se sont us\u00e9s\u003Cbr\u003Ed\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Plus abondants que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Eceux qui m\u2019en ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent sans raison ; *\u003Cbr\u003Eils sont nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, mes d\u00e9tracteurs,\u003Cbr\u003E\u00e0 me ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Er injustement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMoi qui n\u2019ai ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En vol\u00e9,\u003Cbr\u003Eque devr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je rendre\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu, tu conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma folie,\u003Cbr\u003Emes fautes sont \u00e0 n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils n\u2019aient pas honte pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui t\u2019esp\u00e8rent,\u003Cbr\u003ESeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers ;*\u003Cbr\u003Equ\u2019ils ne rougissent pas de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te cherchent, \u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est pour toi que j\u2019end\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere l\u2019insulte,\u003Cbr\u003Eque la honte me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre le visage\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er pour mes fr\u00e8res,\u003Cbr\u003Eun inconnu pour les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ma m\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u2019amour de ta mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u2019a perdu\u00a0;\u003Cbr\u003Eon t\u2019insulte, et l\u2019insulte ret\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Si je pleure et m\u2019imp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese un je\u00fbne,\u003Cbr\u003Eje re\u00e7\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis des insultes ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E si je rev\u00eats un hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de p\u00e9nitence,\u003Cbr\u003Eje deviens la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble des gens\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E on parle de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les places,\u003Cbr\u003Eles buveurs de v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En me chansonnent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour nourriture, ils m\u0027offraient du poison, et du vinaigre pour ma soif.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"68 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi, je te pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ta gr\u00e2ce ; *\u003Cbr \/\u003E\ndans ton grand amour, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\npar ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la boue,\u003Cbr \/\u003E\nsin\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En je m\u2019enfonce\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019\u00e9chappe \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me ha\u00efssent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Que les flots ne me subm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ergent pas,\u003Cbr \/\u003E\nque le go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effre ne m\u2019avale, *\u003Cbr \/\u003E\nque la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du puits\u003Cbr \/\u003E\nne se ferme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E R\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, ton amour ; *\u003Cbr \/\u003E\ndans ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Egarde-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ne cache pas ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ton serviteur ;\u003Cbr \/\u003E\nje suffoque : v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, r\u00e9ponds-moi. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Sois proche de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, rach\u00e8te-moi,\u003Cbr \/\u003E\npaie ma ran\u00e7\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi, tu le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, on m\u2019insulte\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje suis bafou\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, d\u00e9shonor\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\nto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes oppresseurs\u003Cbr \/\u003E\nsont l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, devant toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E L\u2019insulte m\u2019a broy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nle m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est incurable ; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019esp\u00e9rais un seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mais en vain,\u003Cbr \/\u003E\ndes consolateurs, je n\u2019en ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es trouv\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c0 mon pain, ils ont m\u00eal\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du poison ;\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u2019avais soif, ils m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du vinaigre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[23-29]\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003E\u00c0 vous qui cherchez Dieu, vie et bonheur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"68 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Et moi, humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, meurtri,\u003Cbr \/\u003E\nque ton salut, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, me redresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et je louerai le nom de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E par un cantique,\u003Cbr \/\u003E\nje vais le magnifi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, lui rendre gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Cela pla\u00eet au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus qu\u2019un taureau,\u003Cbr \/\u003E\nplus qu\u2019une b\u00eate ayant c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ernes et sabots.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Les pauvres l\u2019ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils sont en f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Vie et joie, \u00e0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui cherchez Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019oublie pas les si\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens emprisonn\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Que le ciel et la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre le c\u00e9l\u00e8brent,\u003Cbr \/\u003E\nles mers et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et leur peuplement\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Car Dieu viendra sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er Sion\u003Cbr \/\u003E\net reb\u00e2tir les v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de Juda.\u003Cbr \/\u003E\nIl en fera une habitati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, un h\u00e9ritage\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E patrimoine pour les descendants de ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\ndemeure pour ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment son nom.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Fais-moi conna\u00eetre tes chemins, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nenseigne-moi tes sentiers.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Lm 3, 1-33","titre":"Esp\u00e9rer en silence le salut","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Aleph \u2014 Je suis l\u2019homme qui a connu la mis\u00e8re sous le b\u00e2ton de Ses emportements,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E moi qu\u2019il a conduit et men\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres et non dans la lumi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E contre moi seul, tout le jour, il porte et porte encore sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Beth \u2014 Il use ma chair et ma peau, il me brise les os\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E il me cerne, il m\u2019environne d\u2019amertume et de peine\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E il me fait habiter les t\u00e9n\u00e8bres, comme les morts de tous les temps.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Guimel \u2014 Il m\u2019a emmur\u00e9, et je ne peux sortir, il alourdit ma cha\u00eene\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E j\u2019ai beau crier et supplier, il \u00e9touffe ma pri\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E d\u2019un bloc de pierre il barre mes routes, il d\u00e9tourne mes sentiers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Daleth \u2014 Pour moi, il est un ours \u00e0 l\u2019aff\u00fbt, un lion en embuscade,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il me fait perdre ma route, me d\u00e9soriente, me laisse d\u00e9sempar\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E il tend son arc, il me choisit comme cible pour sa fl\u00e8che.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E H\u00e9 \u2014 Il a plant\u00e9 dans mes reins les dards de son carquois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je suis la ris\u00e9e de tout mon peuple, leur chanson de chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u2019a gorg\u00e9 d\u2019herbes am\u00e8res, abreuv\u00e9 d\u2019absinthe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Waw \u2014 Il m\u2019a broy\u00e9 les dents avec du gravier, il m\u2019enfouit dans la cendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Tu enl\u00e8ves la paix \u00e0 mon \u00e2me, j\u2019ai oubli\u00e9 le bonheur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Mon assurance a disparu, et l\u2019espoir qui me venait du Seigneur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Za\u00efn \u2014 Rappelle-toi ma mis\u00e8re et mon errance, l\u2019absinthe et le poison.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Elle se rappelle, mon \u00e2me, elle se rappelle\u00a0; en moi, elle d\u00e9faille.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Voici ce que je redis en mon c\u0153ur, et c\u2019est pourquoi j\u2019esp\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Heth \u2014 Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019amour du Seigneur, nous ne sommes pas an\u00e9antis\u00a0; ses tendresses ne s\u2019\u00e9puisent pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E elles se renouvellent chaque matin, \u2013 oui, ta fid\u00e9lit\u00e9 surabonde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je me dis\u00a0: \u00ab\u00a0Le Seigneur est mon partage, c\u2019est pourquoi j\u2019esp\u00e8re en lui.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Teth \u2014 Le Seigneur est bon pour qui se tourne vers lui, pour celui qui le cherche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Il est bon d\u2019esp\u00e9rer en silence le salut du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E il est bon pour l\u2019homme de porter le joug d\u00e8s sa jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Yod \u2014 Qu\u2019il reste assis, solitaire, en silence, tant que le Seigneur le lui impose\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E qu\u2019il tienne sa bouche contre terre\u00a0: peut-\u00eatre y a-t-il un espoir\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tende la joue \u00e0 qui le frappe, qu\u2019il se laisse saturer d\u2019insultes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Kaph \u2014 Car le Seigneur ne rejette pas pour toujours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E s\u2019il afflige, il fera mis\u00e9ricorde selon l\u2019abondance de sa gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E ce n\u2019est pas de bon c\u0153ur qu\u2019il humilie, qu\u2019il afflige les enfants des hommes.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Il est bon d\u0027attendre en silence\u003Cbr \/\u003E\nle salut du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00e8re, s\u0027il est possible,\u003Cbr \/\u003E\nque passe loin de moi cette coupe ;\u003Cbr \/\u003E\npourtant non pas ce que je veux,\u003Cbr \/\u003E\nmais ce que tu veux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nP\u00e8re, l\u0027heure est venue :\u003Cbr \/\u003E\nglorifie ton nom ;\u003Cbr \/\u003E\noui, tu l\u0027as glorifi\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net tu le glorifieras encore.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON D\u0027ISAAC DE L\u0027\u00c9TOILE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EC\u0027est dans l\u0027\u00c9glise que le Christ pardonne. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl y a deux choses qui reviennent \u00e0 Dieu seul : l\u0027honneur de recevoir la confession et le pouvoir de pardonner. Nous devons lui faire notre confession et attendre de lui le pardon. \u00c0 Dieu seul il appartient, en effet, de pardonner les p\u00e9ch\u00e9s ; c\u0027est donc \u00e0 lui seul qu\u0027il faut les confesser. Mais le Tout-Puissant, le Tr\u00e8s-Haut, ayant pris une \u00e9pouse faible et insignifiante, fit de cette servante une reine. Celle qui \u00e9tait en retrait \u00e0 ses pieds, il l\u0027a plac\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui ; car c\u0027est de son c\u00f4t\u00e9 qu\u0027elle est sortie et c\u0027est par l\u00e0 qu\u0027il se l\u0027est fianc\u00e9e. Et de m\u00eame que tout ce qui est au P\u00e8re est au Fils et tout ce qui est au Fils est au P\u00e8re de par leur unit\u00e9 de nature, de m\u00eame l\u0027\u00c9poux a donn\u00e9 tous ses biens \u00e0 l\u0027\u00e9pouse et il a pris en charge tout ce qui appartient \u00e0 l\u0027\u00e9pouse qu\u0027il a unie \u00e0 lui-m\u00eame et aussi \u00e0 son P\u00e8re. Dans sa pri\u00e8re pour l\u0027\u00e9pouse, le Fils dit au P\u00e8re: \u003Cem\u003EQue tous, ils soient un, comme toi, P\u00e8re, tu es en moi et moi en toi. Qu\u0027ils soient un en nous, eux aussi.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAussi l\u0027\u00c9poux, qui est un avec le P\u00e8re et un avec l\u0027\u00e9pouse, a enlev\u00e9 en celle-ci tout ce qu\u0027il a trouv\u00e9 chez elle d\u0027\u00e9tranger, le fixant \u00e0 la croix o\u00f9 il a port\u00e9 ses p\u00e9ch\u00e9s sur le bois et les a d\u00e9truits par le bois. Ce qui est naturel et propre \u00e0 l\u0027\u00e9pouse, il l\u0027a assum\u00e9 et rev\u00eatu; ce qui lui est propre et divin, il l\u0027a donn\u00e9 \u00e0 l\u0027\u00e9pouse. Il a en effet supprim\u00e9 le diabolique, assum\u00e9 l\u0027humain, donn\u00e9 le divin, si bien que tout est commun \u00e0 l\u0027\u00e9pouse et \u00e0 l\u2019\u00c9poux. C\u0027est pourquoi celui qui n\u0027a pas commis le p\u00e9ch\u00e9 et dont la bouche \u00e9tait sans fourberie peut bien dire: \u003Cem\u003EPiti\u00e9 pour moi, Seigneur, je suis sans force; gu\u00e9ris mon \u00e2me, car j\u0027ai p\u00e9ch\u00e9 contre toi.\u003C\/em\u003E Il partage ainsi la faiblesse de l\u0027\u00e9pouse ainsi que son g\u00e9missement, et tout est commun \u00e0 l\u0027\u00c9poux et \u00e0 l\u0027\u00e9pouse : l\u0027honneur de recevoir la confession et le pouvoir de pardonner. C\u0027est la raison de cette parole: \u003Cem\u003EVa te montrer au pr\u00eatre. ~\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027\u00c9glise ne peut donc rien pardonner sans le Christ; et le Christ ne veut rien pardonner sans l\u0027\u00c9glise. L\u0027Eglise ne peut rien pardonner sinon \u00e0 celui qui se convertit, c\u0027est-\u00e0-dire \u00e0 celui que le Christ a d\u0027abord touch\u00e9. Le Christ ne veut pas accorder son pardon \u00e0 celui qui m\u00e9prise l\u0027\u00c9glise.\u003Cem\u003E~\u003C\/em\u003E \u003Cem\u003ECe que Dieu a uni, que l\u0027homme ne le s\u00e9pare donc pas. Ce myst\u00e8re est grand, je veux dire qu\u0027il s\u0027applique au Christ et \u00e0 l\u0027\u00c9glise.\u003C\/em\u003E\u003Cem\u003E~\u003C\/em\u003E Garde-toi bien de s\u00e9parer la t\u00eate du corps ; n\u0027emp\u00eache pas le Christ d\u0027exister tout entier ; car le Christ n\u0027existe nulle part tout entier sans l\u0027\u00c9glise, ni l\u0027\u00c9glise sans le Christ. Le Christ total, int\u00e9gral, c\u0027est la t\u00eate et le corps. C\u0027est lui qui dit : \u003Cem\u003EPersonne ne monte au ciel, sinon celui qui est descendu du ciel, le Fils de l\u0027homme qui est au ciel.\u003C\/em\u003E C\u0027est seulement cet homme-l\u00e0 qui pardonne les p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Un seul Seigneur, une seule foi,\u003Cbr \/\u003E\nun seul bapt\u00eame, un seul Dieu et P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9s \u00e0 garder l\u0027unit\u00e9 de l\u0027Esprit\u003Cbr \/\u003E\npar le lien de la paix,\u003Cbr \/\u003E\nnous chantons et nous proclamons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9s \u00e0 former un seul corps\u003Cbr \/\u003E\ndans un seul Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nnous chantons et nous proclamons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9s \u00e0 partager une seule esp\u00e9rance\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nnous chantons et nous proclamons.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EAux appels de ton peuple en pri\u00e8re, r\u00e9ponds, Seigneur, en ta bont\u00e9 : donne \u00e0 chacun la claire vision de ce qu\u0027il doit faire et la force de l\u0027accomplir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Le Saint Nom de Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Le Saint Nom de Marie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u00e8re de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"21 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourquoi m\u0027as-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E abandonn\u00e9\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLe sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et est loin de moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets que je rugis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon Dieu, j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu ne r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Eponds pas\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nm\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, pourt\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, tu es saint,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites les h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes d\u0027Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est en toi que nos p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres esp\u00e9raient,\u003Cbr \/\u003E\nils esp\u00e9raient et tu les d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Elivrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Quand ils criaient vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils \u00e9chappaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen toi ils esp\u00e9raient et n\u0027\u00e9taient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9\u00e7us.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et moi, je suis un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, pas un homme,\u003Cbr \/\u003E\nraill\u00e9 par les gens, rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par le peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tous ceux qui me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient me bafouent,\u003Cbr \/\u003E\nils ricanent et h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il comptait sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: qu\u0027il le d\u00e9livre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il le sauve, puisqu\u0027il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est son ami\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui m\u0027as tir\u00e9 du v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u0027as mis en s\u00fbret\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E entre ses bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi je fus confi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00d4 ma force, vite \u00e0 mon aide !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"21 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne sois pas loin\u00a0: l\u0027ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse est proche,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pour m\u0027aider.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des fauves nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me cernent,\u003Cbr \/\u003E\ndes taureaux de Bas\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003En m\u0027encerclent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Des lions qui d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent et rugissent\u003Cbr \/\u003E\nouvrent leur gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je suis comme l\u0027ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Embres se disloquent.\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur est c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme la cire,\u003Cbr \/\u003E\nil fond au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ma vigueur a s\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme l\u0027argile,\u003Cbr \/\u003E\nma langue c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mon palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la mort. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, des chi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nune bande de vauri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens m\u0027entoure.\u003Cbr \/\u003E\nIls me percent les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins et les pieds\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E je peux compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes gens me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils me regardent. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils partagent entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes habits\u003Cbr \/\u003E\net tirent au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert mon v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne sois pas loin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 ma force, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027\u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\narrache-moi aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes du chien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E sauve-moi de la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du lion\u003Cbr \/\u003E\net de la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erne des buffles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u2019annoncerai ton nom \u00e0 mes fr\u00e8res, en pleine assembl\u00e9e je te louerai.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"21 - III","texte":"\u003Cp\u003ETu m\u0027as r\u00e9pondu\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et je proclame ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em devant mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nje te loue en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, lou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-le, vous tous, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous, redoutez-le, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Car il n\u0027a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rejet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas r\u00e9prouv\u00e9 le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne s\u0027est pas voil\u00e9 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sa plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu seras ma louange dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui te craignent, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Les pauvres mangeront\u00a0: ils ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils loueront le Seigneur, ceux qui le cherchent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab \u00c0 vous, toujours, la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee et la joie\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La terre enti\u00e8re se souviendra\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchaque famille de nations se prosterner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur les nations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tous ceux qui festoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient s\u0027inclinent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 la mort, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent en sa pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et moi, je vis pour lui\u00a0: ma descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence le servira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non annoncera le Seigneur aux g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E On proclamera sa justice au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qui va na\u00eetre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u0153uvre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 2, 8-9a","texte":"C\u2019est bien par la gr\u00e2ce que vous \u00eates sauv\u00e9s, \u00e0 cause de votre foi. Cela ne vient pas de vous, c\u2019est le don de Dieu. Cela ne vient pas de vos actes, il n\u2019y a pas \u00e0 en tirer d\u2019orgueil."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Ton chemin, Seigneur, sera connu sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nton salut parmi toutes les nations.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u00e9ch\u00e9s : ouvre-nous, d\u00e8s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Le Saint Nom de Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Le Saint Nom de Marie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u00e8re de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"21 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourquoi m\u0027as-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E abandonn\u00e9\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLe sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et est loin de moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets que je rugis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon Dieu, j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu ne r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Eponds pas\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nm\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, pourt\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, tu es saint,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites les h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes d\u0027Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est en toi que nos p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres esp\u00e9raient,\u003Cbr \/\u003E\nils esp\u00e9raient et tu les d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Elivrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Quand ils criaient vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils \u00e9chappaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen toi ils esp\u00e9raient et n\u0027\u00e9taient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9\u00e7us.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et moi, je suis un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, pas un homme,\u003Cbr \/\u003E\nraill\u00e9 par les gens, rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par le peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tous ceux qui me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient me bafouent,\u003Cbr \/\u003E\nils ricanent et h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il comptait sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: qu\u0027il le d\u00e9livre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il le sauve, puisqu\u0027il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est son ami\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui m\u0027as tir\u00e9 du v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u0027as mis en s\u00fbret\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E entre ses bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi je fus confi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00d4 ma force, vite \u00e0 mon aide !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"21 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne sois pas loin\u00a0: l\u0027ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse est proche,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pour m\u0027aider.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des fauves nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me cernent,\u003Cbr \/\u003E\ndes taureaux de Bas\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003En m\u0027encerclent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Des lions qui d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent et rugissent\u003Cbr \/\u003E\nouvrent leur gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je suis comme l\u0027ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Embres se disloquent.\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur est c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme la cire,\u003Cbr \/\u003E\nil fond au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ma vigueur a s\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme l\u0027argile,\u003Cbr \/\u003E\nma langue c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mon palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la mort. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, des chi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nune bande de vauri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens m\u0027entoure.\u003Cbr \/\u003E\nIls me percent les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins et les pieds\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E je peux compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes gens me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils me regardent. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils partagent entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes habits\u003Cbr \/\u003E\net tirent au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert mon v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne sois pas loin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 ma force, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027\u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\narrache-moi aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes du chien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E sauve-moi de la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du lion\u003Cbr \/\u003E\net de la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erne des buffles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u2019annoncerai ton nom \u00e0 mes fr\u00e8res, en pleine assembl\u00e9e je te louerai.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"21 - III","texte":"\u003Cp\u003ETu m\u0027as r\u00e9pondu\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et je proclame ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em devant mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nje te loue en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, lou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-le, vous tous, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous, redoutez-le, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Car il n\u0027a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rejet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas r\u00e9prouv\u00e9 le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne s\u0027est pas voil\u00e9 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sa plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu seras ma louange dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui te craignent, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Les pauvres mangeront\u00a0: ils ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils loueront le Seigneur, ceux qui le cherchent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab \u00c0 vous, toujours, la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee et la joie\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La terre enti\u00e8re se souviendra\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchaque famille de nations se prosterner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur les nations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tous ceux qui festoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient s\u0027inclinent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 la mort, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent en sa pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et moi, je vis pour lui\u00a0: ma descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence le servira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non annoncera le Seigneur aux g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E On proclamera sa justice au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qui va na\u00eetre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u0153uvre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 3, 21-22a","texte":"Aujourd\u2019hui, ind\u00e9pendamment de la Loi, Dieu a manifest\u00e9 sa justice qui nous sauve\u00a0: la Loi et les proph\u00e8tes en sont d\u00e9j\u00e0 t\u00e9moins. Et cette justice de Dieu, donn\u00e9e par la foi en J\u00e9sus Christ, elle est pour tous ceux qui croient."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ La loi du Seigneur est parfaite, qui redonne vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nses d\u00e9cisions sont justes et vraiment \u00e9quitables.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ENous te prions, Seigneur J\u00e9sus Christ, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 tu fus \u00e9lev\u00e9 sur la croix pour le rachat du monde et o\u00f9 les t\u00e9n\u00e8bres couvraient toute la terre\u00a0: accorde-nous toujours la lumi\u00e8re qui nous guidera jusqu\u2019\u00e0 la vraie vie. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Le Saint Nom de Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Le Saint Nom de Marie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u00e8re de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"21 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourquoi m\u0027as-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E abandonn\u00e9\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nLe sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et est loin de moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets que je rugis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon Dieu, j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu ne r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Eponds pas\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nm\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, pourt\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, tu es saint,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites les h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes d\u0027Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est en toi que nos p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres esp\u00e9raient,\u003Cbr \/\u003E\nils esp\u00e9raient et tu les d\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Elivrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Quand ils criaient vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils \u00e9chappaient\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen toi ils esp\u00e9raient et n\u0027\u00e9taient p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u00e9\u00e7us.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Et moi, je suis un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, pas un homme,\u003Cbr \/\u003E\nraill\u00e9 par les gens, rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par le peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tous ceux qui me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient me bafouent,\u003Cbr \/\u003E\nils ricanent et h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il comptait sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: qu\u0027il le d\u00e9livre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il le sauve, puisqu\u0027il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est son ami\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u0027est toi qui m\u0027as tir\u00e9 du v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u0027as mis en s\u00fbret\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E entre ses bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 toi je fus confi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma naissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le ventre de ma m\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, tu es mon Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00d4 ma force, vite \u00e0 mon aide !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"21 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ne sois pas loin\u00a0: l\u0027ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse est proche,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pour m\u0027aider.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des fauves nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me cernent,\u003Cbr \/\u003E\ndes taureaux de Bas\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003En m\u0027encerclent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Des lions qui d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent et rugissent\u003Cbr \/\u003E\nouvrent leur gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Je suis comme l\u0027ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Embres se disloquent.\u003Cbr \/\u003E\nMon c\u0153ur est c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme la cire,\u003Cbr \/\u003E\nil fond au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes entrailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ma vigueur a s\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme l\u0027argile,\u003Cbr \/\u003E\nma langue c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mon palais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu me m\u00e8nes \u00e0 la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la mort. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, des chi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me cernent,\u003Cbr \/\u003E\nune bande de vauri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens m\u0027entoure.\u003Cbr \/\u003E\nIls me percent les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins et les pieds\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E je peux compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes gens me v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils me regardent. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils partagent entre e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex mes habits\u003Cbr \/\u003E\net tirent au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert mon v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne sois pas loin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 ma force, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Pr\u00e9serve ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027\u00e9p\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\narrache-moi aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes du chien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E sauve-moi de la gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele du lion\u003Cbr \/\u003E\net de la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erne des buffles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u2019annoncerai ton nom \u00e0 mes fr\u00e8res, en pleine assembl\u00e9e je te louerai.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"21 - III","texte":"\u003Cp\u003ETu m\u0027as r\u00e9pondu\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et je proclame ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em devant mes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nje te loue en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, lou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nglorifiez-le, vous tous, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous, redoutez-le, descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Car il n\u0027a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rejet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas r\u00e9prouv\u00e9 le malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ne s\u0027est pas voil\u00e9 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nmais il ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sa plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Tu seras ma louange dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ceux qui te craignent, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Les pauvres mangeront\u00a0: ils ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils loueront le Seigneur, ceux qui le cherchent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab \u00c0 vous, toujours, la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee et la joie\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La terre enti\u00e8re se souviendra\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nchaque famille de nations se prosterner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er la royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur les nations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tous ceux qui festoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient s\u0027inclinent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 la mort, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent en sa pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Et moi, je vis pour lui\u00a0: ma descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence le servira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non annoncera le Seigneur aux g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E On proclamera sa justice au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qui va na\u00eetre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E son \u0153uvre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 1, 16b.17","texte":"\u003Cp\u003EL\u2019\u00c9vangile est la puissance de Dieu pour le salut de tout homme qui est devenu croyant. Cet \u00c9vangile r\u00e9v\u00e8le la justice de Dieu qui sauve par la foi, du commencement \u00e0 la fin, comme le dit l\u2019\u00c9criture\u00a0: C\u2019est par la foi que le juste vivra.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ La joie de notre c\u0153ur vient de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nnotre confiance est dans son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ENous te supplions instamment, Seigneur J\u00e9sus, \u00e0 l\u0027heure o\u00f9 tu fus conduit \u00e0 la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u00e8ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Le Saint Nom de Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Le Saint Nom de Marie","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Fertin","editeur":"CNPL","titre":"Le soir peut revenir","texte":"R\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EDe quel Esprit nous sommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dissiper\u003Cbr\u003ELe brouillard et les doutes\u00a0:\u003Cbr\u003ESa parole donn\u00e9e\u003Cbr\u003EEst soleil sans d\u00e9clin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour surmonter\u003Cbr\u003ELa fatigue des jours\u00a0:\u003Cbr\u003EIl est l\u2019eau de la source\u003Cbr\u003EEt le pain de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dominer\u003Cbr\u003ELa frayeur du naufrage\u00a0:\u003Cbr\u003EN\u2019est-il pas le seul Ma\u00eetre\u003Cbr\u003EDu navire et des flots\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour consoler\u003Cbr\u003EDe la mort implacable,\u003Cbr\u003EEn fr\u00e8re premier-n\u00e9\u003Cbr\u003ERelev\u00e9 du tombeau\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EL\u2019Amour qui nous fait vivre\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETout ce que veut le Seigneur, il le fait, au ciel et sur la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"134 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez-le, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E qui veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr\u003Edans les parvis de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u00e9l\u00e9brez la douce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est Jacob que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a choisi,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dont il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit son bien.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Enotre Ma\u00eetre est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que tous les dieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout ce que veut le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il le fait *\u003Cbr\u003Eau ciel et sur la terre, \u003Cbr\u003E dans les mers et jusqu\u2019au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End des ab\u00eemes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De l\u2019horizon, il fait mont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les nuages ; +\u003Cbr\u003Eil lance des \u00e9clairs, et la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ruisselle ; *\u003Cbr\u003Eil lib\u00e8re le vent qu\u2019il ten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en r\u00e9serve.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 les a\u00een\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eles premiers-n\u00e9s de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et du b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il envoya des signes et des prodiges, \u003Cbr\u003E chez toi, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte, *\u003Cbr\u003Esur Pharaon et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses serviteurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 des nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grand nombre\u003Cbr\u003Eet fait p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis valeureux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E (S\u00e9hon, le roi des Amorites, Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr\u003Eet tous les roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes de Canaan ;)\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E il a donn\u00e9 leur pays en h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Een h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u00ebl, son peuple.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELouez la bont\u00e9 du Seigneur, c\u00e9l\u00e9brez la douceur de son nom.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"134 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pour toujours, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton nom !\u003Cbr\u003ED\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton m\u00e9morial !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur rend just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son peuple :\u003Cbr\u003Epar \u00e9gard pour ses servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il se reprend.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Les idoles des nations : \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er et argent,\u003Cbr\u003Eouvrage de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins humaines.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Elles ont une bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et ne parlent pas,\u003Cbr\u003Edes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et ne voient pas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Leurs oreilles n\u2019ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent pas,\u003Cbr\u003Eet dans leur bouche, p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le moindre souffle.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils deviennent comme elles, tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui les font,\u003Cbr\u003Eceux qui mettent leur f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei en elles.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Maison d\u2019Isra\u00ebl, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr\u003Emaison d\u2019Aaron, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E maison de L\u00e9vi, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet vous qui le craignez, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er depuis Sion,\u003Cbr\u003Elui qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EToi seul es saint, toi seul es le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 1, 2-4","texte":"Quand vous butez sur toute sorte d\u2019\u00e9preuves, pensez que c\u2019est une grande joie. Car l\u2019\u00e9preuve, qui v\u00e9rifie la qualit\u00e9 de votre foi, produit en vous la pers\u00e9v\u00e9rance, et la pers\u00e9v\u00e9rance doit vous amener \u00e0 une conduite parfaite\u00a0; ainsi vous serez vraiment parfaits, il ne vous manquera rien."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur est mon berger\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nJe ne manque de rien.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je ne manque de rien.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Si je traverse les ravins de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nje ne crains aucun mal.\u003Cbr \/\u003E\n*Je ne crains aucun mal.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Gr\u00e2ce et bonheur m\u2019accompagnent\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es avec moi.\u003Cbr \/\u003E\n*Car tu es avec moi.\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux ceux qui sont pers\u00e9cut\u00e9s pour la justice\u00a0: le Royaume des cieux est \u00e0 eux\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn contemplant la passion de J\u00e9sus, notre Sauveur, nous supplions\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nPour ceux que la tristesse accable\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ton agonie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00d4 J\u00e9sus, notre Sauveur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui sont bless\u00e9s dans leur chair,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de tes tortures.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui souffrent la d\u00e9rision,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de la couronne d\u2019\u00e9pines.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui d\u00e9sesp\u00e8rent de la vie,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ton cri vers le P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui meurent aujourd\u2019hui,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ta mort sur la croix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ceux qui esp\u00e8rent contre toute esp\u00e9rance,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que resplendisse ta r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, P\u00e8re : tu as exauc\u00e9 le cri de ton Fils aux jours de sa chair ; tu exauceras aussi l\u0027immense clameur de ceux qui souffrent et que J\u00e9sus te pr\u00e9sente aujourd\u0027hui par nos l\u00e8vres ; tous les hommes alors te glorifieront dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}}