{"informations":{"date":"2025-07-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"vendredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Maintenant que j\u2019ai revu ton visage, je peux mourir \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Isra\u00ebl, c\u2019est-\u00e0-dire Jacob, se mit en route pour l\u2019\u00c9gypte\u003Cbr \/\u003E\navec tout ce qui lui appartenait.\u003Cbr \/\u003E\nArriv\u00e9 \u00e0 Bersh\u00e9ba,\u003Cbr \/\u003E\nil offrit des sacrifices au Dieu de son p\u00e8re Isaac,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et Dieu parla \u00e0 Isra\u00ebl dans une vision nocturne.\u003Cbr \/\u003E\nIl dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Jacob ! Jacob ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Me voici. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dieu reprit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je suis Dieu, le Dieu de ton p\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nNe crains pas de descendre en \u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ncar l\u00e0-bas je ferai de toi une grande nation.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Moi, je descendrai avec toi en \u00c9gypte.\u003Cbr \/\u003E\nMoi-m\u00eame, je t\u2019en ferai aussi remonter,\u003Cbr \/\u003E\net Joseph te fermera les yeux de sa propre main. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jacob partit de Bersh\u00e9ba.\u003Cbr \/\u003E\nSes fils l\u2019install\u00e8rent,\u003Cbr \/\u003E\navec leurs jeunes enfants et leurs femmes,\u003Cbr \/\u003E\nsur les chariots que Pharaon avait envoy\u00e9s pour le transporter.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils prirent aussi leurs troupeaux\u003Cbr \/\u003E\net les biens qu\u2019ils avaient acquis au pays de Canaan.\u003Cbr \/\u003E\nJacob arriva en \u00c9gypte avec toute sa descendance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi donc, ses fils et ses petits-fils, ses filles et ses petites-filles,\u003Cbr \/\u003E\nbref toute sa descendance,\u003Cbr \/\u003E\nil les emmena avec lui en \u00c9gypte.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jacob avait envoy\u00e9 Juda en avant vers Joseph,\u003Cbr \/\u003E\npour pr\u00e9parer son arriv\u00e9e dans le pays de Gosh\u00e8n.\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils furent arriv\u00e9s dans le pays de Gosh\u00e8n,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Joseph fit atteler son char\u003Cbr \/\u003E\net monta \u00e0 la rencontre de son p\u00e8re Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e8s qu\u2019il le vit, il se jeta \u00e0 son cou\u003Cbr \/\u003E\net pleura longuement dans ses bras.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Isra\u00ebl dit \u00e0 Joseph :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Maintenant que j\u2019ai revu ton visage,\u003Cbr \/\u003E\nje peux mourir,\u003Cbr \/\u003E\npuisque tu es encore vivant ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 46, 1-7.28-30","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ELe salut des justes vient du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 36, 39a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EFais confiance au Seigneur, agis bien,\u003Cbr \/\u003E\nhabite la terre et reste fid\u00e8le ;\u003Cbr \/\u003E\nmets ta joie dans le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil comblera les d\u00e9sirs de ton c\u0153ur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl conna\u00eet les jours de l\u2019homme int\u00e8gre\u003Cbr \/\u003E\nqui recevra un h\u00e9ritage imp\u00e9rissable.\u003Cbr \/\u003E\nPas de honte pour lui aux mauvais jours ;\u003Cbr \/\u003E\naux temps de famine, il sera rassasi\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00c9vite le mal, fais ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\net tu auras une habitation pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur aime le bon droit,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019abandonne pas ses amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur est le salut pour les justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 leur abri au temps de la d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur les aide et les d\u00e9livre,\u003Cbr \/\u003E\nil les d\u00e9livre de l\u2019impie, il les sauve,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils cherchent en lui leur refuge.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 36 (37), 3-4, 18-19, 27-28ab, 39-40","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ce n\u2019est pas vous qui parlerez, c\u2019est l\u2019Esprit de votre P\u00e8re \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses Ap\u00f4tres :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Voici que moi, je vous envoie\u003Cbr \/\u003E\ncomme des brebis au milieu des loups.\u003Cbr \/\u003E\nSoyez donc prudents comme les serpents,\u003Cbr \/\u003E\net candides comme les colombes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0M\u00e9fiez-vous des hommes :\u003Cbr \/\u003E\nils vous livreront aux tribunaux\u003Cbr \/\u003E\net vous flagelleront dans leurs synagogues.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous serez conduits devant des gouverneurs et des rois\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause de moi :\u003Cbr \/\u003E\nil y aura l\u00e0 un t\u00e9moignage pour eux et pour les pa\u00efens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand on vous livrera,\u003Cbr \/\u003E\nne vous inqui\u00e9tez pas de savoir\u003Cbr \/\u003E\nce que vous direz ni comment vous le direz :\u003Cbr \/\u003E\nce que vous aurez \u00e0 dire\u003Cbr \/\u003E\nvous sera donn\u00e9 \u00e0 cette heure-l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car ce n\u2019est pas vous qui parlerez,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est l\u2019Esprit de votre P\u00e8re qui parlera en vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le fr\u00e8re livrera son fr\u00e8re \u00e0 la mort,\u003Cbr \/\u003E\net le p\u00e8re, son enfant ;\u003Cbr \/\u003E\nles enfants se dresseront contre leurs parents\u003Cbr \/\u003E\net les feront mettre \u00e0 mort.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous serez d\u00e9test\u00e9s de tous \u00e0 cause de mon nom ;\u003Cbr \/\u003E\nmais celui qui aura pers\u00e9v\u00e9r\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la fin,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u00e0 sera sauv\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand on vous pers\u00e9cutera dans une ville,\u003Cbr \/\u003E\nfuyez dans une autre.\u003Cbr \/\u003E\nAmen, je vous le dis :\u003Cbr \/\u003E\nvous n\u2019aurez pas fini de passer dans toutes les villes d\u2019Isra\u00ebl\u003Cbr \/\u003E\nquand le Fils de l\u2019homme viendra. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt  10, 16-23","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus-Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand il viendra, lui, l\u2019Esprit de v\u00e9rit\u00e9, \u00a0 \u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nil vous conduira dans la v\u00e9rit\u00e9 tout enti\u00e8re\u00a0\u003Cbr \/\u003E\net il vous fera souvenir de tout ce que je vous ai dit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 16, 13a ; 14, 26d"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"11","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Beno\u00eet":{"id":"494","sexe":"masculin","pays":""},"H\u00e9l\u00e8ne":{"id":"1420","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"H\u00e9l\u00e8ne-Olga":{"id":"2219","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Olga":{"id":"3765","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Beno\u00eet":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/494\/Beno%C3%AEt.html"},"H\u00e9l\u00e8ne":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1420\/H%C3%A9l%C3%A8ne.html"},"H\u00e9l\u00e8ne-Olga":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/2219\/H%C3%A9l%C3%A8ne-Olga.html"},"Olga":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3765\/Olga.html"}},"derives":{"Benedetto":{"id":"6264","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6264\/Benedetto.html"},"B\u00e9n\u00e9dict":{"id":"4617","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4617\/B%C3%A9n%C3%A9dict.html"},"B\u00e9n\u00e9dit":{"id":"497","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/497\/B%C3%A9n%C3%A9dit.html"},"B\u00e9nezet":{"id":"498","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/498\/B%C3%A9nezet.html"},"Bennet":{"id":"496","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/496\/Bennet.html"},"Beno\u00eete":{"id":"495","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/495\/Beno%C3%AEte.html"},"A\u00e9lia":{"id":"5730","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5730\/A%C3%A9lia.html"},"Aileen":{"id":"1421","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1421\/Aileen.html"},"Alena":{"id":"1422","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1422\/Alena.html"},"Eileen":{"id":"4280","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4280\/Eileen.html"},"Elaine":{"id":"4822","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4822\/Elaine.html"},"Elane":{"id":"7025","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7025\/Elane.html"},"El\u00e9ana":{"id":"5260","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5260\/El%C3%A9ana.html"},"El\u00e9ane":{"id":"5871","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5871\/El%C3%A9ane.html"},"El\u00e9na":{"id":"4769","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4769\/El%C3%A9na.html"},"El\u00e9nie":{"id":"6295","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6295\/El%C3%A9nie.html"},"Elicia":{"id":"5849","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5849\/Elicia.html"},"Elina":{"id":"3391","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3391\/Elina.html"},"Eline":{"id":"3392","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3392\/Eline.html"},"Ellen":{"id":"1424","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1424\/Ellen.html"},"Ellenita":{"id":"1425","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1425\/Ellenita.html"},"Ellia":{"id":"4625","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4625\/Ellia.html"},"Ellie":{"id":"5661","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5661\/Ellie.html"},"Ellina":{"id":"1426","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1426\/Ellina.html"},"Ellyn":{"id":"6019","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6019\/Ellyn.html"},"Ellyne":{"id":"6436","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6436\/Ellyne.html"},"Elne":{"id":"1427","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1427\/Elne.html"},"Elona":{"id":"6445","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6445\/Elona.html"},"Elyna":{"id":"5567","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5567\/Elyna.html"},"Elyne":{"id":"5099","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5099\/Elyne.html"},"Hayley":{"id":"5836","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5836\/Hayley.html"},"H\u00e9l\u00e9na":{"id":"1428","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1428\/H%C3%A9l%C3%A9na.html"},"H\u00e9lia":{"id":"1429","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1429\/H%C3%A9lia.html"},"H\u00e9liane":{"id":"1430","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1430\/H%C3%A9liane.html"},"H\u00e9licia":{"id":"1431","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1431\/H%C3%A9licia.html"},"H\u00e9liciane":{"id":"1432","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1432\/H%C3%A9liciane.html"},"H\u00e9licie":{"id":"1433","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1433\/H%C3%A9licie.html"},"H\u00e9lin":{"id":"6631","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6631\/H%C3%A9lin.html"},"Il\u00e9a":{"id":"5467","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5467\/Il%C3%A9a.html"},"Il\u00e9ana":{"id":"5466","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5466\/Il%C3%A9ana.html"},"Il\u00e9na":{"id":"7059","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7059\/Il%C3%A9na.html"},"Iliana":{"id":"5368","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5368\/Iliana.html"},"Iliona":{"id":"1150","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1150\/Iliona.html"},"Ilion\u00e9":{"id":"1151","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1151\/Ilion%C3%A9.html"},"Ilona":{"id":"1152","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1152\/Ilona.html"},"La\u00efna":{"id":"6836","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6836\/La%C3%AFna.html"},"Lana":{"id":"4918","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4918\/Lana.html"},"Le\u00efna":{"id":"6619","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6619\/Le%C3%AFna.html"},"L\u00e9na":{"id":"1434","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1434\/L%C3%A9na.html"},"L\u00e9na\u00eblle":{"id":"6340","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6340\/L%C3%A9na%C3%ABlle.html"},"L\u00e9na\u00efc":{"id":"5554","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5554\/L%C3%A9na%C3%AFc.html"},"L\u00e9na\u00efg":{"id":"1435","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1435\/L%C3%A9na%C3%AFg.html"},"Leni":{"id":"6446","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6446\/Leni.html"},"Lennie":{"id":"1436","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1436\/Lennie.html"},"Leno":{"id":"1437","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1437\/Leno.html"},"Lona":{"id":"6599","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6599\/Lona.html"},"Marl\u00e8ne":{"id":"4267","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4267\/Marl%C3%A8ne.html"},"N\u00e9lia":{"id":"7109","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7109\/N%C3%A9lia.html"},"Nelly":{"id":"4271","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4271\/Nelly.html"},"Sandyl\u00e8ne":{"id":"5726","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5726\/Sandyl%C3%A8ne.html"},"Yelena":{"id":"5632","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5632\/Yelena.html"},"Yl\u00e9ane":{"id":"7091","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7091\/Yl%C3%A9ane.html"},"Yl\u00e9na":{"id":"6537","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6537\/Yl%C3%A9na.html"},"Elga":{"id":"5317","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5317\/Elga.html"},"Helga":{"id":"6262","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6262\/Helga.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Beno\u00eet":{"id":"1483","valeur":"Saint Beno\u00eet","resume":"Beno\u00eet de Nursie, patriarche des moines d'Occident (+ v. 547)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1483\/Saint-Beno%C3%AEt.html","description":"C'\u00e9tait un jeune noble de Nursie en Ombrie. A 15 ans, on l'envoie \u00e0 Rome faire ses \u00e9tudes, accompagn\u00e9 de sa nourrice. Rome est terrible aux \u00e2mes pures : tentations charnelles, tentations intellectuelles et politiques.Beno\u00eet s'enfuit, car c'est \"Dieu seul\" qu'il cherche et il ne veut pas courir le risque de le perdre. Il aboutit \u00e0 une caverne de Subiaco o\u00f9 un ermite accepte de lui servir de guide dans sa qu\u00eate de Dieu. Beno\u00eet y m\u00e9dite de la meilleure fa\u00e7on de vivre pour trouver Dieu. Mais il est difficile de passer inaper\u00e7u quand on rayonne de saintet\u00e9.Les moines d'un monast\u00e8re voisin l'invitent \u00e0 devenir leur P\u00e8re abb\u00e9. Bien mal leur en a pris : il veut les sanctifier et les r\u00e9former. Ils en sont d\u00e9contenanc\u00e9s et tentent de l'empoisonner.Il retourne \u00e0 sa caverne de Subiaco o\u00f9 des disciples mieux intentionn\u00e9s viennent le rejoindre. Il les organise en prieur\u00e9 et c'est ainsi que va na\u00eetre la R\u00e8gle b\u00e9n\u00e9dictine. La jalousie d'un pr\u00eatre les en chasse, lui et ses fr\u00e8res, et ils se r\u00e9fugient au Mont-Cassin qui deviendra le premier monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin.Il y mourra la m\u00eame ann\u00e9e que sa s\u0153ur sainte Scholastique. Emport\u00e9es au Moyen Age d'une mani\u00e8re assez frauduleuse, leurs reliques sont d\u00e9sormais sur les bords de la Loire, \u00e0 Fleury sur Loire, devenu Saint Beno\u00eet sur Loire-45730. Saint patron de l'Europe: \"Messager de paix,\u00a0 fondateur de la vie monastique en Occident...Lui et ses fils avec la Croix, le livre et la charrue, apporteront le progr\u00e8s chr\u00e9tien aux populations s'\u00e9tendant de la M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 la Scandinavie, de l'Irlande aux plaines de Pologne\" (Paul VI 1964)\"L'Europe retrouve l'esp\u00e9rance lorsque l'homme est au centre de ses institutions. Saint Beno\u00eet, priez pour nous!\" tweet du pape Fran\u00e7ois le 11 juillet 2018, VaticanNews.P\u00e8re du monachisme, patron de l'Europe: La cat\u00e9ch\u00e8se le 9 avril 2008 a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 la figure de saint Beno\u00eet de Nursie, \"le p\u00e8re du monachisme occidental, dont la vie et les \u0153uvres imprim\u00e8rent un mouvement fondamental \u00e0 la civilisation et \u00e0 la culture occidentale. La source principale pour approcher la vie de Beno\u00eet est le second livre des Dialogues de saint Gr\u00e9goire le grand, qui pr\u00e9sente le moine comme un astre brillant indiquant comment sortir \"de la nuit t\u00e9n\u00e9breuse de l'histoire\", d'une crise des valeurs et des institutions d\u00e9coulant de la fin de l'empire romain. Son \u0153uvre et la r\u00e8gle b\u00e9n\u00e9dictine ont exerc\u00e9 une influence fondamentale pendant des si\u00e8cles dans le d\u00e9veloppement de la civilisation et de la culture en occident, bien au-del\u00e0 de son pays et de son temps. Apr\u00e8s la fin de l'unit\u00e9 politique il favorisa la naissance d'une nouvelle Europe, spirituelle et culturelle, unie par la foi chr\u00e9tienne commune aux peuples du continent\". \"Beno\u00eet naquit vers 480 dans une famille ais\u00e9e qui l'envoya \u00e0 Rome pour ses \u00e9tudes. Mais avant de les avoir termin\u00e9es, il gagna une communaut\u00e9 monastique dans les Abruzzes. Trois ans plus tard il gagnait une grotte de Subiaco dans laquelle il v\u00e9cut isol\u00e9 trois ans... r\u00e9sistant aux habituelles tentations humaines comme l'auto-affirmation de soi et le nombrilisme, la sensualit\u00e9, la col\u00e8re et la vengeance. Sa conviction -a pr\u00e9cis\u00e9 le Saint-P\u00e8re- \u00e9tait que seul apr\u00e8s avoir domin\u00e9 ces \u00e9preuves\" il aurait \u00e9t\u00e9 en mesure d'aider autrui. En 529, Beno\u00eet fonda l'ordre monastique qui porte son nom et se transporta \u00e0 Montecassino, site \u00e9lev\u00e9 et visible de loin. \"Selon saint Gr\u00e9goire, ce choix symbolique voulait dire que si la vie monastique trouve sa raison d'\u00eatre dans l'isolement, le monast\u00e8re a \u00e9galement une fonction publique dans la vie de l'\u00c9glise comme de la soci\u00e9t\u00e9\".Toute l'existence de Beno\u00eet de Nursie, a dit le Pape, \"est impr\u00e9gn\u00e9e de la\u00a0 pri\u00e8re, qui fut le fondement de son \u0153uvre, car sans elle il n'y a pas exp\u00e9rience de Dieu. Son int\u00e9riorit\u00e9 n'\u00e9tait cependant pas d\u00e9tach\u00e9e de la r\u00e9alit\u00e9 et, dans l'inqui\u00e9tude et la confusion de son temps, Beno\u00eet vivait sous le regard de Dieu, tourn\u00e9 vers lui, tout en \u00e9tant attentif aux devoirs quotidiens envers les besoins concrets des gens\". Il mourut en 547 et sa r\u00e8gle donne des conseils qui, au-del\u00e0 des moines, sont utiles pour qui chemine vers Dieu.\"Par sa mesure, son humanit\u00e9 et son clair discernement entre l'essentiel et le secondaire en mati\u00e8re spirituelle, ce texte reste \u00e9clairant jusqu'\u00e0 nos jours\".En 1964 Paul VI fit de Beno\u00eet le saint patron de l'Europe, de ce continent qui, profond\u00e9ment bless\u00e9 car \"\u00e0 peine sorti de deux guerres et de deux id\u00e9ologies tragiques, \u00e9tait \u00e0 la recherche d'une nouvelle identit\u00e9. Pour forger une nouvelle unit\u00e9 stable les moyens politiques, \u00e9conomiques et juridiques sont importants. Mais il faut trouver un renouveau \u00e9thique et spirituel tir\u00e9 des racines chr\u00e9tiennes de l'Europe. Sans cette lymphe vitale, l'homme reste expos\u00e9 au danger de succomber \u00e0 la vieille tentation de se racheter tout seul...ce qui est que la vielle utopie du XXe si\u00e8cle europ\u00e9en...qui a provoqu\u00e9 un recul sans pr\u00e9c\u00e9dent dans une histoire humaine d\u00e9j\u00e0 tourment\u00e9e\". (Source: VIS 080409 540)L'\u00e9glise abbatiale de Fleury a pris le vocable de St-Beno\u00eet lorsque les reliques du Saint furent ramen\u00e9es du Mont Cassin en 703. La premi\u00e8re en France a avoir suivi la r\u00e8gle de Saint Beno\u00eet. (dioc\u00e8se d'Orl\u00e9ans)Pourquoi l'\u00c9glise a-t-elle choisi des saints patrons pour l'Europe? Qui sont-ils et qu'ont-ils fait pour l'Europe? ...Saint Beno\u00eet, proclam\u00e9 patron de l'Europe par Paul VI en 1964, saint Cyrille et M\u00e9thode proclam\u00e9s copatrons en 1980 par Jean-Paul II et trois saintes proclam\u00e9es copatronnes de l'Europe en 1999 par Jean-Paul II : sainte Brigitte de Su\u00e8de, sainte Catherine de Sienne et sainte Th\u00e9r\u00e8se-B\u00e9n\u00e9dicte de la Croix (Edith Stein)...A voir: Le retable de saint Beno\u00eet de Nurcie \u00e0 l'abbaye d'En Calcat (dioc\u00e8se d'Albi) -\u00a0Des internautes nous disent:\"d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 mars. Comme le 21 mars tombait souvent en car\u00eame, d\u00e8s le VIIIe si\u00e8cle, il est f\u00eat\u00e9 le 11 juillet date de la c\u00e9l\u00e9bration de la translation des reliques \u00e0 Fleury\/Saint-Beno\u00eet-sur-Loire\"- Voir aussi:M\u00e9daille de saint Beno\u00eet (en anglais)Vie de Saint Beno\u00eet telle que la rapporte son biographe, Saint Gr\u00e9goire le Grand (abbaye Saint-Beno\u00eet-du-Lac)M\u00e9moire (en Europe: F\u00eate) de saint Beno\u00eet, abb\u00e9. N\u00e9 \u00e0 Nursie en Ombrie, apr\u00e8s des \u00e9tudes \u00e0 Rome, il commen\u00e7a par vivre en ermite \u00e0 Subiaco, rassembla autour de lui de nombreux disciples, puis s'\u00e9tablit au Mont-Cassin, o\u00f9 il fonda un monast\u00e8re c\u00e9l\u00e8bre et composa une R\u00e8gle, qui se r\u00e9pandit dans toutes les r\u00e9gions, au point qu'il m\u00e9rite d'\u00eatre appel\u00e9 patriarche des moines d'Occident. La tradition place sa mort le 21 mars 547, mais d\u00e8s le VIIIe si\u00e8cle, on a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 sa m\u00e9moire en ce jour."}},"autres":{"Abonde":{"valeur":"Saint Abonde","id":"1482","resume":"Martyr \u00e0 Courdoue (+ 854)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1482\/Saint-Abonde.html"},"Anne Xin, Marie Guo, Anne Jiao et Marie Lihua":{"valeur":"Saintes Anne Xin, Marie Guo, Anne Jiao et Marie Lihua","id":"1485","resume":"La\u00efques martyres en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1485\/Saintes-Anne-Xin--Marie-Guo--Anne-Jiao-et-Marie-Lihua.html"},"Berthevin":{"valeur":"Saint Berthevin","id":"7509","resume":"Martyr (X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7509\/Saint-Berthevin.html"},"Bertrand":{"valeur":"Bienheureux Bertrand","id":"8654","resume":"Abb\u00e9 de Grandselve (+ 1149)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8654\/Bienheureux-Bertrand.html"},"Cind\u00e9e de Pamphylie":{"valeur":"Saint Cind\u00e9e de Pamphylie","id":"7512","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7512\/Saint-Cind%C3%A9e-de-Pamphylie.html"},"Cydroine":{"valeur":"Saint Cydroine","id":"12721","resume":"Martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12721\/Saint-Cydroine.html"},"D\u00e9dicace de la Cath\u00e9drale du Puy":{"valeur":"D\u00e9dicace de la Cath\u00e9drale du Puy","id":"12417","resume":"Dioc\u00e8se du Puy-en-Velay (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12417\/D%C3%A9dicace-de-la-Cath%C3%A9drale-du-Puy.html"},"Drostan":{"valeur":"Saint Drostan","id":"10070","resume":"Abb\u00e9 (+ v. 610)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10070\/Saint-Drostan.html"},"Euph\u00e9mie de Chalc\u00e9doine":{"valeur":"Sainte Euph\u00e9mie de Chalc\u00e9doine","id":"1861","resume":"Martyre en Bithynie (+ v. 305)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1861\/Sainte-Euph%C3%A9mie-de-Chalc%C3%A9doine.html"},"\u00e9v\u00eaques martyrs roumains":{"valeur":"Bienheureux \u00e9v\u00eaques martyrs roumains","id":"13364","resume":"Martyrs roumains entre 1950 et 1970 (XX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13364\/Bienheureux-%C3%A9v%C3%AAques-martyrs-roumains.html"},"Hidulphe ou Hydulphe":{"valeur":"Saint Hidulphe ou Hydulphe","id":"1484","resume":"\u00e9v\u00eaque et fondateur de monast\u00e8res (+ 707)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1484\/Saint-Hidulphe-ou-Hydulphe.html"},"Jean de Bergame":{"valeur":"Saint Jean de Bergame","id":"7518","resume":"\u00c9v\u00eaque de Bergame (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7518\/Saint-Jean-de-Bergame.html"},"Ketille":{"valeur":"Saint Ketille","id":"11935","resume":"Pr\u00eatre danois (+ v. 1151)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11935\/Saint-Ketille.html"},"L\u00e9once le jeune":{"valeur":"Saint L\u00e9once le jeune","id":"7521","resume":"Archev\u00eaque de Bordeaux (+ v. 574)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7521\/Saint-L%C3%A9once-le-jeune.html"},"Marcien":{"valeur":"Saint Marcien","id":"11934","resume":"Martyr \u00e0 Iconium (II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11934\/Saint-Marcien.html"},"Marcienne":{"valeur":"Sainte Marcienne","id":"11009","resume":"Vierge martyre (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11009\/Sainte-Marcienne.html"},"Marie-Elisabeth, Marie-Claire et Marie-Marguerite":{"valeur":"Bienheureuses Marie-Elisabeth, Marie-Claire et Marie-Marguerite","id":"11937","resume":"Religieuses martyres \u00e0 Orange (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11937\/Bienheureuses-Marie-Elisabeth--Marie-Claire-et-Marie-Marguerite.html"},"Nectaire de Sainte-Anne":{"valeur":"Saint Nectaire de Sainte-Anne","id":"7525","resume":"(+ 1820)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7525\/Saint-Nectaire-de-Sainte-Anne.html"},"Nicod\u00e8me d'Albanie":{"valeur":"Saint Nicod\u00e8me d'Albanie","id":"7529","resume":"Tailleur dans la r\u00e9gion de Korytsa (+ 1722)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7529\/Saint-Nicod%C3%A8me-d-Albanie.html"},"Olga":{"valeur":"Sainte Olga","id":"1486","resume":"Princesse de Kiev, m\u00e8re de Sviatoslav (+ 969)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1486\/Sainte-Olga.html"},"Olivier Plunkett":{"valeur":"Saint Olivier Plunkett","id":"13549","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Armagh, martyr (+ 1681)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13549\/Saint-Olivier-Plunkett.html"},"Pie Ier":{"valeur":"Saint Pie Ier","id":"1487","resume":"Pape (10<sup>e<\/sup>) de 140 \u00e0 155 (+ 155)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1487\/Saint-Pie-Ier.html"},"Placide et Sigisbert":{"valeur":"Saints Placide et Sigisbert","id":"11005","resume":"Martyrs en Suisse (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11005\/Saints-Placide-et-Sigisbert.html"},"Savin et Cyprien":{"valeur":"Saints Savin et Cyprien","id":"1488","resume":"Abb\u00e9s martyrs (+ 683)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1488\/Saints-Savin-et-Cyprien.html"},"Thomas Benstead et Thomas Sprott":{"valeur":"Bienheureux Thomas Benstead et Thomas Sprott","id":"11936","resume":"Pr\u00eatres et martyrs en Angleterre (+ 1600)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11936\/Bienheureux-Thomas-Benstead-et-Thomas-Sprott.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"vendredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"vendredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de tendresse et d\u0027amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant ","texte":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant \u003Cbr\u003Eaux mains de l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui pleure notre mal \u003Cbr\u003Ecomme une m\u00e8re ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui tire de sa mort \u003Cbr\u003Enotre naissance ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous ouvrir sa joie \u003Cbr\u003Eet son royaume ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous donner son Fils \u003Cbr\u003En\u00e9 de la femme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui veut \u00e0 tous ses fils \u003Cbr\u003Edonner sa m\u00e8re ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour \u00eatre notre Pain \u003Cbr\u003E\u00e0 chaque c\u00e8ne ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour appeler nos corps \u003Cbr\u003Ejusqu\u2019en sa gloire ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu ? L\u2019Amour est-il son nom \u003Cbr\u003Eet son visage ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui fait de nous ses fils\u003Cbr\u003E\u00e0 son image ? \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEn ta tendresse, Seigneur, efface mon p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESouviens-toi, Seigneur, d\u2019avoir piti\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Habaquq (Ha 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027ai entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parler de toi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ton \u0153uvre, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai craint !\u003Cbr \/\u003E\nDans le cours des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, fais-la revivre,\u003Cbr \/\u003E\ndans le cours des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, fais-la conna\u00eetre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand tu fr\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsouviens-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u0027avoir piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de T\u00e9man,\u003Cbr \/\u003E\net le saint, du M\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de Paran ;\u003Cbr \/\u003E\nsa majest\u00e9 co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nsa gloire empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Son \u00e9clat est par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 la lumi\u00e8re ; +\u003Cbr \/\u003E\ndeux rayons s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertent de ses mains :\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 se tient cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sa puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu es sorti pour sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton peuple\u003Cbr \/\u003E\npour sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu as foul\u00e9, de tes cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, la mer\u003Cbr \/\u003E\net le remo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des eaux profondes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E J\u0027ai entendu et mes entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eilles ont fr\u00e9mi ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cette voix, mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres tremblent,\u003Cbr \/\u003E\nla carie p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etre mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt moi je fr\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u0027\u00eatre l\u00e0, +\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027attendre en silence le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027angoisse\u003Cbr \/\u003E\nqui se l\u00e8vera sur le peuple dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le figui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er n\u0027a pas fleuri ;\u003Cbr \/\u003E\npas de r\u00e9c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elte dans les vignes.\u003Cbr \/\u003E\nLe fruit de l\u0027olivi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er a d\u00e9\u00e7u ;\u003Cbr \/\u003E\ndans les champs, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de nourriture.\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027enclos s\u0027est vid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses brebis,\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble, de son b\u00e9tail.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Et moi, je bondis de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie dans le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exulte en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est ma force ; +\u003Cbr \/\u003E\nil me donne l\u0027agilit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du chamois,\u003Cbr \/\u003E\nil me fait march\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans les hauteurs.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 2, 13-16","texte":"Maintenant, dans le Christ J\u00e9sus, vous qui \u00e9tiez loin, vous \u00eates devenus proches par le sang du Christ. C\u2019est lui, le Christ, qui est notre paix\u00a0: des deux, Isra\u00ebl et les pa\u00efens, il a fait un seul peuple\u00a0; par sa chair crucifi\u00e9e, il a fait tomber ce qui les s\u00e9parait, le mur de la haine, en supprimant les prescriptions juridiques de la loi de Mo\u00efse. Il voulait ainsi rassembler les uns et les autres en faisant la paix, et cr\u00e9er en lui un seul Homme nouveau. Les uns comme les autres, r\u00e9unis en un seul corps, il voulait les r\u00e9concilier avec Dieu par la croix\u00a0: en sa personne, il a tu\u00e9 la haine."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Par son sang, par sa croix, le Christ est notre paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Vous qui \u00e9tiez loin, en lui vous \u00eates proches. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il a tu\u00e9 la haine et fait de nous son corps. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils, et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit celui qui n\u0027a rien pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 au service de son Dieu.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous \u00e9tions dans les t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu ouvres nos yeux \u00e0 la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPour cette merveille\u00a0: All\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous avions blasph\u00e9m\u00e9 ton nom\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu as pardonn\u00e9 notre faute.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous \u00e9tions s\u00e9par\u00e9s de toi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu nous r\u00e9tablis dans ton alliance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous vivions d\u00e9sunis\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tu nous rassembles dans ton Corps.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous \u00e9tions morts\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0par ta mort, tu nous rends la vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as fait de saint Beno\u00eet un ma\u00eetre spirituel pour ceux qui apprennent \u00e0 te servir, permets, nous t\u0027en prions, que sans rien pr\u00e9f\u00e9rer \u00e0 ton amour, nous avancions d\u0027un c\u0153ur libre sur les chemins de tes commandements.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"vendredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Vivre \u00e0 Dieu seul","texte":"Vivre \u00e0 Dieu seul\u003Cbr\u003EEt se tenir en sa pr\u00e9sence,\u003Cbr\u003ETout quitter pour atteindre la paix,\u003Cbr\u003EChoisir le silence\u003Cbr\u003EPour saisir la Parole,\u003Cbr\u003EPour \u00eatre ce disciple aux aguets\u003Cbr\u003ED\u0027un mot, d\u0027un ordre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFuir au d\u00e9sert\u003Cbr\u003EMais rassembler dans la louange,\u003Cbr\u003EConsentir \u00e0 toujours commencer,\u003Cbr\u003ETraduire en patience\u003Cbr\u003ELe d\u00e9sir du Royaume ;\u003Cbr\u003EPouvoir \u00eatre trahi sans cesser\u003Cbr\u003EDe croire aux hommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoir l\u0027univers\u003Cbr\u003EA sa mesure v\u00e9ritable,\u003Cbr\u003EL\u0027univers comme un point lumineux,\u003Cbr\u003EL\u00e9ger grain de sable\u003Cbr\u003EQue l\u0027Amour transfigure ;\u003Cbr\u003ESavoir que toute chose est en Dieu\u003Cbr\u003EPr\u00e9cieuse et pure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECraindre sans peur\u003Cbr\u003EDans l\u0027abandon de tout son \u00eatre,\u003Cbr\u003EN\u0027avoir rien de plus cher que le Christ,\u003Cbr\u003EServir le seul Ma\u00eetre\u003Cbr\u003EDont le joug rende libre :\u003Cbr\u003EAinsi dans la douceur de l\u0027Esprit,\u003Cbr\u003EBeno\u00eet se livre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, reprends-moi sans col\u00e8re !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"37 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, corrige-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans col\u00e8re\u003Cbr\u003Eet reprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans violence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tes fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches m\u0027ont frapp\u00e9,\u003Cbr\u003Eta main s\u0027est abatt\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Rien n\u0027est sain dans ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir sous ta fureur,\u003Cbr\u003Erien d\u0027intact en mes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es depuis ma faute. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, mes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es me submergent,\u003Cbr\u003Eleur poids trop pes\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent m\u0027\u00e9crase.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes plaies sont puante\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et pourriture\u00a0:\u003Cbr\u003Ec\u0027est l\u00e0 le pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ma folie. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accabl\u00e9, prostr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00e0 bout de forces,\u003Cbr\u003Etout le jour j\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence dans le noir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La fi\u00e8vre m\u0027envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et jusqu\u0027aux moelles,\u003Cbr\u003Eplus rien n\u0027est s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein dans ma chair. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESeigneur, tout mon d\u00e9sir est devant toi.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"37 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Bris\u00e9, \u00e9cras\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00e0 bout de forces,\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153ur gr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et rugit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Seigneur, tout mon d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er est devant toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien de ma pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte ne t\u0027\u00e9chappe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le c\u0153ur me bat, ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce m\u0027abandonne,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Amis et compagnons se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 distance,\u003Cbr \/\u003E\net mes proches, \u00e0 l\u0027\u00e9c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert de mon mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ceux qui veulent ma p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte me talonnent,\u003Cbr \/\u003E\nces gens qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils prononcent des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour ils rum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur tra\u00eetrise.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EOui, j\u0027avoue mon p\u00e9ch\u00e9 ; ne m\u0027abandonne pas, mon Sauveur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"37 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, comme un so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erd, je n\u0027entends rien,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un muet, je n\u0027ouvre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pareil \u00e0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui n\u0027entend pas,\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u0027a pas de r\u00e9pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque \u00e0 la bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E C\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur mon Dieu, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu r\u00e9pondras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit : \u00ab Qu\u0027ils ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphent pas,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui rient de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei quand je tr\u00e9buche\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Et maintenant, je suis pr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de tomber,\u003Cbr \/\u003E\nma douleur est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027avo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027effr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie de ma faute.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mes ennemis sont f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts et vigoureux,\u003Cbr \/\u003E\nils sont nombreux \u00e0 m\u0027en voul\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir injustement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Ils me rendent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El pour le bien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nquand je cherche le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En, ils m\u0027accusent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Ne m\u0027abandonne jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon salut\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Tu es mon rempart et mon refuge :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027esp\u00e8re en ta parole.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1R 1, 11-35 ; 2, 10-12","titre":"Salomon est choisi par David pour lui succ\u00e9der","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.11\u003C\/span\u003E \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003ELe proph\u00e8te\u00a0\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003ENathan dit \u00e0 Bethsab\u00e9e, la m\u00e8re de Salomon : \u00ab N\u2019as-tu pas appris qui est devenu roi ? Adonias, fils de Hagguith ! Et notre seigneur David ne le sait pas !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.12\u003C\/span\u003E Maintenant, va : laisse-moi te donner un conseil, ainsi tu pr\u00e9serveras ta vie et celle de ton fils Salomon !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.13\u003C\/span\u003E Va, entre chez le roi David et dis-lui : \u201cN\u2019est-ce pas toi, mon seigneur le roi, qui l\u2019as jur\u00e9 \u00e0 ta servante : Oui, Salomon ton fils r\u00e9gnera apr\u00e8s moi et c\u2019est lui qui s\u2019assi\u00e9ra sur mon tr\u00f4ne ? Pourquoi donc Adonias est-il devenu roi ?\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.14\u003C\/span\u003E Tandis que tu seras l\u00e0 en train de parler avec le roi, moi-m\u00eame, j\u2019entrerai apr\u00e8s toi et je confirmerai tes paroles. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.15\u003C\/span\u003E Et Bethsab\u00e9e entra chez le roi, jusque dans sa chambre. Le roi \u00e9tait tr\u00e8s vieux, et Abishag la Sunamite accomplissait son service aupr\u00e8s du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.16\u003C\/span\u003E Bethsab\u00e9e se mit \u00e0 genoux et se prosterna devant le roi. Le roi lui demanda : \u00ab Que d\u00e9sires-tu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.17\u003C\/span\u003E Elle lui r\u00e9pondit : \u00ab Mon seigneur, c\u2019est toi qui as jur\u00e9 \u00e0 ta servante, par le Seigneur ton Dieu : \u201cOui, Salomon ton fils r\u00e9gnera apr\u00e8s moi : et c\u2019est lui qui s\u2019assi\u00e9ra sur mon tr\u00f4ne.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.18\u003C\/span\u003E Or, maintenant voici qu\u2019Adonias est devenu roi ! Cependant, mon seigneur le roi, tu n\u2019en sais rien.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.19\u003C\/span\u003E Il a offert en sacrifice des taureaux, des veaux gras, des moutons en grand nombre. Il a invit\u00e9 tous les fils du roi, ainsi que le pr\u00eatre Abiatar, et Joab, le chef de l\u2019arm\u00e9e. Mais Salomon, ton serviteur, il ne l\u2019a pas invit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.20\u003C\/span\u003E Mon seigneur le roi, c\u2019est sur toi que tout Isra\u00ebl a les yeux fix\u00e9s, pour que tu leur annonces qui s\u2019assi\u00e9ra sur le tr\u00f4ne de mon seigneur le roi, apr\u00e8s lui !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.21\u003C\/span\u003E Lorsque mon seigneur le roi reposera avec ses p\u00e8res, que deviendrons-nous, moi et mon fils Salomon ? Des coupables ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.22\u003C\/span\u003E Tandis qu\u2019elle parlait avec le roi, voici que Nathan, le proph\u00e8te, entra.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.23\u003C\/span\u003E On annon\u00e7a au roi : \u00ab Voici Nathan, le proph\u00e8te ! \u00bb Il entra chez le roi et se prosterna devant lui, visage contre terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.24\u003C\/span\u003E Nathan prit la parole : \u00ab Mon seigneur le roi, tu as donc d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 : \u201cAdonias r\u00e9gnera apr\u00e8s moi ; c\u2019est lui qui s\u2019assi\u00e9ra sur mon tr\u00f4ne\u201d !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.25\u003C\/span\u003E Car il est descendu aujourd\u2019hui, et il a offert en sacrifice des taureaux, des veaux gras, des moutons en grand nombre. Il a invit\u00e9 tous les fils du roi, les chefs de l\u2019arm\u00e9e, et le pr\u00eatre Abiatar. Ils sont en train de boire et de manger en sa pr\u00e9sence, et ils disent : \u201cVive le roi Adonias !\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.26\u003C\/span\u003E Mais moi, ton serviteur, le pr\u00eatre Sadoc, Benaya, fils de Joad, et Salomon ton serviteur, il ne nous a pas invit\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.27\u003C\/span\u003E Est-ce bien de mon seigneur le roi que provient cette affaire ? Pourtant tu n\u2019as pas fait savoir \u00e0 tes serviteurs qui doit s\u2019asseoir sur le tr\u00f4ne de mon seigneur le roi apr\u00e8s lui ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.28\u003C\/span\u003E Le roi David r\u00e9pondit alors : \u00ab Appelez-moi Bethsab\u00e9e ! \u00bb Elle entra donc chez le roi et se tint debout devant lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.29\u003C\/span\u003E Et le roi fit ce serment : \u00ab Par le Seigneur qui est vivant, lui qui a rachet\u00e9 mon \u00e2me de toute angoisse,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.30\u003C\/span\u003E oui, je l\u2019ai jur\u00e9 par le Seigneur Dieu d\u2019Isra\u00ebl : Salomon ton fils r\u00e9gnera apr\u00e8s moi, et c\u2019est lui qui s\u2019assi\u00e9ra sur mon tr\u00f4ne \u00e0 ma place. Cela, je le ferai aujourd\u2019hui m\u00eame ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.31\u003C\/span\u003E Bethsab\u00e9e se mit \u00e0 genoux, visage contre terre, et se prosterna devant le roi. Elle dit : \u00ab Que vive mon seigneur le roi David \u00e0 jamais ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.32\u003C\/span\u003E Le roi David reprit : \u00ab Appelez-moi le pr\u00eatre Sadoc, le proph\u00e8te Nathan, et Benaya, fils de Joad \u00bb. Ils entr\u00e8rent chez le roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.33\u003C\/span\u003E Et le roi leur dit : \u00ab Prenez avec vous les serviteurs de votre ma\u00eetre. Vous placerez mon fils Salomon sur ma propre mule, et vous le ferez descendre \u00e0 Guihone.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.34\u003C\/span\u003E L\u00e0, le pr\u00eatre Sadoc et le proph\u00e8te Nathan lui donneront l\u2019onction comme roi sur Isra\u00ebl. Vous sonnerez du cor et vous direz : \u201cVive le roi Salomon !\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1.35\u003C\/span\u003E Vous remonterez \u00e0 sa suite, il viendra s\u2019asseoir sur mon tr\u00f4ne et c\u2019est lui qui r\u00e9gnera \u00e0 ma place. Car je l\u2019ai \u00e9tabli comme chef sur Isra\u00ebl et sur Juda. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.10\u003C\/span\u003E David mourut, il reposa avec ses p\u00e8res, et il fut enseveli dans la Cit\u00e9 de David.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.11\u003C\/span\u003E Le r\u00e8gne de David sur Isra\u00ebl avait dur\u00e9 quarante ans : il avait r\u00e9gn\u00e9 sept ans \u00e0 H\u00e9bron, et trente-trois ans \u00e0 J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2.12\u003C\/span\u003E Salomon prit possession du tr\u00f4ne de David son p\u00e8re, et sa royaut\u00e9 fut solidement \u00e9tablie.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Les dons et l\u0027appel de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nsont sans repentance.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur aima Salomon,\u003Cbr \/\u003E\net le fit savoir par le proph\u00e8te Natan.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027homme peut bien courir et vouloir,\u003Cbr \/\u003E\nmais c\u0027est Dieu qui fait mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"PROLOGUE DE LA R\u00c8GLE DE S. BENO\u00ceT","texte_patristique":"\u003Cp\u003EAvant tout, demande \u00e0 Dieu par une tr\u00e8s instante pri\u00e8re qu\u2019il m\u00e8ne \u00e0 bonne fin tout bien que tu entreprends. Ainsi, celui qui a d\u00e9j\u00e0 daign\u00e9 nous admettre au nombre de ses enfants n\u2019aura pas sujet, un jour, de s\u2019affliger de notre mauvaise conduite. Car, en tout temps, il faut avoir un tel soin d\u2019employer \u00e0 son service les biens qu\u2019il a mis en nous, que non seulement il n\u2019ait pas lieu, comme un p\u00e8re offens\u00e9, de priver ses fils de leur h\u00e9ritage, mais encore qu\u2019il ne soit pas oblig\u00e9, comme un ma\u00eetre redoutable et irrit\u00e9 de nos m\u00e9faits, de nous livrer \u00e0 la punition \u00e9ternelle, tels de tr\u00e8s mauvais serviteurs qui n\u2019auraient pas voulu le suivre pour entrer dans la gloire.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLevons-nous donc enfin, l\u2019\u00c9criture nous y invite\u00a0: \u003Cem\u003EL\u2019heure est venue\u003C\/em\u003E, dit-elle, \u003Cem\u003Ede sortir de notre sommeil\u003C\/em\u003E. Ouvrons les yeux \u00e0 la lumi\u00e8re qui divinise. Ayons les oreilles attentives \u00e0 l\u2019avertissement que Dieu nous adresse chaque jour\u00a0: \u003Cem\u003ESi vous entendez aujourd\u2019hui sa voix, n\u2019endurcissez pas vos c\u0153urs\u003C\/em\u003E, et ailleurs\u00a0: \u003Cem\u003EQue celui qui a des oreilles entende ce que l\u2019Esprit dit aux \u00c9glises\u003C\/em\u003E. Et que dit-il\u00a0? \u003Cem\u003EVenez, mes fils, \u00e9coutez-moi, je vous enseignerai la crainte du Seigneur. Courez, pendant que vous avez la lumi\u00e8re de la vie, de peur que les t\u00e9n\u00e8bres de la mort ne vous saisissent\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur, cherchant son ouvrier dans la multitude du peuple \u00e0 laquelle il fait entendre ces appels, dit encore\u00a0: \u003Cem\u003EQuel est celui qui d\u00e9sire la vie et souhaite voir des jours heureux\u00a0?\u003C\/em\u003E Que si, \u00e0 cette demande, tu lui r\u00e9ponds\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est moi\u00a0\u00bb, Dieu te r\u00e9plique\u00a0: \u003Cem\u003ESi tu veux jouir de la vie v\u00e9ritable et \u00e9ternelle, garde ta langue du mal et tes l\u00e8vres de toute parole trompeuse\u00a0; d\u00e9tourne-toi du mal et fais le bien\u00a0; recherche la paix et poursuis-la\u003C\/em\u003E. Et lorsque vous agirez de la sorte, mes yeux veilleront sur vous et mes oreilles seront attentives \u00e0 vos pri\u00e8res, et avant m\u00eame que vous ne m\u2019invoquiez, je vous dirai\u00a0: \u003Cem\u003EMe voici\u003C\/em\u003E. Quoi de plus doux, fr\u00e8res tr\u00e8s chers, que cette voix du Seigneur qui nous invite\u00a0? Voyez comme le Seigneur lui-m\u00eame, dans sa bont\u00e9, nous montre le chemin de la vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCeignons donc nos reins par la foi et la pratique des bonnes \u0153uvres\u00a0; sous la conduite de l\u2019\u00c9vangile, avan\u00e7ons sur ses chemins, afin de m\u00e9riter de voir un jour celui qui nous a appel\u00e9s dans son royaume. Si nous voulons habiter dans le tabernacle de ce royaume, sachons qu\u2019on n\u2019y parvient que si l\u2019on y court par les bonnes actions. ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nComme il y a un z\u00e8le amer, mauvais, qui s\u00e9pare de Dieu et conduit en enfer, de m\u00eame il y a un bon z\u00e8le qui \u00e9loigne des vices, et conduit \u00e0 Dieu et \u00e0 la vie \u00e9ternelle. C\u2019est ce z\u00e8le que les moines doivent pratiquer avec une ardente charit\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: ils s\u2019honoreront mutuellement de leurs pr\u00e9venances\u00a0; ils supporteront tr\u00e8s patiemment les infirmit\u00e9s d\u2019autrui, tant celles du corps que celles de l\u2019esprit\u00a0; ils s\u2019ob\u00e9iront \u00e0 l\u2019envi les uns aux autres\u00a0; nul ne recherchera ce qu\u2019il juge utile pour soi, mais bien plut\u00f4t ce qui l\u2019est pour autrui\u00a0; ils se rendront chastement les devoirs de la charit\u00e9 fraternelle\u00a0; ils auront pour Dieu une crainte inspir\u00e9e par l\u2019amour\u00a0; ils auront pour leur abb\u00e9 un amour humble et sinc\u00e8re\u00a0; ils ne pr\u00e9f\u00e9reront absolument rien au Christ, qui veut nous conduire tous ensemble \u00e0 la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EAujourd\u2019hui le Seigneur nous appelle,\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nil cherche son disciple\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nune voix crie\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9coute, fils,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00eate l\u2019oreille de ton c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019heure est venue de marcher vers la vie\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Dieu nous attend, pressons le pas\u003Cbr \/\u003E\nsur le chemin de l\u2019\u00c9vangile.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nRude est la mont\u00e9e vers la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9troite, la porte du Royaume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nHumblement, par la patience,\u003Cbr \/\u003E\ntu entreras dans le myst\u00e8re de la P\u00e2que.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDans la douceur de l\u2019amour,\u003Cbr \/\u003E\ntu avanceras, le c\u0153ur lib\u00e9r\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as fait de saint Beno\u00eet un ma\u00eetre spirituel pour ceux qui apprennent \u00e0 te servir, permets, nous t\u0027en prions, que sans rien pr\u00e9f\u00e9rer \u00e0 ton amour, nous avancions d\u0027un c\u0153ur libre sur les chemins de tes commandements.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"vendredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Oui, mon rempart, c\u2019est Dieu, le Dieu de mon amour.","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Heureux l\u2019homme que Dieu \u00e9prouve\u00a0! Il a frapp\u00e9\u00a0; sa main gu\u00e9rira.","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 1, 13-15","texte":"Dieu n\u2019a pas fait la mort, il ne se r\u00e9jouit pas de voir mourir les \u00eatres vivants. Il a cr\u00e9\u00e9 toutes choses pour qu\u2019elles subsistent\u00a0; ce qui na\u00eet dans le monde est bienfaisant, et l\u2019on n\u2019y trouve pas le poison qui fait mourir. La puissance de la mort ne r\u00e8gne pas sur la terre, car la justice est immortelle."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur a sauv\u0026eacute; mon \u0026acirc;me de la mort ;\u003Cbr \/\u003Eje marcherai en sa pr\u0026eacute;sence sur la terre des vivants.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s : ouvre-nous, d\u0026egrave;s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"vendredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Que vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Oui, mon rempart, c\u2019est Dieu, le Dieu de mon amour.","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Heureux l\u2019homme que Dieu \u00e9prouve\u00a0! Il a frapp\u00e9\u00a0; sa main gu\u00e9rira.","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ba 4, 28-29","texte":"Votre pens\u00e9e vous a \u00e9gar\u00e9s loin de Dieu\u00a0; une fois convertis, mettez dix fois plus d\u2019ardeur \u00e0 le chercher. Car celui qui a fait venir sur vous ces calamit\u00e9s fera venir sur vous la joie \u00e9ternelle, en assurant votre salut."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EPr\u0026egrave;s du Seigneur est l\u0026rsquo;amour, \u003Cbr \/\u003Epr\u0026egrave;s de lui abonde le rachat.","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, \u0026agrave; l\u0026rsquo;heure o\u0026ugrave; tu fus \u0026eacute;lev\u0026eacute; sur la croix pour le rachat du monde et o\u0026ugrave; les t\u0026eacute;n\u0026egrave;bres couvraient toute la terre\u0026nbsp;: accorde-nous toujours la lumi\u0026egrave;re qui nous guidera jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la vraie vie. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"vendredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Oui, mon rempart, c\u2019est Dieu, le Dieu de mon amour.","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Heureux l\u2019homme que Dieu \u00e9prouve\u00a0! Il a frapp\u00e9\u00a0; sa main gu\u00e9rira.","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. Dt 1, 31b","texte":"Le Seigneur t\u2019a port\u00e9 comme un homme porte son fils, tout au long de la route que tu as parcourue."},"repons":"V\/ Seigneur, que ta promesse me soutienne et je vivrai : \u003Cbr \/\u003Ene d\u0026eacute;\u0026ccedil;ois pas mon attente.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u0026eacute;sus, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus conduit \u0026agrave; la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u0026egrave;ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-11","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"vendredi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Beno\u00eet, abb\u00e9 (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller ","texte":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller \u003Cbr\u003ETournant le dos \u003Cbr\u003E\u00c0 la cit\u00e9 \u003Cbr\u003EDe ta souffrance\u00a0! \u003Cbr\u003ETa P\u00e2que est lente aux yeux de chair \u003Cbr\u003EDe tes bourreaux\u00a0: \u003Cbr\u003EExplique-nous le livre ouvert \u003Cbr\u003E\u00c0 coups de lance.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment marcherions-nous vers toi \u003Cbr\u003EQuand il est tard, \u003Cbr\u003ESi tu ne vas \u003Cbr\u003EO\u00f9 vont nos routes\u00a0? \u003Cbr\u003ENe manque pas aux p\u00e8lerins \u003Cbr\u003EMais viens t\u2019asseoir\u00a0: \u003Cbr\u003ELa nappe est mise pour le pain \u003Cbr\u003EEt pour la coupe. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment te saurons-nous vivant \u003Cbr\u003EEt l\u2019un de nous, \u003Cbr\u003ESi tu ne prends \u003Cbr\u003ECes simples choses\u00a0? \u003Cbr\u003EPartage-nous ton corps bris\u00e9 \u003Cbr\u003EPour que le jour \u003Cbr\u003ESe l\u00e8ve au fond des c\u0153urs troubl\u00e9s \u003Cbr\u003EO\u00f9 tu reposes. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour que nous sentons lever,\u003Cbr\u003ENous le voyons\u003Cbr\u003EDans la clart\u00e9\u003Cbr\u003EDe ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003ENe laisse pas le vent de nuit\u003Cbr\u003ENi les d\u00e9mons\u003Cbr\u003E\u00c9teindre en nous le feu qui luit\u003Cbr\u003ESur ton passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERemets entre nos mains tendues\u003Cbr\u003E\u00c0 te chercher\u003Cbr\u003EL\u2019Esprit re\u00e7u\u003Cbr\u003EDe ta patience\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00c9claire aussi l\u2019envers du c\u0153ur\u003Cbr\u003EO\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr\u003ERev\u00eat d\u2019un masque de laideur\u003Cbr\u003ETa ressemblance. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJ\u2019\u00e9prouvais la tristesse et l\u2019angoisse\u00a0: le Seigneur m\u2019a sauv\u00e9, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"114","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E J\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil entend le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E il incline vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei son oreille :\u003Cbr \/\u003E\ntoute ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, je l\u0027invoquerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9tais pris dans les filets de la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 retenu dans les li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de l\u0027ab\u00eeme, *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027\u00e9prouvais la trist\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et l\u0027angoisse ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u0027ai invoqu\u00e9 le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, je t\u0027en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, d\u00e9livre-moi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nnotre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est tendresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End les petits :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027\u00e9tais f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, il m\u0027a sauv\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Retrouve ton rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es, mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur t\u0027a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit du bien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a sauv\u00e9 mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\ngard\u00e9 mes yeux des larmes\u003Cbr \/\u003E\net mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du faux pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je marcherai en pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe secours me vient du Seigneur qui a fait le ciel et la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"120","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je l\u00e8ve les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex vers les montagnes :\u003Cbr\u003Ed\u2019o\u00f9 le seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers me viendra-t-il ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le secours me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E du Seigneur\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019il emp\u00eache ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de glisser,\u003Cbr\u003Equ\u2019il ne dorme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ton gardien.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Non, il ne dort p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ne sommeille pas,\u003Cbr\u003Ele gardi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur, ton gardien, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton ombrage,\u003Cbr\u003Ese ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le soleil, pendant le jour, ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te frapper,\u003Cbr\u003Eni la l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, durant la nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur te garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de tout mal,\u003Cbr\u003Eil garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur te gardera, au d\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert et au retour,\u003Cbr\u003Emainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Grandes sont tes \u0153uvres, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 2, 7-10a","texte":"Nous proclamons la sagesse du myst\u00e8re de Dieu, sagesse tenue cach\u00e9e, pr\u00e9vue par lui d\u00e8s avant les si\u00e8cles, pour nous donner la gloire. Aucun de ceux qui dominent ce monde ne l\u2019a connue, car, s\u2019ils l\u2019avaient connue, ils n\u2019auraient jamais crucifi\u00e9 le Seigneur de gloire. Mais ce que nous proclamons, c\u2019est, comme dit l\u2019\u00c9criture, ce que personne n\u2019avait vu de ses yeux ni entendu de ses oreilles, ce que le c\u0153ur de l\u2019homme n\u2019avait pas imagin\u00e9, ce qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 pour ceux qui aiment Dieu. Et c\u2019est \u00e0 nous que Dieu, par l\u2019Esprit, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette sagesse."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ La folie de la croix du Christ\u003Cbr \/\u003E\na r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la sagesse de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Ils regarderont celui qu\u2019ils ont transperc\u00e9.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ De son c\u00f4t\u00e9 ouvert ont jailli le sang et l\u2019eau. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EDieu l\u0027a b\u00e9ni et lui a fait mis\u00e9ricorde : \u00e0 ceux qui cherchent Dieu, il a trac\u00e9 la route.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ERegardons Celui que nous avons transperc\u00e9 et confessons notre foi\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EVraiment, tu es le Fils de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Sauveur du genre humain, pour ta passion glorieuse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ton sang nous a rachet\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe ton c\u00f4t\u00e9 ouvert d\u2019o\u00f9 jaillit l\u2019eau vive,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0r\u00e9pands l\u2019Esprit sur tous les hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu envoies au monde des t\u00e9moins de ta r\u00e9surrection\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils proclament ta croix victorieuse.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChrist en agonie jusqu\u2019\u00e0 la fin du monde,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0n\u2019oublie pas les membres souffrants de ton Corps.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es sorti vivant du tombeau,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e9veille ceux qui sont endormis dans la mort.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as fait de saint Beno\u00eet un ma\u00eetre spirituel pour ceux qui apprennent \u00e0 te servir, permets, nous t\u0027en prions, que sans rien pr\u00e9f\u00e9rer \u00e0 ton amour, nous avancions d\u0027un c\u0153ur libre sur les chemins de tes commandements.\u003C\/p\u003E"}}