{"informations":{"date":"2025-08-20","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Vous m\u2019avez dit\u00a0: \u201cNon, c\u2019est un roi qui doit r\u00e9gner sur nous\u201d \u2013\u00a0alors que votre roi, c\u2019est le Seigneur votre Dieu\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0tous les notables de Sichem et ceux de la maison du Terre-Plein\u003Cbr \/\u003E\nse r\u00e9unirent et vinrent proclamer roi Abim\u00e9lek,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e8s du ch\u00eane de la Pierre-Dress\u00e9e qui est \u00e0 Sichem.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On l\u2019annon\u00e7a \u00e0 Yotam.\u003Cbr \/\u003E\nCelui-ci vint se poster sur le sommet du mont Garizim\u003Cbr \/\u003E\net il cria de toutes ses forces :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab \u00c9coutez-moi, notables de Sichem,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu vous \u00e9coutera !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Un jour, les arbres se mirent en campagne\u003Cbr \/\u003E\npour se donner un roi et le consacrer par l\u2019onction.\u003Cbr \/\u003E\nIls dirent \u00e0 l\u2019olivier :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cSois notre roi !\u201d\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019olivier leur r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cFaudra-t-il que je renonce \u00e0 mon huile,\u003Cbr \/\u003E\nqui sert \u00e0 honorer Dieu et les hommes,\u003Cbr \/\u003E\npour aller me balancer au-dessus des autres arbres ?\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Alors les arbres dirent au figuier :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cViens, toi, sois notre roi !\u201d\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Le figuier leur r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cFaudra-t-il que je renonce\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la douceur et \u00e0 la saveur de mes fruits,\u003Cbr \/\u003E\npour aller me balancer au-dessus des autres arbres ?\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Les arbres dirent alors \u00e0 la vigne :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cViens, toi, sois notre roi !\u201d\u003Cbr \/\u003E\nLa vigne leur r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cFaudra-t-il que je renonce \u00e0 mon vin,\u003Cbr \/\u003E\nqui r\u00e9jouit Dieu et les hommes,\u003Cbr \/\u003E\npour aller me balancer au-dessus des autres arbres ?\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Alors tous les arbres dirent au buisson d\u2019\u00e9pines :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cViens, toi, sois notre roi !\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Et le buisson d\u2019\u00e9pines r\u00e9pondit aux arbres :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cSi c\u2019est de bonne foi\u003Cbr \/\u003E\nque vous me consacrez par l\u2019onction\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre votre roi,\u003Cbr \/\u003E\nvenez vous abriter sous mon ombre ;\u003Cbr \/\u003E\nsinon, qu\u2019un feu sorte du buisson d\u2019\u00e9pines\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9vore jusqu\u2019aux c\u00e8dres du Liban !\u201d \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Jg 9,\u00a06-15","intro_lue":"Lecture du livre des Juges","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESeigneur, le roi se r\u00e9jouit de ta force.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 20,\u00a02a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ESeigneur, le roi se r\u00e9jouit de ta force ;\u003Cbr \/\u003E\nquelle all\u00e9gresse lui donne ta victoire !\u003Cbr \/\u003E\nTu as r\u00e9pondu au d\u00e9sir de son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019as pas rejet\u00e9 le souhait de ses l\u00e8vres.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu lui destines b\u00e9n\u00e9dictions et bienfaits,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets sur sa t\u00eate une couronne d\u2019or.\u003Cbr \/\u003E\nLa vie qu\u2019il t\u2019a demand\u00e9e, tu la lui donnes,\u003Cbr \/\u003E\nde longs jours, des ann\u00e9es sans fin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPar ta victoire, grandit son \u00e9clat :\u003Cbr \/\u003E\ntu le rev\u00eats de splendeur et de gloire.\u003Cbr \/\u003E\nTu mets en lui ta b\u00e9n\u00e9diction pour toujours :\u003Cbr \/\u003E\nta pr\u00e9sence l\u2019emplit de joie !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 20 (21),\u00a02-3,\u00a04-5,\u00a06-7","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ton regard est-il mauvais parce que moi, je suis bon\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples cette parabole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Le royaume des Cieux est comparable\u003Cbr \/\u003E\nau ma\u00eetre d\u2019un domaine qui sortit d\u00e8s le matin\u003Cbr \/\u003E\nafin d\u2019embaucher des ouvriers pour sa vigne.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il se mit d\u2019accord avec eux\u003Cbr \/\u003E\nsur le salaire de la journ\u00e9e : un denier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est-\u00e0-dire une pi\u00e8ce d\u2019argent,\u003Cbr \/\u003E\net il les envoya \u00e0 sa vigne.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Sorti vers neuf heures,\u003Cbr \/\u003E\nil en vit d\u2019autres qui \u00e9taient l\u00e0, sur la place, sans rien faire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et \u00e0 ceux-l\u00e0, il dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cAllez \u00e0 ma vigne, vous aussi,\u003Cbr \/\u003E\net je vous donnerai ce qui est juste.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils y all\u00e8rent.\u003Cbr \/\u003E\nIl sortit de nouveau vers midi, puis vers trois heures,\u003Cbr \/\u003E\net fit de m\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vers cinq heures, il sortit encore,\u003Cbr \/\u003E\nen trouva d\u2019autres qui \u00e9taient l\u00e0 et leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cPourquoi \u00eates-vous rest\u00e9s l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\ntoute la journ\u00e9e, sans rien faire ?\u201d\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Ils lui r\u00e9pondirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cParce que personne ne nous a embauch\u00e9s.\u201d\u003Cbr \/\u003E\nIl leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cAllez \u00e0 ma vigne, vous aussi.\u201d\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Le soir venu,\u003Cbr \/\u003E\nle ma\u00eetre de la vigne dit \u00e0 son intendant :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cAppelle les ouvriers et distribue le salaire,\u003Cbr \/\u003E\nen commen\u00e7ant par les derniers\u003Cbr \/\u003E\npour finir par les premiers.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Ceux qui avaient commenc\u00e9 \u00e0 cinq heures s\u2019avanc\u00e8rent\u003Cbr \/\u003E\net re\u00e7urent chacun une pi\u00e8ce d\u2019un denier.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand vint le tour des premiers,\u003Cbr \/\u003E\nils pensaient recevoir davantage,\u003Cbr \/\u003E\nmais ils re\u00e7urent, eux aussi, chacun une pi\u00e8ce d\u2019un denier.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En la recevant,\u003Cbr \/\u003E\nils r\u00e9criminaient contre le ma\u00eetre du domaine :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u201cCeux-l\u00e0, les derniers venus, n\u2019ont fait qu\u2019une heure,\u003Cbr \/\u003E\net tu les traites \u00e0 l\u2019\u00e9gal de nous,\u003Cbr \/\u003E\nqui avons endur\u00e9 le poids du jour et de la chaleur !\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Mais le ma\u00eetre r\u00e9pondit \u00e0 l\u2019un d\u2019entre eux :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cMon ami, je ne suis pas injuste envers toi.\u003Cbr \/\u003E\nN\u2019as-tu pas \u00e9t\u00e9 d\u2019accord avec moi pour un denier ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Prends ce qui te revient, et va-t\u2019en.\u003Cbr \/\u003E\nJe veux donner au dernier venu autant qu\u2019\u00e0 toi :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0n\u2019ai-je pas le droit de faire ce que je veux de mes biens ?\u003Cbr \/\u003E\nOu alors ton regard est-il mauvais\u003Cbr \/\u003E\nparce que moi, je suis bon ?\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est ainsi que les derniers seront premiers,\u003Cbr \/\u003E\net les premiers seront derniers. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 20,\u00a01-16","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nElle est vivante, la parole de Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle juge des intentions et des pens\u00e9es du c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. He 4,12"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"20","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Bernard":{"id":"511","sexe":"masculin","pays":""},"Samuel":{"id":"3893","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Bernard":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/511\/Bernard.html"},"Samuel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3893\/Samuel.html"}},"derives":{"Bernardo":{"id":"6440","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6440\/Bernardo.html"},"Bernat":{"id":"512","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/512\/Bernat.html"},"Bernez":{"id":"513","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/513\/Bernez.html"},"Sam":{"id":"5048","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5048\/Sam.html"},"Samia":{"id":"6220","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6220\/Samia.html"},"Samir":{"id":"6384","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6384\/Samir.html"},"Sammy":{"id":"5574","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5574\/Sammy.html"},"Samy":{"id":"5573","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5573\/Samy.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Bernard de Clairvaux":{"id":"1702","valeur":"Saint Bernard de Clairvaux","resume":"Abb\u00e9, Docteur de l'\u00c9glise (+ 1153)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1702\/Saint-Bernard-de-Clairvaux.html","description":"A quoi pouvait r\u00eaver dans l'\u00e9clat de sa jeunesse le fils de Tescelin, chevalier du duc de Bourgogne, et de dame Aleth de Montbard, si bonne chr\u00e9tienne? de chasses ou de tournois? de chants de guerre ou de galantes conqu\u00eates? En tous cas, certainement pas de vie monastique comme il en fera le choix \u00e0 l'\u00e2ge de vingt-trois ans. D'autant qu'il entra\u00eenait avec lui une trentaine de jeunes en qu\u00eate d'absolu...  D\u00e8s 1115, apr\u00e8s trois ann\u00e9es de vie monastique \u00e0 Citeaux, Bernard est envoy\u00e9 \u00e0 Clairvaux pour y fonder l'abbaye dont il restera p\u00e8re-abb\u00e9 jusqu'\u00e0 sa mort. Mais loin de rester clo\u00eetr\u00e9 il parcourt les routes d'Europe devenant, comme on a pu l'\u00e9crire, \u00abla conscience de l'\u00c9glise de son temps\u00bb. Il vient plusieurs fois \u00e0 Paris, \u00e0 Saint Pierre de Montmartre, \u00e0 la chapelle du Martyrium, \u00e0 la chapelle Saint Aignan o\u00f9 il vient prier souvent devant la statue de la Vierge qui se trouve maintenant \u00e0 Notre-Dame de Paris. Sa correspondance abondante avec des princes, des fr\u00e8res moines ou des jeunes gens qui requi\u00e8rent son conseil ne l'emp\u00eache pas de se consacrer \u00e0 la contemplation tout autant qu'\u00e0 l'action directe dans la soci\u00e9t\u00e9 de son temps. Infatigable fondateur, on le voit sur sa mule, tra\u00eenant sur les routes d'Europe sa sant\u00e9 d\u00e9labr\u00e9e et son enthousiasme spirituel. Sa r\u00e9forme monastique l'oppose \u00e0 l'Ordre de Cluny dont il jugeait l'interpr\u00e9tation de la r\u00e8gle de saint Beno\u00eet trop accommodante. A sa mort, en 1153, ce sont trois cent quarante-trois abbayes cisterciennes qui auront surgi du sol europ\u00e9en.Illustration: enluminure - ville de Troyes-en-Champagne - Bernard de Clairvaux (1090-1153)- statue de Saint Bernard dans la basilique de V\u00e9zelay o\u00f9 il pr\u00eacha la seconde croisade A lire: Le sens de la permanence du peuple juif pour saint Bernard - Abbaye de C\u00eeteaux, Jo\u00ebl Regnard, ocso.St Bernard vint dans notre r\u00e9gion en provenance de l'abbaye de C\u00eeteaux. Lass\u00e9 de la richesse de cette derni\u00e8re, il s'installa avec quelques fr\u00e8res moines dans des lieux retir\u00e9s tels que Loc-Dieu, Sylvan\u00e8s, Bonneval, Bonnecombe, Aubrac. (dioc\u00e8se de Rodez en Aveyron - deux mille ans d'histoire)\"les cisterciens, en essor sous l'impulsion de Bernard de Clairvaux, s'implantent \u00e0 Clermont et \u00e0 Bellebranche (1152) puis \u00e0 Fontaine-Daniel (1205)\" (Les abbayes m\u00e9di\u00e9vales: essor et d\u00e9clin de la vie monastique - dioc\u00e8se de Laval)- vid\u00e9o - Bernard de Clairvaux (KTO, la foi prise au mot)Au cours de l'audience g\u00e9n\u00e9rale, le 21 octobre 2009, le Pape a \u00e9voqu\u00e9 la figure de Bernard de Clairvaux (1090-1153), consid\u00e9r\u00e9 comme le dernier P\u00e8re de l'\u00c9glise car il relan\u00e7a et r\u00e9nova la th\u00e9ologie des P\u00e8res des premiers si\u00e8cles. N\u00e9 en Bourgogne, il entra \u00e0 vingt ans au monast\u00e8re de Citeaux, et le troisi\u00e8me abb\u00e9, saint Etienne Harding, l'envoya fonder en 1115 celui de Clairvaux, dont il devint l'abb\u00e9. Il \"y introduisit une vie sobre et mesur\u00e9e \u00e0 tout point de vue, nourriture, habillement, b\u00e2timents, tourn\u00e9e \u00e9galement vers l'assistance aux pauvres\". Ce fut le succ\u00e8s de Clairvaux, dont la communaut\u00e9 ne cessa de grandir et d'essaimer. \"Bernard entretint une vaste correspondance et composa de nombreux sermons et trait\u00e9s. A partir de 1130, il s'int\u00e9ressa aux graves probl\u00e8mes qui affectaient l'\u00c9glise et la papaut\u00e9. Il combattit aussi l'h\u00e9r\u00e9sie cathare dont les fid\u00e8les d\u00e9pr\u00e9ciaient le Cr\u00e9ateur en m\u00e9prisant la mati\u00e8re et le corps. Il condamna la mont\u00e9e de l'anti-s\u00e9mitisme et d\u00e9fendit les juifs\".Beno\u00eet XVI a ensuite indiqu\u00e9 que les aspects majeurs de la doctrine de saint Bernard regardaient J\u00e9sus et Marie. \"S'il n'apporta pas d'orientations nouvelles \u00e0 la recherche th\u00e9ologique, il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre un th\u00e9ologien contemplatif et mystique\" pour qui \"la connaissance de Dieu est une exp\u00e9rience profond\u00e9ment personnelle du Christ et de son amour\". Ceci est valable pour tout chr\u00e9tien car la foi est avant tout recherche de l'amiti\u00e9 de J\u00e9sus. Bernard ne doutait pas non plus que l'on parvient \u00e0 J\u00e9sus par Marie. Ainsi souligna-t-il \"la place privil\u00e9gi\u00e9e de la Vierge dans l'\u00e9conomie du salut, due \u00e0 la participation de la M\u00e8re au sacrifice du Fils\". Les r\u00e9flexions de saint Bernard, a ajout\u00e9 le Saint-P\u00e8re, \"interpellent justement, aujourd'hui encore, th\u00e9ologiens et croyants. Trop souvent on entend r\u00e9soudre par la seule force de la raison les questions fondamentales sur Dieu, l'homme et le monde. En se fondant sur la Bible et les P\u00e8res, Bernard montre que sans une foi profonde, aliment\u00e9e par la pri\u00e8re et la contemplation... toute r\u00e9flexion sur les myst\u00e8res de Dieu risque de n'\u00eatre qu'un simple exercice intellectuel sans la moindre cr\u00e9dibilit\u00e9. La th\u00e9ologie conduit \u00e0 la science des saints, \u00e0 leurs intuitions des myst\u00e8res et \u00e0 leur sagesse, don de l'Esprit, r\u00e9f\u00e9rence de toute pens\u00e9e th\u00e9ologique... au final, le mod\u00e8le le plus authentique du th\u00e9ologien et de l'\u00e9vang\u00e9lisateur est l'ap\u00f4tre Jean, qui appuya sa t\u00eate sur le c\u0153ur\u00a0du Ma\u00eetre\".\u00a0 (source: VIS 091021 410)M\u00e9moire de saint Bernard, abb\u00e9 et docteur de l'\u00c9glise. N\u00e9 en Bourgogne, il entra \u00e0 vingt-deux ans, avec trente compagnons, au monast\u00e8re de C\u00eeteaux, fonda ensuite, sur le territoire de Langres, le monast\u00e8re de Clairvaux, dont il fut le premier abb\u00e9, dirigeant ses moines, avec sagesse et par son exemple, sur le chemin de la perfection. Il parcourut l'Europe pour r\u00e9tablir la paix et l'unit\u00e9 et fut pour l'\u00c9glise enti\u00e8re une lumi\u00e8re par ses \u00e9crits et ses conseils. Il mourut, \u00e9puis\u00e9, dans son monast\u00e8re en 1153."}},"autres":{"Amadour":{"valeur":"Saint Amadour","id":"1701","resume":"Ermite dans le Quercy (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1701\/Saint-Amadour.html"},"Bernard Tolomei":{"valeur":"Saint Bernard Tolomei","id":"1710","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Sienne, fondateur de la Congr\u00e9gation de Sainte-Marie du Mont Oliveto de l'Ordre de saint Beno\u00eet (+ 1348)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1710\/Saint-Bernard-Tolomei.html"},"Burchard":{"valeur":"Bienheureux Burchard","id":"7924","resume":"(+ 1026)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7924\/Bienheureux-Burchard.html"},"Celestina B\u00f2ttego":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Celestina B\u00f2ttego","id":"12785","resume":"Fondatrice de la Soci\u00e9t\u00e9 missionnaire de Marie (+ 1980)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12785\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Celestina-B%C3%B2ttego.html"},"Dausa":{"valeur":"Saint Dausa","id":"1704","resume":"Martyr en Perse (+ 362)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1704\/Saint-Dausa.html"},"Georg H\u00e4fner":{"valeur":"Bienheureux Georg H\u00e4fner","id":"12660","resume":"Pr\u00eatre martyr \u00e0 Dachau (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12660\/Bienheureux-Georg-H%C3%A4fner.html"},"Giovanni Bacile":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Giovanni Bacile","id":"12965","resume":"Pr\u00eatre italien (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12965\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Giovanni-Bacile.html"},"Gobert d'Aspremont":{"valeur":"Saint Gobert d'Aspremont","id":"1705","resume":"Moine cistercien (+ 1263)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1705\/Saint-Gobert-d-Aspremont.html"},"Hadouin":{"valeur":"Saint Hadouin","id":"7929","resume":"\u00c9v\u00eaque (+ 654)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7929\/Saint-Hadouin.html"},"H\u00e9liodore":{"valeur":"Saint H\u00e9liodore","id":"1706","resume":"Martyr en Perse (+ 362)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1706\/Saint-H%C3%A9liodore.html"},"Ladislas Maczkowski":{"valeur":"Bienheureux Ladislas Maczkowski","id":"12181","resume":"Pr\u00eatre polonais de l'archidioc\u00e8se de Gniezno mort \u00e0 Dachau (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12181\/Bienheureux-Ladislas-Maczkowski.html"},"L\u00e9ovigild et Christophe":{"valeur":"Saints L\u00e9ovigild et Christophe","id":"1707","resume":"Moines (+ 852)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1707\/Saints-L%C3%A9ovigild-et-Christophe.html"},"Louis-Fran\u00e7ois Le Brun et Gervais Brunel":{"valeur":"Bienheureux Louis-Fran\u00e7ois Le Brun et Gervais Brunel","id":"12179","resume":"Pr\u00eatres et martyrs \u00e0 Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12179\/Bienheureux-Louis-Fran%C3%A7ois-Le-Brun-et-Gervais-Brunel.html"},"Lu\u00edsa Andaluz":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Lu\u00edsa Andaluz","id":"13244","resume":"Fondatrice de la Congr\u00e9gation des Servantes de Notre Dame de Fatima (+ 1973)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13244\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Lu%C3%ADsa-Andaluz.html"},"Maria de Mattias":{"valeur":"Sainte Maria de Mattias","id":"10154","resume":"Fondatrice (+ 1866)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10154\/Sainte-Maria-de-Mattias.html"},"Matthias Cardona et Marie Cl\u00e9ment Mateu":{"valeur":"Bienheureux Matthias Cardona et Marie Cl\u00e9ment Mateu","id":"12180","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12180\/Bienheureux-Matthias-Cardona-et-Marie-Cl%C3%A9ment-Mateu.html"},"Mesme":{"valeur":"Saint Mesme","id":"10074","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Chinon (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10074\/Saint-Mesme.html"},"Oswin":{"valeur":"Saint Oswin","id":"12663","resume":"Roi de Deira, Northumbrie (+ 651)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12663\/Saint-Oswin.html"},"Philibert ou Philbert":{"valeur":"Saint Philibert ou Philbert","id":"1708","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Noirmoutier (+ 685)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1708\/Saint-Philibert-ou-Philbert.html"},"Pie X":{"valeur":"Saint Pie X","id":"12178","resume":"(+ 1914)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12178\/Saint-Pie-X.html"},"Ronald":{"valeur":"Saint Ronald","id":"12661","resume":"Martyr des Orcades (+ 1158)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12661\/Saint-Ronald.html"},"Samuel":{"valeur":"Saint Samuel","id":"1709","resume":"Proph\u00e8te d'Isra\u00ebl (XI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1709\/Saint-Samuel.html"},"Samuel d'Edesse":{"valeur":"Saint Samuel d'Edesse","id":"9976","resume":"Mentionn\u00e9 par Gennadius dans son ouvrage (+ v. 496)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9976\/Saint-Samuel-d-Edesse.html"},"Teofilius Matulionis":{"valeur":"Bienheureux Teofilius Matulionis","id":"13148","resume":"Archev\u00eaque lituanien, martyr (+ 1962)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13148\/Bienheureux-Teofilius-Matulionis.html"},"Th\u00e9ocharis de N\u00e9apolis":{"valeur":"Saint Th\u00e9ocharis de N\u00e9apolis","id":"7941","resume":"Martyr (+ 1740)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7941\/Saint-Th%C3%A9ocharis-de-N%C3%A9apolis.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-20","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-20","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ETerre enti\u00e8re, acclame Dieu\u00a0; chante le Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire","texte":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire \u003Cbr\u003EEt laisse \u00e9merger une cime, \u003Cbr\u003ECe jour nous d\u00e9couvre, indicible, \u003Cbr\u003EUn autre jour, que l\u2019on devine. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETout rayonnant d\u2019une promesse, \u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 ce matin nous entra\u00eene, \u003Cbr\u003EFigure de l\u2019aube \u00e9ternelle, \u003Cbr\u003ESur notre route quotidienne. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne l\u2019Esprit pour nous apprendre\u003Cbr\u003E\u00c0 voir dans ce jour qui s\u2019avance\u003Cbr\u003EL\u2019espace o\u00f9 m\u00fbrit notre attente\u003Cbr\u003EDu jour de Dieu, notre esp\u00e9rance. \u003Cbr\u003E "},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00c9veillez-vous, harpe, cithare\u00a0: que j\u2019\u00e9veille l\u2019aurore\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"107","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nje veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003E ma gloire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare,\u003Cbr \/\u003E\nque j\u0027\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u0027aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite\u00a0: r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon,\u003Cbr \/\u003E\nsur la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, je crie victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u0027en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u0027\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur m\u2019a combl\u00e9e de joie, il m\u2019a rev\u00eatue de saintet\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 61)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61.10\u003C\/span\u003E\u00a0Je tressaille, je tressaille \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nMon \u00e2me exulte \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de mon Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECar il m\u0027a v\u00eatue des v\u00eatem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents du salut,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a couverte du mantea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de la justice,\u003Cbr \/\u003E\ncomme le fianc\u00e9 orn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du diad\u00e8me,\u003Cbr \/\u003E\nla fianc\u00e9e que p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erent ses joyaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme la terre fait \u00e9cl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere son germe,\u003Cbr \/\u003E\net le jardin, germ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses semences,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur Dieu fera germ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la justice\u003Cbr \/\u003E\net la louange devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62.1\u003C\/span\u003E Pour la cause de Sion, je ne me t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirai pas,\u003Cbr \/\u003E\net pour J\u00e9rusalem, je n\u0027aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de cesse\u003Cbr \/\u003E\nque son juste ne m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente comme l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\nque son Sauveur ne br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle comme la flamme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Et les nations verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les rois verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\nOn te nommera d\u0027un n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em nouveau\u003Cbr \/\u003E\nque la bouche du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dictera.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu seras une couronne brillante\u003Cbr \/\u003E\ndans la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nun diad\u00e8me royal\u003Cbr \/\u003E\nentre les d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigts de ton Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E On ne te dira pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es : \u00ab D\u00e9laiss\u00e9e ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton pays, nul ne dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E : \u00ab D\u00e9solation ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi, tu seras appel\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00ab Ma Pr\u00e9f\u00e9rence \u00bb,\u003Cbr \/\u003E\ncette terre se nommer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E \u00ab L\u0027\u00c9pous\u00e9e \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er t\u0027a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net cette terre deviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E \u00ab L\u0027\u00c9pous\u00e9e \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Comme un jeune homme \u00e9po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese une vierge,\u003Cbr \/\u003E\ntes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els t\u0027\u00e9pouseront.\u003Cbr \/\u003E\nComme la fianc\u00e9e fait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de son fianc\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0! Chante, \u00f4 mon \u00e2me, la louange du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"145","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chante, \u00f4 mon \u00e2me, la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge du Seigneur\u00a0! +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je veux louer le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er tant que je vis, *\u003Cbr\u003Echanter mes hymnes pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tant que je dure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne comptez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur les puissants,\u003Cbr\u003Edes fils d\u2019homme qui ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event sauver\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Leur souffle s\u2019en va\u00a0: ils reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent \u00e0 la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eet ce jour-l\u00e0, p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent leurs projets.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux qui s\u2019appuie sur le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr\u003Equi met son espoir dans le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son Dieu,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E lui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u003Cbr\u003Eet la mer et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019ils renferment\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl garde \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis sa fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il fait just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux opprim\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux affam\u00e9s, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u00e9l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les encha\u00een\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur ouvre les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des aveugles,\u003Cbr\u003Ele Seigneur redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse les accabl\u00e9s,\u003Cbr\u003Ele Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime les justes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E le Seigneur prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl soutient la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u2019orphelin,\u003Cbr\u003Eil \u00e9gare les p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es du m\u00e9chant.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er r\u00e9gnera\u00a0:\u003Cbr\u003Eton Dieu, \u00f4 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, pour toujours\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 4, 39-40a","texte":"Sache donc aujourd\u2019hui, et m\u00e9dite cela dans ton c\u0153ur\u00a0: le Seigneur est Dieu, l\u00e0-haut dans le ciel comme ici-bas sur la terre, et il n\u2019y en a pas d\u2019autre. Tu garderas tous les jours les commandements et les ordres du Seigneur que je te donne aujourd\u2019hui."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire \u00e0 Dieu au plus haut des cieux\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qu\u2019il est pr\u00e9cieux, ton amour, \u00f4 mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Aux torrents du Paradis, tu nous abreuves. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003E\u00d4 bienheureux Bernard, la splendeur du Verbe a saisi ton \u00e2me : tu r\u00e9pands sur l\u2019\u00c9glise la lumi\u00e8re de la sagesse et de la foi.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELes yeux lev\u00e9s vers le Christ, Splendeur de la gloire du P\u00e8re, nous le prions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es l\u2019origine et le terme de notre foi\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nToi qui nous appelles des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 ta lumi\u00e8re,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as ouvert les yeux des aveugles et l\u2019oreille des sourds\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGu\u00e9ris-nous de l\u2019incr\u00e9dulit\u00e9\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTu nous as rassembl\u00e9s en un seul corps\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGarde-nous de s\u00e9parer ce que tu as uni\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu donnes la force dans la tentation, la patience dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQue notre vie soit louange de gr\u00e2ce\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as voulu que saint Bernard, rempli d\u2019amour pour ton \u00c9glise, soit dans ta maison la lampe qui br\u00fble et qui \u00e9claire ; accorde-nous, par son intercession, la m\u00eame ferveur de l\u2019Esprit, afin de vivre comme des fils de la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-20","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Reviens, Verbe de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EReviens, Verbe de Dieu,\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nqui nous visites comme en passant.\u003Cbr \/\u003E\nInconsolable en ton absence,\u003Cbr \/\u003E\nnotre c\u0153ur te r\u00e9clame.\u003Cbr \/\u003E\nPar ton d\u00e9part, tu l\u0027\u00e9prouves\u003Cbr \/\u003E\net tu avives son d\u00e9sir\u003Cbr \/\u003E\nde conna\u00eetre \u00e0 nouveau la rencontre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/Reviens \u00e0 nous, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, notre bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa venue nous \u00e9chappe toujours,\u003Cbr \/\u003E\nchaque fois ton d\u00e9part nous surprend,\u003Cbr \/\u003E\nmais le go\u00fbt reste en nous de ton passage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nD\u0027o\u00f9 venais-tu, o\u00f9 allais-tu, nous l\u0027ignorons,\u003Cbr \/\u003E\nmais la m\u00e9moire demeure en nous\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027un grand bonheur furtif et redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTr\u00e8s au-del\u00e0 des sens et du savoir,\u003Cbr \/\u003E\nen grand secret tu nous visites :\u003Cbr \/\u003E\npour un instant nous touchons l\u0027infini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous n\u0027avons pu te voir ni te saisir ;\u003Cbr \/\u003E\npar o\u00f9 es-tu pass\u00e9 ? Nous ne savons,\u003Cbr \/\u003E\nmais notre c\u0153ur reste bless\u00e9 d\u0027amour.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me, n\u0027oublie aucun de ses bienfaits.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"102 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nis son nom tr\u00e8s s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint, tout mon \u00eatre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027oublie auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses bienfaits\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Car il pardonne to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes offenses\u003Cbr \/\u003E\net te gu\u00e9rit de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete maladie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il r\u00e9clame ta v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la tombe\u003Cbr \/\u003E\net te couronne d\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de tendresse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens tes vieux jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu renouvelles, comme l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigle, ta jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de justice,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9fend le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit des opprim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le ses dess\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins \u00e0 Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\naux enfants d\u0027Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El ses hauts faits.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EComme est la tendresse du p\u00e8re pour ses fils, la tendresse du Seigneur pour qui le craint.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"102 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u0027amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il n\u0027est pas pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers en proc\u00e8s,\u003Cbr\u003Ene maintient pas sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ses reproches\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il n\u0027agit pas envers no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es selon nos fautes,\u003Cbr\u003Ene nous rend pas sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En nos offenses. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme le ciel dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre,\u003Cbr\u003Efort est son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour qui le craint\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E aussi loin qu\u0027est l\u0027ori\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de l\u0027occident,\u003Cbr\u003Eil met loin de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E comme la tendresse du p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere pour ses fils,\u003Cbr\u003Ela tendresse du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour qui le craint\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il sait de quoi nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes p\u00e9tris,\u003Cbr\u003Eil se souvient que nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes poussi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E L\u0027homme\u00a0! ses jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sont comme l\u0027herbe\u00a0;\u003Cbr\u003Ecomme la fleur des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps, il fleurit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E d\u00e8s que souffle le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, il n\u0027est plus,\u003Cbr\u003Em\u00eame la place o\u00f9 il \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit l\u0027ignore. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"102 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais l\u0027amour du Seigneur, sur ceux qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nest de toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers \u00e0 toujours, *\u003Cbr \/\u003E\net sa justice pour les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs enfants,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E pour ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent son alliance\u003Cbr \/\u003E\net se souviennent d\u0027accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ses volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le Seigneur a son tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene dans les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsa royaut\u00e9 s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sur l\u0027univers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Messagers du Seigneur, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\ninvincibles porte\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ses ordres, *\u003Cbr \/\u003E\nattentifs au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de sa parole\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E B\u00e9nissez-le, arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nserviteurs qui ex\u00e9cut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses d\u00e9sirs\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153uvres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\nsur toute l\u0027\u00e9tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de son empire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\naux splendeurs de ta loi.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 9, 7-20 ; 10, 1-4","titre":"La main de Dieu reste lev\u00e9e","texte":"\u003Cp\u003E9.07 Le Seigneur a lanc\u00e9 une parole dans le pays de Jacob : en Isra\u00ebl, elle est tomb\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n9.08 Tout le peuple la conna\u00eetra, \u00c9phra\u00efm et l\u2019habitant de Samarie ; dans leur orgueil et leur superbe, ils disent :\u003Cbr \/\u003E\n9.09 \u00ab Les briques sont tomb\u00e9es : nous reb\u00e2tirons en pierres de taille ! Le sycomore s\u2019est abattu : nous le remplacerons par du c\u00e8dre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n9.10 Le Seigneur a dress\u00e9 contre Isra\u00ebl des adversaires \u2013 Recine \u2013, il a excit\u00e9 ses ennemis :\u003Cbr \/\u003E\n9.11 Aram \u00e0 l\u2019est, les Philistins \u00e0 l\u2019ouest ; ils ont d\u00e9vor\u00e9 Isra\u00ebl \u00e0 pleine bouche. Et avec tout cela, sa col\u00e8re ne s\u2019est pas d\u00e9tourn\u00e9e, sa main reste lev\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n9.12 Le peuple ne s\u2019est pas retourn\u00e9 vers celui qui le frappait, il n\u2019a pas recherch\u00e9 le Seigneur de l\u2019univers.\u003Cbr \/\u003E\n9.13 D\u2019Isra\u00ebl le Seigneur a tranch\u00e9 la t\u00eate et la queue, le palmier et le roseau, en un seul jour,\u003Cbr \/\u003E\n9.14 \u2013 la t\u00eate, c\u2019est l\u2019ancien et le notable ; la queue, c\u2019est le proph\u00e8te, ma\u00eetre de mensonge.\u003Cbr \/\u003E\n9.15 Ceux qui guidaient ce peuple l\u2019ont fourvoy\u00e9, la piste de ceux qu\u2019ils guidaient a \u00e9t\u00e9 brouill\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n9.16 Voil\u00e0 pourquoi le Seigneur ne m\u00e9nage pas leurs jeunes gens, pour leurs orphelins et leurs veuves il n\u2019a plus de compassion : tout le peuple est impie, malfaisant, toute bouche prof\u00e8re l\u2019infamie. Et avec tout cela, sa col\u00e8re ne s\u2019est pas d\u00e9tourn\u00e9e, sa main reste lev\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n9.17 Car la m\u00e9chancet\u00e9 br\u00fble comme un feu, d\u00e9vorant \u00e9pines et ronces, enflammant les taillis de la for\u00eat qui tourbillonnent en colonnes de fum\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n9.18 Par la fureur du Seigneur de l\u2019univers, le pays est en flammes. Le peuple devient comme la proie du feu : nul n\u2019\u00e9pargne son fr\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n9.19 On d\u00e9coupe \u00e0 droite, et l\u2019on reste affam\u00e9 ; on d\u00e9vore \u00e0 gauche, on n\u2019est pas rassasi\u00e9 ! Chacun d\u00e9vore la chair de son prochain.\u003Cbr \/\u003E\n9.20 Manass\u00e9 d\u00e9vore \u00c9phra\u00efm, et \u00c9phra\u00efm, Manass\u00e9, tous deux unis contre Juda. Et avec tout cela, sa col\u00e8re ne s\u2019est pas d\u00e9tourn\u00e9e, sa main reste lev\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n10.01 Malheureux\u00a0! Ils r\u00e9digent des d\u00e9crets malfaisants, ils inscrivent des \u00e9crits d\u2019oppression\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n10.02 Ils refusent de rendre justice aux faibles, et privent de leurs droits les pauvres de mon peuple\u00a0; les veuves deviennent leurs proies, et ils d\u00e9pouillent les orphelins\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n10.03 Que ferez-vous au jour du ch\u00e2timent, au jour d\u2019une tourmente venue de loin\u00a0? Vers qui fuirez-vous pour demander secours\u00a0? O\u00f9 laisserez-vous vos richesses\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n10.04 Il ne restera qu\u2019\u00e0 se courber parmi les prisonniers, on succombera parmi les cadavres. Et avec tout cela, sa col\u00e8re ne s\u2019est pas d\u00e9tourn\u00e9e, sa main reste lev\u00e9e.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Implorons le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u0027il nous prenne en piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027ai contre toi, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nque tu as perdu ton premier amour ;\u003Cbr \/\u003E\nrappelle-toi d\u0027o\u00f9 tu es tomb\u00e9, et repens-toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9veille-toi, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nranime ce qui te reste de vie d\u00e9faillante,\u003Cbr \/\u003E\nrappelle-toi ton z\u00e8le pour ma parole, et repens-toi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE S. BERNARD SUR LE CANTIQUE DES CANTIQUES","texte_patristique":"\u003Cp\u003EL\u0027amour se suffit \u00e0 lui-m\u00eame, il pla\u00eet par lui-m\u00eame et pour lui-m\u00eame. Il est \u00e0 lui-m\u00eame son m\u00e9rite, il est \u00e0 lui-m\u00eame sa r\u00e9compense. L\u0027amour ne cherche hors de lui-m\u00eame ni sa raison d\u0027\u00eatre ni son fruit : son fruit, c\u0027est l\u0027amour m\u00eame. J\u0027aime parce que j\u0027aime. J\u0027aime pour aimer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuelle grande chose que l\u0027amour, si du moins il remonte \u00e0 son principe, s\u0027il retourne \u00e0 son origine, s\u0027il reflue vers sa source pour y puiser un continuel jaillissement ! De tous les mouvements de l\u0027\u00e2me, de ses sentiments et de ses affections, l\u0027amour est le seul qui permette \u00e0 la cr\u00e9ature de r\u00e9pondre \u00e0 son Cr\u00e9ateur, sinon d\u0027\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal, du moins dans une r\u00e9ciprocit\u00e9 de ressemblance. Car, lorsque Dieu aime, il ne veut rien d\u0027autre que d\u0027\u00eatre aim\u00e9. Il n\u0027aime que pour qu\u0027on l\u0027aime, sachant que ceux qui l\u0027aimeront trouveront dans cet amour m\u00eame la pl\u00e9nitude de la joie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u0027amour de l\u0027\u00c9poux, ou plut\u00f4t l\u0027amour qu\u0027est l\u0027\u00c9poux, n\u0027attend qu\u0027un amour r\u00e9ciproque et la fid\u00e9lit\u00e9. Qu\u0027il soit donc permis \u00e0 celle qu\u0027il ch\u00e9rit de l\u0027aimer en retour. Comment l\u0027\u00e9pouse pourrait-elle ne pas aimer, elle qui est l\u0027\u00e9pouse de l\u0027Amour ? Comment l\u0027Amour ne serait-il pas aim\u00e9 ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EElle a donc raison de renoncer \u00e0 tous ses autres mouvements int\u00e9rieurs, pour s\u0027adonner seulement et tout enti\u00e8re \u00e0 l\u0027amour, puisqu\u0027elle a la possibilit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 l\u0027amour m\u00eame par un amour de r\u00e9ciprocit\u00e9. Car elle pourra bien se r\u00e9pandre tout enti\u00e8re dans son amour, que sera-ce en\u00a0regard du flot \u00e9ternel d\u0027amour qui jaillit de la source m\u00eame ? Les eaux ne sourdent pas avec la m\u00eame profusion de celle qui aime et de l\u0027Amour, de l\u0027\u00e2me et du Verbe, de l\u0027\u00e9pouse et de l\u0027\u00c9poux, du Cr\u00e9ateur et de la cr\u00e9ature : la diff\u00e9rence n\u0027est pas moins grande qu\u0027entre l\u0027\u00eatre assoiff\u00e9 et la source.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAlors quoi ? Faudra-t-il pour autant que p\u00e9risse et disparaisse compl\u00e8tement chez l\u0027\u00e9pouse le souhait de voir s\u0027accomplir ses noces ? Le d\u00e9sir qu\u0027expriment ses soupirs, la force de son amour, son attente pleine de confiance ; seront-ils r\u00e9duits \u00e0 rien, parce qu\u0027elle ne peut \u00e9galer \u00e0 la course un g\u00e9ant, et qu\u0027elle ne peut rivaliser de douceur avec le miel, de tendresse avec l\u0027agneau, de blancheur avec le lis, de rayonnement avec le soleil, d\u0027amour avec celui qui est l\u0027amour en personne ? Non, car m\u00eame si la cr\u00e9ature aime moins, en raison de ses limites, pourvu qu\u0027elle aime de tout son \u00eatre, il ne manque rien \u00e0 son amour, puisqu\u0027il constitue un tout. C\u0027est pourquoi aimer de la sorte \u00e9quivaut \u00e0 un mariage, car une affection si forte ne saurait recevoir une r\u00e9ponse de moindre affection, dans cet accord r\u00e9ciproque des deux \u00e9poux qui fait la solidit\u00e9 et la perfection du mariage. \u00c0 moins qu\u0027on ne mette en doute que l\u0027amour du Verbe pr\u00e9c\u00e8de et d\u00e9passe celui de l\u0027\u00e9pouse...\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Voix de mon Bien-aim\u00e9 qui frappe \u00e0 la porte :\u003Cbr \/\u003E\nOuvre-moi ! all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi quelqu\u0027un entend ma voix,\u003Cbr \/\u003E\nensemble nous prendrons notre repas,\u003Cbr \/\u003E\nmoi pr\u00e8s de lui, lui pr\u00e8s de moi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi quelqu\u0027un garde ma parole,\u003Cbr \/\u003E\nmon P\u00e8re l\u0027aimera,\u003Cbr \/\u003E\net nous viendrons \u00e0 lui.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as voulu que saint Bernard, rempli d\u2019amour pour ton \u00c9glise, soit dans ta maison la lampe qui br\u00fble et qui \u00e9claire ; accorde-nous, par son intercession, la m\u00eame ferveur de l\u2019Esprit, afin de vivre comme des fils de la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-20","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u2019esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 23-24","texte":"Quel que soit votre travail, faites-le de bon c\u0153ur, pour le Seigneur et non pour plaire aux hommes\u00a0: vous savez bien qu\u2019en retour le Seigneur fera de vous ses h\u00e9ritiers. Le ma\u00eetre, c\u2019est le Christ\u00a0; vous \u00eates \u00e0 son service."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, mon partage et ma coupe :\u003Cbr \/\u003Ede toi d\u0026eacute;pend mon sort.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui \u0026eacute;tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u0026icirc;tre au monde l\u0027\u0026oelig;uvre de ton amour. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-20","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u2019esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 17","texte":"Tout ce que vous dites, tout ce que vous faites, que ce soit toujours au nom du Seigneur J\u00e9sus Christ, en offrant par lui votre action de gr\u00e2ce \u00e0 Dieu le P\u00e8re."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe t\u0026rsquo;offrirai, Seigneur, le sacrifice d\u0026rsquo;action de gr\u0026acirc;ce, \u003Cbr \/\u003Ej\u0026rsquo;invoquerai le nom du Seigneur.","oraison":"P\u0026egrave;re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0026rsquo;en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u0026egrave;res. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-20","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u2019esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 10, 24.31","texte":"Que nul ne cherche son propre int\u00e9r\u00eat, mais celui d\u2019autrui. Soit donc que vous mangiez, soit que vous buviez, quoi que vous fassiez, faites tout pour la gloire de Dieu."},"repons":"V\/ Qu\u0027il est bon de rendre gr\u0026acirc;ce au Seigneur, \u003Cbr \/\u003Ede chanter pour ton nom, Dieu Tr\u0026egrave;s-Haut.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; au monde que les artisans de paix seront appel\u0026eacute;s tes fils, aide-nous \u0026agrave; rechercher toujours cette justice qui seule peut garantir aux hommes une paix solide et durable."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-20","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","degre":"","ligne1":"mercredi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bernard, abb\u00e9 et docteur de l\u0027Eglise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"M. Scouarnec","editeur":"CNPL","titre":"Ouvre mes yeux, Seigneur","texte":"Ouvre mes yeux, Seigneur, \u003Cbr\u003EAux merveilles de ton amour. \u003Cbr\u003EJe suis l\u2019aveugle sur le chemin\u00a0; \u003Cbr\u003EGu\u00e9ris-moi, je veux te voir. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOuvre mes mains, Seigneur, \u003Cbr\u003EQui se ferment pour tout garder. \u003Cbr\u003ELe pauvre a faim devant ma maison\u00a0; \u003Cbr\u003EApprends-moi \u00e0 partager. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que je marche, Seigneur, \u003Cbr\u003EAussi dur que soit le chemin. \u003Cbr\u003EJe veux te suivre jusqu\u2019\u00e0 la croix\u00a0; \u003Cbr\u003EViens me prendre par la main. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que j\u2019entende, Seigneur, \u003Cbr\u003ETous mes fr\u00e8res qui crient vers moi. \u003Cbr\u003E\u00c0 leur souffrance et \u00e0 leurs appels, \u003Cbr\u003EQue mon c\u0153ur ne soit pas sourd\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGarde ma foi, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003ETant de voix proclament ta mort\u00a0!\u003Cbr\u003EQuand vient le soir, et le poids du jour,\u003Cbr\u003E\u00d4 Seigneur, reste avec moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00d4 mon Dieu, tu me connais\u00a0; ton amour me conduit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"138 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Tu me scrutes, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et tu sais\u00a0! +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu sais quand je m\u2019ass\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis, quand je me l\u00e8ve\u00a0;\u003Cbr\u003Ede tr\u00e8s loin, tu p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etres mes pens\u00e9es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que je marche ou me rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese, tu le vois,\u003Cbr\u003Etous mes chemins te s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent familiers.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Avant qu\u2019un mot ne parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mes l\u00e8vres,\u003Cbr\u003Ed\u00e9j\u00e0, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu me devances et me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, tu m\u2019enserres,\u003Cbr\u003Etu as mis la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Savoir prodigie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me d\u00e9passe,\u003Cbr\u003Ehauteur que je ne pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es atteindre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E O\u00f9 donc aller, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ton souffle\u00a0?\u003Cbr\u003Eo\u00f9 m\u2019enfuir, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta face\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je gravis les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex\u00a0: tu es l\u00e0\u00a0;\u003Cbr\u003Eje descends chez les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts\u00a0: te voici.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je prends les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de l\u2019aurore\u003Cbr\u003Eet me pose au-del\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E des mers\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E m\u00eame l\u00e0, ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein me conduit,\u003Cbr\u003Eta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me saisit.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu qui scrutes les reins et les c\u0153urs, tu rends \u00e0 chacun selon ses \u0153uvres.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"138 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u2019avais dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres m\u2019\u00e9crasent\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nmais la nuit devient lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere autour de moi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E M\u00eame la t\u00e9n\u00e8bre pour t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei n\u2019est pas t\u00e9n\u00e8bre,\u003Cbr \/\u003E\net la nuit comme le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est lumi\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui as cr\u00e9\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes reins,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u2019as tiss\u00e9 dans le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je reconnais devant toi le prodige,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00eatre \u00e9tonn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que je suis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tonnantes sont tes \u0153uvres\u003Cbr \/\u003E\ntoute mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme le sait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Mes os n\u2019\u00e9taient pas cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour toi *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u2019\u00e9tais fa\u00e7onn\u00e9 dans le secret,\u003Cbr \/\u003E\nmodel\u00e9 aux entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eilles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9tais encore inachev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, tu me voyais\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsur ton livre, tous mes jours \u00e9taient inscrits,\u003Cbr \/\u003E\nrecens\u00e9s avant qu\u2019un se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El ne soit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que tes pens\u00e9es sont pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei difficiles,\u003Cbr \/\u003E\nDieu, que leur s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est imposante\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je les compte\u00a0: plus nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le sable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u2019\u00e9veille\u00a0: je suis enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere avec toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Scrute-moi, mon Dieu, tu saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma pens\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9prouve-moi, tu conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vois si je prends le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des idoles,\u003Cbr \/\u003E\net conduis-moi sur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En d\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 toi, premier-n\u00e9 d\u0027entre les morts !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise : +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 2, 3-6","texte":"Voici comment nous pouvons savoir que nous connaissons J\u00e9sus Christ\u00a0: c\u2019est en gardant ses commandements. Celui qui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je le connais\u00a0\u00bb, et qui ne garde pas ses commandements, est un menteur\u00a0: la v\u00e9rit\u00e9 n\u2019est pas en lui. Mais en celui qui garde fid\u00e8lement sa parole, l\u2019amour de Dieu atteint vraiment la perfection\u00a0: voil\u00e0 comment nous reconnaissons que nous sommes en lui. Celui qui d\u00e9clare demeurer en lui doit marcher lui-m\u00eame dans la voie o\u00f9 lui, J\u00e9sus, a march\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es le Chemin, la V\u00e9rit\u00e9, la Vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u00e9sus, Fils de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui veut trouver le P\u00e8re doit passer par toi, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu le conduis vers la joie sans d\u00e9clin, *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EBernard, ami de l\u2019\u00c9poux, tu as chant\u00e9 la Vierge M\u00e8re ; pasteur admirable, tu as brill\u00e9 devant les hommes.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions Dieu notre P\u00e8re, dont la mis\u00e9ricorde pour son peuple est infinie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAch\u00e8ve en nous ton ouvrage, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur, puisque tu as envoy\u00e9 ton Fils sauver le monde et non pas le juger,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous en abondance les fruits de la croix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as \u00e9tabli tes pr\u00eatres intendants des myst\u00e8res du Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur un c\u0153ur fid\u00e8le, sage et bon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 ceux que tu as appel\u00e9s \u00e0 la chastet\u00e9 en vue du Royaume,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne de suivre ton Fils.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as cr\u00e9\u00e9 l\u2019homme \u00e0 ton image, homme et femme tu les cr\u00e9as\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur cette gr\u00e2ce de l\u2019unit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui re\u00e7ois l\u2019offrande de ton Fils,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ne condamne pas nos d\u00e9funts, mais accorde-leur ton pardon.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as voulu que saint Bernard, rempli d\u2019amour pour ton \u00c9glise, soit dans ta maison la lampe qui br\u00fble et qui \u00e9claire ; accorde-nous, par son intercession, la m\u00eame ferveur de l\u2019Esprit, afin de vivre comme des fils de la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"}}