{"informations":{"date":"2025-07-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"samedi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Jacob a vol\u00e9 mon droit d\u2019a\u00eenesse et ma b\u00e9n\u00e9diction \u00bb, d\u00e9clare \u00c9sa\u00fc","contenu":"\u003Cp\u003EIsaac \u00e9tait devenu vieux,\u003Cbr \/\u003E\nses yeux avaient faibli et il n\u2019y voyait plus.\u003Cbr \/\u003E\nIl appela \u00c9sa\u00fc, son fils a\u00een\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Mon fils ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nCelui-ci r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Me voici. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIsaac reprit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu vois : je suis devenu vieux,\u003Cbr \/\u003E\nmais je ne sais pas le jour de ma mort.\u003Cbr \/\u003E\nPrends donc maintenant tes armes, ton carquois et ton arc,\u003Cbr \/\u003E\nsors dans la campagne et tue-moi du gibier.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9pare-moi un bon plat comme je les aime\u003Cbr \/\u003E\net apporte-le-moi pour que je mange,\u003Cbr \/\u003E\net que je te b\u00e9nisse avant de mourir. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPendant qu\u2019Isaac parlait ainsi \u00e0 son fils \u00c9sa\u00fc,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9becca \u00e9coutait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9sa\u00fc alla donc dans la campagne chasser du gibier pour son p\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ER\u00e9becca prit les meilleurs habits d\u2019\u00c9sa\u00fc, son fils a\u00een\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nceux qu\u2019elle gardait \u00e0 la maison ;\u003Cbr \/\u003E\nelle en rev\u00eatit Jacob, son fils cadet.\u003Cbr \/\u003E\nPuis, avec des peaux de chevreau,\u003Cbr \/\u003E\nelle lui couvrit les mains et la partie lisse du cou.\u003Cbr \/\u003E\nElle remit ensuite entre ses mains\u003Cbr \/\u003E\nle plat et le pain qu\u2019elle avait pr\u00e9par\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nJacob entra chez son p\u00e8re et dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Mon p\u00e8re ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nCelui-ci r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Me voici. Qui es-tu, mon fils ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJacob dit \u00e0 son p\u00e8re :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je suis \u00c9sa\u00fc, ton premier-n\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai fait ce que tu m\u2019as dit.\u003Cbr \/\u003E\nViens donc t\u2019asseoir,\u003Cbr \/\u003E\nmange de mon gibier ;\u003Cbr \/\u003E\nalors, tu pourras me b\u00e9nir. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIsaac lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme tu as trouv\u00e9 vite, mon fils ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJacob r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est que le Seigneur, ton Dieu,\u003Cbr \/\u003E\na favoris\u00e9 ma chasse. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIsaac lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Approche donc, mon fils, que je te palpe,\u003Cbr \/\u003E\npour savoir si tu es bien mon fils \u00c9sa\u00fc ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJacob s\u2019approcha de son p\u00e8re Isaac.\u003Cbr \/\u003E\nCelui-ci le palpa et dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab La voix est la voix de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nmais les mains sont les mains d\u2019\u00c9sa\u00fc. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl ne reconnut pas Jacob\u003Cbr \/\u003E\ncar ses mains \u00e9taient velues comme celles de son fr\u00e8re \u00c9sa\u00fc,\u003Cbr \/\u003E\net il le b\u00e9nit.\u003Cbr \/\u003E\nIl dit encore :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est bien toi mon fils \u00c9sa\u00fc ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJacob r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est bien moi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIsaac reprit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Apporte-moi le gibier, mon fils,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019en mangerai,\u003Cbr \/\u003E\net alors je pourrai te b\u00e9nir. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJacob le servit, et il mangea.\u003Cbr \/\u003E\nJacob lui pr\u00e9senta du vin, et il but.\u003Cbr \/\u003E\nSon p\u00e8re Isaac dit alors :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Approche-toi et embrasse-moi, mon fils. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nComme Jacob s\u2019approchait et l\u2019embrassait,\u003Cbr \/\u003E\nIsaac respira l\u2019odeur de ses v\u00eatements,\u003Cbr \/\u003E\net il le b\u00e9nit en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Voici que l\u2019odeur de mon fils\u003Cbr \/\u003E\nest comme l\u2019odeur d\u2019un champ que le Seigneur a b\u00e9ni.\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu te donne la ros\u00e9e du ciel et une terre fertile,\u003Cbr \/\u003E\nfroment et vin nouveau en abondance !\u003Cbr \/\u003E\nQue des peuples te servent,\u003Cbr \/\u003E\nque des nations se prosternent devant toi.\u003Cbr \/\u003E\nSois un chef pour tes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nque les fils de ta m\u00e8re se prosternent devant toi.\u003Cbr \/\u003E\nMaudit soit celui qui te maudira,\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9ni soit celui qui te b\u00e9nira ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 27, 1-5.15-29","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ELouez la bont\u00e9 du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nc\u00e9l\u00e9brez la douceur de son nom.\u003Cbr \/\u003E\nou : All\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. 134, 3","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELouez le nom du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le, serviteurs du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nqui veillez dans la maison du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndans les parvis de la maison de notre Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELouez la bont\u00e9 du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nc\u00e9l\u00e9brez la douceur de son nom.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est Jacob que le Seigneur a choisi,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl dont il a fait son bien.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe le sais, le Seigneur est grand :\u003Cbr \/\u003E\nnotre Ma\u00eetre est plus grand que tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce que veut le Seigneur, il le fait\u003Cbr \/\u003E\nau ciel et sur la terre, dans les mers\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 et jusqu\u2019au fond des ab\u00eemes.\u003C\/p\u003E","ref":"134 (135), 1-2, 3-4, 5-6","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Les invit\u00e9s de la noce pourraient-ils donc \u00eatre en deuil pendant le temps o\u00f9 l\u2019\u00c9poux est avec eux ? \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nles disciples de Jean le Baptiste s\u2019approch\u00e8rent de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\nen disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pourquoi, alors que nous et les pharisiens, nous je\u00fbnons,\u003Cbr \/\u003E\ntes disciples ne je\u00fbnent-ils pas ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus leur r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Les invit\u00e9s de la noce pourraient-ils donc \u00eatre en deuil\u003Cbr \/\u003E\npendant le temps o\u00f9 l\u2019\u00c9poux est avec eux ?\u003Cbr \/\u003E\nMais des jours viendront o\u00f9 l\u2019\u00c9poux leur sera enlev\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nalors ils je\u00fbneront.\u003Cbr \/\u003E\nEt personne ne pose une pi\u00e8ce d\u2019\u00e9toffe neuve\u003Cbr \/\u003E\nsur un vieux v\u00eatement,\u003Cbr \/\u003E\ncar le morceau ajout\u00e9 tire sur le v\u00eatement,\u003Cbr \/\u003E\net la d\u00e9chirure s\u2019agrandit.\u003Cbr \/\u003E\nEt on ne met pas du vin nouveau dans de vieilles outres ;\u003Cbr \/\u003E\nautrement, les outres \u00e9clatent,\u003Cbr \/\u003E\nle vin se r\u00e9pand,\u003Cbr \/\u003E\net les outres sont perdues.\u003Cbr \/\u003E\nMais on met le vin nouveau dans des outres neuves,\u003Cbr \/\u003E\net le tout se conserve. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 9, 14-17","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes brebis \u00e9coutent ma voix, dit le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je les connais, et elles me suivent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 10, 27"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"5","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Antoine-Marie":{"id":"682","sexe":"masculin","pays":""},"Zo\u00e9":{"id":"4392","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Antoine-Marie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/682\/Antoine-Marie.html"},"Zo\u00e9":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4392\/Zo%C3%A9.html"}},"derives":{"Zo\u00e9lie":{"id":"5323","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5323\/Zo%C3%A9lie.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Antoine-Marie Zaccaria":{"id":"1443","valeur":"Saint Antoine-Marie Zaccaria","resume":"Fondateur des Barnabites (+ 1539)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1443\/Saint-Antoine-Marie-Zaccaria.html","description":"Fondateur des Barnabites, clercs r\u00e9guliers de Saint-Paul.Une fois encore, l&#39;\u00c9glise avait besoin de r\u00e9forme. Luther venait de faire la sienne. Ce fut pour cela que le concile de Trente eut lieu. Antoine-Marie \u00e9tait n\u00e9 \u00e0 Cr\u00e9mone et fut d&#39;abord m\u00e9decin, mais il ne pouvait en rester l\u00e0. Notre bienheureux fonda la congr\u00e9gation des Barnabites, du nom de leur \u00e9glise \u00e0 Milan, pr\u00e9parant ainsi un ordre religieux pr\u00eat \u00e0 vivre la R\u00e9forme catholique tant attendue. Illustration site des Barnabites A voir: Un Homme De Dieu Saint Antoine Marie Zaccaria  - video - Fr Robert Kosek, pr\u00eatre barnabiteA lire: Les constitutions de Saint Antoine-Marie Zaccaria, \u00e9dition critique \u00e9tablie le P. Giuseppe M. CagniManuel d&#39;histoire et de spiritualit\u00e9 de l&#39;Ordre des Clercs R\u00e9guliers de Saint Paul D\u00e9capit\u00e9  (pdf) - traduction, par le p\u00e8re G\u00e9rard Daeren, du livre I Barnabiti du p\u00e8re Antonio Maria Gentili.Saint Anthony Mary Zaccaria  [1502-1539] - site des barnabites d&#39;Am\u00e9rique du Nord (en anglais)M\u00e9moire de saint Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre. Apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 la m\u00e9decine, il voulut soigner aussi les \u00e2mes et, devenu pr\u00eatre, il fonda, pour r\u00e9former les m\u0153urs des fid\u00e8les, la Congr\u00e9gation des clercs r\u00e9guliers de Saint-Paul, appel\u00e9s ensuite Barnabites. Il mourut \u00e0 Cr\u00e9mone, en 1539, \u00e2g\u00e9 de trente-six ans."}},"autres":{"Athanase":{"valeur":"Saint Athanase","id":"7466","resume":"Diacre de l'Anastasis de J\u00e9rusalem (+ 451)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7466\/Saint-Athanase.html"},"Athanase l'Athonite":{"valeur":"Saint Athanase l'Athonite","id":"1444","resume":"Fondateur de la Lavra au mont Athos (+ v. 1004)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1444\/Saint-Athanase-l-Athonite.html"},"Cast":{"valeur":"Saint Cast","id":"10504","resume":"Moine (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10504\/Saint-Cast.html"},"Cyprien le Jeune":{"valeur":"Saint Cyprien le Jeune","id":"7475","resume":"Martyr (+ 1679)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7475\/Saint-Cyprien-le-Jeune.html"},"Cyprille":{"valeur":"Sainte Cyprille","id":"7480","resume":"Martyre en Lybie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7480\/Sainte-Cyprille.html"},"Dom\u00e8ce":{"valeur":"Saint Dom\u00e8ce","id":"11897","resume":"Ermite en Arm\u00e9nie (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11897\/Saint-Dom%C3%A8ce.html"},"Elie de Bourdeille":{"valeur":"Bienheureux Elie de Bourdeille","id":"7485","resume":"\u00e9v\u00eaque de P\u00e9rigueux puis archev\u00eaque de Tours (+ 1484)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7485\/Bienheureux-Elie-de-Bourdeille.html"},"Elisa Giambelluca":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Elisa Giambelluca","id":"13512","resume":"La\u00efque italienne (+ 1986)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13512\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Elisa-Giambelluca.html"},"Fragan et  Gwen (Blanche)":{"valeur":"Saints Fragan et  Gwen (Blanche)","id":"10167","resume":"Parents de saints bretons (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10167\/Saints-Fragan-et--Gwen-%28Blanche%29.html"},"Georges, Richard, Thomas, Humphrey":{"valeur":"Bienheureux Georges, Richard, Thomas, Humphrey","id":"11901","resume":"Martyrs \u00e0 Oxford en Angleterre (+ 1589)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11901\/Bienheureux-Georges--Richard--Thomas--Humphrey.html"},"Joseph Boissel":{"valeur":"Bienheureux Joseph Boissel","id":"13032","resume":"Martyr au Laos (+ 1969)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13032\/Bienheureux-Joseph-Boissel.html"},"Marin, Theodote et Sedophe":{"valeur":"Saints Marin, Theodote et Sedophe","id":"12618","resume":"Martyrs en Scythie (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12618\/Saints-Marin--Theodote-et-Sedophe.html"},"Mars de Nantes":{"valeur":"Saint Mars de Nantes","id":"7489","resume":"\u00c9v\u00eaque de Nantes (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7489\/Saint-Mars-de-Nantes.html"},"Marthe":{"valeur":"Sainte Marthe","id":"11898","resume":"M\u00e8re de saint Sym\u00e9on Stylite, le jeune (+ 551)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11898\/Sainte-Marthe.html"},"Matthieu, Robert, \u00c9douard et Patrick":{"valeur":"Bienheureux Matthieu, Robert, \u00c9douard et Patrick","id":"11900","resume":"Martyrs en Irlande (+ 1581)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11900\/Bienheureux-Matthieu--Robert--%C3%89douard-et-Patrick.html"},"Mesrop":{"valeur":"Saint Mesrop","id":"9345","resume":"Docteur des arm\u00e9niens (+ 441)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9345\/Saint-Mesrop.html"},"Modiv\u00e8ne":{"valeur":"Sainte Modiv\u00e8ne","id":"10079","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10079\/Sainte-Modiv%C3%A8ne.html"},"Num\u00e9rien":{"valeur":"Saint Num\u00e9rien","id":"11016","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves (+ v. 666)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11016\/Saint-Num%C3%A9rien.html"},"Rafael Cordero y Molina":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Rafael Cordero y Molina","id":"12823","resume":"La\u00efc espagnol de Puerto Rico (+ 1868)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12823\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Rafael-Cordero-y-Molina.html"},"Th\u00e9r\u00e8se Chen Jinxie et Rose Chen Aixie":{"valeur":"Saintes Th\u00e9r\u00e8se Chen Jinxie et Rose Chen Aixie","id":"11902","resume":"Martyres en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11902\/Saintes-Th%C3%A9r%C3%A8se-Chen-Jinxie-et-Rose-Chen-Aixie.html"},"Thomas de Terreto":{"valeur":"Saint Thomas de Terreto","id":"11899","resume":"Abb\u00e9 (+ 1000)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11899\/Saint-Thomas-de-Terreto.html"},"Zo\u00e9":{"valeur":"Sainte Zo\u00e9","id":"9956","resume":"Martyre (+ v. 286)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9956\/Sainte-Zo%C3%A9.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"samedi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"samedi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, adorons le Ma\u00eetre du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi","texte":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi, \u003Cbr\u003Efils de la terre ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, si d\u00e9muni, si grand, \u003Cbr\u003Esi vuln\u00e9rable ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour se lier d\u2019amour \u003Cbr\u003E\u00e0 part \u00e9gale ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il faut pour le trouver \u003Cbr\u003Eun c\u0153ur de pauvre ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il vient \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s \u003Cbr\u003Eprendre nos routes ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui vient sans perdre c\u0153ur\u003Cbr\u003E\u00e0 notre table ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu que nul ne peut aimer\u003Cbr\u003Es\u2019il n\u2019aime l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qu\u2019on peut si fort blesser\u003Cbr\u003Een blessant l\u2019homme ?\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes yeux devancent l\u2019aurore, car j\u2019esp\u00e8re en ta parole, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMa force et mon chant, c\u2019est le Seigneur\u00a0: il est pour moi le salut.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Mo\u00efse (Ex 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je chanterai pour le Seigneur ! \u00c9clat\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente est sa gloire :\u003Cbr \/\u003E\nil a jet\u00e9 dans la mer chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El et cavalier !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut. *\u003Cbr \/\u003E\nIl est mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je le c\u00e9l\u00e8bre ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exalte le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon p\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le Seigneur est le guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er des combats ;\u003Cbr \/\u003E\nson nom est \u00ab L\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E Seigneur \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Les chars du Pharaon et ses arm\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il les l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence dans la mer. *\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027\u00e9lite de leurs chefs a sombr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la mer Rouge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La grandeur de ta gloire a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes adversaires :\u003Cbr \/\u003E\ntu envoies ta col\u00e8re qui les br\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ele comme un chaume.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Au souffle de tes narines, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u0027amoncellent : +\u003Cbr \/\u003E\ncomme une digue, se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent les flots ;\u003Cbr \/\u003E\nles ab\u00eemes se figent au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de la mer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E L\u0027ennemi disait : \u00ab Je poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, je domine, +\u003Cbr \/\u003E\nje partage le but\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, je m\u0027en repais ;\u003Cbr \/\u003E\nje tire mon \u00e9p\u00e9e : je pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends les d\u00e9pouilles ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu souffles ton haleine : la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les recouvre ; *\u003Cbr \/\u003E\ncomme du plomb, ils s\u0027ab\u00eement\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex redoutables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui est comme toi parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, Seigneur ? +\u003Cbr \/\u003E\nQui est comme toi, magnif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque en saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nterrible en ses exploits, aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de prodiges ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu \u00e9tends ta main droite : la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre les avale. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu conduis par ton amour ce peuple que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ntu le guides par ta force vers ta s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Tu les am\u00e8nes, tu les plantes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne, ton h\u00e9ritage, +\u003Cbr \/\u003E\nle lieu que tu as fait, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pour l\u0027habiter,\u003Cbr \/\u003E\nle sanctuaire, Seigneur, fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur r\u00e9gnera pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"116","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tous les peuples ;\u003Cbr\u003Ef\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, tous les pays !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Son amour envers nous s\u0027est montr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le plus fort ;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 1, 10-11","texte":"Fr\u00e8res, redoublez d\u2019efforts pour confirmer l\u2019appel et le choix dont vous avez b\u00e9n\u00e9fici\u00e9\u00a0; en agissant ainsi, vous ne risquez pas de tomber. C\u0027est ainsi que vous sera g\u00e9n\u00e9reusement accord\u00e9e l\u0027entr\u00e9e dans le royaume \u00e9ternel de notre Seigneur et Sauveur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Enfants de Dieu, nous le sommes\u003Cbr \/\u003E\ndans le Fils unique\u00a0! R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Au-del\u00e0 de toute souffrance,\u003Cbr \/\u003E\nune joie sans fin nous attend. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des nations, Sauveur des hommes, b\u00e9ni sois-tu, Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec toutes les g\u00e9n\u00e9rations qui ont chant\u00e9 la gloire de la Vierge Marie, disons \u00e0 Dieu notre reconnaissance\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ENous te louons, Seigneur, et nous te b\u00e9nissons\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019humilit\u00e9 de la Vierge, et sa docilit\u00e9 \u00e0 ta Parole,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour son all\u00e9gresse et pour l\u2019\u0153uvre en elle de l\u2019Esprit,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019enfant qu\u2019elle a port\u00e9, qu\u2019elle a couch\u00e9 dans la mangeoire,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour son offrande au Temple et son ob\u00e9issance \u00e0 la Loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour sa pr\u00e9sence \u00e0 Cana, pour sa tranquille pri\u00e8re,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour sa foi dans l\u2019\u00e9preuve, pour sa force au calvaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour sa joie au matin de P\u00e2ques, et parce qu\u2019elle est notre m\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c9coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons. Ainsi en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u00e8re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u2019\u00e0 toi. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"samedi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Le Seigneur passe","texte":"Le Seigneur passe...\u003Cbr\u003EOuvriras-tu, \u003Cbr\u003EQuand frappe l\u0027inconnu ?\u003Cbr\u003EPeux-tu laisser mourir la voix \u003Cbr\u003EQui r\u00e9clame ta foi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntendras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit de J\u00e9sus Christ ?\u003Cbr\u003EIl creuse en toi la pauvret\u00e9 \u003Cbr\u003EPour t\u0027apprendre \u00e0 prier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEteindras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027amour qui purifie ?\u003Cbr\u003EVas-tu le fuir et refuser \u003Cbr\u003ED\u0027\u00eatre l\u0027or au creuset ?\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntreras-tu \u003Cbr\u003EDans son eucharistie ?\u003Cbr\u003ERappelle-toi que dans son corps \u003Cbr\u003EIl accueille ta mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EOseras-tu \u003Cbr\u003ELancer ton cri de joie ?\u003Cbr\u003EChrist est vivant, ressuscit\u00e9. \u003Cbr\u003EQui voudra l\u0027h\u00e9berger ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EAttendras-tu \u003Cbr\u003EUn autre rendez-vous ?\u003Cbr\u003EPourquoi tarder ? Prends avec lui \u003Cbr\u003ELe chemin de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe...\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQui se fera petit comme un enfant sera le plus grand dans le Royaume des cieux.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"130","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le c\u0153ur fier\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni le reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd ambitieux\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nje ne poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ni grands desseins,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles qui me d\u00e9passent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Non, mais je ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens mon \u00e2me\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele et silencieuse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me est en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei comme un enfant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme un petit enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent contre sa m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ED\u0027un c\u0153ur simple et joyeux, Seigneur, j\u0027ai tout donn\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"131 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Souviens-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, de David\u003Cbr \/\u003E\net de sa gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende soumission\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E quand il fit au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un serment,\u003Cbr \/\u003E\nune promesse au Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Jamais je n\u2019entrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sous ma tente,\u003Cbr \/\u003E\net jamais ne m\u2019\u00e9tendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur mon lit,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u2019interdirai tout somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 mes yeux\u003Cbr \/\u003E\net tout r\u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 mes paupi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E avant d\u2019avoir trouv\u00e9 un lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nune demeure pour le Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on nous l\u2019ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence \u00e0 \u00c9phrata,\u003Cbr \/\u003E\nnous l\u2019avons trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pr\u00e8s de Yagar.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entrons dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nprosternons-nous aux pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Monte, Seigneur, vers le lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton repos,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, et l\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche de ta force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Que tes pr\u00eatres soient v\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de justice,\u003Cbr \/\u003E\nque tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles crient de joie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour l\u2019amour de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nne repousse pas la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de ton messie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu lui donnera le tr\u00f4ne de David et son r\u00e8gne n\u0027aura pas de fin.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"131 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur l\u2019a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 David, \u003Cbr\u003Eet jamais il ne reprendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa parole\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0C\u2019est un homme iss\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de toi\u003Cbr\u003Eque je placer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur ton tr\u00f4ne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tes fils g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent mon alliance,\u003Cbr\u003Eles volont\u00e9s que je leur f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis conna\u00eetre,\u003Cbr\u003Eleurs fils, eux auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Esi\u00e8geront sur le tr\u00f4ne dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Car le Seigneur a fait ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de Sion\u00a0;\u003Cbr\u003Eelle est le s\u00e9jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qu\u2019il d\u00e9sire\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Voil\u00e0 mon rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Ec\u2019est le s\u00e9jour que j\u2019av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u00e9sir\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je b\u00e9nirai, je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ses r\u00e9coltes\u003Cbr\u003Epour rassasier de p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein ses pauvres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire ses pr\u00eatres,\u003Cbr\u003Eet ses fid\u00e8les crieront, crier\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0L\u00e0, je ferai germer la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de David\u00a0;\u003Cbr\u003Epour mon messie, j\u2019ai allum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une lampe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de honte,\u003Cbr\u003Emais, sur lui, la cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne fleurira.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Venez, voyez l\u0027\u0153uvre de Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nsur la terre, il fait des merveilles.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2S 11, 1-17.26-27","titre":"Le p\u00e9ch\u00e9 de David","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Au retour du printemps, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 les rois se mettent en campagne, David envoya Joab en exp\u00e9dition, avec ses officiers et toute l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl\u00a0; ils massacr\u00e8rent les fils d\u2019Ammone et mirent le si\u00e8ge devant Rabba. David \u00e9tait rest\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Un soir, il se leva de sa couche pour se promener sur la terrasse du palais. De l\u00e0, il aper\u00e7ut une femme en train de se baigner. Cette femme \u00e9tait tr\u00e8s belle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E David fit demander qui elle \u00e9tait, et on lui r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Mais c\u2019est Bethsab\u00e9e, fille d\u2019\u00c9liam, la femme d\u2019Ourias le Hittite\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Alors David envoya des gens la chercher. Elle vint chez lui\u00a0; il coucha avec elle, alors qu\u2019elle s\u2019\u00e9tait purifi\u00e9e de ses r\u00e8gles. Apr\u00e8s quoi, elle retourna chez elle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E La femme devint enceinte, et elle fit savoir \u00e0 David\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis enceinte\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Alors David exp\u00e9dia ce message \u00e0 Joab\u00a0: \u00ab\u00a0Envoie-moi Ourias le Hittite.\u00a0\u00bb Et Joab l\u2019envoya \u00e0 David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Lorsque Ourias fut arriv\u00e9 aupr\u00e8s de lui, David lui demanda comment allaient Joab, et l\u2019arm\u00e9e, et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Puis il lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Descends chez toi, prends du repos.\u00a0\u00bb Ourias sortit du palais, et l\u2019on portait derri\u00e8re lui une portion de la table du roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Mais Ourias se coucha \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du palais avec les serviteurs de son ma\u00eetre\u00a0; il ne descendit pas chez lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E On annon\u00e7a \u00e0 David\u00a0: \u00ab\u00a0Ourias n\u2019est pas descendu chez lui.\u00a0\u00bb David dit \u00e0 Ourias\u00a0: \u00ab\u00a0N\u2019arrives-tu pas de voyage\u00a0? Pourquoi n\u2019es-tu pas descendu dans ta maison\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ourias dit \u00e0 David\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019Arche ainsi qu\u2019Isra\u00ebl et Juda habitent sous des huttes. Joab, mon seigneur, et les serviteurs de mon seigneur le roi campent en rase campagne. Et moi, j\u2019irais dans ma maison manger, boire et coucher avec ma femme\u00a0! Par ta vie, par ta propre vie, je ne ferai pas une chose pareille\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E David dit \u00e0 Ourias\u00a0: \u00ab\u00a0Reste ici aujourd\u2019hui encore, et demain je te renverrai.\u00a0\u00bb Ourias resta donc \u00e0 J\u00e9rusalem ce jour-l\u00e0 et le lendemain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E David l\u2019invita \u00e0 manger et \u00e0 boire \u00e0 sa table, et il l\u2019enivra. Le soir, Ourias sortit et alla se coucher \u00e0 nouveau avec les serviteurs de son ma\u00eetre\u00a0; mais il ne descendit pas chez lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le matin suivant, David \u00e9crivit une lettre pour Joab, et la fit porter par Ourias.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il disait dans cette lettre\u00a0: \u00ab\u00a0Mettez Ourias en premi\u00e8re ligne, au plus fort de la m\u00eal\u00e9e, puis repliez-vous derri\u00e8re lui\u00a0; qu\u2019il soit frapp\u00e9 et qu\u2019il meure\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Joab, qui assi\u00e9geait la ville, pla\u00e7a Ourias \u00e0 un endroit o\u00f9 il savait que les ennemis \u00e9taient en force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Les assi\u00e9g\u00e9s firent une sortie contre Joab. Il y eut des tu\u00e9s dans l\u2019arm\u00e9e, parmi les serviteurs de David, et Ourias le Hittite mourut aussi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E La femme d\u2019Ourias, apprenant que son mari \u00e9tait mort, le pleura.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Le deuil pass\u00e9, David l\u2019envoya chercher pour la recueillir chez lui. Elle devint sa femme et lui donna un fils. Mais ce que David venait de faire \u00e9tait mal aux yeux du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, tu me scrutes et me connais,\u003Cbr \/\u003E\nde tr\u00e8s loin tu p\u00e9n\u00e8tres mes pens\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes t\u00e9n\u00e8bres n\u0027ont pour Dieu rien d\u0027obscur\u003Cbr \/\u003E\net la nuit est aussi claire que le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu veille \u00e0 mon chemin,\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u0027il ne soit fatal,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il me conduise sur le chemin d\u0027\u00e9ternit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"CAT\u00c9CH\u00c8SE BAPTISMALE DE SAINT CYRILLE DE J\u00c9RUSALEM","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EConversion, foi et bapt\u00eame \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EConvertissez-vous, et que chacun re\u00e7oive le bapt\u00eame au nom de J\u00e9sus Christ pour le pardon de ses p\u00e9ch\u00e9s. \u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il y a ici quelqu\u0027un qui soit esclave du p\u00e9ch\u00e9, qu\u0027il se pr\u00e9pare, au moyen de la foi baptismale, \u00e0 la nouvelle naissance qui fera de lui un homme libre, un des fils d\u0027adoption. Qu\u0027il abandonne le lamentable esclavage de ses p\u00e9ch\u00e9s pour acqu\u00e9rir l\u0027esclavage bienheureux du Seigneur : c\u0027est ainsi qu\u0027il sera jug\u00e9 digne d\u0027obtenir en h\u00e9ritage le Royaume des cieux. D\u00e9pouillez par la confession \u003Cem\u003El\u0027homme ancien, corrompu par les d\u00e9sirs qui l\u0027\u00e9garent\u003C\/em\u003E, afin de rev\u00eatir \u003Cem\u003El\u0027homme nouveau\u003C\/em\u003E, celui qui est renouvel\u00e9 \u003Cem\u003Eselon l\u0027image de son Cr\u00e9ateur\u003C\/em\u003E. Obtenez par le sacrement de la foi les premiers dons de l\u0027Esprit Saint afin de pouvoir \u00eatre re\u00e7us dans les demeures \u00e9ternelles. Approchez-vous du sacrement qui vous marquera pour que vous deveniez les familiers du Ma\u00eetre. Agr\u00e9gez-vous au saint troupeau des brebis raisonnables du Christ pour \u00eatre un jour \u003Cem\u003Eplac\u00e9s \u00e0 sa droite et recevoir en h\u00e9ritage\u003C\/em\u003E la vie qui a \u00e9t\u00e9 \u003Cem\u003Epr\u00e9par\u00e9e pour vous\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuant \u00e0 ceux qui sont encore envelopp\u00e9s par la rude toison des p\u00e9ch\u00e9s, ils se tiendront \u00e0 sa gauche, parce qu\u0027ils n\u0027auront pas acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la gr\u00e2ce de Dieu qui est donn\u00e9e par le Christ dans la nouvelle naissance du bapt\u00eame. Je ne parle pas d\u0027une r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration corporelle, mais d\u0027une r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration de l\u0027\u00e2me. Car les corps sont engendr\u00e9s par les parents que l\u0027on voit, tandis que les \u00e2mes sont engendr\u00e9es de nouveau par la foi. \u003Cem\u003EL\u0027Esprit souffle o\u00f9 il veut\u003C\/em\u003E. Et tu pourras entendre, si tu en es devenu digne : \u003Cem\u003EBien, serviteur bon et fid\u00e8le\u003C\/em\u003E, si l\u0027on ne peut reprocher \u00e0 ta conscience aucune souillure d\u0027hypocrisie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi l\u0027un de ceux qui sont ici esp\u00e8re pouvoir mettre la gr\u00e2ce \u00e0 l\u0027\u00e9preuve, il se trompe lui-m\u00eame et il m\u00e9conna\u00eet la puissance de la r\u00e9alit\u00e9. Tu dois avoir toi-m\u00eame une \u00e2me sinc\u00e8re, devant celui qui p\u00e9n\u00e8tre les reins et les c\u0153urs. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est maintenant l\u0027\u00e9poque de la confession. Confesse les p\u00e9ch\u00e9s que tu as commis, en parole ou en action, la nuit ou le jour. Confesse-toi en \u003Cem\u003Ece temps favorable\u003C\/em\u003E et, \u003Cem\u003Eau jour du salut\u003C\/em\u003E, re\u00e7ois le tr\u00e9sor c\u00e9leste. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPurifie ton c\u0153ur, pour qu\u0027il re\u00e7oive la gr\u00e2ce avec plus d\u0027abondance. En effet, le pardon des p\u00e9ch\u00e9s est \u00e9galement donn\u00e9 \u00e0 tous, mais la participation \u00e0 l\u0027Esprit Saint est accord\u00e9e \u00e0 chacun selon la mesure de sa foi. Si tu te donnes peu de mal, tu recueilleras peu. Si tu travailles beaucoup, ton salaire sera important. C\u0027est toi-m\u00eame qui es en jeu, veille \u00e0 ton propre int\u00e9r\u00eat.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi tu as un grief contre quelqu\u0027un, pardonne. Tu t\u0027approches du baptist\u00e8re pour recevoir le pardon de tes p\u00e9ch\u00e9s : il est n\u00e9cessaire que toi aussi, tu sois indulgent au p\u00e9cheur.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Le sang de J\u00e9sus, le Juste\u003Cbr \/\u003E\nnous purifie de tout p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl n\u0027est pas de juste sur la terre\u003Cbr \/\u003E\nau point de faire le bien, sans jamais p\u00e9cher.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQui peut dire : J\u0027ai purifi\u00e9 mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nde mon p\u00e9ch\u00e9 je suis net ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi nous confessons nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nil est assez fid\u00e8le pour remettre nos injustices.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, source de tout bien, r\u00e9ponds sans te lasser \u00e0 notre appel : inspire-nous ce qui est juste, aide-nous \u00e0 l\u0027accomplir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"samedi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Guide-moi, Seigneur, au chemin de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui cherche le Seigneur ne manquera d\u2019aucun bien.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 7, 27a; 8,1","texte":"Comme elle est unique, la Sagesse de Dieu peut tout\u00a0; et sans sortir d\u2019elle-m\u00eame, elle renouvelle l\u2019univers. Elle d\u00e9ploie sa vigueur d\u2019un bout du monde \u00e0 l\u2019autre, elle gouverne l\u2019univers avec douceur."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EQue tes \u0026oelig;uvres sont grandes, Seigneur, \u003Cbr \/\u003Ecombien sont profondes tes pens\u0026eacute;es !","oraison":"Seigneur, notre Dieu, que la splendeur de la R\u0026eacute;surrection nous illumine pour que nous puissions \u0026eacute;chapper \u0026agrave; l\u0027ombre de la mort et parvenir \u0026agrave; la lumi\u0026egrave;re \u0026eacute;ternelle dans ton Royaume. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"samedi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Guide-moi, Seigneur, au chemin de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui cherche le Seigneur ne manquera d\u2019aucun bien.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 17, 9-10","texte":"Le c\u0153ur de l\u2019homme est compliqu\u00e9 et malade\u00a0! qui peut le conna\u00eetre\u00a0? Moi, le Seigneur, qui p\u00e9n\u00e8tre les c\u0153urs et qui scrute les reins, afin de rendre \u00e0 chacun selon ses actes, selon les fruits qu\u2019il porte."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe suis \u0026agrave; toi, sauve-moi, \u003Cbr \/\u003Efais-moi vivre selon ton amour.","oraison":"Seigneur, foyer br\u0026ucirc;lant de charit\u0026eacute;, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0026rsquo;aimer plus que tout et d\u0026rsquo;aimer nos fr\u0026egrave;res \u0026agrave; cause de toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"samedi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Guide-moi, Seigneur, au chemin de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui cherche le Seigneur ne manquera d\u2019aucun bien.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 R 8, 60-61","texte":"Tous les peuples de la terre sauront que le Seigneur est Dieu, et qu\u2019il n\u2019y en a pas d\u2019autre. Alors votre c\u0153ur sera tout entier au Seigneur notre Dieu, observant ses lois et gardant ses commandements."},"repons":"V\/ Seigneur, fais-moi conna\u0026icirc;tre ta route, \u003Cbr \/\u003Edirige-moi par ta v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"Seigneur Dieu, P\u0026egrave;re tout-puissant, donne \u0026agrave; tes serviteurs les lumi\u0026egrave;res de l\u0027Esprit Saint ; sans rien craindre de l\u0027adversaire, qu\u0027ils trouvent leur joie \u0026agrave; te louer. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"samedi, 13\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Antoine-Marie Zaccaria, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Le jour s\u2019ach\u00e8ve","texte":"Le jour s\u2019ach\u00e8ve,\u003Cbr\u003EMais la gloire du Christ\u003Cbr\u003EIllumine le soir. \u003Cbr\u003ELe pain rompu, \u003Cbr\u003ELe vin nouveau\u003Cbr\u003EPortent leur fruit de louange : \u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019Esprit nous garde\u003Cbr\u003ESous l\u2019alliance du Christ\u003Cbr\u003EEt le signe pascal. \u003Cbr\u003ELa vie re\u00e7ue, \u003Cbr\u003ELa vie donn\u00e9e\u003Cbr\u003ERythment le temps de l\u2019\u00c9glise : \u003Cbr\u003ENous sommes tiens, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe monde marche \u003Cbr\u003EVers le r\u00e8gne du Christ, \u003Cbr\u003EEt sa nuit prendra fin. \u003Cbr\u003ENos c\u0153urs l\u2019ont su, \u003Cbr\u003ENos yeux verront : \u003Cbr\u003EL\u2019\u0153uvre de Dieu est lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003ETu nous l\u2019as dit, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue l\u2019on d\u00e9couvre\u003Cbr\u003ELe visage du Christ\u003Cbr\u003E\u00c0 la joie des sauv\u00e9s ! \u003Cbr\u003EIl est venu, \u003Cbr\u003EIl vient encor, \u003Cbr\u003EDieu tient toujours ses promesses : \u003Cbr\u003ETu nous b\u00e9nis, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, ton enfant ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EUne lampe sur mes pas, ta parole, une lumi\u00e8re sur ma route.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EGarde-moi, Seigneur mon Dieu, toi, mon seul espoir.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIl s\u2019est abaiss\u00e9, Dieu l\u2019a exalt\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 2b-6a","texte":"Que Dieu notre P\u00e8re vous donne la gr\u00e2ce et la paix. Nous rendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ, en priant pour vous \u00e0 tout instant. Nous avons entendu parler de votre foi dans le Christ J\u00e9sus et de l\u2019amour que vous avez pour tous les fid\u00e8les dans l\u2019esp\u00e9rance de ce qui vous attend au ciel\u00a0; vous en avez d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u l\u2019annonce par la parole de v\u00e9rit\u00e9, la Bonne Nouvelle qui est parvenue jusqu\u2019\u00e0 vous, elle qui porte du fruit et progresse dans le monde entier."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ La Bonne Nouvelle est venue jusqu\u2019\u00e0 nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ La Parole qui porte fruit. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ L\u2019esp\u00e9rance du r\u00e8gne \u00e0 venir. *\u00a0\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur s\u2019est relev\u00e9 d\u2019entre les morts\u00a0; c\u2019est pour nous jour de f\u00eate et de joie, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003E\u00c0 la veille du jour du Seigneur, supplions-le de regarder avec bont\u00e9 ce que fut notre vie pendant la semaine\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAccueille-nous, Seigneur, en ta bont\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ECr\u00e9ateur souverain, tu nous as confi\u00e9 le monde\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour tout progr\u00e8s, merci\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour toute l\u00e2chet\u00e9, pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 des compagnons de travail\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour les secours donn\u00e9s et re\u00e7us, merci\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour les malveillances et les jalousies, pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 des fr\u00e8res\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour les t\u00e9moignages d\u2019affection, merci\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour tout manque d\u2019amour, pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 de rencontrer des inconnus\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour les amiti\u00e9s qui se sont nou\u00e9es, merci\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour nos indiff\u00e9rences, pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde avec bont\u00e9 ceux qui sont morts de mort brutale ou dans l\u2019isolement\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accueille-les dans le repos \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as relev\u00e9 le monde par les abaissements de ton Fils, donne \u00e0 tes fid\u00e8les une joie sainte : tu les as tir\u00e9s de l\u0027esclavage du p\u00e9ch\u00e9 ; fais-leur conna\u00eetre le bonheur imp\u00e9rissable.\u003C\/p\u003E"}}