{"informations":{"date":"2025-11-03","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"lundi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","ligne3":"(semaine III du Psautier)","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Dieu a enferm\u00e9 tous les hommes dans le refus de croire  pour faire \u00e0 tous mis\u00e9ricorde\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0les dons gratuits de Dieu et son appel\u003Cbr \/\u003E\nsont sans repentance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jadis, en effet, vous avez refus\u00e9 de croire en Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net maintenant, par suite du refus de croire d\u2019une partie d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nvous avez obtenu mis\u00e9ricorde\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0de m\u00eame, maintenant, ce sont eux qui ont refus\u00e9 de croire,\u003Cbr \/\u003E\npar suite de la mis\u00e9ricorde que vous avez obtenue,\u003Cbr \/\u003E\nmais c\u2019est pour qu\u2019ils obtiennent mis\u00e9ricorde, eux aussi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dieu, en effet, a enferm\u00e9 tous les hommes dans le refus de croire\u003Cbr \/\u003E\npour faire \u00e0 tous mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Quelle profondeur dans la richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla sagesse et la connaissance de Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSes d\u00e9cisions sont insondables,\u003Cbr \/\u003E\nses chemins sont imp\u00e9n\u00e9trables\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cem\u003E\u00a0\u003C\/em\u003EQui a connu la pens\u00e9e du Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui a \u00e9t\u00e9 son conseiller\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Qui lui a donn\u00e9 en premier\u003Cbr \/\u003E\net m\u00e9riterait de recevoir en retour\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car tout est de lui,\u003Cbr \/\u003E\net par lui, et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui la gloire pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nAmen.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 11,\u00a029-36","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDans ton grand amour, Dieu, r\u00e9ponds-moi.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 68,\u00a014c","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EMe voici, humili\u00e9, meurtri,\u003Cbr \/\u003E\nque ton salut, Dieu, me redresse.\u003Cbr \/\u003E\nEt je louerai le nom de Dieu par un cantique,\u003Cbr \/\u003E\nje vais le magnifier, lui rendre gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELes pauvres l\u2019ont vu, ils sont en f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Vie et joie, \u00e0 vous qui cherchez Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur \u00e9coute les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019oublie pas les siens emprisonn\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECar Dieu viendra sauver Sion\u003Cbr \/\u003E\net reb\u00e2tir les villes de Juda.\u003Cbr \/\u003E\nIl en fera une habitation, un h\u00e9ritage\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npatrimoine pour les descendants de ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0demeure pour ceux qui aiment son nom.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 68 (69),\u00a030-31,\u00a033-34,\u00a036-37","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0N\u2019invite pas tes amis\u00a0; invite des pauvres, des estropi\u00e9s\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus disait au chef des pharisiens qui l\u2019avait invit\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Quand tu donnes un d\u00e9jeuner ou un d\u00eener,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019invite pas tes amis, ni tes fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nni tes parents, ni de riches voisins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsinon, eux aussi te rendraient l\u2019invitation\u003Cbr \/\u003E\net ce serait pour toi un don en retour.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au contraire, quand tu donnes une r\u00e9ception,\u003Cbr \/\u003E\ninvite des pauvres, des estropi\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ndes boiteux, des aveugles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0heureux seras-tu,\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019ils n\u2019ont rien \u00e0 te donner en retour\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ncela te sera rendu \u00e0 la r\u00e9surrection des justes.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 14,\u00a012-14","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi vous demeurez dans ma parole,\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00eates vraiment mes disciples\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nalors vous conna\u00eetrez la v\u00e9rit\u00e9, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 8, 31b-32"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"3","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Hubert":{"id":"14","sexe":"masculin","pays":""},"Abiga\u00ebl":{"id":"4784","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Gwena\u00ebl":{"id":"602","sexe":"masculin","pays":""},"Gwendal":{"id":"5409","sexe":"masculin","pays":""},"Sylvie":{"id":"73","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Hubert":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/14\/Hubert.html"},"Abiga\u00ebl":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4784\/Abiga%C3%ABl.html"},"Gwena\u00ebl":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/602\/Gwena%C3%ABl.html"},"Gwendal":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5409\/Gwendal.html"},"Sylvie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/73\/Sylvie.html"}},"derives":{"Huberte":{"id":"658","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/658\/Huberte.html"},"Abby":{"id":"5586","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5586\/Abby.html"},"Ena\u00ebl":{"id":"5840","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5840\/Ena%C3%ABl.html"},"Ga\u00ebl":{"id":"187","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/187\/Ga%C3%ABl.html"},"Ga\u00eblig":{"id":"1688","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1688\/Ga%C3%ABlig.html"},"Ga\u00eblla":{"id":"1687","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1687\/Ga%C3%ABlla.html"},"Ga\u00eblle":{"id":"604","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/604\/Ga%C3%ABlle.html"},"Ga\u00efl":{"id":"1689","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1689\/Ga%C3%AFl.html"},"Gana\u00ebl":{"id":"605","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/605\/Gana%C3%ABl.html"},"Gana\u00eblle":{"id":"606","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/606\/Gana%C3%ABlle.html"},"Gu\u00e9na\u00ebl":{"id":"608","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/608\/Gu%C3%A9na%C3%ABl.html"},"Gu\u00e9na\u00eblle":{"id":"607","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/607\/Gu%C3%A9na%C3%ABlle.html"},"Gwana\u00eblle":{"id":"6232","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6232\/Gwana%C3%ABlle.html"},"Gwena\u00eblle":{"id":"603","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/603\/Gwena%C3%ABlle.html"},"Gwenva\u00ebl":{"id":"7012","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7012\/Gwenva%C3%ABl.html"},"O\u00efhana":{"id":"6349","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6349\/O%C3%AFhana.html"},"Silvie":{"id":"74","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/74\/Silvie.html"},"Syliane":{"id":"5482","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5482\/Syliane.html"},"Sylphide":{"id":"1610","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1610\/Sylphide.html"},"Sylvette":{"id":"1611","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1611\/Sylvette.html"},"Sylvia":{"id":"1612","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1612\/Sylvia.html"},"Sylviane":{"id":"1613","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1613\/Sylviane.html"},"Sylvine":{"id":"4691","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4691\/Sylvine.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Hubert":{"id":"6","valeur":"Saint Hubert","resume":"\u00c9v\u00eaque de Tongres-Maastricht-Li\u00e8ge (+ 727)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6\/Saint-Hubert.html","description":"On le dit apparent\u00e9 \u00e0 Charles Martel. Il est vrai qu'on le trouve \u00e0 la cour de P\u00e9pin d'H\u00e9rstal, maire du Palais. Il \u00e9pouse Floribanne, la fille du roi Dagobert, et les chroniqueurs nous disent qu'il \u00e9tait connu par \"les folles joies de sa vie mondaine\" peu \u00e9difiante, jusqu'au jour o\u00f9 la gr\u00e2ce de Dieu et les conseils de saint Lambert, \u00e9v\u00eaque de Maestricht, l'entra\u00een\u00e8rent vers la saintet\u00e9. La tradition l\u00e9gendaire raconte cette belle histoire du cerf qu'il vit durant une chasse, un jour de Vendredi-saint, et qui lui apparut avec une croix entre ses bois \"Chasser un jour pareil ? pourquoi ne vas-tu pas prier?\" D\u00e8s le XIe si\u00e8cle, il \u00e9tait le patron des chasseurs. Ce qui est historique, c'est qu'en 688, il abandonne le duch\u00e9 d'Aquitaine \u00e0 son fr\u00e8re pour se consacrer totalement \u00e0 Dieu. Apr\u00e8s une vie monastique exemplaire, il est \u00e9lu \u00e9v\u00eaque de Li\u00e8ge-Maestricht et Tongres, puisque saint Lambert venait d'\u00eatre martyris\u00e9. Saint Hubert fut un grand \u00e9v\u00eaque, proche de ses fid\u00e8les qu'il rejoignait l\u00e0 o\u00f9 ils vivaient, dans les clairi\u00e8res, sur les rivi\u00e8res, dans les villages. Attentif \u00e0 toute mis\u00e8re, il aidait les malheureux et les prisonniers. Il mourut des suites d'une blessure occasionn\u00e9e par un ouvrier maladroit qui lui \u00e9crasa la main gauche.\u00c0 Tervuren, dans le Brabant, en 727, le tr\u00e9pas de saint Hubert, \u00e9v\u00eaque de Tongres et M\u00e4stricht. Disciple et successeur de saint Lambert, il d\u00e9ploya son activit\u00e9 \u00e0 r\u00e9pandre l'\u00c9vangile \u00e0 travers le Brabant et les Ardennes et \u00e0 y combattre les m\u0153urs pa\u00efennes, et il b\u00e2tit \u00e0 Li\u00e8ge une \u00e9glise o\u00f9 il transf\u00e9ra les restes de son pr\u00e9d\u00e9cesseur. (au 30 mai au martyrologe romain)"},"Martin de Porres":{"id":"42","valeur":"Saint Martin de Porres","resume":"Fr\u00e8re dominicain \u00e0 Lima (+ 1639)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/42\/Saint-Martin-de-Porres.html","description":"Fils d'une ancienne esclave noire p\u00e9ruvienne et d'un noble espagnol castillan qui ne voulut pas le reconna\u00eetre, il supportera, toute sa vie, les humiliations et le m\u00e9pris que lui attiraient sa naissance ill\u00e9gitime et le racisme d\u00fb \u00e0 la couleur de sa peau. D\u00e8s son adolescence, il partageait son pain avec plus pauvre que lui dans les rues de Lima. A 22 ans, il entre comme tertiaire la\u00efc dominicain \u00e0 Lima, o\u00f9 il accomplira avec beaucoup de d\u00e9licatesse et de patience sa charge d'infirmier. Sa bont\u00e9 envers les chiens, les chats et m\u00eame les dindons est immense, ce qui le rend tr\u00e8s populaire aupr\u00e8s des populations indiennes. Un jour qu'il apprend que son couvent est couvert de dettes, il supplie le prieur de le vendre comme esclave puisqu'il est le fils d'une ancienne esclave: \"pour \u00eatre utile au moins \u00e0 quelque chose dans la communaut\u00e9.\" Ses journ\u00e9es se passent \u00e0 recevoir, \u00e9couter et aider les pauvres. Ses nuits se passent en pri\u00e8re. Bient\u00f4t, malgr\u00e9 ses ruses de sioux, tous les fr\u00e8res savent qu'il 'ne faut pas s'\u00e9tonner des extases de fr\u00e8re Martin' \u00e0 qui le Seigneur donne tant de gr\u00e2ces mystiques.Canonis\u00e9 en 1962.- illustration:\u00a0 Moniales St. Denis \u2013 La R\u00e9union, source Saint Martin de Porr\u00e8s &lt;&lt; Patron de toutes les oeuvres sociales du P\u00e9rou &gt;&gt; Parisautre illustration: Martin de Porr\u00e8s - \u00e9glise Santa Rosa de las Monjas \u00e0 Lima (GoogleMaps).Il est un saint tr\u00e8s populaire pour tous ceux qui ressentent qu'on les m\u00e9prise ou qui souffrent profond\u00e9ment.Au P\u00e9rou,\u00a0 non seulement les fr\u00e8res Dominicains mais tous les croyants ont une grande d\u00e9votion pour St. Martin de Porres.A lire: Les \"Fioretti\" de saint Martin de Porr\u00e8s, Ap\u00f4tre de la charit\u00e9 - \u00c9ditions du Cerf, Paris 2006.\"Appel\u00e9 couramment 'Martin de la charit\u00e9', patron de la justice sociale, p\u00e8re des malades et des pauvres, saint Martin de Porr\u00e8s est un intercesseur hors pair pour tous ceux qui sont dans le besoin.\"M\u00e9moire de saint Martin de Porr\u00e8s, religieux dominicain. N\u00e9 hors mariage \u00e0 Lima, au P\u00e9rou, d'un chevalier espagnol et d'une mul\u00e2tresse, il dut traverser les difficult\u00e9s provenant de sa condition de fils ill\u00e9gitime et de sang m\u00eal\u00e9, mais d\u00e8s son enfance il apprit l'art des m\u00e9dicaments, qu'il exer\u00e7a ensuite largement, devenu religieux, en faveur des pauvres, menant une vie dure et humble de p\u00e9nitence et de pri\u00e8re, irradi\u00e9e de charit\u00e9, jusqu'\u00e0 sa mort en 1639."}},"autres":{"Ach\u00e9ric et Guillaume":{"valeur":"Saints Ach\u00e9ric et Guillaume","id":"8844","resume":"(+ 758)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8844\/Saints-Ach%C3%A9ric-et-Guillaume.html"},"Akepsimas":{"valeur":"Saint Akepsimas","id":"8854","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8854\/Saint-Akepsimas.html"},"Alpais":{"valeur":"Sainte Alpais","id":"8859","resume":"Recluse \u00e0 Cudot au pays de Sens (+ 1211)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8859\/Sainte-Alpais.html"},"Amico di Avellana":{"valeur":"Saint Amico di Avellana","id":"13094","resume":"Moine b\u00e9n\u00e9dictin (+ v. 1045)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13094\/Saint-Amico-di-Avellana.html"},"Anne de Yaroslav":{"valeur":"Sainte Anne de Yaroslav","id":"8864","resume":"(+ 1113)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8864\/Sainte-Anne-de-Yaroslav.html"},"Austremoine":{"valeur":"Saint Austremoine","id":"64","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque de Clermont (+ v. 300)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/64\/Saint-Austremoine.html"},"B\u00e9nigne d'Angoul\u00eame":{"valeur":"Saint B\u00e9nigne d'Angoul\u00eame","id":"8868","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8868\/Saint-B%C3%A9nigne-d-Angoul%C3%AAme.html"},"B\u00e9rard":{"valeur":"Saint B\u00e9rard","id":"12333","resume":"\u00e9v\u00eaque dans les Abruzzes (+ 1130)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12333\/Saint-B%C3%A9rard.html"},"Berthold":{"valeur":"Saint Berthold","id":"8873","resume":"Abb\u00e9 de monast\u00e8res \u00e0 Engelberg en Suisse (+ 1197)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8873\/Saint-Berthold.html"},"Bomer":{"valeur":"Saint Bomer","id":"8878","resume":"Pr\u00eatre (+ 537)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8878\/Saint-Bomer.html"},"C\u00e9saire":{"valeur":"Saint C\u00e9saire","id":"8883","resume":"Et ses compagnons, martyrs sous le r\u00e8gne de l'empereur D\u00e8ce (+ 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8883\/Saint-C%C3%A9saire.html"},"Charles Borrom\u00e9e":{"valeur":"Saint Charles Borrom\u00e9e","id":"12330","resume":"(+ 1584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12330\/Saint-Charles-Borrom%C3%A9e.html"},"Cl\u00e9ther":{"valeur":"Saint Cl\u00e9ther","id":"8888","resume":"(+ 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8888\/Saint-Cl%C3%A9ther.html"},"Eg\u00e8ce":{"valeur":"Saint Eg\u00e8ce","id":"8898","resume":"(+ 525)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8898\/Saint-Eg%C3%A8ce.html"},"El\u00e9rius":{"valeur":"Saint El\u00e9rius","id":"8903","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8903\/Saint-El%C3%A9rius.html"},"Elisabetta Tasca Serena":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Elisabetta Tasca Serena","id":"12939","resume":"La\u00efque italienne (+ 1978)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12939\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Elisabetta-Tasca-Serena.html"},"Ermengaud":{"valeur":"Saint Ermengaud","id":"10563","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Urgel en Catalogne (+ 1035)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10563\/Saint-Ermengaud.html"},"Georges de N\u00e9apolis":{"valeur":"Saint Georges de N\u00e9apolis","id":"8908","resume":"(+ 1787)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8908\/Saint-Georges-de-N%C3%A9apolis.html"},"Germain, Th\u00e9ophile et Cyrille":{"valeur":"Saints Germain, Th\u00e9ophile et Cyrille","id":"12331","resume":"Martyrs \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce (+ v. 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12331\/Saints-Germain--Th%C3%A9ophile-et-Cyrille.html"},"Gwena\u00ebl":{"valeur":"Saint Gwena\u00ebl","id":"38","resume":"Abb\u00e9 en Bretagne, \u00e0 Land\u00e9vennec (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/38\/Saint-Gwena%C3%ABl.html"},"Hernin":{"valeur":"Saint Hernin","id":"8879","resume":"Ermite breton (+ 540)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8879\/Saint-Hernin.html"},"Hormisdas":{"valeur":"Saint Hormisdas","id":"8849","resume":"Martyr (?) \u00e0 Ahmadan, en Perse (+ v. 421)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8849\/Saint-Hormisdas.html"},"Ida":{"valeur":"Sainte Ida","id":"8923","resume":"Ermite en Suisse (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8923\/Sainte-Ida.html"},"Joannice de Bithynie":{"valeur":"Saint Joannice de Bithynie","id":"39","resume":"Abb\u00e9 (+ 846)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/39\/Saint-Joannice-de-Bithynie.html"},"Lav\u00e9na":{"valeur":"Sainte Lav\u00e9na","id":"8933","resume":"M\u00e8re de saint Gw\u00e9na\u00ebl (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8933\/Sainte-Lav%C3%A9na.html"},"Libertin":{"valeur":"Saint Libertin","id":"12332","resume":"\u00e9v\u00eaque en Sicile (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12332\/Saint-Libertin.html"},"Manuel Lozano Garrido":{"valeur":"Bienheureux Manuel Lozano Garrido","id":"12698","resume":"Journaliste espagnol (+ 1971)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12698\/Bienheureux-Manuel-Lozano-Garrido.html"},"Naamas":{"valeur":"Saint Naamas","id":"8938","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8938\/Saint-Naamas.html"},"Odrade":{"valeur":"Sainte Odrade","id":"11157","resume":"Vierge de Flandre (XI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11157\/Sainte-Odrade.html"},"Papoul":{"valeur":"Saint Papoul","id":"181","resume":"Pr\u00eatre martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/181\/Saint-Papoul.html"},"Pierre-Fran\u00e7ois N\u00e9ron":{"valeur":"Saint Pierre-Fran\u00e7ois N\u00e9ron","id":"11158","resume":"Pr\u00eatre des Missions \u00e9tang\u00e8res de Paris et martyr (+ 1860)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11158\/Saint-Pierre-Fran%C3%A7ois-N%C3%A9ron.html"},"Pimen de Zographou":{"valeur":"Saint Pimen de Zographou","id":"8948","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8948\/Saint-Pimen-de-Zographou.html"},"Pirmin":{"valeur":"Saint Pirmin","id":"43","resume":"\u00c9v\u00eaque-abb\u00e9 de Reichenau (+ v. 755)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/43\/Saint-Pirmin.html"},"Placido Cortese":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Placido Cortese","id":"13552","resume":"Pr\u00eatre croate (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13552\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Placido-Cortese.html"},"Rumwald":{"valeur":"Saint Rumwald","id":"8958","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8958\/Saint-Rumwald.html"},"Sever":{"valeur":"Saint Sever","id":"8963","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8963\/Saint-Sever.html"},"Simon Ballacchi":{"valeur":"Bienheureux Simon Ballacchi","id":"8912","resume":"Religieux de l'Ordre des Pr\u00eacheurs (+ 1319)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8912\/Bienheureux-Simon-Ballacchi.html"},"Sylvie":{"valeur":"Sainte Sylvie","id":"8","resume":"M\u00e8re de Saint Gr\u00e9goire le Grand (+ v. 590)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8\/Sainte-Sylvie.html"},"Teresa Manganiello":{"valeur":"Bienheureuse Teresa Manganiello","id":"11770","resume":"Tertiaire franciscaine italienne (+ 1876)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11770\/Bienheureuse-Teresa-Manganiello.html"},"Th\u00e9odore":{"valeur":"Saint Th\u00e9odore","id":"8968","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Ancyre (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8968\/Saint-Th%C3%A9odore.html"},"Valentin":{"valeur":"Saint Valentin","id":"8973","resume":"(+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8973\/Saint-Valentin.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-03","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"lundi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","ligne3":"(semaine III du Psautier)","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EToi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u0027est toi qui nous rach\u00e8tes, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu de v\u00e9rit\u00e9.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u0027\u00e0 la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u00e9e en terre par le travail\u00a0de cette journ\u00e9e.\u00a0Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-03","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"lundi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","ligne3":"(semaine III du Psautier)","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EApprochons-nous de Dieu en rendant gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Splendeur jaillie du sein de Dieu","texte":"Splendeur jaillie du sein de Dieu,\u003Cbr\u003ELumi\u00e8re n\u00e9e de la lumi\u00e8re,\u003Cbr\u003EAvant que naisse l\u2019univers\u003Cbr\u003ETu resplendis dans les t\u00e9n\u00e8bres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous t\u2019adorons, Fils bien-aim\u00e9,\u003Cbr\u003EObjet de toute complaisance\u00a0;\u003Cbr\u003ELe P\u00e8re qui t\u2019a envoy\u00e9\u003Cbr\u003ESur toi fait reposer sa gr\u00e2ce. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu viens au fond de notre nuit\u003Cbr\u003EPour tous les hommes de ce monde\u00a0;\u003Cbr\u003ETu es la source de la vie\u003Cbr\u003EEt la lumi\u00e8re v\u00e9ritable. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint,\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique,\u003Cbr\u003EAvec l\u2019Esprit consolateur,\u003Cbr\u003ED\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EHeureux les habitants de ta maison\u00a0: ils pourront te chanter encore\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"83","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De quel amour sont aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees tes demeures,\u003Cbr\u003ESeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019\u00e9pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 d\u00e9sirer\u003Cbr\u003Eles parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u00a0; *\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur et ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir sont un cri\u003Cbr\u003Evers le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vivant\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019oiseau lui-m\u00eame s\u2019est trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une maison,\u003Cbr\u003Eet l\u2019hirondelle, un nid pour abrit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa couv\u00e9e\u00a0:\u003Cbr\u003Etes autels, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u2019univers,\u003Cbr\u003Emon R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei et mon Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de ta maison\u00a0:\u003Cbr\u003Eils pourront te chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Heureux les hommes dont tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es la force\u00a0:\u003Cbr\u003Edes chemins s\u2019o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent dans leur c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Quand ils traversent la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de la soif,\u003Cbr\u003Eils la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent en source\u00a0; *\u003Cbr\u003Ede quelles b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la rev\u00eatent\u003Cbr\u003Eles plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de printemps\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils vont de haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en hauteur,\u003Cbr\u003Eils se pr\u00e9sentent devant Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 Sion.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9coute, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis notre bouclier,\u003Cbr\u003Eregarde le vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ton messie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, un jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes parvis\u003Cbr\u003Een vaut pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que mille.\u003Cbr\u003EJ\u2019ai choisi de me ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur le seuil,\u003Cbr\u003Edans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de mon Dieu, *\u003Cbr\u003Eplut\u00f4t que d\u2019habiter\u003Cbr\u003Eparm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les infid\u00e8les.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est un soleil,\u003Cbr\u003Eil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un bouclier\u00a0; *\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Eil d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJamais il ne ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese le bonheur\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sans reproche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers,\u003Cbr\u003Eheureux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVenez\u00a0! Montons \u00e0 la montagne du Seigneur\u00a0! Venez\u00a0! Allons dans la lumi\u00e8re du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 2)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il arrivera dans les d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erniers jours +\u003Cbr \/\u003E\nque la montagne de la maison du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nse tiendra plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les monts, *\u003Cbr \/\u003E\ns\u0027\u00e9l\u00e8vera au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des collines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVers elle, afflueront to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et viendront des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples nombreux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls diront : \u00ab Venez !\u003Cbr \/\u003E\nmontons \u00e0 la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la maison du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Qu\u0027il nous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eigne ses chemins,\u003Cbr \/\u003E\net nous ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens par ses sentiers. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, la loi sortir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de Sion,\u003Cbr \/\u003E\net de J\u00e9rusalem, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il sera l\u0027arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etre des nations\u003Cbr \/\u003E\net jugera des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples nombreux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe leurs \u00e9p\u00e9es, ils forger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des socs,\u003Cbr \/\u003E\net de leurs l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences, des faucilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJamais nation contre nation\u003Cbr \/\u003E\nne l\u00e8ver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u0027\u00e9p\u00e9e ; *\u003Cbr \/\u003E\nils n\u0027apprendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent plus la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Venez, mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\nAllons, dans la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EChantez devant la face du Seigneur, car il vient pour juger la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"95","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Echantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E chantez au Seigneur et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDe jour en jour, proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son salut,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E racontez \u00e0 tous les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples sa gloire,\u003Cbr\u003E\u00e0 toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ses merveilles ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9,\u003Cbr\u003Eredoutable au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E n\u00e9ant, tous les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des nations ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, a fait les cieux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E devant lui, splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et majest\u00e9,\u003Cbr\u003Edans son sanctuaire, puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et beaut\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur, fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles des peuples\u003Cbr\u003Erendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E rendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EApportez votre offrande, entr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez dans ses parvis,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E adorez le Seigneur, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 :\u003Cbr\u003Etremblez devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, terre enti\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Allez dire aux nations : \u0026laquo; Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi ! \u0026raquo;\u003Cbr\u003ELe monde, in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble, tient bon.\u003Cbr\u003EIl gouverne les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Joie au ciel ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr\u003ELes masses de la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mugissent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la campagne tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est en f\u00eate. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes arbres des for\u00eats d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent de joie\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E devant la face du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, car il vient,\u003Cbr\u003Ecar il vient pour jug\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl jugera le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice, *\u003Cbr\u003Eet les peuples sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sa v\u00e9rit\u00e9 ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 2, 12-13","texte":"Parlez et agissez comme des gens qui vont \u00eatre jug\u00e9s par une loi de libert\u00e9. Car le jugement est sans mis\u00e9ricorde pour celui qui n\u2019a pas fait mis\u00e9ricorde, mais la mis\u00e9ricorde se moque du jugement."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux qui pense au faible et au pauvre\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il obtiendra mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ L\u2019homme de bien a piti\u00e9, il partage\u00a0: *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ESeigneur, Dieu de l\u2019univers, heureux qui esp\u00e8re en toi\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu notre Ma\u00eetre, nous te supplions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EQue brille sur nous ton visage\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EOuvre les yeux de notre c\u0153ur, que nous puissions te conna\u00eetre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ED\u00e9livre-nous du p\u00e9ch\u00e9 par ta puissance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGarde-nous de craindre ceux qui nous ha\u00efssent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFais-nous vivre dans la concorde et la paix,\u003Cbr \/\u003E\nainsi que tous les habitants de la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde \u00e0 tes enfants la joie et le bonheur.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, Roi\u00a0 du ciel et de la terre, dirige et sanctifie, ordonne et gouverne aujourd\u0027hui nos c\u0153urs et nos corps, nos pens\u00e9es, nos paroles et nos actions : fais-nous suivre ta volont\u00e9 et tes ordres afin qu\u0027ici-bas et pour toujours nous vivions, par ta gr\u00e2ce, libres et sauv\u00e9s. Toi qui r\u00e8gnes.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-03","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"lundi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","ligne3":"(semaine III du Psautier)","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Hameline","editeur":"CNPL","titre":"Dieu, ce monde \u00e9tait encore absent","texte":"Dieu, ce monde \u00e9tait encore absent \u003Cbr\u003EQue d\u00e9j\u00e0, depuis toujours,\u003Cbr\u003EToi, Parole en nos commencements, \u003Cbr\u003ETu portais le poids des choses.\u003Cbr\u003EToi qui penses, toi qui cr\u00e9es, \u003Cbr\u003EL\u0027univers en toi repose. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu, quand l\u0027homme eut habit\u00e9 le temps, \u003Cbr\u003EY jetant ses propres cris,\u003Cbr\u003EToi, Parole en nos \u00e9v\u00e9nements, \u003Cbr\u003ETu d\u00e9roules notre histoire.\u003Cbr\u003EToi qui juges, toi qui sauves, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ nous dit ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu, nos fleuves vont charriant leurs eaux, \u003Cbr\u003EIgnorant des lendemains,\u003Cbr\u003EToi qui tiens d\u00e9j\u00e0 le dernier mot, \u003Cbr\u003ETu connais le Jour et l\u0027Heure.\u003Cbr\u003EToi qui aimes, qui accueilles, \u003Cbr\u003ETu pr\u00e9pares la Demeure.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELes cieux proclament ta justice, Seigneur mon Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"49 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Dieu des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le Seigneur, \u003Cbr\u003Eparle et conv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la terre *\u003Cbr\u003Edu sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil levant\u003Cbr\u003Ejusqu\u0027au sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil couchant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle entre toutes,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E resplendit. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, notre Dieu,\u003Cbr\u003Equ\u0027il r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empe son silence\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevant lui, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore\u00a0;\u003Cbr\u003Eautour de lui, \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ete un ouragan.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il convoque les haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des cieux\u003Cbr\u003Eet la terre au jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son peuple\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Assemblez, devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mes fid\u00e8les,\u003Cbr\u003Eeux qui scellent d\u0027un sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece mon alliance.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et les cieux procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement sa justice\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege c\u0027est Dieu\u00a0! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EOffrez \u00e0 Dieu un sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"49 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0\u00c9coute, mon pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, je parle\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, je te pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends \u00e0 t\u00e9moin. *\u003Cbr \/\u003E\nMoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je suis ton Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je ne t\u0027accuse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour tes sacrifices\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes holocaustes sont toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je ne prendrai pas un seul taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton domaine,\u003Cbr \/\u003E\npas un b\u00e9li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de tes enclos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tout le gibier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets m\u0027appartient\u003Cbr \/\u003E\net le b\u00e9tail des ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ets p\u00e2turages.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je connais tous les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des montagnes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps sont \u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si j\u0027ai faim, ir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je te le dire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLe monde et sa rich\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse m\u0027appartiennent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vais-je manger la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir des taureaux\u003Cbr \/\u003E\net boire le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des b\u00e9liers\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Offre \u00e0 Dieu le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\naccomplis tes v\u0153ux env\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Invoque-moi au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje te d\u00e9livrerai, et tu me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endras gloire.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EC\u0027est la mis\u00e9ricorde que je veux, et non les sacrifices.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"49 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais \u00e0 l\u0027impie, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u0027as-tu \u00e0 r\u00e9cit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes lois, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 garder mon alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E toi qui n\u0027aimes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les reproches\u003Cbr \/\u003E\net rejettes loin de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes paroles\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tu vois un vole\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu fraternises,\u003Cbr \/\u003E\ntu es chez toi parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les adult\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E tu livres ta bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche au mal,\u003Cbr \/\u003E\nta langue tr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme des mensonges.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tu t\u0027assieds, tu diff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emes ton fr\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu fl\u00e9tris le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E ce que tu fais\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ngarder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je le silence\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Penses-tu que je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nJe mets cela sous tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, et je t\u0027accuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Comprenez donc, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui oubliez Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsinon je frappe, et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de recours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Qui offre le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E me rend gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il aura pris,\u003Cbr \/\u003E\nje lui ferai voir le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute ma loi, \u00f4 mon peuple.\u003Cbr \/\u003E\nJe suis le Seigneur, ton Dieu.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1M 1, 41-64","titre":"Antiochus le pers\u00e9cuteur","texte":"\u003Cp\u003E41 Le roi Antiocos prescrivit \u00e0 tous les habitants de son royaume de ne faire d\u00e9sormais qu\u2019un seul peuple,\u003Cbr \/\u003E\n42 et d\u2019abandonner leurs coutumes particuli\u00e8res. Toutes les nations pa\u00efennes se conform\u00e8rent \u00e0 cet ordre.\u003Cbr \/\u003E\n43 En Isra\u00ebl, beaucoup suivirent volontiers la religion du roi, offrirent des sacrifices aux idoles, et profan\u00e8rent le sabbat.\u003Cbr \/\u003E\n44 Le roi envoya \u00e9galement \u00e0 J\u00e9rusalem et aux villes de Juda des \u00e9missaires, avec des lettres qui leur prescrivaient de suivre des coutumes \u00e9trang\u00e8res \u00e0 leur pays.\u003Cbr \/\u003E\n45 Ils devaient bannir du sanctuaire holocaustes, sacrifice et libation, profaner les sabbats et les f\u00eates,\u003Cbr \/\u003E\n46 souiller le sanctuaire et les fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n47 \u00e9lever des autels, des lieux de culte et des idoles, offrir en sacrifice des porcs et d\u2019autres animaux impurs.\u003Cbr \/\u003E\n48 Ils devaient laisser leurs fils incirconcis et se rendre eux-m\u00eames abominables par toutes sortes de pratiques impures et de profanations,\u003Cbr \/\u003E\n49 de mani\u00e8re \u00e0 oublier la Loi et \u00e0 changer toutes les observances.\u003Cbr \/\u003E\n50 Quiconque n\u2019agirait pas selon l\u2019ordre du roi serait mis \u00e0 mort.\u003Cbr \/\u003E\n51 C\u2019est en ces termes que le roi \u00e9crivit \u00e0 tous ses sujets. Il \u00e9tablit des inspecteurs pour tout le peuple et ordonna aux villes de Juda d\u2019offrir des sacrifices dans chaque ville.\u003Cbr \/\u003E\n52 Beaucoup de gens du peuple, tous ceux qui d\u00e9laissaient la Loi, se ralli\u00e8rent \u00e0 eux et firent du mal dans le pays.\u003Cbr \/\u003E\n53 Ils oblig\u00e8rent Isra\u00ebl \u00e0 se cacher dans tous ses lieux de refuge.\u003Cbr \/\u003E\n54 Le quinzi\u00e8me jour du neuvi\u00e8me mois, en l\u2019ann\u00e9e 145, Antiocos \u00e9leva sur l\u2019autel des sacrifices l\u2019Abomination de la d\u00e9solation, et, dans les villes de Juda autour de J\u00e9rusalem, ses partisans \u00e9lev\u00e8rent des autels pa\u00efens.\u003Cbr \/\u003E\n55 Ils br\u00fbl\u00e8rent de l\u2019encens aux portes des maisons et sur les places.\u003Cbr \/\u003E\n56 Tous les livres de la Loi qu\u2019ils d\u00e9couvraient, ils les jetaient au feu apr\u00e8s les avoir lac\u00e9r\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n57 Si l\u2019on d\u00e9couvrait chez quelqu\u2019un un livre de l\u2019Alliance, si quelqu\u2019un se conformait \u00e0 la Loi, le d\u00e9cret du roi le faisait mettre \u00e0 mort.\u003Cbr \/\u003E\n58 Mois apr\u00e8s mois, dans les villes, on s\u00e9vissait durement contre ceux d\u2019Isra\u00ebl qui \u00e9taient pris en infraction.\u003Cbr \/\u003E\n59 Le vingt-cinq de chaque mois, on sacrifiait sur l\u2019autel dress\u00e9 sur l\u2019autel des sacrifices.\u003Cbr \/\u003E\n60 Selon l\u2019ordre du roi, les femmes qui avaient fait circoncire leurs enfants, on les mettait \u00e0 mort,\u003Cbr \/\u003E\n61 avec leurs nourrissons suspendus \u00e0 leur cou. On ex\u00e9cutait aussi les membres de leurs familles, et ceux qui avaient op\u00e9r\u00e9 la circoncision.\u003Cbr \/\u003E\n62 Cependant, beaucoup en Isra\u00ebl r\u00e9sist\u00e8rent et eurent le courage de ne manger aucun aliment impur.\u003Cbr \/\u003E\n63 Ils accept\u00e8rent de mourir pour ne pas \u00eatre souill\u00e9s par ce qu\u2019ils mangeaient, et pour ne pas profaner l\u2019Alliance sainte\u00a0; et de fait, ils moururent.\u003Cbr \/\u003E\n64 C\u2019est ainsi que s\u2019abattit sur Isra\u00ebl une grande col\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Ma part, et l\u0027espoir de mon coeur,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est Dieu pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 leur mort les impies ne manquent de rien,\u003Cbr \/\u003E\navec les autres ils ne sont point frapp\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTous les gens de mon peuple\u003Cbr \/\u003E\ncourent derri\u00e8re les infid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\npuisqu\u0027il y pleut une abondance de biens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQui s\u0027\u00e9loigne de toi p\u00e9rira, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npour moi, j\u0027ai mon refuge aupr\u00e8s de toi.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"ACTES DU II\u00b0 CONCILE DU VATICAN L\u0027\u00c9glise dans le monde de ce temps.","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EChanger les c\u0153urs pour construire la paix\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn mati\u00e8re de paix et de d\u00e9sarmement, les hommes doivent veiller \u00e0 ne pas se limiter uniquement aux efforts de quelques-uns, en n\u00e9gligeant leur propre \u00e9tat d\u0027esprit. Car les gouvernants qui sont les r\u00e9pondants du bien commun de leur propre nation, sont en m\u00eame temps les promoteurs du bien de l\u0027univers, sont tr\u00e8s d\u00e9pendants des opinions et sentiments de la foule. Il ne leur sert \u00e0 rien de vouloir b\u00e2tir la paix aussi longtemps que des sentiments d\u0027hostilit\u00e9, de m\u00e9pris et de d\u00e9fiance, des haines raciales et des partis pris id\u00e9ologiques s\u00e9parent les hommes et les dressent les uns contre les autres. Voil\u00e0 pourquoi il s\u0027impose avec urgence de r\u00e9nover l\u0027\u00e9ducation des esprits et l\u0027inspiration de l\u0027opinion publique.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECeux qui se consacrent \u00e0 l\u0027\u00e9ducation, surtout aupr\u00e8s des jeunes, ou qui forment l\u0027opinion publique, doivent consid\u00e9rer comme leur plus grave devoir celui d\u0027inculquer \u00e0 tous les esprits de nouveaux sentiments en faveur de la paix. Nous devons tous changer notre c\u0153ur, en consid\u00e9rant le monde entier ainsi que les t\u00e2ches que nous pouvons entreprendre tous ensemble pour l\u0027am\u00e9lioration de notre humanit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMais ne nous laissons pas tromper par une esp\u00e9rance fallacieuse. Si les inimiti\u00e9s et les haines n\u0027ont pas \u00e9t\u00e9 chass\u00e9es, si l\u0027on ne conclut pas pour l\u0027avenir un pacte solide et loyal en faveur de la paix universelle, l\u0027humanit\u00e9 qui se trouve d\u00e9j\u00e0 dans une situation critique, en d\u00e9pit de la science admirable qu\u0027elle poss\u00e8de, risque de parvenir \u00e0 cette heure funeste o\u00f9 elle ne conna\u00eetra plus une autre paix que la paix sinistre de la mort. Mais, tandis qu\u0027elle parle ainsi, l\u0027\u00c9glise du Christ, plong\u00e9e dans les angoisses de notre temps, n\u0027abandonne pas une tr\u00e8s ferme esp\u00e9rance. Elle veut pr\u00e9senter \u00e0 notre \u00e9poque, sans arr\u00eat, \u00e0 temps et \u00e0 contre-temps, le message de l\u0027Ap\u00f4tre : \u003Cem\u003EVoici maintenant le moment favorable\u003C\/em\u003E pour la conversion des c\u0153urs, \u003Cem\u003Evoici maintenant le jour du salut.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPour construire la paix, il est requis avant tout que l\u0027on extirpe les causes de discordes entre les hommes car ce sont elles qui alimentent les guerres, \u00e0 commencer par les injustices. Beaucoup de celles-ci proviennent d\u0027excessives in\u00e9galit\u00e9s d\u0027ordre \u00e9conomique, et du retard \u00e0 y apporter les rem\u00e8des n\u00e9cessaires. D\u0027autres naissent de l\u0027esprit de domination, du m\u00e9pris des personnes et, si nous en recherchons les causes profondes, de l\u0027envie, de la m\u00e9fiance, de l\u0027orgueil et des autres passions \u00e9go\u00efstes. L\u0027homme \u00e9tant incapable de supporter de si nombreux d\u00e9sordres, il s\u0027ensuit que, m\u00eame sans que la guerre soit d\u00e9cha\u00een\u00e9e, le monde est continuellement empoisonn\u00e9 de rivalit\u00e9s et de violences.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn outre, comme ces maux se retrouvent dans les relations internationales elles-m\u00eames, il est absolument n\u00e9cessaire que, pour les dominer ou les pr\u00e9venir, et pour ma\u00eetriser les violences incontr\u00f4l\u00e9es, les institutions internationales d\u00e9veloppent et affermissent leur collaboration et leur coordination : il est n\u00e9cessaire aussi que l\u0027on provoque sans se lasser la cr\u00e9ation d\u0027organismes promoteurs de paix.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Donne la paix, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux qui comptent sur toi .\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue la Parole du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\naccomplisse sa course\u003Cbr \/\u003E\net soit glorifi\u00e9e.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue le Seigneur de la paix\u003Cbr \/\u003E\nvous donne lui-m\u00eame la paix,\u003Cbr \/\u003E\nen tout temps, de toute mani\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, force de ceux qui esp\u00e8rent en toi, sois favorable \u00e0 nos appels : puisque l\u2019homme est fragile et que sans toi il ne peut rien, donne-nous toujours le secours de ta gr\u00e2ce, ainsi nous pourrons, en observant tes commandements, vouloir et agir de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 ton amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-03","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"lundi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","ligne3":"(semaine III du Psautier)","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Tes paroles, Seigneur, ne passeront pas.","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Ma bouche est remplie de ta louange, Seigneur, et le jour entier, de ta splendeur","psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 21-22","texte":"Vous \u00e9tiez jadis \u00e9trangers \u00e0 Dieu, vous \u00e9tiez m\u00eame ses ennemis, avec cette mentalit\u00e9 qui vous poussait \u00e0 faire le mal. Et voil\u00e0 que, maintenant, Dieu vous a r\u00e9concili\u00e9s avec lui, gr\u00e2ce au corps humain du Christ et par sa mort, pour vous introduire en sa pr\u00e9sence, saints, irr\u00e9prochables et inattaquables."},"repons":"V\/ F\u0026ecirc;tez le Seigneur, vous, ses fid\u0026egrave;les, \u003Cbr \/\u003Erendez gr\u0026acirc;ce en rappelant son nom tr\u0026egrave;s saint.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-03","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"lundi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","ligne3":"(semaine III du Psautier)","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Tes paroles, Seigneur, ne passeront pas.","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Ma bouche est remplie de ta louange, Seigneur, et le jour entier, de ta splendeur.","psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 6, 22","texte":"Maintenant que vous avez \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s du p\u00e9ch\u00e9 et que vous \u00eates devenus les esclaves de Dieu, vous y r\u00e9coltez la saintet\u00e9, et cela aboutit \u00e0 la vie \u00e9ternelle."},"repons":"V\/ Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur\u0026nbsp;? \u003Cbr \/\u003EMoi, dont tu brises les cha\u0026icirc;nes\u0026nbsp;?","oraison":"Ma\u0026icirc;tre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u0026eacute;partis les t\u0026acirc;ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u0026agrave; porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u0026eacute;. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-03","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"lundi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","ligne3":"(semaine III du Psautier)","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Tes paroles, Seigneur, ne passeront pas.","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Ma bouche est remplie de ta louange, Seigneur, et le jour entier, de ta splendeur.","psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 13, 11","texte":"Fr\u00e8res, soyez dans la joie, cherchez la perfection, encouragez-vous, soyez d\u2019accord entre vous, vivez en paix, et le Dieu de paix et d\u2019amour sera avec vous."},"repons":"V\/ Le Seigneur regarde les justes, \u003Cbr \/\u003Eil \u0026eacute;coute, attentif \u0026agrave; leurs cris.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-03","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"lundi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Martin de Porr\u00e8s, religieux. M\u00e9moire facultative","ligne3":"(semaine III du Psautier)","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Dieu qui fis jaillir de l\u0027ombre","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 Dieu qui fis jaillir de l\u0027ombre\u003Cbr \/\u003E\nLe monde en son premier matin,\u003Cbr \/\u003E\nTu fais briller dans notre nuit\u003Cbr \/\u003E\nLa connaissance de ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es l\u2019image de ton P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEt la splendeur de sa beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nSur ton visage, \u00f4 J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nBrille \u00e0 jamais la joie du monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es toi-m\u00eame la lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nQui luit au fond d\u2019un lieu obscur.\u003Cbr \/\u003E\nTu es la lampe de nos pas\u003Cbr \/\u003E\nSur une route de t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand tout d\u00e9cline, tu demeures,\u003Cbr \/\u003E\nQuand tout s\u2019efface, tu es l\u00e0 !\u003Cbr \/\u003E\nLe soir descend, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nAu c\u0153ur de toute cr\u00e9ature.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt quand l\u2019aurore qui s\u2019annonce\u003Cbr \/\u003E\nSe l\u00e8vera sur l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\nTu r\u00e9gneras dans la cit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 disparaissent les t\u00e9n\u00e8bres.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ENos yeux lev\u00e9s vers toi, Seigneur, attendent ta piti\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"122","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi j\u2019ai les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex lev\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nvers toi qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es au ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme les yeux de l\u2019esclave\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de son ma\u00eetre, +\u003Cbr \/\u003E\ncomme les yeux de la servante\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de sa ma\u00eetresse, *\u003Cbr \/\u003E\nnos yeux, lev\u00e9s vers le Seigneur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent sa piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour nous, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnotre \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de m\u00e9pris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019en est trop,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes rassasi\u00e9s *\u003Cbr \/\u003E\ndu rire des satisfaits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 du m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des orgueilleux\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENotre secours est dans le nom du Seigneur qui a fait le ciel et la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"123","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous,\u003Cbr\u003E\u2013 qu\u2019Isra\u00ebl le redise \u2013 +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous\u003Cbr\u003Equand des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes nous assaillirent, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E alors ils nous aval\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tout vivants,\u003Cbr\u003Edans le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de leur col\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Alors le fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et passait sur nous,\u003Cbr\u003Ele torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent nous submergeait ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E alors nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens submerg\u00e9s\u003Cbr\u003Epar les fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets en furie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr\u003Equi n\u2019a pas fait de nous\u003Cbr\u003Ela pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de leurs dents !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Comme un oiseau, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9\u003Cbr\u003Eau fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du chasseur ; *\u003Cbr\u003Ele fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et s\u2019est rompu :\u003Cbr\u003Enous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Notre secours est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur *\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, notre P\u00e8re, qui nous as b\u00e9nis dans le Christ !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 4, 11-12","texte":"Fr\u00e8res, cessez de dire du mal les uns des autres\u00a0; dire du mal de son fr\u00e8re ou juger son fr\u00e8re, c\u2019est dire du mal de la Loi et juger la Loi. Or, si tu juges la Loi, tu n\u2019en es plus le fid\u00e8le sujet, tu en es le juge. Un seul est \u00e0 la fois l\u00e9gislateur et juge, celui qui a le pouvoir de sauver et de perdre. Pour qui te prends-tu donc, toi qui juges ton prochain\u00a0?"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux qui ne juge pas :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il ne sera pas jug\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0Celui qui aime son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ndemeure dans la lumi\u00e8re.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux ceux qui pleurent : ils seront consol\u00e9s !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions Dieu, Ma\u00eetre de l\u0027univers, P\u00e8re des hommes :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESeigneur, sauve-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESauve les opprim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPrends piti\u00e9 des petits.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERel\u00e8ve ceux qui tombent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMontre-toi aux d\u00e9sempar\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGu\u00e9ris les malades.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRassasie les affam\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELib\u00e8re les prisonniers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFortifie les faibles.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAffermis la foi des timides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRassemble tes fils \u00e9gar\u00e9s.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu de lumi\u00e8re, \u00e0 l\u0027heure o\u00f9 le soir tombe, nous te prions d\u0027illuminer nos t\u00e9n\u00e8bres et de fermer les yeux sur nos p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E"}}