{"informations":{"date":"2025-07-03","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Int\u00e9gr\u00e9s dans la construction qui a pour fondations les Ap\u00f4tres\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nvous n\u0027\u00eates plus des \u00e9trangers\u00a0ni des gens de passage,\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00eates concitoyens des saints,\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00eates membres de la famille de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous avez \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s dans la construction\u003Cbr \/\u003E\nqui a pour fondations les Ap\u00f4tres et les proph\u00e8tes ;\u003Cbr \/\u003E\net la pierre angulaire,\u00a0c\u0027est le Christ J\u00e9sus lui-m\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\nEn lui, toute la construction s\u0027\u00e9l\u00e8ve harmonieusement\u003Cbr \/\u003E\npour devenir un temple saint dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nEn lui, vous \u00eates, vous aussi,\u00a0des \u00e9l\u00e9ments d\u0027une m\u00eame construction\u003Cbr \/\u003E\npour devenir une demeure de Dieu par l\u0027Esprit Saint .\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E- Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ep 2, 19-22","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux \u00c9ph\u00e9siens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAllez dans le monde entier.\u003Cbr \/\u003E\nProclamez l\u2019\u00c9vangile.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003Eou\u00a0\u003C\/em\u003E:\u003Cstrong\u003E \u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Mc 16, 15","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELouez le Seigneur, tous les peuples ;\u003Cbr \/\u003E\nf\u00eatez-le, tous les pays !\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESon amour envers nous s\u0027est montr\u00e9 le plus fort ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u00e9 du Seigneur !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 116, 1, 2","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Mon Seigneur et mon Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EL\u0027un des Douze, Thomas\u003Cbr \/\u003E\n(dont le nom signifie : Jumeau),\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027\u00e9tait pas avec eux\u003Cbr \/\u003E\nquand J\u00e9sus \u00e9tait venu.\u003Cbr \/\u003E\nLes autres disciples lui disaient :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Nous avons vu le Seigneur ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nMais il leur d\u00e9clara :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Si je ne vois pas dans ses mains\u00a0la marque des clous,\u003Cbr \/\u003E\nsi je ne mets pas mon doigt\u00a0\u00e0 l\u0027endroit des clous,\u003Cbr \/\u003E\nsi je ne mets pas la main dans son c\u00f4t\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nnon, je ne croirai pas ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHuit jours plus tard,\u003Cbr \/\u003E\nles disciples se trouvaient de nouveau dans la maison,\u003Cbr \/\u003E\net Thomas \u00e9tait avec eux.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus vient,\u003Cbr \/\u003E\nalors que les portes \u00e9taient verrouill\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\net il \u00e9tait l\u00e0 au milieu d\u0027eux.\u003Cbr \/\u003E\nIl dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab La paix soit avec vous ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPuis il dit \u00e0 Thomas :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Avance ton doigt ici,\u00a0et vois mes mains ;\u003Cbr \/\u003E\navance ta main,\u00a0et mets-la dans mon c\u00f4t\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ncesse d\u0027\u00eatre incr\u00e9dule,\u003Cbr \/\u003E\nsois croyant. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nThomas lui dit alors :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Mon Seigneur et mon Dieu ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Parce que tu m\u0027as vu, tu crois.\u003Cbr \/\u003E\nHeureux ceux qui croient sans avoir vu. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E- Acclamons la parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Jn 20, 24-29","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Jean","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nThomas, parce que tu m\u2019as vu, tu crois, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nHeureux ceux qui croient sans avoir vu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 20, 29"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"3","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Thomas":{"id":"196","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Thomas":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/196\/Thomas.html"}},"derives":{"Tao":{"id":"6176","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6176\/Tao.html"},"Thao":{"id":"6691","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6691\/Thao.html"},"Thoma\u00efs":{"id":"474","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/474\/Thoma%C3%AFs.html"},"Thomasine":{"id":"475","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/475\/Thomasine.html"},"Thomassia":{"id":"476","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/476\/Thomassia.html"},"Thom\u00e9":{"id":"6375","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6375\/Thom%C3%A9.html"},"Thomin":{"id":"6300","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6300\/Thomin.html"},"Thomine":{"id":"4848","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4848\/Thomine.html"},"Tom":{"id":"4574","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4574\/Tom.html"},"Tomas":{"id":"6625","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6625\/Tomas.html"},"Tom\u00e9":{"id":"6687","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6687\/Tom%C3%A9.html"},"Tommaso":{"id":"6524","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6524\/Tommaso.html"},"Tommy":{"id":"6305","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6305\/Tommy.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Thomas":{"id":"296","valeur":"Saint Thomas","resume":"Ap\u00f4tre (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/296\/Saint-Thomas.html","description":"Thomas appel\u00e9 Didyme (le Jumeau) fait partie du petit groupe de ces disciples que J\u00e9sus a choisis, d\u00e8s les premiers jours de sa vie publique, pour en faire ses ap\u00f4tres. Il est \"l'un des Douze\" comme le pr\u00e9cise saint Jean (Jean 20. 24). Le m\u00eame Jean nous rapporte plusieurs interventions de Thomas, qui nous r\u00e9v\u00e8lent son caract\u00e8re. Lorsque J\u00e9sus s'appr\u00eate \u00e0 partir pour B\u00e9thanie au moment de la mort de Lazare, il y a danger et les disciples le lui rappellent: \"Rabbi, tout r\u00e9cemment les Juifs cherchaient \u00e0 te lapider.\" Thomas dit alors aux autres disciples: \"Allons-y, nous aussi, pour mourir avec lui.\" Dans cette parole est pr\u00e9figur\u00e9 le martyre futur de celui qui, d\u00e8s le d\u00e9but, a donn\u00e9 sa vie \u00e0 J\u00e9sus. Lors du dernier repas, lorsque J\u00e9sus annonce son d\u00e9part, c'est Thomas, la gorge nou\u00e9e sans doute, qui pose la question :\"Seigneur, nous ne savons pas o\u00f9 tu vas. Comment saurions-nous le chemin?\" - \"Je suis le chemin, la v\u00e9rit\u00e9 et la vie\", r\u00e9pond J\u00e9sus. Mais, c'est gr\u00e2ce \u00e0 ses questions et \u00e0 ses doutes que Thomas, doit sa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. Le voici qui revient d'on ne sait o\u00f9: \"Nous avons vu le Seigneur!\" - \"Si je ne vois pas dans les mains la marque des clous, si je ne mets pas ma main dans son c\u00f4t\u00e9, non, je ne croirai pas.\" Pour la post\u00e9rit\u00e9, il a re\u00e7u le qualificatif d'Incr\u00e9dule. C'est gr\u00e2ce \u00e0 cette incr\u00e9dulit\u00e9, \u00e0 cet esprit scientifique pourrait-on dire, qui ne croit que ce qu'il a v\u00e9rifi\u00e9, que nous devons la certitude qui nous habite. On oublie souvent que Thomas est surtout le premier qui, devant le myst\u00e8re des plaies du Christ ressuscit\u00e9, a donn\u00e9 \u00e0 J\u00e9sus son v\u00e9ritable titre: \"Mon Seigneur et mon Dieu.\" Illustration: Thomas l'incr\u00e9dule (miniature du XIIe si\u00e8cle)...\u00abM\u00eame dans ces jours-l\u00e0, m\u00eame quand tu seras dans la nuit, continue de croire. Heureux es-tu, si tu arrives \u00e0 croire, m\u00eame lorsque tu ne vois plus rien\u00bb. \u00abNe renie pas dans les t\u00e9n\u00e8bres ce que tu as vu dans la lumi\u00e8re\u00bb...Enseignement du cardinal Philippe Barbarin sur l'ap\u00f4tre Thomas F\u00eate de saint Thomas, ap\u00f4tre. Alors que les autres disciples lui annon\u00e7aient que J\u00e9sus \u00e9tait ressuscit\u00e9, il ne voulut pas croire, mais lorsque J\u00e9sus lui-m\u00eame lui montra son c\u00f4t\u00e9 transperc\u00e9, il s'\u00e9cria: \u00abMon Seigneur et mon Dieu!\u00bb Selon la tradition, c'est cette foi qu'il annon\u00e7a aux peuples de l'Inde.Saint Thomas est f\u00eat\u00e9 le 6 octobre dans les Eglises d'Orient."}},"autres":{"Anatole":{"valeur":"Saint Anatole","id":"11882","resume":"\u00e9v\u00eaque de Constantinople (+ 458)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11882\/Saint-Anatole.html"},"Antoinette Meo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Antoinette Meo","id":"13210","resume":"Enfant romaine (+ 1937)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13210\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Antoinette-Meo.html"},"Dathius":{"valeur":"Saint Dathius","id":"11018","resume":"\u00e9v\u00eaque de Ravenne en Emilie-Romagne (+ v. 190)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11018\/Saint-Dathius.html"},"Gelduin":{"valeur":"Saint Gelduin","id":"7436","resume":"(+ 1123)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7436\/Saint-Gelduin.html"},"Gunthiern":{"valeur":"Saint Gunthiern","id":"7441","resume":"Moine (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7441\/Saint-Gunthiern.html"},"Guthagon":{"valeur":"Saint Guthagon","id":"12622","resume":"Ermite en Belgique (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12622\/Saint-Guthagon.html"},"H\u00e9liodore":{"valeur":"Saint H\u00e9liodore","id":"1431","resume":"\u00e9v\u00eaque, ami et correspondant de Saint J\u00e9r\u00f4me (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1431\/Saint-H%C3%A9liodore.html"},"Hyacinthe":{"valeur":"Saint Hyacinthe","id":"11017","resume":"Martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce (+ v. 120)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11017\/Saint-Hyacinthe.html"},"Ir\u00e9n\u00e9e":{"valeur":"Saint Ir\u00e9n\u00e9e","id":"7450","resume":"Diacre et martyr \u00e0 Chiusi en Toscane (+ 273)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7450\/Saint-Ir%C3%A9n%C3%A9e.html"},"Jean, Fol En Christ":{"valeur":"Saint Jean, Fol En Christ","id":"7455","resume":"(+ 1589)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7455\/Saint-Jean--Fol-En-Christ.html"},"Joseph Nguyen Dinh Uyen":{"valeur":"Saint Joseph Nguyen Dinh Uyen","id":"11885","resume":"Cat\u00e9chiste et martyr au Tonkin (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11885\/Saint-Joseph-Nguyen-Dinh-Uyen.html"},"L\u00e9on II":{"valeur":"Saint L\u00e9on II","id":"1404","resume":"Pape (80<sup>e<\/sup>) de 681 \u00e0 683 (+ 683)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1404\/Saint-L%C3%A9on-II.html"},"Marc et Mucien":{"valeur":"Saints Marc et Mucien","id":"11884","resume":"Martyrs en M\u00e9sie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11884\/Saints-Marc-et-Mucien.html"},"Maria Isabel Pic\u00e3o Caldeira":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Isabel Pic\u00e3o Caldeira","id":"12808","resume":"Veuve et religieuse portugaise - fondatrice des Conceptionistes (+ 1962)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12808\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Isabel-Pic%C3%A3o-Caldeira.html"},"Marie-Anne Mogas Fontcuberta":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Anne Mogas Fontcuberta","id":"11887","resume":"Fondatrice des franciscaines missionnaires de la M\u00e8re du divin Pasteur (+ 1886)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11887\/Bienheureuse-Marie-Anne-Mogas-Fontcuberta.html"},"Memnon":{"valeur":"Saint Memnon","id":"11883","resume":"Martyr en Thrace (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11883\/Saint-Memnon.html"},"Norbert McAuliffe":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Norbert McAuliffe","id":"13288","resume":"Missionnaire en Ouganda (+ 1959)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13288\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Norbert-McAuliffe.html"},"Philippe Phan Van Minh":{"valeur":"Saint Philippe Phan Van Minh","id":"11886","resume":"Pr\u00eatre et martyr vietnamien (+ 1853)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11886\/Saint-Philippe-Phan-Van-Minh.html"},"Pierre Zhao Mingzhen et Jean-Baptiste Zhao Mingxi":{"valeur":"Saints Pierre Zhao Mingzhen et Jean-Baptiste Zhao Mingxi","id":"11888","resume":"Martyrs en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11888\/Saints-Pierre-Zhao-Mingzhen-et-Jean-Baptiste-Zhao-Mingxi.html"},"Raymond Gayrard":{"valeur":"Saint Raymond Gayrard","id":"1433","resume":"Chanoine de Saint-Sernin de Toulouse (+ 1118)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1433\/Saint-Raymond-Gayrard.html"},"Rois mages":{"valeur":"Saints Rois mages","id":"1434","resume":"(I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1434\/Saints-Rois-mages.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-03","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu, mon refuge est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u0027h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u0027en toi notre bonheur et d\u0027attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-03","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, Roi des Ap\u00f4tres, louange \u00e0 toi !\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Le Vivant sort du silence","texte":"Le Vivant sort du silence, \u003Cbr\u003EIl r\u00e9pond, montrant ses plaies : \u003Cbr\u003ELe d\u00e9fi est relev\u00e9. \u003Cbr\u003EViens plus pr\u00e8s ! \u003Cbr\u003ESon corps bless\u00e9 \u003Cbr\u003EPar les clous et par la lance \u003Cbr\u003ETe rendra la paix : \u003Cbr\u003EReconnais ton Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELa Parole contredite. \u003Cbr\u003ELa Parole mise en croix, \u003Cbr\u003EEst ici, ressuscit\u00e9e. \u003Cbr\u003ETouche et vois ! \u003Cbr\u003EPourquoi douter \u003Cbr\u003EDe la joie qui te visite \u003Cbr\u003EEt s\u0027\u00e9crie en toi : \u003Cbr\u003EMon Seigneur et mon Dieu !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Vainqueur, parmi tes fr\u00e8res, \u003Cbr\u003EPortes closes, te rejoint, \u003Cbr\u003EIl t\u0027appelle \u00e0 sa moisson. \u003Cbr\u003EPars au loin ! \u003Cbr\u003EBeaucoup croiront, \u003Cbr\u003EDans la nuit, \u00e0 la lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EDe celui qui vient, \u003Cbr\u003ELeur Seigneur et leur Dieu !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe suis le chemin, la v\u00e9rit\u00e9 et la vie, nul ne peut aller au P\u00e8re si ce n\u0027est par moi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELes disciples dirent \u00e0 Thomas : Nous avons vu le Seigneur, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAvance ta main, touche mes blessures et deviens un homme de foi. All\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 2, 19-22","texte":"Vous n\u2019\u00eates plus des \u00e9trangers ni des gens de passage, vous \u00eates citoyens du peuple saint, membres de la famille de Dieu, car vous avez \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s dans la construction qui a pour fondations les Ap\u00f4tres et les proph\u00e8tes\u00a0; et la pierre angulaire, c\u2019est le Christ J\u00e9sus lui-m\u00eame. En lui, toute la construction s\u2019\u00e9l\u00e8ve harmonieusement pour devenir un temple saint dans le Seigneur. En lui, vous \u00eates, vous aussi, des \u00e9l\u00e9ments de la construction pour devenir par l\u2019Esprit Saint la demeure de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Par toute la terre s\u0027en va leur message\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* et la Bonne Nouvelle aux limites du monde.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Annoncez \u00e0 tous les peuples le salut\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EParce que tu as vu, Thomas, tu as cru ! Bienheureux ceux qui croient sans avoir vu. All\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ENous avons re\u00e7u des Ap\u00f4tres un h\u00e9ritage spirituel, rendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu notre P\u00e8re pour les biens qu\u0027il nous donne.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu, Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour ta sainte \u00c9glise \u00e9difi\u00e9e sur les Ap\u00f4tres :\u003Cbr \/\u003E\nelle est le corps que nous formons.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour la Parole qu\u0027ils nous ont fait conna\u00eetre :\u003Cbr \/\u003E\nelle est notre lumi\u00e8re et notre joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour le bapt\u00eame et la p\u00e9nitence qu\u0027ils nous ont annonc\u00e9s dans la foi :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est l\u00e0 que nous sommes pardonn\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour l\u0027Eucharistie qu\u0027ils nous ont transmise :\u003Cbr \/\u003E\nelle est notre force et notre vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EEn ce jour o\u00f9 nous c\u00e9l\u00e9brons l\u0027Ap\u00f4tre saint Thomas, accorde-nous, Dieu tout-puissant, de reprendre courage ; fais que nous ayons la vie en comprenant \u00e0 notre tour que J\u00e9sus Christ est Seigneur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-03","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Les voici rassembl\u00e9s","texte":"\u003Cp\u003ELes voici rassembl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nDans la maison du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nLes compagnons d\u0027\u00e9preuve\u003Cbr \/\u003E\nQui t\u0027ont vu crucifi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nTu ouvrais le passage,\u003Cbr \/\u003E\nIls marchaient sur tes traces,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Seigneur des Vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls portaient dans leur c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nPour \u00e9clairer le monde\u003Cbr \/\u003E\nLa myst\u00e9rieuse image\u003Cbr \/\u003E\nDe ta gloire humili\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\nMessagers d\u0027esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nIls semaient ta parole\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u0027est toi leur moisson.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls ont place au festin\u003Cbr \/\u003E\nDans le Royaume en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nPour avoir bu la coupe\u003Cbr \/\u003E\nDe l\u0027amour partag\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nTu leur montres le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEt ta joie les habite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 J\u00e9sus, Fils de Dieu !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELa parole de v\u00e9rit\u00e9 retentit dans le monde entier : Christ est ressuscit\u00e9 !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"18a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les cieux proclament la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de Dieu, \u003Cbr\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ses mains.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour au jour en l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre le r\u00e9cit \u003Cbr\u003Eet la nuit \u00e0 la nuit en d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne connaissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pas de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles dans ce r\u00e9cit, \u003Cbr\u003Epas de v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui s\u0027entende ; \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mais sur toute la terre en par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le message \u003Cbr\u003Eet la nouvelle, aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u00e0, se trouve la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du soleil : + \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tel un \u00e9poux, il par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet hors de sa tente, \u003Cbr\u003Eil s\u0027\u00e9lance en conqu\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent joyeux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il para\u00eet o\u00f9 comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence le ciel, +\u003Cbr\u003Eil s\u0027en va jusqu\u0027o\u00f9 le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El s\u0027ach\u00e8ve :\u003Cbr\u003Erien n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 son ardeur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe juste trouve sa joie dans le Seigneur et proclame ce que Dieu a fait.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIls ont proclam\u00e9 la justice de Dieu, et tous les peuples ont vu sa gloire.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"96","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E T\u00e9n\u00e8bre et nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Devant lui s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence un feu\u003Cbr \/\u003E\nqui consume alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Quand ses \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E les montagnes fondaient comme cire dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les cieux ont proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Honte aux serviteurs d\u0027idoles qui se v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent de vanit\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 genoux devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les dieux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour Sion qui ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End, grande joie ! *\u003Cbr \/\u003E\nLes villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu es, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nsur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre : *\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ha\u00efssez le mal, vous qui aim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\ncar il garde la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les *\u003Cbr \/\u003E\net les arrache aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re est sem\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que le Seigneur soit votre j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ils ont publi\u00e9 l\u0027\u0153uvre de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nils ont compris ses merveilles.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1Co 1,18-31 ; 2, 1-5","titre":"Nous pr\u00eachons un Messie crucifi\u00e9","texte":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res : 1.18 Le langage de la croix est folie pour ceux qui vont \u00e0 leur perte, mais pour ceux qui vont vers leur salut, pour nous, il est puissance de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n1.19 L\u2019\u00c9criture dit en effet\u00a0: Je m\u00e8nerai \u00e0 sa perte la sagesse des sages, et l\u2019intelligence des intelligents, je la rejetterai.\u003Cbr \/\u003E\n1.20 O\u00f9 est-il, le sage\u00a0? O\u00f9 est-il, le scribe\u00a0? O\u00f9 est-il, le raisonneur d\u2019ici-bas\u00a0? La sagesse du monde, Dieu ne l\u2019a-t-il pas rendue folle\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n1.21 Puisque, en effet, par une disposition de la sagesse de Dieu, le monde, avec toute sa sagesse, n\u2019a pas su reconna\u00eetre Dieu, il a plu \u00e0 Dieu de sauver les croyants par cette folie qu\u2019est la proclamation de l\u2019\u00c9vangile.\u003Cbr \/\u003E\n1.22 Alors que les Juifs r\u00e9clament des signes miraculeux, et que les Grecs recherchent une sagesse,\u003Cbr \/\u003E\n1.23 nous, nous proclamons un Messie crucifi\u00e9, scandale pour les Juifs, folie pour les nations pa\u00efennes.\u003Cbr \/\u003E\n1.24 Mais pour ceux que Dieu appelle, qu\u2019ils soient Juifs ou Grecs, ce Messie, ce Christ, est puissance de Dieu et sagesse de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n1.25 Car ce qui est folie de Dieu est plus sage que les hommes, et ce qui est faiblesse de Dieu est plus fort que les hommes.\u003Cbr \/\u003E\n1.26 Fr\u00e8res, vous qui avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s par Dieu, regardez bien\u00a0: parmi vous, il n\u2019y a pas beaucoup de sages aux yeux des hommes, ni de gens puissants ou de haute naissance.\u003Cbr \/\u003E\n1.27 Au contraire, ce qu\u2019il y a de fou dans le monde, voil\u00e0 ce que Dieu a choisi, pour couvrir de confusion les sages\u00a0; ce qu\u2019il y a de faible dans le monde, voil\u00e0 ce que Dieu a choisi, pour couvrir de confusion ce qui est fort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n1.28 ce qui est d\u2019origine modeste, m\u00e9pris\u00e9 dans le monde, ce qui n\u2019est pas, voil\u00e0 ce que Dieu a choisi, pour r\u00e9duire \u00e0 rien ce qui est\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n1.29 ainsi aucun \u00eatre de chair ne pourra s\u2019enorgueillir devant Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n1.30 C\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, en effet, que vous \u00eates dans le Christ J\u00e9sus, lui qui est devenu pour nous sagesse venant de Dieu, justice, sanctification, r\u00e9demption.\u003Cbr \/\u003E\n1.31 Ainsi, comme il est \u00e9crit\u00a0: Celui qui veut \u00eatre fier, qu\u2019il mette sa fiert\u00e9 dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n2.01 Fr\u00e8res, quand je suis venu chez vous, je ne suis pas venu vous annoncer le myst\u00e8re de Dieu avec le prestige du langage ou de la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\n2.02 Parmi vous, je n\u2019ai rien voulu conna\u00eetre d\u2019autre que J\u00e9sus Christ, ce Messie crucifi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n2.03 Et c\u2019est dans la faiblesse, craintif et tout tremblant, que je me suis pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 vous.\u003Cbr \/\u003E\n2.04 Mon langage, ma proclamation de l\u2019\u00c9vangile, n\u2019avaient rien d\u2019un langage de sagesse qui veut convaincre\u00a0; mais c\u2019est l\u2019Esprit et sa puissance qui se manifestaient,\u003Cbr \/\u003E\n2.05 pour que votre foi repose, non pas sur la sagesse des hommes, mais sur la puissance de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ETon appel les a lanc\u00e9s\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nsur les chemins et les grand-routes.\u003Cbr \/\u003E\nNourris de ta Parole\u003Cbr \/\u003E\net riches de ton seul amour,\u003Cbr \/\u003E\nils vont donner ta joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux qui les \u00e9coutent et te re\u00e7oivent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Merveille de ta gr\u00e2ce !\u003Cbr \/\u003E\ntu confies \u00e0 des hommes les secrets du P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nMessagers de la Bonne Nouvelle,\u003Cbr \/\u003E\nils annoncent la paix aux limites du monde.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nHeureux le peuple o\u00f9 il en est ainsi,\u003Cbr \/\u003E\nheureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu !\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. GR\u00c9GOIRE LE GRAND SUR L\u0027\u00c9VANGILE DE JEAN","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EThomas, l\u2019un des douze (dont le nom signifie Jumeau) n\u2019\u00e9tait pas avec eux quand J\u00e9sus \u00e9tait venu\u003C\/em\u003E. Ce disciple \u00e9tait le seul absent. \u00c0 son retour, quand on lui raconta ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9, il ne voulut pas le croire. Le Seigneur vint une seconde fois, et il pr\u00e9senta au disciple incr\u00e9dule son c\u00f4t\u00e9 \u00e0 toucher, lui montra ses mains et, en lui montrant les cicatrices de ses blessures, gu\u00e9rit en lui la blessure de l\u2019incr\u00e9dulit\u00e9. Que remarquez-vous en tout cela, fr\u00e8res tr\u00e8s chers\u00a0? Croyez-vous que tout cela se soit produit par hasard\u00a0? Que ce disciple choisi ait \u00e9t\u00e9 d\u2019abord absent\u00a0; qu\u2019en arrivant ensuite il entende ce r\u00e9cit\u00a0; qu\u2019en l\u2019entendant, il doute\u00a0; qu\u2019en doutant, il touche, et qu\u2019en touchant il croie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nNon, cela ne s\u2019est pas produit par hasard, mais selon un plan divin. En effet, la cl\u00e9mence divine agit alors d\u2019une mani\u00e8re admirable pour que ce disciple qui doutait, tandis qu\u2019il touchait les blessures que son ma\u00eetre portait dans la chair, gu\u00e9risse en nous les blessures de l\u2019incr\u00e9dulit\u00e9. En effet l\u2019incr\u00e9dulit\u00e9 de Thomas a \u00e9t\u00e9 plus avantageuse pour notre foi que la foi des disciples qui ont cru. Car, tandis que ce disciple, en touchant, est ramen\u00e9 \u00e0 la foi, notre esprit, en dominant toute h\u00e9sitation, est confirm\u00e9 dans la foi\u00a0; ~ ce disciple, en doutant et en touchant, est devenu t\u00e9moin de la r\u00e9alit\u00e9 de la r\u00e9surrection. ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl toucha donc, et il s\u2019\u00e9cria\u00a0: \u003Cem\u003EMon Seigneur et mon Dieu. J\u00e9sus lui dit\u00a0: Parce que tu m\u2019as vu, tu crois\u003C\/em\u003E. Or, l\u2019Ap\u00f4tre Paul a dit\u00a0: \u003Cem\u003ELa foi est la mani\u00e8re de poss\u00e9der d\u00e9j\u00e0 ce qu\u2019on esp\u00e8re, et de conna\u00eetre des r\u00e9alit\u00e9s qu\u2019on ne voit pas\u003C\/em\u003E. Il est donc bien clair que la foi fait conna\u00eetre ce qui ne peut pas se voir. Ce qu\u2019on voit, en effet, ne produit pas la foi mais la constatation. Alors que Thomas a vu, lorsqu\u2019il a touch\u00e9 pourquoi lui est-il dit\u00a0: \u003Cem\u003EParce que tu m\u2019as vu, tu as cru\u00a0?\u003C\/em\u003E Mais ce qu\u2019il a cru n\u2019\u00e9tait pas ce qu\u2019il a vu. Car la divinit\u00e9 ne peut \u00eatre vue par l\u2019homme mortel. C\u2019est donc l\u2019homme qu\u2019il a vu, et c\u2019est Dieu qu\u2019il a reconnu en disant\u00a0: \u003Cem\u003EMon Seigneur et mon Dieu\u003C\/em\u003E. Il a donc cru tout en voyant, puisqu\u2019en regardant un vrai homme, il a proclam\u00e9 que celui-ci \u00e9tait Dieu, et cela, il n\u2019avait pas pu le voir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCe qui suit nous donne de la joie\u00a0: \u003Cem\u003EHeureux ceux qui croient sans avoir vu\u00a0!\u003C\/em\u003E Par cette phrase, c\u2019est nous qui sommes sp\u00e9cialement d\u00e9sign\u00e9s, nous qui nous attachons par l\u2019esprit \u00e0 celui que nous n\u2019avons pas vu dans la chair. Car celui-l\u00e0 croit v\u00e9ritablement, qui met en pratique, par ses actions, ce qu\u2019il croit. Au contraire, Paul dit de ceux dont la foi est purement nominale\u00a0: \u003Cem\u003EIls font profession de conna\u00eetre Dieu, mais par leurs actes ils le renient\u003C\/em\u003E. Et Jacques\u00a0: \u003Cem\u003ELa foi sans les \u0153uvres est morte\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EDe la d\u00e9tresse des prisons\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nmonte le cri des fils de Dieu pers\u00e9cut\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Royaume est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nbient\u00f4t se l\u00e8vera\u003Cbr \/\u003E\nle Fils de l\u2019homme qu\u2019ils acclament.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Dieu vivant, Seigneur ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nnous croyons en toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nUn moment vous souffrirez,\u003Cbr \/\u003E\nmais j\u2019ai vaincu le monde, gardez courage.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEn v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis,\u003Cbr \/\u003E\nsi quelqu\u2019un garde ma parole,\u003Cbr \/\u003E\nil ne verra jamais la mort.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe suis la r\u00e9surrection ;\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui me donne sa foi,\u003Cbr \/\u003E\nvivra m\u00eame dans la mort.\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EEn ce jour o\u00f9 nous c\u00e9l\u00e9brons l\u0027Ap\u00f4tre saint Thomas, accorde-nous, Dieu tout-puissant, de reprendre courage ; fais que nous ayons la vie en comprenant \u00e0 notre tour que J\u00e9sus Christ est Seigneur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-03","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESi vous tenez jusqu\u0027au bout, vous obtiendrez la vie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 5, 41-42","texte":"Les Ap\u00f4tres, en sortant du grand conseil, repartaient tout joyeux d\u0027avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s dignes de subir des humiliations pour le nom de J\u00e9sus. Tous les jours, au Temple et dans leurs maisons, sans cesse, ils enseignaient cette Bonne Nouvelle: J\u00e9sus est le Messie."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ R\u00e9jouissez-vous, exultez, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nvos noms sont inscrits dans les cieux.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EEn ce jour o\u00f9 nous c\u00e9l\u00e9brons l\u0027Ap\u00f4tre saint Thomas, accorde-nous, Dieu tout-puissant, de reprendre courage ; fais que nous ayons la vie en comprenant \u00e0 notre tour que J\u00e9sus Christ est Seigneur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-03","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe suis avec vous tous les jours jusqu\u0027\u00e0 la fin des temps.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 5, 12a.14","texte":"Par les mains des Ap\u00f4tres, beaucoup de signes et de prodiges se r\u00e9alisaient dans le peuple. Des hommes et des femmes de plus en plus nombreux adh\u00e9raient au Seigneur par la foi."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Ils ont gard\u00e9 les volont\u00e9s du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nles lois qu\u0027il leur donna.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EEn ce jour o\u00f9 nous c\u00e9l\u00e9brons l\u0027Ap\u00f4tre saint Thomas, accorde-nous, Dieu tout-puissant, de reprendre courage ; fais que nous ayons la vie en comprenant \u00e0 notre tour que J\u00e9sus Christ est Seigneur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-03","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAllez et proclamez l\u0027\u00c9vangile du Royaume : vous avez re\u00e7u gratuitement, donnez gratuitement.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-3","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sois bon pour ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et je vivrai,\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E O\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes yeux,\u003Cbr\u003Eque je contemple les merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Je suis un \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ene me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a br\u00fbl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9sir\u003Cbr\u003Een tout t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps pour tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu menaces les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, les maudits,\u003Cbr\u003Eceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c9pargne-moi l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et le m\u00e9pris\u00a0:\u003Cbr\u003Eje g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Lorsque des grands acc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent ton serviteur,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes exigences\u00a0:\u003Cbr\u003Ece sont \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me conseillent.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"24 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nne laisse pas triomph\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon ennemi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour qui esp\u00e8re en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de honte,\u003Cbr \/\u003E\nmais honte et d\u00e9cepti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour qui trahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, enseigne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige-moi par ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tout le jour\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oublie les r\u00e9voltes, les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ma jeunesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne m\u0027oublie pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il est droit, il est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sa justice dir\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles son chemin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Les voies du Seigneur sont amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour qui veille \u00e0 son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et \u00e0 ses lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npardonne ma fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete\u00a0: elle est grande.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Est-il un homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne le Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui montre le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il doit prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Son \u00e2me habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nses descendants poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le secret du Seigneur est pour ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux-l\u00e0, il fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son alliance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"24 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E J\u0027ai les yeux tourn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es vers le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil tirera mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Regarde, et pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi,\u003Cbr \/\u003E\nde moi qui suis se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El et mis\u00e9rable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E L\u0027angoisse grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vois ma mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ma peine,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Vois mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es si nombreux,\u003Cbr \/\u003E\nla haine viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente qu\u0027ils me portent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Garde mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme, d\u00e9livre-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027abrite en toi\u00a0: \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne-moi la honte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Droiture et perfection v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent sur moi,\u003Cbr \/\u003E\nsur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027esp\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nde to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 5, 19b_20","texte":"Dieu a mis dans notre bouche la parole de la r\u00e9conciliation. Nous sommes donc les ambassadeurs du Christ, et par nous c\u0027est Dieu lui-m\u00eame qui, en fait, vous adresse un appel. Au nom du Christ, nous vous le demandons, laissez-vous r\u00e9concilier avec Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Par toute la terre s\u0027en va leur message,\u003Cbr \/\u003E\net la Bonne Nouvelle jusqu\u0027aux limites du monde.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EEn ce jour o\u00f9 nous c\u00e9l\u00e9brons l\u0027Ap\u00f4tre saint Thomas, accorde-nous, Dieu tout-puissant, de reprendre courage ; fais que nous ayons la vie en comprenant \u00e0 notre tour que J\u00e9sus Christ est Seigneur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-03","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Thomas, ap\u00f4tre","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Le Vivant sort du silence","texte":"Le Vivant sort du silence, \u003Cbr\u003EIl r\u00e9pond, montrant ses plaies : \u003Cbr\u003ELe d\u00e9fi est relev\u00e9. \u003Cbr\u003EViens plus pr\u00e8s ! \u003Cbr\u003ESon corps bless\u00e9 \u003Cbr\u003EPar les clous et par la lance \u003Cbr\u003ETe rendra la paix : \u003Cbr\u003EReconnais ton Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELa Parole contredite. \u003Cbr\u003ELa Parole mise en croix, \u003Cbr\u003EEst ici, ressuscit\u00e9e. \u003Cbr\u003ETouche et vois ! \u003Cbr\u003EPourquoi douter \u003Cbr\u003EDe la joie qui te visite \u003Cbr\u003EEt s\u0027\u00e9crie en toi : \u003Cbr\u003EMon Seigneur et mon Dieu !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Vainqueur, parmi tes fr\u00e8res, \u003Cbr\u003EPortes closes, te rejoint, \u003Cbr\u003EIl t\u0027appelle \u00e0 sa moisson. \u003Cbr\u003EPars au loin ! \u003Cbr\u003EBeaucoup croiront, \u003Cbr\u003EDans la nuit, \u00e0 la lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EDe celui qui vient, \u003Cbr\u003ELeur Seigneur et leur Dieu !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe suis le chemin, la v\u00e9rit\u00e9 et la vie, nul ne peut aller au P\u00e8re si ce n\u0027est par moi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"115","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je crois, et je p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui ai beauco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ep souffert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E moi qui ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon trouble\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est que mensonge. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Comment rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntout le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9l\u00e8verai la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe du salut,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il en co\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde voir mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les siens\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi, dont tu bris\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les cha\u00eenes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je t\u0027offrirai le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELes disciples dirent \u00e0 Thomas : Nous avons vu le Seigneur, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAvance la main, touche mes blessures et deviens un homme de foi. All\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 11-13","texte":"Les dons que le Christ a faits aux hommes, ce sont d\u0027abord les Ap\u0026ocirc;tres, puis les proph\u0026egrave;tes et les missionnaires de l\u0027\u0026Eacute;vangile, et aussi les pasteurs et ceux qui enseignent. De cette mani\u0026egrave;re, le peuple saint est organis\u0026eacute; pour que les t\u0026acirc;ches du minist\u0026egrave;re soient accomplies, et que se construise le corps du Christ. Au terme, nous parviendrons tous ensemble \u0026agrave; l\u0027unit\u0026eacute; dans la foi et la vraie connaissance du Fils de Dieu, \u0026agrave; l\u0027\u0026eacute;tat de l\u0027Homme parfait, \u0026agrave; la pl\u0026eacute;nitude de la stature du Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Racontez \u00e0 tous les peuples\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* la gloire du Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ER\/ \u00c0 toutes les nations ses merveilles,\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ De jour en jour, proclamez son salut,\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai mis les doigts dans la trace des clous. J\u0027ai mis ma main dans son c\u00f4t\u00e9, et j\u0027ai dit : Mon Seigneur et mon Dieu. All\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrenons appui sur la foi qui nous vient des Ap\u00f4tres et prions Dieu pour son peuple saint :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESouviens-toi de ton \u00c9glise, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re, tu as voulu que ton Fils ressuscit\u00e9 se manifeste \u00e0 ses Ap\u00f4tres,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais de nous les t\u00e9moins de sa r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9 ton Fils porter aux pauvres la Bonne Nouvelle,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous d\u0027annoncer l\u0027\u00c9vangile.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9 ton Fils semer la parole,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 envoie des ouvriers \u00e0 ta moisson.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9\u00a0ton Fils r\u00e9concilier le monde avec toi par son propre sang,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais de nous des instruments de paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as fait asseoir ton Fils \u00e0 ta droite dans les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 accueille nos morts dans la joie du Royaume.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EEn ce jour o\u00f9 nous c\u00e9l\u00e9brons l\u0027Ap\u00f4tre saint Thomas, accorde-nous, Dieu tout-puissant, de reprendre courage ; fais que nous ayons la vie en comprenant \u00e0 notre tour que J\u00e9sus Christ est Seigneur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}