{"informations":{"date":"2025-12-06","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"samedi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Le Seigneur te fera gr\u00e2ce. D\u00e8s qu\u2019il t\u2019aura entendu, il te r\u00e9pondra \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EAinsi parle le Seigneur, le Dieu saint d\u2019Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\nPeuple de Sion,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui habites J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\ntu ne pleureras jamais plus.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019appel de ton cri, le Seigneur te fera gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e8s qu\u2019il t\u2019aura entendu, il te r\u00e9pondra.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur te donnera du pain dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net de l\u2019eau dans l\u2019\u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui t\u2019instruit ne se d\u00e9robera plus\u003Cbr \/\u003E\net tes yeux le verront.\u003Cbr \/\u003E\nTes oreilles entendront derri\u00e8re toi une parole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Voici le chemin, prends-le ! \u00bb,\u003Cbr \/\u003E\net cela, que tu ailles \u00e0 droite ou \u00e0 gauche.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur te donnera la pluie\u003Cbr \/\u003E\npour la semence que tu auras jet\u00e9e en terre,\u003Cbr \/\u003E\net le pain que produira la terre\u003Cbr \/\u003E\nsera riche et nourrissant.\u003Cbr \/\u003E\nTon b\u00e9tail ira pa\u00eetre, ce jour-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nsur de vastes p\u00e2turages.\u003Cbr \/\u003E\nLes b\u0153ufs et les \u00e2nes qui travaillent dans les champs\u003Cbr \/\u003E\nmangeront un fourrage sal\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tal\u00e9 avec la pelle et la fourche.\u003Cbr \/\u003E\nSur toute haute montagne, sur toute colline \u00e9lev\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\ncouleront des ruisseaux,\u003Cbr \/\u003E\nau jour du grand massacre,\u003Cbr \/\u003E\nquand tomberont les tours de d\u00e9fense.\u003Cbr \/\u003E\nLa lune brillera comme le soleil,\u003Cbr \/\u003E\nle soleil brillera sept fois plus,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 autant que sept jours de lumi\u00e8re \u2013\u003Cbr \/\u003E\nle jour o\u00f9 le Seigneur pansera les plaies de son peuple\u003Cbr \/\u003E\net gu\u00e9rira ses meurtrissures.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 30, 19-21.23-26","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EHeureux tous ceux qui attendent le Seigneur !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nou : \u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Is 30, 18","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EIl est bon de f\u00eater notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nil est beau de chanter sa louange !\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur reb\u00e2tit J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nil rassemble les d\u00e9port\u00e9s d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl gu\u00e9rit les c\u0153urs bris\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net soigne leurs blessures.\u003Cbr \/\u003E\nIl compte le nombre des \u00e9toiles,\u003Cbr \/\u003E\nil donne \u00e0 chacune un nom.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est grand, il est fort, notre Ma\u00eetre :\u003Cbr \/\u003E\nnul n\u2019a mesur\u00e9 son intelligence.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur \u00e9l\u00e8ve les humbles\u003Cbr \/\u003E\net rabaisse jusqu\u2019\u00e0 terre les impies.\u003C\/p\u003E","ref":"146 (147A), 1-2, 3-4, 5-6","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Voyant les foules, J\u00e9sus fut saisi de compassion \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus parcourait toutes les villes et tous les villages,\u003Cbr \/\u003E\nenseignant dans leurs synagogues,\u003Cbr \/\u003E\nproclamant l\u2019\u00c9vangile du Royaume\u003Cbr \/\u003E\net gu\u00e9rissant toute maladie et toute infirmit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nVoyant les foules, J\u00e9sus fut saisi de compassion envers elles\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019elles \u00e9taient d\u00e9sempar\u00e9es et abattues\u003Cbr \/\u003E\ncomme des brebis sans berger.\u003Cbr \/\u003E\nIl dit alors \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab La moisson est abondante,\u003Cbr \/\u003E\nmais les ouvriers sont peu nombreux.\u003Cbr \/\u003E\nPriez donc le ma\u00eetre de la moisson\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019envoyer des ouvriers pour sa moisson. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors J\u00e9sus appela ses douze disciples\u003Cbr \/\u003E\net leur donna le pouvoir d\u2019expulser les esprits impurs\u003Cbr \/\u003E\net de gu\u00e9rir toute maladie et toute infirmit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nCes douze, J\u00e9sus les envoya en mission\u003Cbr \/\u003E\navec les instructions suivantes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Allez vers les brebis perdues de la maison d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nSur votre route,\u003Cbr \/\u003E\nproclamez que le royaume des Cieux est tout proche.\u003Cbr \/\u003E\nGu\u00e9rissez les malades, ressuscitez les morts,\u003Cbr \/\u003E\npurifiez les l\u00e9preux, expulsez les d\u00e9mons.\u003Cbr \/\u003E\nVous avez re\u00e7u gratuitement :\u003Cbr \/\u003E\ndonnez gratuitement. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 9, 35 \u2013 10, 1.5a.6-8","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E Le Seigneur est notre juge, il nous donne des lois, le Seigneur est notre roi : c\u2019est lui qui nous sauve. \u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Is 33, 22"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"6","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Colette":{"id":"800","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Nicolas":{"id":"756","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Colette":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/800\/Colette.html"},"Nicolas":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/756\/Nicolas.html"}},"derives":{"Caline":{"id":"5379","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5379\/Caline.html"},"Coline":{"id":"4515","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4515\/Coline.html"},"Colinette":{"id":"759","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/759\/Colinette.html"},"Colleen":{"id":"4811","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4811\/Colleen.html"},"Kaline":{"id":"5380","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5380\/Kaline.html"},"Colas":{"id":"757","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/757\/Colas.html"},"Colin":{"id":"758","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/758\/Colin.html"},"Klaus":{"id":"760","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/760\/Klaus.html"},"Neil":{"id":"910","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/910\/Neil.html"},"Ne\u00efla":{"id":"7021","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7021\/Ne%C3%AFla.html"},"Nick":{"id":"761","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/761\/Nick.html"},"Nicky":{"id":"762","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/762\/Nicky.html"},"Nicola":{"id":"6507","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6507\/Nicola.html"},"Nicolazic":{"id":"763","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/763\/Nicolazic.html"},"Nicole":{"id":"764","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/764\/Nicole.html"},"Nicolle":{"id":"6293","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6293\/Nicolle.html"},"Nicoulau":{"id":"769","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/769\/Nicoulau.html"},"Niels":{"id":"4689","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4689\/Niels.html"},"Nikola\u00ef":{"id":"768","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/768\/Nikola%C3%AF.html"},"Nolan":{"id":"4648","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4648\/Nolan.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Nicolas de Myre":{"id":"227","valeur":"Saint Nicolas de Myre","resume":"\u00c9v\u00eaque de Myre (+ v. 350)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/227\/Saint-Nicolas-de-Myre.html","description":"Nous ne savons que peu de choses de lui. Il naquit en Asie Mineure, devint \u00e9v\u00eaque de Myre et, \u00e0 ce titre, il assiste et souscrit au concile de Nic\u00e9e en 325. Par contre, sa vie posthume est beaucoup plus riche, gr\u00e2ce aux l\u00e9gendes sans doute fond\u00e9es sur la r\u00e9putation de sa bont\u00e9 envers les pauvres et les enfants. Son tombeau devient un lieu de p\u00e8lerinage, d'abord \u00e0 Myre, puis \u00e0 Bari en Italie o\u00f9 ses reliques furent transport\u00e9es au XIe si\u00e8cle pour les prot\u00e9ger des Musulmans. Chaque ann\u00e9e, des d\u00e9l\u00e9gations des \u00c9glises orthodoxes, particuli\u00e8rement de Russie, viennent se joindre au p\u00e8lerinage des catholiques latins, en une rencontre \u0153cum\u00e9nique significative. Le \"bon saint Nicolas\" est invoqu\u00e9 aussi bien en Orient o\u00f9 il est le patron des Russes, qu'en Occident o\u00f9 il est le patron des enfants et, si l'on peut parler ainsi, l'anc\u00eatre du P\u00e8re No\u00ebl. (Photo: Saint Nicolas dans l'\u00e9glise de Capbreton)Il est f\u00eat\u00e9 le 9 mai par les \u00c9glises d'Orient.Des internautes nous signalent: - \"St Nicolas honor\u00e9 en Lorraine est aussi le protecteur des filles \u00e0 marier et des prisonniers. Deux \u00e9pisodes de sa l\u00e9gende: l'un explique qu'il fournit secr\u00e8tement une dot \u00e0 trois s\u0153urs dont le p\u00e8re trop pauvre ne pouvait les marier, l'autre rapporte qu'il exau\u00e7a les pri\u00e8res du seigneur de R\u00e9chicourt (actuelle Moselle), prisonnier en Terre Sainte depuis des ann\u00e9es, qui se retrouva miraculeusement lib\u00e9r\u00e9 de ses cha\u00eenes sur le parvis de la basilique \u00e0 St Nicolas de Port (Meurthe-et-Moselle).\"- \"Saint Nicolas \u00e9tait le saint patron des navigateurs pour \u00eatre r\u00e9put\u00e9 sauveur de ceux-ci. Il faut savoir que le tonneau, d\u2019o\u00f9 sortent des enfants sur les images populaires, \u00e9tait \u00e0 l\u2019origine un bateau avec des marins. En effet pour la r\u00e9alisation des sceaux hagiographiques, il \u00e9tait d\u2019usage d\u2019agrandir certains \u00e9l\u00e9ments de sc\u00e8nes pour en souligner l\u2019importance, c\u2019est ainsi que la main b\u00e9nissante du sceau du Prieur\u00e9 de l\u2019\u00e9glise saint Nicolas d\u2019Oignies est d\u00e9mesur\u00e9e par rapport au corps du saint. Cette technique pr\u00e9sentant des marins d\u00e9mesur\u00e9s par rapport au bateau et l\u2019esprit des l\u00e9gendes faisant, certains ont pu y voir des enfants et appuyer ainsi la l\u00e9gende de saint Nicolas, qui a enjoliv\u00e9 notre enfance.\"L'\u00e9v\u00each\u00e9 de Metz nous signale: \"La f\u00eate de St Nicolas de Smyrne est une f\u00eate obligatoire pour toute la Lorraine: il est son saint patron. Le dioc\u00e8se de Nancy poss\u00e8de la Basilique St Nicolas de Port qui abrite des reliques rapport\u00e9es par le chevalier Aubert de Bari. Le dioc\u00e8se de Metz compte 36 \u00e9glises ou chapelles de ce patronyme.\"Nicolas fut \u00e9v\u00eaque de Myre (Asie Mineure) dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du IVe si\u00e8cle. Au VIe si\u00e8cle, une \u00e9glise \u00e0 son nom abritait son tombeau. Mais, en 1087, des marins de Bari s'empar\u00e8rent de ses reliques et les emport\u00e8rent dans leur ville qui est devenue le centre de son culte. A la m\u00eame \u00e9poque, le chevalier Aubert, de Port, pr\u00e8s de Nancy, rapporta d'un voyage \u00e0 Bari une relique du saint. Dans cette localit\u00e9, qui prit plus tard le nom de Saint-Nicolas-de-Port, plusieurs \u00e9glises furent construites successivement jusqu'\u00e0 la belle basilique actuelle o\u00f9 viendront, nombreux, les p\u00e8lerins \u00e0 l'exemple de Jeanne-la- Lorraine.Dans le dioc\u00e8se de Metz, trente-six \u00e9glises ou chapelles portent le titre de saint Nicolas. La plus c\u00e9l\u00e8bre est celle de Munster. - vid\u00e9o: Philippe Verdin raconte comment saint Nicolas, \u00e9v\u00eaque de Myre, est devenu patron des \u00e9coliers. Un r\u00e9cit digne d\u2019un conte.M\u00e9moire de saint Nicolas, \u00e9v\u00eaque de Myre en Lycie au IVe si\u00e8cle, c\u00e9l\u00e8bre en Occident comme en Orient, car Dieu r\u00e9compensa par de nombreux miracles sa charit\u00e9 et son z\u00e8le apostolique."}},"autres":{"Abraamios":{"valeur":"Saint Abraamios","id":"9447","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9447\/Saint-Abraamios.html"},"Asella":{"valeur":"Sainte Asella","id":"9452","resume":"A Rome (+ v. 410)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9452\/Sainte-Asella.html"},"Denise":{"valeur":"Sainte Denise","id":"9457","resume":"Et les martyrs d'Afrique sous les Vandales (+ 484)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9457\/Sainte-Denise.html"},"G\u00e9rard":{"valeur":"Saint G\u00e9rard","id":"9462","resume":"Premier prieur du monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin de la Charit\u00e9-sur-Loire (+ 1102)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9462\/Saint-G%C3%A9rard.html"},"Gertrude de Cambrai":{"valeur":"Sainte Gertrude de Cambrai","id":"9467","resume":"(+ 649)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9467\/Sainte-Gertrude-de-Cambrai.html"},"Gr\u00e9goire P\u00e9radze":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire P\u00e9radze","id":"10511","resume":"Pr\u00eatre orthodoxe et martyr (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10511\/Saint-Gr%C3%A9goire-P%C3%A9radze.html"},"J\u00e1nos Scheffler":{"valeur":"Bienheureux J\u00e1nos Scheffler","id":"12733","resume":"\u00e9v\u00eaque roumain, martyr du communisme (+ 1952)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12733\/Bienheureux-J%C3%A1nos-Scheffler.html"},"Joseph Nguy\u00ean Duy Khang":{"valeur":"Saint Joseph Nguy\u00ean Duy Khang","id":"10613","resume":"Martyr (+ 1861)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10613\/Saint-Joseph-Nguy%C3%AAn-Duy-Khang.html"},"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Louise Frias Ca\u00f1izares":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Th\u00e9r\u00e8se Louise Frias Ca\u00f1izares","id":"11243","resume":"Martyre en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11243\/Bienheureuse-Marie-Th%C3%A9r%C3%A8se-Louise-Frias-Ca%C3%B1izares.html"},"Maxime de Kiev":{"valeur":"Saint Maxime de Kiev","id":"9472","resume":"(+ 1305)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9472\/Saint-Maxime-de-Kiev.html"},"Nicolas Ceramos":{"valeur":"Saint Nicolas Ceramos","id":"9477","resume":"Martyr \u00e0 Smyrne (+ 1657)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9477\/Saint-Nicolas-Ceramos.html"},"Obice":{"valeur":"Saint Obice","id":"11242","resume":"Moine (+ v. 1200)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11242\/Saint-Obice.html"},"Pierre Pascal":{"valeur":"Bienheureux Pierre Pascal","id":"616","resume":"Inquisiteur franciscain, martyr en Andalousie (+ 1300)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/616\/Bienheureux-Pierre-Pascal.html"},"Polychronius":{"valeur":"Saint Polychronius","id":"229","resume":"Martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/229\/Saint-Polychronius.html"},"Teresa Chikaba":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Teresa Chikaba","id":"13461","resume":"Religieuse dominicaine (+ 1748)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13461\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Teresa-Chikaba.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-06","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"samedi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EFais lever sur nous la lumi\u00e8re de ta face.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELes t\u00e9n\u00e8bres s\u0027en vont, d\u00e9j\u00e0 brille la vraie lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003EAvant de conna\u00eetre la mort, tu verras le Christ, ton Sauveur.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u0027as d\u00e9livr\u00e9 de la mort ; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-06","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"samedi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAllons au-devant de celui qui vient.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Lumi\u00e8re pour l\u2019homme aujourd\u2019hui","texte":"Lumi\u00e8re pour l\u2019homme aujourd\u2019hui\u003Cbr\u003EQui viens depuis que sur la terre\u003Cbr\u003Eil est un pauvre qui t\u2019esp\u00e8re,\u003Cbr\u003EAtteins jusqu\u2019\u00e0 l\u2019aveugle en moi :\u003Cbr\u003ETouche mes yeux afin qu\u2019ils voient\u003Cbr\u003EDe quel amour\u003Cbr\u003ETu me poursuis.\u003Cbr\u003EComment savoir d\u2019o\u00f9 vient le jour\u003Cbr\u003ESi je ne reconnais ma nuit\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EParole de Dieu dans ma chair\u003Cbr\u003EQui dis le monde et son histoire\u003Cbr\u003EAfin que l\u2019homme puisse croire,\u003Cbr\u003ESuscite une r\u00e9ponse en moi :\u003Cbr\u003EOuvre ma bouche \u00e0 cette voix\u003Cbr\u003EQui retentit\u003Cbr\u003EDans le d\u00e9sert.\u003Cbr\u003EComment savoir quel mot tu dis\u003Cbr\u003ESi je ne tiens mon c\u0153ur ouvert\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESemence \u00e9ternelle en mon corps\u003Cbr\u003EVivante en moi plus que moi-m\u00eame\u003Cbr\u003EDepuis le temps de mon bapt\u00eame,\u003Cbr\u003EF\u00e9conde mes terrains nouveaux :\u003Cbr\u003EGerme dans l\u2019ombre de mes os\u003Cbr\u003ECar je ne suis\u003Cbr\u003EQue cendre encore.\u003Cbr\u003EComment savoir quelle est ta vie,\u003Cbr\u003ESi je n\u2019accepte pas ma mort\u00a0?\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes yeux devancent la fin de la nuit\u00a0: le Seigneur est proche.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMa force et mon chant, c\u2019est le Seigneur\u00a0: il est pour moi le salut.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Mo\u00efse (Ex 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je chanterai pour le Seigneur ! \u00c9clat\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente est sa gloire :\u003Cbr \/\u003E\nil a jet\u00e9 dans la mer chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El et cavalier !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut. *\u003Cbr \/\u003E\nIl est mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je le c\u00e9l\u00e8bre ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exalte le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon p\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le Seigneur est le guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er des combats ;\u003Cbr \/\u003E\nson nom est \u00ab L\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E Seigneur \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Les chars du Pharaon et ses arm\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il les l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence dans la mer. *\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027\u00e9lite de leurs chefs a sombr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la mer Rouge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La grandeur de ta gloire a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes adversaires :\u003Cbr \/\u003E\ntu envoies ta col\u00e8re qui les br\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ele comme un chaume.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Au souffle de tes narines, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u0027amoncellent : +\u003Cbr \/\u003E\ncomme une digue, se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent les flots ;\u003Cbr \/\u003E\nles ab\u00eemes se figent au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de la mer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E L\u0027ennemi disait : \u00ab Je poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, je domine, +\u003Cbr \/\u003E\nje partage le but\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, je m\u0027en repais ;\u003Cbr \/\u003E\nje tire mon \u00e9p\u00e9e : je pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends les d\u00e9pouilles ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu souffles ton haleine : la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les recouvre ; *\u003Cbr \/\u003E\ncomme du plomb, ils s\u0027ab\u00eement\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex redoutables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui est comme toi parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, Seigneur ? +\u003Cbr \/\u003E\nQui est comme toi, magnif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque en saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nterrible en ses exploits, aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de prodiges ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu \u00e9tends ta main droite : la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre les avale. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu conduis par ton amour ce peuple que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ntu le guides par ta force vers ta s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Tu les am\u00e8nes, tu les plantes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne, ton h\u00e9ritage, +\u003Cbr \/\u003E\nle lieu que tu as fait, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pour l\u0027habiter,\u003Cbr \/\u003E\nle sanctuaire, Seigneur, fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur r\u00e9gnera pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"116","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tous les peuples ;\u003Cbr\u003Ef\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, tous les pays !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Son amour envers nous s\u0027est montr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le plus fort ;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 11, 1-2","texte":"Un rameau sortira de la souche de Jess\u00e9, p\u00e8re de David, un rejeton jaillira de ses racines. Sur lui reposera l\u2019esprit du Seigneur\u00a0: esprit de sagesse et de discernement, esprit de conseil et de force, esprit de connaissance et de crainte du Seigneur, qui lui inspirera la crainte du Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur est avec toi,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Marie, pleine de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu t\u2019a regard\u00e9e\u00a0: il a combl\u00e9 ton attente. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient, le jour se l\u00e8ve\u00a0; la terre enti\u00e8re exulte. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ENe crains pas, Sion\u00a0: voici ton Dieu qui vient, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003E\u00d4 Christ notre Seigneur, dont les proph\u00e8tes ont annonc\u00e9 la naissance, fais grandir en nous le d\u00e9sir que tu viennes au monde.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous de vivre en ce monde avec sobri\u00e9t\u00e9, justice et ferveur, t\u00e9moignant ainsi de notre esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es venu consoler les hommes au c\u0153ur bris\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\naccorde-nous de partager les peines les uns des autres.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EEn vue du jour o\u00f9 tu jugeras les vivants et les morts, que ton pardon nous rel\u00e8ve et nous garde vigilants.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton Fils unique dans ce monde pour lib\u00e9rer l\u0027homme de son p\u00e9ch\u00e9, accorde \u00e0 ceux qui t\u0027appellent du fond du c\u0153ur d\u0027\u00eatre vraiment libres pour t\u0027aimer.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-06","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"samedi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Voici le temps du long d\u00e9sir ","texte":"Voici le temps du long d\u00e9sir \u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme apprend son indigence, \u003Cbr\u003EChemin creus\u00e9 pour accueillir \u003Cbr\u003ECelui qui vient combler les pauvres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPourquoi l\u2019absence dans la nuit, \u003Cbr\u003ELe poids du doute et nos blessures, \u003Cbr\u003ESinon pour mieux crier vers lui, \u003Cbr\u003EPour mieux tenir dans l\u2019esp\u00e9rance\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt si nos mains, pour t\u2019appeler, \u003Cbr\u003ESont trop ferm\u00e9es sur leurs richesses, \u003Cbr\u003ESeigneur J\u00e9sus, d\u00e9pouille-les \u003Cbr\u003EPour les ouvrir \u00e0 ta rencontre. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019amour en nous devancera \u003Cbr\u003ELe temps nouveau que cherche l\u2019homme\u00a0;\u003Cbr\u003EVainqueur du mal, tu nous diras\u003Cbr\u003EJe suis pr\u00e9sent dans votre attente.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGrande joie pour les c\u0153urs qui cherchent Dieu !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"104 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigneur, proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom,\u003Cbr \/\u003E\nannoncez parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples ses hauts faits ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E chantez et jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour lui,\u003Cbr \/\u003E\nredites sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ses merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E glorifiez-vous de son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em tr\u00e8s saint\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\njoie pour les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers qui cherchent Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Cherchez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa puissance,\u003Cbr \/\u003E\nrecherchez sans tr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eve sa face\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E souvenez-vous des merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles qu\u0027il a faites,\u003Cbr \/\u003E\nde ses prodiges, des jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents qu\u0027il pronon\u00e7a,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E vous, la race d\u0027Abrah\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Em son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nles fils de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb, qu\u0027il a choisis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E notre Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nses jugements font l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour l\u0027univers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il s\u0027est toujours souven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de son alliance,\u003Cbr \/\u003E\nparole \u00e9dict\u00e9e pour m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle g\u00e9n\u00e9rations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 Abraham,\u003Cbr \/\u003E\ngarantie par serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent \u00e0 Isaac,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e9rig\u00e9e en l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei avec Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nalliance \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Il a dit\u00a0: \u00ab Je vous donne le pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de Canaan,\u003Cbr \/\u003E\nce sera votre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert d\u0027h\u00e9ritage. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"104 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E En ces temps-l\u00e0, on pouv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les compter\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027\u00e9tait une poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee d\u0027immigrants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E ils allaient de nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En en nation,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027un royaume vers un a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etre royaume.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais Dieu ne souffrait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es qu\u0027on les opprime\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause d\u0027eux, il ch\u00e2ti\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des rois\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab Ne touchez pas \u00e0 qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u0027est consacr\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nne maltraitez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes proph\u00e8tes\u00a0! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il appela sur le pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es la famine,\u003Cbr \/\u003E\nle privant de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ressource.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais devant eux il envoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E un homme,\u003Cbr \/\u003E\nJoseph, qui fut vend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E comme esclave.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E On lui met aux pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds des entraves,\u003Cbr \/\u003E\non lui passe des f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers au cou\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il souffrait pour la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027au jour o\u00f9 s\u0027accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et sa pr\u00e9diction.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Le roi ordonne qu\u0027il s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit rel\u00e2ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle ma\u00eetre des peuples, qu\u0027il s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit lib\u00e9r\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il fait de lui le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ef de sa maison,\u003Cbr \/\u003E\nle ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses biens,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E pour que les princes lui s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient soumis,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027il apprenne la sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse aux anciens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"104 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Alors Isra\u00ebl \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre en \u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\nJacob \u00e9migre au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de Cham.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Dieu rend son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple nombreux\u003Cbr \/\u003E\net plus puissant que to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses adversaires\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E ceux-l\u00e0, il les f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit se raviser,\u003Cbr \/\u003E\nha\u00efr son peuple et tromp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses serviteurs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Mais il envoie son servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\navec un homme de son ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix, Aaron,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E pour annoncer des s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egnes prodigieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes miracles au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de Cham.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Il envoie les t\u00e9n\u00e8bres, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et devient t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnul ne r\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este \u00e0 sa parole\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E il change les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex en sang\u003Cbr \/\u003E\net fait p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les poissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Des grenouilles envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent le pays\u003Cbr \/\u003E\njusque dans les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Embres du roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Il parle, et la verm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene arrive\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ndes moustiques, sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la contr\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Au lieu de la pluie, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gr\u00eale,\u003Cbr \/\u003E\ndes \u00e9clairs qui incend\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent les champs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E il frappe les v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egnes et les figuiers,\u003Cbr \/\u003E\nil brise les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbres du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Il parle, et les sauter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles arrivent,\u003Cbr \/\u003E\ndes insectes en n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre infini\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E qui mangent toute l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe du pays,\u003Cbr \/\u003E\nqui mangent le fru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de leur sol.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Il frappe les fils a\u00een\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es du pays,\u003Cbr \/\u003E\ntoute la fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de la race\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E il fait sortir les siens charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027argent et d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npas un n\u0027a flanch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans leurs tribus\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Et l\u0027\u00c9gypte se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de leur d\u00e9part,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils l\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient terroris\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Il \u00e9tend une nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour les couvrir\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla nuit, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les \u00e9claire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E \u00c0 leur demande, il fait pass\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er des cailles,\u003Cbr \/\u003E\nil les rassasie du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein venu des cieux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E il ouvre le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er\u00a0: l\u0027eau jaillit,\u003Cbr \/\u003E\nun fleuve co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E Il s\u0027est ainsi souvenu de la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sacr\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\net d\u0027Abrah\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Em, son serviteur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E il a fait sortir en grande f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nses \u00e9lus, avec des cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de joie\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E Il leur a donn\u00e9 les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erres des nations,\u003Cbr \/\u003E\nen h\u00e9ritage, le trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil des peuples,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E pourvu qu\u0027ils g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses volont\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027ils obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent ses lois.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/\u00a0\u003C\/strong\u003EDieu r\u00e9v\u00e8le \u00e0 Jacob sa parole,\u003Cbr \/\u003E\nses volont\u00e9s et ses lois \u00e0 Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 21, 6-12","titre":"Le guetteur annonce la chute","texte":"\u003Cp\u003E06 Ainsi m\u2019a parl\u00e9 le Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Va, place un guetteur\u00a0: ce qu\u2019il voit, qu\u2019il l\u2019annonce\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n07 S\u2019il voit un char attel\u00e9 de deux chevaux un attelage d\u2019\u00e2ne ou de chameau, qu\u2019il fasse attention, qu\u2019il redouble d\u2019attention\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n08 Et le veilleur a cri\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Au poste de guet, Seigneur, je me tiens tout le jour. \u00c0 mon poste de garde, je reste debout toute la nuit.\u003Cbr \/\u003E\n09 Voici ce qui vient\u00a0: sur un char attel\u00e9 de deux chevaux un homme qui parle et dit\u00a0: \u201cElle est tomb\u00e9e, Babylone, elle est tomb\u00e9e, et toutes les statues de ses dieux gisent par terre, bris\u00e9es.\u201d\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n10 \u00c0 vous, fils de mon peuple, qui \u00eates battus comme les grains de mon aire, ce que j\u2019ai entendu de la part du Seigneur de l\u2019univers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl, je vous l\u2019annonce.\u003Cbr \/\u003E\n11 Proclamation sur Douma. Une voix me crie de S\u00e9\u00efr\u00a0: \u00ab\u00a0Veilleur, o\u00f9 en est la nuit\u00a0? Veilleur, o\u00f9 donc en est la nuit\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n12 Le veilleur r\u00e9pond\u00a0: \u00ab\u00a0Le matin vient, et puis encore la nuit\u2026 Si vous voulez des nouvelles, interrogez, revenez.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Veillons,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous ne savons ni le jour ni l\u0027heure !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe veilleur a cri\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nSur la tour de guet, je me tiens tout le jour !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe veilleur a cri\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nVoici le matin, et puis encore la nuit ;\u003Cbr \/\u003E\nconvertissez-vous au Seigneur !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE SAINT CYPRIEN SUR LA PATIENCE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Ce que nous ne voyons pas, nous l\u0027esp\u00e9rons... \u00bb \u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Ma\u00eetre nous a donn\u00e9 ce commandement pour notre salut : \u003Cem\u003ECelui qui aura tenu bon jusqu\u0027\u00e0 la fin, celui-l\u00e0 sera sauv\u00e9\u003C\/em\u003E. Et aussi : \u003Cem\u003ESi vous demeurez dans ma parole, vous serez v\u00e9ritablement mes disciples, vous conna\u00eetrez la v\u00e9rit\u00e9, et la v\u00e9rit\u00e9 vous rendra libres\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl faut tenir bon et pers\u00e9v\u00e9rer, fr\u00e8res bien-aim\u00e9s, pour obtenir l\u0027esp\u00e9rance de la v\u00e9rit\u00e9 et de la libert\u00e9, afin de parvenir \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 et \u00e0 la libert\u00e9 elles-m\u00eames. Car le fait m\u00eame que nous sommes chr\u00e9tiens fonde notre foi et notre esp\u00e9rance. Mais, pour que l\u0027esp\u00e9rance et la foi puissent porter des fruits, la patience est n\u00e9cessaire. Car ce n\u0027est pas la gloire d\u0027ici-bas que nous recherchons, c\u0027est la gloire future. L\u0027Ap\u00f4tre Paul nous en avertit : \u003Cem\u003ENous avons \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s, mais c\u0027est en esp\u00e9rance ; voir ce qu\u0027on esp\u00e8re, ce n\u0027est plus esp\u00e9rer : ce que l\u0027on voit, comment peut-on encore l\u0027esp\u00e9rer ? Mais nous, qui esp\u00e9rons ce que nous ne voyons pas, nous l\u0027attendons avec patience\u003C\/em\u003E. L\u0027attente et la patience sont n\u00e9cessaires pour l\u0027accomplissement de ce que nous avons entrepris et pour poss\u00e9der ce que nous esp\u00e9rons et croyons, lorsque Dieu nous en fera pr\u00e9sent.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDans un autre passage, l\u0027Ap\u00f4tre donne le m\u00eame enseignement aux justes qui travaillent \u00e0 faire fructifier les dons divins, afin de se pr\u00e9parer de plus grands tr\u00e9sors dans le ciel. Il les exhorte ainsi \u00e0 \u00eatre patients : \u003Cem\u003EDonc, tant que nous en avons le temps, travaillons pour le bien de tous, surtout celui de nos proches dans la foi. Faisons le bien sans d\u00e9faillance, car, au temps voulu, nous r\u00e9colterons, si nous ne d\u00e9faillons pas\u003C\/em\u003E. L\u0027Ap\u00f4tre avertit ainsi qu\u0027on ne doit pas renoncer \u00e0 son activit\u00e9 par impatience, ni se laisser d\u00e9tourner ou dominer par les tentations qui arr\u00eateraient \u00e0 mi-chemin du succ\u00e8s et de la gloire. Car ce qui est d\u00e9j\u00e0 accompli serait perdu, parce que les entreprises qui ne vont pas jusqu\u0027au bout sont an\u00e9anties. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u0027Ap\u00f4tre, lorsqu\u0027il a parl\u00e9 de la charit\u00e9, lui a joint l\u0027endurance et la patience : \u003Cem\u003ELa charit\u00e9 est magnanime, la charit\u00e9 est bienveillante, la charit\u00e9 ne jalouse pas, elle ne se vante pas, elle ne s\u0027emporte pas, elle n\u0027entretient pas de rancune, elle aime tout, elle croit tout, elle esp\u00e8re tout, elle endure tout\u003C\/em\u003E. Il montre qu\u0027elle est capable de pers\u00e9v\u00e9rer obstin\u00e9ment, puisqu\u0027elle sait tout endurer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl dit dans un autre passage : \u003Cem\u003ESupportez-vous les uns les autres avec amour ; ayez \u00e0 c\u0153ur de garder l\u0027unit\u00e9 dans le m\u00eame Esprit en \u00e9tant rassembl\u00e9s dans la paix\u003C\/em\u003E. Il montrait ainsi que les fr\u00e8res ne peuvent garder ni l\u0027unit\u00e9 ni la paix, s\u0027ils ne s\u0027encouragent pas mutuellement en se supportant, et s\u0027ils ne gardent pas le lien de la concorde au moyen de la patience.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Que la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde nos c\u0153urs et nos pens\u00e9es dans le Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur est proche,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9jouissons-nous en tout temps.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur est proche,\u003Cbr \/\u003E\ntenons ferme dans sa parole.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton Fils unique dans ce monde pour lib\u00e9rer l\u0027homme de son p\u00e9ch\u00e9, accorde \u00e0 ceux qui t\u0027appellent du fond du c\u0153ur d\u0027\u00eatre vraiment libres pour t\u0027aimer.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-06","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"samedi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Cherchez le Seigneur\u00a0: il se laisse trouver. Invoquez-le, car il est proche, all\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 61, 11","texte":"De m\u00eame que la terre fait \u00e9clore ses germes, et qu\u2019un jardin fait \u00e9clore ses semences, ainsi le Seigneur fera germer la justice et la louange devant toutes les nations."},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"Dieu qui as envoy\u00e9 ton Fils unique dans ce monde pour lib\u00e9rer l\u2019homme de son p\u00e9ch\u00e9, accorde \u00e0 ceux qui t\u2019appellent du fond du c\u0153ur d\u2019\u00eatre vraiment libres pour t\u2019aimer."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-06","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"samedi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Cherchez le Seigneur\u00a0: il se laisse trouver. Invoquez-le, car il est proche, all\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 4, 3","texte":"Ceux qui seront rest\u00e9s dans Sion, les survivants de J\u00e9rusalem, seront appel\u00e9s saints\u00a0: tous seront inscrits dans J\u00e9rusalem, et ils vivront."},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"Dieu qui as envoy\u00e9 ton Fils unique dans ce monde pour lib\u00e9rer l\u2019homme de son p\u00e9ch\u00e9, accorde \u00e0 ceux qui t\u2019appellent du fond du c\u0153ur d\u2019\u00eatre vraiment libres pour t\u2019aimer."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-06","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"samedi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Cherchez le Seigneur\u00a0: il se laisse trouver. Invoquez-le, car il est proche, all\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 4, 2","texte":"\u003Cp\u003EEn ce jour-l\u00e0, le Germe que fera pousser le Seigneur sera l\u0027honneur et la gloire des rescap\u00e9s d\u0027Isra\u00ebl, le Fruit de la terre sera leur fiert\u00e9 et leur couronne.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/Les nations craindront le nom du Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eet tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"Dieu qui as envoy\u00e9 ton Fils unique dans ce monde pour lib\u00e9rer l\u2019homme de son p\u00e9ch\u00e9, accorde \u00e0 ceux qui t\u2019appellent du fond du c\u0153ur d\u2019\u00eatre vraiment libres pour t\u2019aimer."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-06","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","degre":"","ligne1":"samedi, 1\u00e8re Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"S. Nicolas, \u00e9v\u00eaque","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Bernard","editeur":"CNPL","titre":"Vienne le juste comme ros\u00e9e","texte":"Vienne le juste comme ros\u00e9e,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre \u00e0 notre Sauveur\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre br\u00fblante comme un d\u00e9sert, \u003Cbr\u003ETerre en gen\u00e8se offerte \u00e0 l\u2019Esprit, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu s\u2019\u00e9veiller \u003Cbr\u003ELa semence divine\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne le juste comme ros\u00e9e, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre \u00e0 notre Sauveur\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne sa gloire en nous demeurer,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au feu de son jour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre aux maisons si pauvres d\u2019amour, \u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 Dieu m\u00eame cherche cit\u00e9. \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu dans nos corps \u003Cbr\u003ELa lumi\u00e8re divine\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne sa gloire en nous demeurer, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au feu de son jour\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne justice pour l\u2019opprim\u00e9, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 la mort d\u00e9fie son vainqueur, \u003Cbr\u003ETerre aux espoirs trop vite oubli\u00e9s, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu se lever \u003Cbr\u003ELes aurores divines\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne justice pour l\u2019opprim\u00e9, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au lib\u00e9rateur\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne la source o\u00f9 l\u2019homme rena\u00eet, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au fleuve de vie\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 jeunesse t\u00f4t se fl\u00e9trit, \u003Cbr\u003ETerre en appel d\u2019un monde nouveau, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu refleurir \u003Cbr\u003ENos enfances divines\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne la source o\u00f9 l\u2019homme rena\u00eet,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au fleuve de vie\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETressaille d\u2019all\u00e9gresse, nouvelle Sion\u00a0! Voici ton roi, humble et victorieux\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESoyez forts, prenez courage\u00a0! Voici notre Dieu\u00a0: il vient nous sauver, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELa loi fut donn\u00e9e par Mo\u00efse, la gr\u00e2ce et la v\u00e9rit\u00e9 sont venues par J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23-24","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ. Il est fid\u00e8le, le Dieu qui vous appelle\u00a0: tout cela, il l\u2019accomplira."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que l\u2019univers chante et crie de joie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Car le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je vis un ciel nouveau, une nouvelle terre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nplus de pleurs, plus de cris, plus de peines. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dieu aura sa demeure parmi nous\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nnous serons son peuple et lui, Dieu, sera avec nous. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Nous ne chercherons plus l\u2019\u00e9clat du soleil\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla gloire de Dieu nous illuminera. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EVisite-nous, Seigneur, dans la paix\u00a0: nos c\u0153urs d\u00e9borderont de joie.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELevons les yeux vers celui qui vient et, joyeux d\u2019attendre son jour, demandons-lui d\u2019accomplir sa promesse\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur, ne tarde plus\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui \u00e9tais avant tous les temps, toi qui seras au-del\u00e0 des si\u00e8cles,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 emplis de ta pr\u00e9sence chaque instant de nos vies.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 toi le monde et tous ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 sauve les hommes que tes mains ont fa\u00e7onn\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as voulu conna\u00eetre notre existence vou\u00e9e \u00e0 la souffrance et que brise la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 lib\u00e8re l\u2019humanit\u00e9 de tout ce qui la tient captive.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es venu pour que nous ayons la vie en pl\u00e9nitude,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-nous de nous h\u00e2ter \u00e0 ta rencontre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu veux faire des hommes l\u2019unique peuple de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 rassemble tous ceux qui attendent de voir ton visage.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur tout-puissant et mis\u00e9ricordieux, ne laisse pas le souci de nos t\u00e2ches pr\u00e9sentes entraver notre marche \u00e0 la rencontre de ton Fils\u00a0; mais \u00e9veille en nous cette intelligence du c\u0153ur qui nous pr\u00e9pare \u00e0 l\u2019accueillir et nous fait entrer dans sa propre vie. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}