{"informations":{"date":"2025-08-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Assomption de la Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Assomption de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe de la veille au soir","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ils amen\u00e8rent l\u2019arche de Dieu et l\u2019install\u00e8rent au milieu de la tente que David avait dress\u00e9e pour elle\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0David rassembla tout Isra\u00ebl \u00e0 J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\npour faire monter l\u2019arche du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 l\u2019emplacement pr\u00e9par\u00e9 pour elle.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il r\u00e9unit les fils d\u2019Aaron et les L\u00e9vites.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les L\u00e9vites transport\u00e8rent l\u2019arche de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nau moyen de barres plac\u00e9es sur leurs \u00e9paules,\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u2019avait ordonn\u00e9 Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\nselon la parole du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0David dit aux chefs des L\u00e9vites\u003Cbr \/\u003E\nde mettre en place leurs fr\u00e8res, les chantres,\u003Cbr \/\u003E\navec leurs instruments,\u003Cbr \/\u003E\nharpes, cithares, cymbales,\u003Cbr \/\u003E\npour les faire retentir avec force en signe de joie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Ils amen\u00e8rent donc l\u2019arche de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net l\u2019install\u00e8rent au milieu de la tente\u003Cbr \/\u003E\nque David avait dress\u00e9e pour elle.\u003Cbr \/\u003E\nPuis on pr\u00e9senta devant Dieu des holocaustes\u003Cbr \/\u003E\net des sacrifices de paix.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand David eut achev\u00e9 d\u2019offrir les holocaustes\u003Cbr \/\u003E\net les sacrifices de paix,\u003Cbr \/\u003E\nil b\u00e9nit le peuple au nom du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Ch 15,\u00a03-4.15-16\u00a0; 16,\u00a01-2","intro_lue":"Lecture du premier livre des Chroniques","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMonte, Seigneur, vers le lieu de ton repos,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, et l\u2019arche de ta force\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 131, 8","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EEntrons dans la demeure de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nprosternons-nous aux pieds de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\nMonte, Seigneur, vers le lieu de ton repos,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, et l\u2019arche de ta force\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue tes pr\u00eatres soient v\u00eatus de justice,\u003Cbr \/\u003E\nque tes fid\u00e8les crient de joie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nPour l\u2019amour de David, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nne repousse pas la face de ton messie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECar le Seigneur a fait choix de Sion\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle est le s\u00e9jour qu\u2019il d\u00e9sire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voil\u00e0 mon repos \u00e0 tout jamais,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est le s\u00e9jour que j\u2019avais d\u00e9sir\u00e9.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 131, 7-8, 9-10, 13-14","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Dieu nous donne la victoire par notre Seigneur J\u00e9sus Christ\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0quand cet \u00eatre mortel\u003Cbr \/\u003E\naura rev\u00eatu l\u2019immortalit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nalors se r\u00e9alisera la parole de l\u2019\u00c9criture\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ELa mort a \u00e9t\u00e9 engloutie dans la victoire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00d4 Mort, o\u00f9 est ta victoire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Mort, o\u00f9 est-il, ton aiguillon\u00a0?\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019aiguillon de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est le p\u00e9ch\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nce qui donne force au p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la Loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu qui nous donne la victoire\u003Cbr \/\u003E\npar notre Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Co 15, 54b-57","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux Corinthiens","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Heureuse la m\u00e8re qui t\u2019a port\u00e9 en elle\u00a0!\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0comme J\u00e9sus \u00e9tait en train de parler,\u003Cbr \/\u003E\nune femme \u00e9leva la voix au milieu de la foule\u003Cbr \/\u003E\npour lui dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Heureuse la m\u00e8re qui t\u2019a port\u00e9 en elle,\u003Cbr \/\u003E\net dont les seins t\u2019ont nourri\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors J\u00e9sus lui d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Heureux plut\u00f4t ceux qui \u00e9coutent la parole de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net qui la gardent\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 11, 27-28","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux ceux qui \u00e9coutent la parole de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net qui la gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Lc 11, 28"}]},{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Une Femme, ayant le soleil pour manteau et la lune sous les pieds\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELe sanctuaire de Dieu, qui est dans le ciel, s\u2019ouvrit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et l\u2019arche de son Alliance apparut dans le Sanctuaire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Un grand signe apparut dans le ciel\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nune Femme,\u003Cbr \/\u003E\nayant le soleil pour manteau,\u003Cbr \/\u003E\nla lune sous les pieds,\u003Cbr \/\u003E\net sur la t\u00eate une couronne de douze \u00e9toiles.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle est enceinte, elle crie,\u003Cbr \/\u003E\ndans les douleurs et la torture d\u2019un enfantement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Un autre signe apparut dans le ciel\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nun grand dragon, rouge feu,\u003Cbr \/\u003E\navec sept t\u00eates et dix cornes,\u003Cbr \/\u003E\net, sur chacune des sept t\u00eates, un diad\u00e8me.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Sa queue, entra\u00eenant le tiers des \u00e9toiles du ciel,\u003Cbr \/\u003E\nles pr\u00e9cipita sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\nLe Dragon vint se poster devant la femme qui allait enfanter,\u003Cbr \/\u003E\nafin de d\u00e9vorer l\u2019enfant d\u00e8s sa naissance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, elle mit au monde un fils, un enfant m\u00e2le,\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui sera le berger de toutes les nations,\u003Cbr \/\u003E\nles conduisant avec un sceptre de fer.\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019enfant fut enlev\u00e9 jusqu\u2019aupr\u00e8s de Dieu et de son Tr\u00f4ne,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et la Femme s\u2019enfuit au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 Dieu lui a pr\u00e9par\u00e9 une place.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors j\u2019entendis dans le ciel une voix forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui proclamait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Maintenant voici le salut,\u003Cbr \/\u003E\nla puissance et le r\u00e8gne de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouvoir de son Christ\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ap 11, 19a ; 12, 1-6a.10ab","intro_lue":"Lecture de l\u0027Apocalypse de saint Jean","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDebout, \u00e0 la droite du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse tient la reine, toute par\u00e9e d\u2019or.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 44, 10b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003E\u00c9coute, ma fille, regarde et tends l\u2019oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la maison de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle roi sera s\u00e9duit par ta beaut\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-toi devant lui.\u003Cbr \/\u003E\nAlors, les plus riches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eateront ton sourire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFille de roi, elle est l\u00e0, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u2019\u00e9toffes d\u2019or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non la conduit, toute par\u00e9e, vers le roi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDes jeunes filles, ses compagnes, lui font cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non les conduit parmi les chants de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au palais du roi.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 44,\u00a0(45),\u00a011-12a,\u00a012b-13,\u00a014-15a,\u00a015b-16","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0En premier, le Christ\u00a0; ensuite, ceux qui lui appartiennent\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0le Christ est ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\nlui, premier ressuscit\u00e9 parmi ceux qui se sont endormis.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car, la mort \u00e9tant venue par un homme,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est par un homme aussi que vient la r\u00e9surrection des morts.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, de m\u00eame que tous les hommes\u003Cbr \/\u003E\nmeurent en Adam,\u003Cbr \/\u003E\nde m\u00eame c\u2019est dans le Christ\u003Cbr \/\u003E\nque tous recevront la vie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais chacun \u00e0 son rang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen premier, le Christ,\u003Cbr \/\u003E\net ensuite, lors du retour du Christ,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui lui appartiennent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors, tout sera achev\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nquand le Christ remettra le pouvoir royal \u00e0 Dieu son P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s avoir an\u00e9anti, parmi les \u00eatres c\u00e9lestes,\u003Cbr \/\u003E\ntoute Principaut\u00e9, toute Souverainet\u00e9 et Puissance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car c\u2019est lui qui doit r\u00e9gner\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019au jour o\u00f9 Dieu aura mis sous ses pieds tous ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et le dernier ennemi qui sera an\u00e9anti, c\u2019est la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car\u003Cem\u003E \u003C\/em\u003Eil a tout mis sous ses pieds.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Co 15, 20-27a","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux Corinthiens","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le Puissant fit pour moi des merveilles\u00a0: il \u00e9l\u00e8ve les humbles\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nMarie se mit en route et se rendit avec empressement\u003Cbr \/\u003E\nvers la r\u00e9gion montagneuse, dans une ville de Jud\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle entra dans la maison de Zacharie\u003Cbr \/\u003E\net salua \u00c9lisabeth.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, quand \u00c9lisabeth entendit la salutation de Marie,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019enfant tressaillit en elle.\u003Cbr \/\u003E\nAlors, \u00c9lisabeth fut remplie d\u2019Esprit Saint,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et s\u2019\u00e9cria d\u2019une voix forte\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Tu es b\u00e9nie entre toutes les femmes,\u003Cbr \/\u003E\net le fruit de tes entrailles est b\u00e9ni.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0D\u2019o\u00f9 m\u2019est-il donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nque la m\u00e8re de mon Seigneur vienne jusqu\u2019\u00e0 moi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car, lorsque tes paroles de salutation sont parvenues \u00e0 mes oreilles,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019enfant a tressailli d\u2019all\u00e9gresse en moi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureuse celle qui a cru \u00e0 l\u2019accomplissement des paroles\u003Cbr \/\u003E\nqui lui furent dites de la part du Seigneur.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Marie dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Mon \u00e2me exalte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0exulte mon esprit en Dieu, mon Sauveur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il s\u2019est pench\u00e9 sur son humble servante\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais tous les \u00e2ges me diront bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Puissant fit pour moi des merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSaint est son nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Sa mis\u00e9ricorde s\u2019\u00e9tend d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0D\u00e9ployant la force de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disperse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il renverse les puissants de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u00e8ve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il comble de biens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les riches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il rel\u00e8ve Isra\u00ebl son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvient de son amour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0de la promesse faite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u2019Abraham et sa descendance \u00e0 jamais.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Marie resta avec \u00c9lisabeth environ trois mois,\u003Cbr \/\u003E\npuis elle s\u2019en retourna chez elle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 1, 39-56","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u2019hui s\u2019est ouverte la porte du paradis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nMarie est entr\u00e9e dans la gloire de Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nexultez dans le ciel, tous les anges\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"15","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Assomption":{"id":"6428","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Marie":{"id":"284","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Assomption":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6428\/Assomption.html"},"Marie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/284\/Marie.html"}},"derives":{"Assumpta":{"id":"5611","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5611\/Assumpta.html"},"Assunta":{"id":"4641","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4641\/Assunta.html"},"Ism\u00e9rie":{"id":"5589","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5589\/Ism%C3%A9rie.html"},"Leidy":{"id":"7023","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7023\/Leidy.html"},"Macha":{"id":"285","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/285\/Macha.html"},"Mae":{"id":"6605","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6605\/Mae.html"},"Maera":{"id":"286","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/286\/Maera.html"},"Maeveen":{"id":"6078","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6078\/Maeveen.html"},"Maewenn":{"id":"5653","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5653\/Maewenn.html"},"Mai":{"id":"293","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/293\/Mai.html"},"Ma\u00efa":{"id":"294","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/294\/Ma%C3%AFa.html"},"Maider":{"id":"6875","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6875\/Maider.html"},"Ma\u00efka":{"id":"6477","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6477\/Ma%C3%AFka.html"},"Ma\u00eflis":{"id":"4480","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4480\/Ma%C3%AFlis.html"},"Ma\u00eflys":{"id":"4528","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4528\/Ma%C3%AFlys.html"},"Ma\u00efwenn":{"id":"4520","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4520\/Ma%C3%AFwenn.html"},"Malika":{"id":"295","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/295\/Malika.html"},"Malya":{"id":"6174","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6174\/Malya.html"},"Mania":{"id":"5660","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5660\/Mania.html"},"Manon":{"id":"4173","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4173\/Manon.html"},"Mara":{"id":"296","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/296\/Mara.html"},"Maria":{"id":"313","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/313\/Maria.html"},"Mariam":{"id":"297","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/297\/Mariam.html"},"Mariannick":{"id":"300","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/300\/Mariannick.html"},"Marick":{"id":"5935","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5935\/Marick.html"},"Marie-* ou *-Marie":{"id":"6459","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6459\/Marie-%2A-ou-%2A-Marie.html"},"Marieke":{"id":"5786","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5786\/Marieke.html"},"Marielle":{"id":"301","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/301\/Marielle.html"},"Marika":{"id":"304","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/304\/Marika.html"},"Marion":{"id":"305","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/305\/Marion.html"},"Marisa":{"id":"5335","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5335\/Marisa.html"},"Marise":{"id":"6591","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6591\/Marise.html"},"Marisol":{"id":"4534","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4534\/Marisol.html"},"Maritie":{"id":"306","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/306\/Maritie.html"},"Marjolaine":{"id":"4353","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4353\/Marjolaine.html"},"Marl\u00e8ne":{"id":"4267","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4267\/Marl%C3%A8ne.html"},"Marlette":{"id":"6431","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6431\/Marlette.html"},"Marlie":{"id":"7112","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7112\/Marlie.html"},"Marotte":{"id":"5315","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5315\/Marotte.html"},"Maroushka":{"id":"5562","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5562\/Maroushka.html"},"Maroussia":{"id":"6941","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6941\/Maroussia.html"},"Marpessa":{"id":"307","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/307\/Marpessa.html"},"Marushka":{"id":"4613","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4613\/Marushka.html"},"Mary":{"id":"308","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/308\/Mary.html"},"Maryanick":{"id":"5760","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5760\/Maryanick.html"},"Maryline":{"id":"4287","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4287\/Maryline.html"},"Maryse":{"id":"309","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/309\/Maryse.html"},"Maureen":{"id":"4570","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4570\/Maureen.html"},"May":{"id":"4797","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4797\/May.html"},"Maya":{"id":"5561","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5561\/Maya.html"},"Maylie":{"id":"6012","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6012\/Maylie.html"},"Maylis":{"id":"4288","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4288\/Maylis.html"},"Meriem":{"id":"4489","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4489\/Meriem.html"},"M\u00e9rine":{"id":"6478","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6478\/M%C3%A9rine.html"},"Meryem":{"id":"4490","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4490\/Meryem.html"},"Mia":{"id":"4916","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4916\/Mia.html"},"Mireille":{"id":"310","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/310\/Mireille.html"},"Miren":{"id":"5008","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5008\/Miren.html"},"Miria":{"id":"5511","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5511\/Miria.html"},"Mo\u00efra":{"id":"4637","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4637\/Mo%C3%AFra.html"},"Muriel":{"id":"311","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/311\/Muriel.html"},"Murielle":{"id":"7018","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7018\/Murielle.html"},"Mya":{"id":"6320","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6320\/Mya.html"},"Myette":{"id":"5686","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5686\/Myette.html"},"Myriam":{"id":"312","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/312\/Myriam.html"},"Myriem":{"id":"6096","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6096\/Myriem.html"},"Pilar":{"id":"4599","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4599\/Pilar.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Assomption de la Vierge Marie":{"id":"980","valeur":"Assomption de la Vierge Marie","resume":"M\u00e8re de J\u00e9sus-Christ (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/980\/Assomption-de-la-Vierge-Marie.html","description":"ou la Dormition de la M\u00e8re de Dieu. \"Tous d'un m\u00eame c\u0153ur, \u00e9taient assidus \u00e0 la pri\u00e8re, avec quelques femmes, dont Marie, m\u00e8re de J\u00e9sus et avec ses fr\u00e8res.\" (Actes 1. 14) Telle est la derni\u00e8re mention explicite dans le Nouveau Testament, de Marie, dont on sait qu'apr\u00e8s la mort de J\u00e9sus, le disciple Jean l'a prise chez lui. Que devient-elle alors? Une tradition la fait vivre quelque temps avec Jean \u00e0 Eph\u00e8se. Mais c'est sans doute \u00e0 J\u00e9rusalem qu'elle termine son s\u00e9jour terrestre. D'apr\u00e8s des r\u00e9cits apocryphes remontant au Ve si\u00e8cle, les ap\u00f4tres furent myst\u00e9rieusement avertis de se retrouver \u00e0 J\u00e9rusalem. Ils purent alors entourer la M\u00e8re de Dieu lors de ses derniers instants et de sa Dormition. Trois jours apr\u00e8s sa mort, les anges enlev\u00e8rent le corps ressuscit\u00e9 de Marie vers le ciel. L'\u00e9v\u00e9nement marial de ce jour correspond \u00e0 la fois \u00e0 la mort, \u00e0 la r\u00e9surrection et \u00e0 l'Ascension du Christ*. Au VIe si\u00e8cle, l'empereur byzantin \u00e9tend \u00e0 l'ensemble de l'\u00c9glise byzantine une f\u00eate mariale le 15 ao\u00fbt et lui donne le nom de Dormition de la M\u00e8re de Dieu. Cette f\u00eate se r\u00e9pand ensuite dans l'\u00c9glise universelle. En Occident elle prend le nom d'Assomption. Les deux d\u00e9nominations ne font que mettre l'accent sur deux aspects du m\u00eame myst\u00e8re.\u00a0* Ascension et Assomption, quelle diff\u00e9rence?Illustration: L'Assomption de la Vierge Marie - Michel Sittow, vers 1500.- Comment la Vierge Marie peut-elle m'aider \u00e0 conna\u00eetre J\u00e9sus? r\u00e9ponse de Mgr Bruno Feillet.- La Vierge Marie, depuis 1638, sous le r\u00e8gne de Louis XIII, est la patronne de la France, patronage confirm\u00e9 par le Pape Pie XI (2 mars 1922)Solennit\u00e9 de l'Assomption de la bienheureuse Vierge Marie, M\u00e8re de notre Dieu et Seigneur J\u00e9sus Christ, qui, au terme de sa vie terrestre, fut \u00e9lev\u00e9e en son corps et en son \u00e2me \u00e0 la gloire du ciel. C'est la doctrine de foi, re\u00e7ue de la Tradition de l'\u00c9glise, que le pape Pie XII a d\u00e9finie solennellement en 1950."}},"autres":{"Alfred":{"valeur":"Saint Alfred","id":"7881","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Hildesheim (+ v. 876)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7881\/Saint-Alfred.html"},"Alypius":{"valeur":"Saint Alypius","id":"1671","resume":"\u00c9v\u00eaque de Thagaste (+ 427)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1671\/Saint-Alypius.html"},"Ardoin":{"valeur":"Saint Ardoin","id":"10120","resume":"Pr\u00eatre et ermite en Italie (+ 1009)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10120\/Saint-Ardoin.html"},"Armida Barelli":{"valeur":"Bienheureuse Armida Barelli","id":"13505","resume":" du Tiers-Ordre S\u00e9culier de Saint Fran\u00e7ois (+ 1952)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13505\/Bienheureuse-Armida-Barelli.html"},"Aymon Taparelli":{"valeur":"Bienheureux Aymon Taparelli","id":"12149","resume":"Dominicain (+ 1495)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12149\/Bienheureux-Aymon-Taparelli.html"},"Claude Granzotto":{"valeur":"Bienheureux Claude Granzotto","id":"12773","resume":"Fr\u00e8re franciscain sculpteur (+ 1947)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12773\/Bienheureux-Claude-Granzotto.html"},"Dominique, Marie, Joseph, Louis, J\u00e9sus...":{"valeur":"Bienheureux Dominique, Marie, Joseph, Louis, J\u00e9sus...","id":"12152","resume":"26 martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12152\/Bienheureux-Dominique--Marie--Joseph--Louis--J%C3%A9sus....html"},"Etienne":{"valeur":"Saint Etienne","id":"12148","resume":"Roi de Hongrie (+ 1038)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12148\/Saint-Etienne.html"},"Gaetano Clausellas Ballv\u00e9":{"valeur":"Bienheureux Gaetano Clausellas Ballv\u00e9","id":"13676","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain martyr espagnol (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13676\/Bienheureux-Gaetano-Clausellas-Ballv%C3%A9.html"},"Hyacinthe":{"valeur":"Saint Hyacinthe","id":"1682","resume":"Fr\u00e8re pr\u00eacheur en Pologne (+ 1257)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1682\/Saint-Hyacinthe.html"},"Isidore Bakanja":{"valeur":"Bienheureux Isidore Bakanja","id":"10069","resume":"Martyr au Congo (+ 1909)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10069\/Bienheureux-Isidore-Bakanja.html"},"Julienne de Busto Arsizio":{"valeur":"Bienheureuse Julienne de Busto Arsizio","id":"12150","resume":"Religieuse converse augustine (+ 1501)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12150\/Bienheureuse-Julienne-de-Busto-Arsizio.html"},"Louis, Emmanuel, Sauveur et David":{"valeur":"Saints Louis, Emmanuel, Sauveur et David","id":"12151","resume":"Martyrs mexicains (+ 1926)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12151\/Saints-Louis--Emmanuel--Sauveur-et-David.html"},"Macaire le Romain":{"valeur":"Saint Macaire le Romain","id":"7886","resume":"Moine (+ 1550)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7886\/Saint-Macaire-le-Romain.html"},"Pio Alberto Del Corona":{"valeur":"Bienheureux Pio Alberto Del Corona","id":"12801","resume":"Fondateur des dominicaines du Saint-Esprit (+ 1912)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12801\/Bienheureux-Pio-Alberto-Del-Corona.html"},"Salvador Lara Puente":{"valeur":"Saint Salvador Lara Puente","id":"12520","resume":"Martyr mexicain (+ 1926)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12520\/Saint-Salvador-Lara-Puente.html"},"Simplicien":{"valeur":"Saint Simplicien","id":"11068","resume":"\u00e9v\u00eaque de Milan (+ 404)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11068\/Saint-Simplicien.html"},"Stanislas Kostka":{"valeur":"Saint Stanislas Kostka","id":"1672","resume":"Novice j\u00e9suite (+ 1568)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1672\/Saint-Stanislas-Kostka.html"},"Straton, Philippe et Eutychien":{"valeur":"Saints Straton, Philippe et Eutychien","id":"11069","resume":"Martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die (+ v. 301)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11069\/Saints-Straton--Philippe-et-Eutychien.html"},"Tarcicius":{"valeur":"Saint Tarcicius","id":"1673","resume":"Martyr \u00e0 Rome (+ 217)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1673\/Saint-Tarcicius.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Assomption de la Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Assomption de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu puissant, mon rempart et ma foi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u0027en supplions, Seigneur, visite cette maison, et repousse loin d\u0027elle toutes les emb\u00fbches de l\u0027ennemi ; que tes saints anges viennent l\u0027habiter pour nous garder dans la paix ; et que ta b\u00e9n\u00e9diction demeure \u00e0 jamais sur nous. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Assomption de la Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Assomption de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, adorons le Roi des rois : aujourd\u0027hui la Vierge sa m\u00e8re est \u00e9lev\u00e9e dans les cieux.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Elle est b\u00e9nie de Dieu","texte":"Elle est b\u0026eacute;nie de Dieu, \u003Cbr\u003ELa Vierge \u003Cbr\u003EDocile au souffle de l\u0027Esprit, \u003Cbr\u003EElle est b\u0026eacute;nie de Dieu ! \u003Cbr\u003EVoici la nouvelle \u0026Egrave;ve \u003Cbr\u003EPromise aux joies du paradis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EElle est b\u0026eacute;nie de Dieu, \u003Cbr\u003ELa Femme \u003Cbr\u003EQui met au jour le premier-n\u0026eacute;, \u003Cbr\u003EElle est b\u0026eacute;nie de Dieu ! \u003Cbr\u003ETout homme la proclame : \u003Cbr\u003E\u0026laquo; Heureuse \u0026raquo; en son humilit\u0026eacute;.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EElle est b\u0026eacute;nie de Dieu, \u003Cbr\u003ELa M\u0026egrave;re \u003Cbr\u003EQui voit mourir son fils en croix, \u003Cbr\u003EElle est b\u0026eacute;nie de Dieu ! \u003Cbr\u003EDebout pr\u0026egrave;s du calvaire, \u003Cbr\u003EElle ouvre l\u0027\u0026acirc;ge de la foi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EElle est b\u0026eacute;nie de Dieu, \u003Cbr\u003ELa Reine \u003Cbr\u003EQui prie pour nous, pauvres p\u0026eacute;cheurs, \u003Cbr\u003EElle est b\u0026eacute;nie de Dieu ! \u003Cbr\u003ESa gloire nous entra\u0026icirc;ne \u003Cbr\u003EAu jour promis par le Seigneur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESainte Vierge Marie, par toi le salut est entr\u00e9 dans le monde. R\u00e9jouis-toi pr\u00e8s du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELa Vierge Marie est \u00e9lev\u00e9e au-dessus des anges. R\u00e9jouissons-nous. B\u00e9nissons le Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe Seigneur a magnifi\u00e9 ton nom : tous les anges diront ta louange.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"cf. Is 61, 10","texte":"Je tressaille de joie dans le Seigneur, mon \u00e2me exulte en mon Dieu. Car il m\u2019a envelopp\u00e9e du manteau de l\u2019innocence, il m\u2019a fait rev\u00eatir les v\u00eatements du salut, comme une mari\u00e9e met ses bijoux."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Comme une fianc\u00e9e par\u00e9e pour son \u00e9poux,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* elle resplendit de la gloire de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sa source de lumi\u00e8re est l\u0027Agneau. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ETu es belle et radieuse, fille de Sion, tu surgis comme l\u0027aurore.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EC\u00e9l\u00e9brons J\u00e9sus, notre Sauveur, qui a voulu na\u00eetre de la Vierge Marie :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EJ\u00e9sus, fils de Marie, exauce-nous !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESoleil de Justice,\u003Cbr \/\u003E\nla Vierge te pr\u00e9c\u00e8de comme l\u0027aurore avant le jour :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de marcher dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVerbe \u00e9ternel, tu as choisi pour M\u00e8re la Vierge tr\u00e8s pure :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0d\u00e9livre-nous des liens du p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENotre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu que Marie te suive au Calvaire :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous d\u0027esp\u00e9rer la joie de P\u00e2ques.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils unique de Dieu, \u00e0 l\u0027heure o\u00f9 tu t\u0027es offert sur la croix,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous as donn\u00e9 Marie pour m\u00e8re :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e9coute sa pri\u00e8re quand elle interc\u00e8de pour nous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu as fait monter jusqu\u0027\u00e0 la gloire du ciel, avec son \u00e2me et son corps, Marie, la Vierge immacul\u00e9e, m\u00e8re de ton Fils : fais que nous demeurions attentifs aux choses d\u0027en haut pour obtenir de partager sa gloire.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Assomption de la Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Assomption de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Une femme dont on n\u0027a rien dit","texte":"\u003Cp\u003EUne femme dont on n\u0027a rien dit,\u003Cbr \/\u003E\nSi ce n\u0027est qu\u0027elle \u00e9tait fianc\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nEt qu\u0027un ange lui vint annoncer :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Te voil\u00e0 entre toutes choisie. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Aujourd\u0027hui la terre et le paradis\u003Cbr \/\u003E\nLa proclament heureuse et b\u00e9nie :\u003Cbr \/\u003E\nBienheureuse Vierge Marie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nUne femme dont on n\u0027a rien dit,\u003Cbr \/\u003E\nSi ce n\u0027est qu\u0027elle avait accouch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nD\u0027un gar\u00e7on au pays de Jud\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nDes bergers en ont fait le r\u00e9cit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nUne femme dont on n\u0027a rien dit,\u003Cbr \/\u003E\nSi ce n\u0027est qu\u0027elle a trois jours cherch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nSon enfant qui semblait l\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\nEt son c\u0153ur n\u0027y avait rien compris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nUne femme dont on n\u0027a rien dit,\u003Cbr \/\u003E\nSi ce n\u0027est qu\u0027elle \u00e9tait \u00e0 Cana\u003Cbr \/\u003E\nPour la noce o\u00f9 J\u00e9sus transforma\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027eau en vin et l\u0027on put croire en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nUne femme dont on n\u0027a rien dit,\u003Cbr \/\u003E\nSi ce n\u0027est sa pr\u00e9sence \u00e0 la croix,\u003Cbr \/\u003E\nQuand son Fils \u00e9tendait ses deux bras\u003Cbr \/\u003E\nPour mourir au milieu des bandits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nUne femme dont on n\u0027a rien dit,\u003Cbr \/\u003E\nSi ce n\u0027est sa pri\u00e8re avec ceux\u003Cbr \/\u003E\nQue br\u00fbl\u00e8rent les langues de feu,\u003Cbr \/\u003E\nBaptis\u00e9s du bapt\u00eame en Esprit.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00c9l\u00e8ve-toi, Marie, reine du ciel, entre dans la demeure illumin\u00e9e du Roi de gloire.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"23","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au Seigneur, le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui l\u0027a fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble sur les flots.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qui peut gravir la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans le lieu saint ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027homme au c\u0153ur pur, aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme aux idoles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (et ne dit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de faux serments).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il obtient, du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici le peuple de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui rech\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qui est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, le f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, le vaillant,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le vaill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des combats.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\nlevez-les, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EChante ta joie, J\u00e9rusalem, car tu es la maison du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"45","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu est pour nous ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege et force,\u003Cbr \/\u003E\nsecours dans la d\u00e9tresse, toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers offert.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Nous serons sans crainte si la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est secou\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nsi les montagnes s\u0027effondrent au cre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de la mer ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ses flots peuvent mug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et s\u0027enfler,\u003Cbr \/\u003E\nles montagnes, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans la temp\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/)\u003C\/span\u003E\u00a0(Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !)\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Fleuve, ses bras r\u00e9jouissent la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nla plus sainte des deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027y tient : elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable ;\u003Cbr \/\u003E\nquand rena\u00eet le matin, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la secourt.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des peuples mugissent, des r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egnes s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nquand sa voix retentit, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se d\u00e9fait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Venez et voyez les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ectes du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il couvre de ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il d\u00e9truit la guerre jusqu\u0027au bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et du monde,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les arcs, brise les lances, incend\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les chars :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab Arr\u00eatez ! Sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez que je suis Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nJe domine les nations, je dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EOn raconte ce qui fait ta gloire, Vierge Marie.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"86","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Elle est fond\u00e9e sur les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes saintes. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur aime les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion *\u003Cbr\u003Eplus que toutes les deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour ta gloire on p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle de toi,\u003Cbr\u003Ev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je cite l\u2019\u00c9gypte et Babylone\u003Cbr\u003Eentre c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me connaissent.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoyez Tyr, la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, l\u2019\u00c9thiopie\u00a0:\u003Cbr\u003Echacune est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u00e0-bas. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais on appelle Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En\u00a0: \u00ab\u00a0Ma m\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003Ecar en elle, tout h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est n\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui, le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, qui la maintient. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Au registre des peuples, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0Chacun est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u00e0-bas.\u00a0\u00bb *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tous ensemble ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent, et ils chantent\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0En toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes nos sources\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Bienheureuse Marie, tu as cru,\u003Cbr \/\u003E\nla parole s\u0027est accomplie en toi.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ep 1, 16-23; 2, 1-10","titre":"En J\u00e9sus-Christ, nous sommes pass\u00e9s de la mort \u00e0 la vie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res : \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E1.16 Je ne cesse pas de rendre gr\u00e2ce, quand je fais m\u00e9moire de vous dans mes pri\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n1.17 que le Dieu de notre Seigneur J\u00e9sus Christ, le P\u00e8re dans sa gloire, vous donne un esprit de sagesse qui vous le r\u00e9v\u00e8le et vous le fasse vraiment conna\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\n1.18 Qu\u2019il ouvre \u00e0 sa lumi\u00e8re les yeux de votre c\u0153ur, pour que vous sachiez quelle esp\u00e9rance vous ouvre son appel, la gloire sans prix de l\u2019h\u00e9ritage que vous partagez avec les fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n1.19 et quelle puissance incomparable il d\u00e9ploie pour nous, les croyants\u00a0: c\u2019est l\u2019\u00e9nergie, la force, la vigueur\u003Cbr \/\u003E\n1.20 qu\u2019il a mise en \u0153uvre dans le Christ quand il l\u2019a ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts et qu\u2019il l\u2019a fait asseoir \u00e0 sa droite dans les cieux.\u003Cbr \/\u003E\n1.21 Il l\u2019a \u00e9tabli au-dessus de tout \u00eatre c\u00e9leste\u00a0: Principaut\u00e9, Souverainet\u00e9, Puissance et Domination, au-dessus de tout nom que l\u2019on puisse nommer, non seulement dans le monde pr\u00e9sent mais aussi dans le monde \u00e0 venir.\u003Cbr \/\u003E\n1.22 Il a tout mis sous ses pieds et, le pla\u00e7ant plus haut que tout, il a fait de lui la t\u00eate de l\u2019\u00c9glise\u003Cbr \/\u003E\n1.23 qui est son corps, et l\u2019\u00c9glise, c\u2019est l\u2019accomplissement total du Christ, lui que Dieu comble totalement de sa pl\u00e9nitude.\u003Cbr \/\u003E\n2.01 Et vous, vous \u00e9tiez des morts, par suite des fautes et des p\u00e9ch\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n2.02 qui marquaient autrefois votre conduite, soumise aux forces mauvaises de ce monde, au prince du mal qui s\u2019interpose entre le ciel et nous, et dont le souffle est maintenant \u00e0 l\u2019\u0153uvre en ceux qui d\u00e9sob\u00e9issent \u00e0 Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n2.03 Et nous aussi, nous \u00e9tions tous de ceux-l\u00e0, quand nous vivions suivant les convoitises de notre chair, c\u00e9dant aux caprices de la chair et des pens\u00e9es, nous qui \u00e9tions, de par nous-m\u00eames, vou\u00e9s \u00e0 la col\u00e8re comme tous les autres.\u003Cbr \/\u003E\n2.04 Mais Dieu est riche en mis\u00e9ricorde\u00a0; \u00e0 cause du grand amour dont il nous a aim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n2.05 nous qui \u00e9tions des morts par suite de nos fautes, il nous a donn\u00e9 la vie avec le Christ\u00a0: c\u2019est bien par gr\u00e2ce que vous \u00eates sauv\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n2.06 Avec lui, il nous a ressuscit\u00e9s et il nous a fait si\u00e9ger aux cieux, dans le Christ J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n2.07 Il a voulu ainsi montrer, au long des \u00e2ges futurs, la richesse surabondante de sa gr\u00e2ce, par sa bont\u00e9 pour nous dans le Christ J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n2.08 C\u2019est bien par la gr\u00e2ce que vous \u00eates sauv\u00e9s, et par le moyen de la foi. Cela ne vient pas de vous, c\u2019est le don de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n2.09 Cela ne vient pas des actes\u00a0: personne ne peut en tirer orgueil.\u003Cbr \/\u003E\n2.10 C\u2019est Dieu qui nous a faits, il nous a cr\u00e9\u00e9s dans le Christ J\u00e9sus, en vue de la r\u00e9alisation d\u2019\u0153uvres bonnes qu\u2019il a pr\u00e9par\u00e9es d\u2019avance pour que nous les pratiquions.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Vierge Marie,\u003Cbr \/\u003E\ntu as trouv\u00e9 la joie :\u003Cbr \/\u003E\nelle est notre avenir !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es belle, \u00f4 Marie,\u003Cbr \/\u003E\npur reflet du c\u0153ur de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTon amour a triomph\u00e9 de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nle Christ est ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe P\u00e8re t\u0027appelle par ton nom\u003Cbr \/\u003E\net les anges s\u0027\u00e9merveillent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTon regard transfigur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9couvre les profondeurs de l\u0027Infini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027Esprit te donne pour M\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qu\u0027il fait na\u00eetre d\u0027en haut.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"CONSTITUTION APOSTOLIQUE DE PIE XII SUR L\u0027ASSOMPTION (1950)","texte_patristique":"\u003Cp\u003ELes P\u00e8res de l\u0027\u00c9glise et les grands docteurs, dans les hom\u00e9lies et les discours qu\u0027ils ont adress\u00e9s au peuple pour la f\u00eate de l\u0027Assomption, en ont parl\u00e9 comme d\u0027une v\u00e9rit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 connue et admise par les fid\u00e8les. Ils l\u0027ont expliqu\u00e9e plus clairement, ils en ont approfondi la signification et la port\u00e9e. Surtout, ils ont mieux mis en lumi\u00e8re ce que les textes liturgiques n\u0027avaient que bri\u00e8vement indiqu\u00e9 : cette f\u00eate ne rappelle pas seulement que le corps inanim\u00e9 de la Vierge Marie n\u0027a subi aucune corruption, mais aussi qu\u0027elle a triomph\u00e9 de la mort et qu\u0027elle a \u00e9t\u00e9 glorifi\u00e9e dans le ciel, \u00e0 l\u0027exemple de son Fils unique J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi saint Jean Damasc\u00e8ne, qui est le plus remarquable pr\u00e9dicateur de cette v\u00e9rit\u00e9 traditionnelle, compare l\u0027Assomption corporelle de la M\u00e8re de Dieu \u00e0 ses autres dons et privil\u00e8ges ; il d\u00e9clare \u00e9loquemment : \u00ab Elle qui avait gard\u00e9 sa virginit\u00e9 intacte dans l\u0027enfantement, il fallait qu\u0027elle garde son corps, m\u00eame apr\u00e8s la mort, exempt de toute corruption. Elle qui avait port\u00e9 le Cr\u00e9ateur dans son sein comme son enfant, il fallait qu\u0027elle aille faire son s\u00e9jour dans la lumi\u00e8re divine. Cette \u00e9pouse que le P\u00e8re s\u0027\u00e9tait unie, il fallait qu\u0027elle habite la chambre nuptiale.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nElle qui avait contempl\u00e9 son Fils clou\u00e9 \u00e0 la croix et qui avait re\u00e7u dans son c\u0153ur le glaive de douleur qui lui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 dans l\u0027enfantement, il fallait qu\u0027elle le contemple tr\u00f4nant avec le P\u00e8re. Il fallait que la M\u00e8re de Dieu poss\u00e8de ce qui appartenait \u00e0 son Fils, et qu\u0027elle soit honor\u00e9e par toutes les cr\u00e9atures comme la M\u00e8re de Dieu et sa servante. \u00bb ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour saint Germain de Constantinople, si le corps de la Vierge M\u00e8re de Dieu avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9serv\u00e9 de la corruption et transf\u00e9r\u00e9 au ciel, cela ne s\u0027accordait pas seulement \u00e0 sa maternit\u00e9 divine, mais encore \u00e0 la saintet\u00e9 particuli\u00e8re de son corps virginal. \u00ab Selon l\u0027\u00c9criture, dit-il, tu apparais dans la beaut\u00e9 ; ton corps virginal est tout entier chaste et saint ; il est tout entier la demeure de Dieu. Aussi doit-il, par la suite, \u00eatre totalement affranchi du retour \u00e0 la poussi\u00e8re. Mais, parce qu\u0027il est humain, il doit \u00eatre transform\u00e9 pour acc\u00e9der \u00e0 la vie sublime de l\u0027incorruptibilit\u00e9. Toutefois, c\u0027est le m\u00eame corps qui est vivant, souverainement glorieux, intact et dot\u00e9 d\u0027une vie parfaite. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nUn autre \u00e9crivain tr\u00e8s ancien avait affirm\u00e9 : \u00ab Puisqu\u0027elle est la M\u00e8re tr\u00e8s glorieuse du Christ, notre divin Sauveur, lui qui donne la vie et l\u0027immortalit\u00e9, elle est vivifi\u00e9e par lui, elle partage pour l\u0027\u00e9ternit\u00e9 l\u0027incorruptibilit\u00e9 de son corps. Il l\u0027a fait sortir du tombeau et l\u0027a \u00e9lev\u00e9e aupr\u00e8s de lui, d\u0027une mani\u00e8re connue de lui seul. \u00bb ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTous ces raisonnements et ces consid\u00e9rations des P\u00e8res s\u0027appuient sur la Sainte \u00c9criture comme sur leur ultime fondement. Celle-ci met en quelque sorte devant nos yeux la M\u00e8re de Dieu comme intimement unie \u00e0 son Fils divin partageant toujours sa destin\u00e9e. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl faut surtout se rappeler que, d\u00e8s le deuxi\u00e8me si\u00e8cle, les P\u00e8res nous pr\u00e9sentent la Vierge Marie comme la nouvelle \u00c8ve, soumise au nouvel Adam, mais tr\u00e8s \u00e9troitement unie \u00e0 lui dans le combat contre l\u0027ennemi infernal. Ce combat, tel qu\u0027il est pr\u00e9dit dans le Prot\u00e9vangile (Gn 3, 15), devait aboutir \u00e0 la victoire totale sur le p\u00e9ch\u00e9 et sur la mort, qui sont toujours rattach\u00e9s l\u0027un \u00e0 l\u0027autre dans les \u00e9crits de saint Paul. Par cons\u00e9quent, puisque la r\u00e9surrection glorieuse du Christ fut l\u0027acte essentiel et le troph\u00e9e ultime de cette victoire, le combat livr\u00e9 par la Vierge Marie et son Fils devait trouver sa conclusion dans la glorification de son corps virginal. Comme dit encore l\u0027Ap\u00f4tre :\u003Cem\u003E Lorsque ce qui est mortel en nous rev\u00eatira l\u0027immortalit\u00e9, alors se r\u00e9alisera la parole de l\u0027\u00c9criture : La mort a \u00e9t\u00e9 engloutie dans la victoire\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi la M\u00e8re de Dieu, unie \u00e0 J\u00e9sus Christ d\u0027une mani\u00e8re myst\u00e9rieuse, \u00ab dans un seul et m\u00eame d\u00e9cret \u00bb de pr\u00e9destination, immacul\u00e9e dans sa conception, parfaitement vierge dans sa maternit\u00e9 divine, g\u00e9n\u00e9reuse collaboratrice du R\u00e9dempteur, a remport\u00e9 un triomphe total sur le p\u00e9ch\u00e9 et ses cons\u00e9quences. Pour finir, elle a obtenu, comme couronnement supr\u00eame de ses privil\u00e8ges, d\u0027\u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e de la corruption du tombeau.\u00a0\u00c0 la suite de son Fils, apr\u00e8s avoir vaincu la mort, elle a obtenu d\u0027\u00eatre \u00e9lev\u00e9e, corps et \u00e2me, \u00e0 la gloire supr\u00eame du ciel, pour y resplendir, en qualit\u00e9 de Reine, \u00e0 la droite de son Fils,\u003Cem\u003E le Roi immortel des si\u00e8cles.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ L\u00e8ve-toi, ma bien-aim\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ pr\u00e8s de lui te pr\u00e9pare une place, \u00f4 Marie ;\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u0027amour, il s\u0027approche et t\u0027appelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027hiver est pass\u00e9, les fleurs ont apparu,\u003Cbr \/\u003E\nvoici le grand soleil de l\u0027\u00e9t\u00e9 sans d\u00e9clin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027heure est venue pour toi\u003Cbr \/\u003E\nde passer de ce monde au P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ndans ta petitesse, tu trouves gr\u00e2ce devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e8ve-toi, ma bien-aim\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e8ve-toi, ma pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, viens !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout puissant, toi qui as fait monter jusqu\u0027\u00e0 la gloire du ciel, avec son \u00e2me et son corps, Marie, la Vierge immacul\u00e9e, m\u00e8re de ton Fils : fais que nous demeurions attentifs aux choses d\u0027en haut pour obtenir de partager sa gloire.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Assomption de la Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Assomption de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"La sainte M\u00e8re de Dieu est \u00e9lev\u00e9e au-dessus des anges.","psaume_1":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 5, 1","texte":"\u003Cp\u003ENous le savons, le corps, qui est notre demeure sur la terre, doit \u00eatre d\u00e9truit, mais Dieu construit pour nous dans les cieux une demeure \u00e9ternelle qui n\u0027est pas l\u0027\u0153uvre des hommes.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/\u003C\/font\u003E Marie partage aujourd\u0027hui le triomphe du Christ ;\u003Cbr \/\u003Eelle r\u0026egrave;gne avec lui pour toujours.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu as fait monter jusqu\u0027\u00e0 la gloire du ciel, avec son \u00e2me et son corps, Marie, la Vierge immacul\u00e9e, m\u00e8re de ton Fils : fais que nous demeurions attentifs aux choses d\u0027en haut pour obtenir de partager sa gloire.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Assomption de la Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Assomption de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Louange \u00e0 toi, Marie, reine du ciel : de toi nous est venu le Soleil de justice.","psaume_1":{"reference":"122","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi j\u2019ai les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex lev\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nvers toi qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es au ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme les yeux de l\u2019esclave\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de son ma\u00eetre, +\u003Cbr \/\u003E\ncomme les yeux de la servante\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de sa ma\u00eetresse, *\u003Cbr \/\u003E\nnos yeux, lev\u00e9s vers le Seigneur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent sa piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour nous, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnotre \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de m\u00e9pris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019en est trop,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes rassasi\u00e9s *\u003Cbr \/\u003E\ndu rire des satisfaits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 du m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des orgueilleux\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"123","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous,\u003Cbr\u003E\u2013 qu\u2019Isra\u00ebl le redise \u2013 +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous\u003Cbr\u003Equand des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes nous assaillirent, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E alors ils nous aval\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tout vivants,\u003Cbr\u003Edans le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de leur col\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Alors le fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et passait sur nous,\u003Cbr\u003Ele torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent nous submergeait ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E alors nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens submerg\u00e9s\u003Cbr\u003Epar les fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets en furie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr\u003Equi n\u2019a pas fait de nous\u003Cbr\u003Ela pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de leurs dents !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Comme un oiseau, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9\u003Cbr\u003Eau fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du chasseur ; *\u003Cbr\u003Ele fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et s\u2019est rompu :\u003Cbr\u003Enous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Notre secours est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur *\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"124","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble au mont Sion : *\u003Cbr \/\u003E\nil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes l\u2019entourent ; *\u003Cbr \/\u003E\nainsi le Seigneur : il ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere son peuple\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de l\u2019impie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne p\u00e8sera sur la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert des justes, *\u003Cbr \/\u003E\nde peur que la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne se t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende vers l\u2019idole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sois bon pour qui est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais ceux qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent et qui trahissent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que le Seigneur les rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette avec les m\u00e9chants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Paix sur Isra\u00ebl !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ap 12, 1","texte":"Un signe grandiose apparut dans le ciel\u00a0: une Femme, ayant le soleil pour manteau, la lune sous les pieds, et sur la t\u00eate une couronne de douze \u00e9toiles."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/\u003C\/font\u003E La M\u0026egrave;re de Dieu est entr\u0026eacute;e dans la gloire du ciel :\u003Cbr \/\u003Ela voici \u0026eacute;lev\u0026eacute;e bien au-dessus des anges.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, tu as fait monter jusqu\u0027\u0026agrave; la gloire du ciel, avec son \u0026acirc;me et son corps, Marie, la Vierge immacul\u0026eacute;e, m\u0026egrave;re de ton Fils : fais que nous demeurions attentifs aux choses d\u0027en haut pour obtenir de partager sa gloire.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Assomption de la Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Assomption de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Heureuse M\u00e8re de Dieu ! Tu es pareille au c\u00e8dre du Liban, au cypr\u00e8s sur la montagne de Sion.","psaume_1":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"120","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je l\u00e8ve les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex vers les montagnes :\u003Cbr\u003Ed\u2019o\u00f9 le seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers me viendra-t-il ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le secours me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E du Seigneur\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019il emp\u00eache ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de glisser,\u003Cbr\u003Equ\u2019il ne dorme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ton gardien.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Non, il ne dort p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ne sommeille pas,\u003Cbr\u003Ele gardi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur, ton gardien, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton ombrage,\u003Cbr\u003Ese ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le soleil, pendant le jour, ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te frapper,\u003Cbr\u003Eni la l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, durant la nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur te garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de tout mal,\u003Cbr\u003Eil garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur te gardera, au d\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert et au retour,\u003Cbr\u003Emainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jdt 13, 17b-18a","texte":"Tu es b\u00e9ni, \u00f4 notre Dieu, toi qui as an\u00e9anti aujourd\u0027hui les ennemis de ton peuple. B\u00e9nie sois-tu, ma fille, par le Dieu tr\u00e8s-haut, plus que toutes les femmes qui sont sur la terre."},"repons":"V\/ Marie s\u0027est \u0026eacute;lev\u0026eacute;e dans la gloire de Dieu :\u003Cbr \/\u003Eexultez dans le ciel, tous les anges !","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, tu as fait monter jusqu\u0027\u0026agrave; la gloire du ciel, avec son \u0026acirc;me et son corps, Marie, la Vierge immacul\u0026eacute;e, m\u0026egrave;re de ton Fils : fais que nous demeurions attentifs aux choses d\u0027en haut pour obtenir de partager sa gloire.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Assomption de la Vierge Marie","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 de la Vierge Marie","ligne1":"Assomption de la Vierge Marie","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Pleine de gr\u00e2ce, r\u00e9jouis-toi\u00a0!","texte":"Pleine de gr\u00e2ce, r\u00e9jouis-toi\u00a0!\u003Cbr\u003EL\u2019Emmanuel a trouv\u00e9 place\u003Cbr\u003EDans ta demeure illumin\u00e9e.\u003Cbr\u003EPar toi, la gloire a rayonn\u00e9\u003Cbr\u003EPour le salut de notre race. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EArche d\u2019alliance, r\u00e9jouis-toi\u00a0!\u003Cbr\u003ESur toi repose la pr\u00e9sence\u003Cbr\u003EDu Dieu cach\u00e9 dans la nu\u00e9e.\u003Cbr\u003EPar toi, la route est \u00e9clair\u00e9e\u003Cbr\u003EDans le d\u00e9sert o\u00f9 l\u2019homme avance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVierge fid\u00e8le, r\u00e9jouis-toi\u00a0!\u003Cbr\u003EDans la t\u00e9n\u00e8bre o\u00f9 Dieu t\u2019appelle,\u003Cbr\u003ETu fais briller si haut ta foi\u003Cbr\u003EQue tu refl\u00e8tes sur nos croix\u003Cbr\u003ELa paix du Christ et sa lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EReine des anges, r\u00e9jouis-toi\u00a0!\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 l\u2019\u00c9glise en toi contemple\u003Cbr\u003ELa cr\u00e9ation transfigur\u00e9e\u003Cbr\u003EFais-nous la joie de partager\u003Cbr\u003EL\u2019exultation de ta louange.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELa Vierge Marie est \u00e9lev\u00e9e au ciel ; tous les anges b\u00e9nissent le Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EElle resplendit de la gloire de Dieu, elle a l\u0027\u00e9clat d\u0027une pierre pr\u00e9cieuse.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu es b\u00e9nie du Seigneur, toi qui nous as donn\u00e9 le fruit de la vie.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 15, 22-23","texte":"C\u2019est en Adam que meurent tous les hommes\u00a0; c\u2019est dans le Christ que tous revivront, mais chacun \u00e0 son rang\u00a0: en premier, le Christ\u00a0; et ensuite ceux qui seront au Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ R\u00e9jouis-toi, Vierge Marie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Dans la gloire du ciel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Heureuse es-tu, M\u00e8re de Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nen toi le Tout-Puissant a fait des merveilles.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Heureuse es-tu, M\u00e8re de l\u0027\u00c9glise :\u003Cbr \/\u003E\ntu brilles comme un signe d\u0027esp\u00e9rance.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Heureuse es-tu, M\u00e8re des hommes :\u003Cbr \/\u003E\ntu leur annonces le Royaume \u00e0 venir. * R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EAujourd\u0027hui, la Vierge Marie est mont\u00e9e au ciel. Soyez dans l\u0027all\u00e9gresse : avec le Christ elle r\u00e8gne \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons notre Dieu : il a voulu que toutes les g\u00e9n\u00e9rations proclament bienheureuse la M\u00e8re de son Fils.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ton humble servante, attentive \u00e0 ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nmod\u00e8le du c\u0153ur qui \u00e9coute,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour celle qui a mis ton Fils au monde,\u003Cbr \/\u003E\nla m\u00e8re de l\u0027Homme nouveau,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour celle qui a veill\u00e9 sur la croissance de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e9sence maternelle dans l\u0027\u00c9glise,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour celle qui s\u0027est tenue debout au pied de la croix,\u003Cbr \/\u003E\nforce des accabl\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour celle que tu as remplie de joie au matin de P\u00e2ques,\u003Cbr \/\u003E\nesp\u00e9rance des vivants,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour celle que tu as fait monter au ciel, pr\u00e8s de ton Fils,\u003Cbr \/\u003E\nsecours des mourants,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu as fait monter jusqu\u0027\u00e0 la gloire du ciel, avec son \u00e2me et son corps, Marie, la Vierge immacul\u00e9e, m\u00e8re de ton Fils : fais que nous demeurions attentifs aux choses d\u0027en haut pour obtenir de partager sa gloire.\u003C\/p\u003E"}}