{"informations":{"date":"2025-11-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Saluez-vous les uns les autres par un baiser de paix\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0saluez de ma part Prisca et Aquilas,\u003Cbr \/\u003E\nmes compagnons de travail en J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0eux qui ont risqu\u00e9 leur t\u00eate pour me sauver la vie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje ne suis d\u2019ailleurs pas seul \u00e0 leur \u00eatre reconnaissant,\u003Cbr \/\u003E\ntoutes les \u00c9glises des nations le sont aussi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Saluez l\u2019\u00c9glise qui se rassemble dans leur maison.\u003Cbr \/\u003E\nSaluez mon cher \u00c9p\u00e9n\u00e8te,\u003Cbr \/\u003E\nqui fut le premier \u00e0 croire au Christ dans la province d\u2019Asie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Saluez Marie, qui s\u2019est donn\u00e9 beaucoup de peine pour vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Saluez Andronicos et Junias qui sont de ma parent\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nIls furent mes compagnons de captivit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nCe sont des ap\u00f4tres bien connus\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont m\u00eame appartenu au Christ avant moi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Saluez Ampliatus, qui m\u2019est cher dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Saluez Urbain, notre compagnon de travail dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\net mon cher Stakys.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Saluez-vous les uns les autres\u003Cbr \/\u003E\npar un baiser de paix.\u003Cbr \/\u003E\nToutes les \u00c9glises du Christ vous saluent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Moi aussi, Tertius, \u00e0 qui cette lettre a \u00e9t\u00e9 dict\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nje vous salue dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ga\u00efus vous salue,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui me donne l\u2019hospitalit\u00e9, \u00e0 moi et \u00e0 toute l\u2019\u00c9glise.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9raste, le tr\u00e9sorier de la ville,\u003Cbr \/\u003E\net notre fr\u00e8re Quartus vous saluent.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c0 Celui qui peut vous rendre forts\u003Cbr \/\u003E\nselon mon \u00c9vangile qui proclame J\u00e9sus Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9v\u00e9lation d\u2019un myst\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ngard\u00e9 depuis toujours dans le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0myst\u00e8re maintenant manifest\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nau moyen des \u00e9crits proph\u00e9tiques,\u003Cbr \/\u003E\nselon l\u2019ordre du Dieu \u00e9ternel,\u003Cbr \/\u003E\nmyst\u00e8re port\u00e9 \u00e0 la connaissance de toutes les nations\u003Cbr \/\u003E\npour les amener \u00e0 l\u2019ob\u00e9issance de la foi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00e0 Celui qui est le seul sage, Dieu, par J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui la gloire pour les si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 16,\u00a03-9.16.22-27","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMon Dieu, mon Roi,\u003Cbr \/\u003E\nje b\u00e9nirai ton nom toujours et \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 144, 1","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EChaque jour je te b\u00e9nirai,\u003Cbr \/\u003E\nje louerai ton nom toujours et \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\nIl est grand, le Seigneur, hautement lou\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 sa grandeur, il n\u2019est pas de limite.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ED\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, on vantera tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\non proclamera tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\nJe redirai le r\u00e9cit de tes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\nton \u00e9clat, ta gloire et ta splendeur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue tes \u0153uvres, Seigneur, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net que tes fid\u00e8les te b\u00e9nissent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nIls diront la gloire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr \/\u003E\nils parleront de tes exploits.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 144 (145),\u00a02-3,\u00a04-5,\u00a010-11","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Si vous n\u2019avez pas \u00e9t\u00e9 dignes de confiance pour l\u2019argent malhonn\u00eate,  qui vous confiera le bien v\u00e9ritable\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Moi, je vous le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nFaites-vous des amis avec l\u2019argent malhonn\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nafin que, le jour o\u00f9 il ne sera plus l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nces amis vous accueillent dans les demeures \u00e9ternelles.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Celui qui est digne de confiance dans la moindre chose\u003Cbr \/\u003E\nest digne de confiance aussi dans une grande.\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui est malhonn\u00eate dans la moindre chose\u003Cbr \/\u003E\nest malhonn\u00eate aussi dans une grande.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si vous n\u2019avez pas \u00e9t\u00e9 dignes de confiance pour l\u2019argent malhonn\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nqui vous confiera le bien v\u00e9ritable\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et si, pour ce qui est \u00e0 autrui, vous n\u2019avez pas \u00e9t\u00e9 dignes de confiance,\u003Cbr \/\u003E\nce qui vous revient, qui vous le donnera\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aucun domestique ne peut servir deux ma\u00eetres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nou bien il ha\u00efra l\u2019un et aimera l\u2019autre,\u003Cbr \/\u003E\nou bien il s\u2019attachera \u00e0 l\u2019un et m\u00e9prisera l\u2019autre.\u003Cbr \/\u003E\nVous ne pouvez pas servir \u00e0 la fois Dieu et l\u2019argent.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Quand ils entendaient tout cela, les pharisiens,\u003Cbr \/\u003E\neux qui aimaient l\u2019argent,\u003Cbr \/\u003E\ntournaient J\u00e9sus en d\u00e9rision.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il leur dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Vous, vous \u00eates de ceux qui se font passer pour justes\u003Cbr \/\u003E\naux yeux des gens,\u003Cbr \/\u003E\nmais Dieu conna\u00eet vos c\u0153urs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen effet, ce qui est prestigieux pour les gens\u003Cbr \/\u003E\nest une chose abominable aux yeux de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 16,\u00a09-15","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus Christ s\u2019est fait pauvre, lui qui \u00e9tait riche,\u003Cbr \/\u003E\npour que vous deveniez riches par sa pauvret\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. 2 Co 8, 9"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"8","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Geoffroy":{"id":"7","sexe":"masculin","pays":""},"Willehad":{"id":"4043","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Geoffroy":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7\/Geoffroy.html"},"Willehad":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4043\/Willehad.html"}},"derives":{"Godefroy":{"id":"8","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/8\/Godefroy.html"},"Jefferson":{"id":"5892","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5892\/Jefferson.html"},"Willard":{"id":"4042","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4042\/Willard.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Geoffroy d'Amiens":{"id":"10","valeur":"Saint Geoffroy d'Amiens","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Amiens (+ 1115)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10\/Saint-Geoffroy-d-Amiens.html","description":"ou Godefroy.Son monast\u00e8re d\u00e9p\u00e9rissait avec six moines quand ceux-ci le choisirent comme abb\u00e9. En peu d'ann\u00e9es, le monast\u00e8re de Nogent dans la Marne devient l'un des plus florissants. En r\u00e9ponse \u00e0 l'insistance de l'\u00e9v\u00eaque de Reims, il accepte de devenir \u00e9v\u00eaque d'Amiens ce qui lui causa bien des soucis. La plupart des membres du clerg\u00e9 \u00e9tait \u00e0 la solde des grands seigneurs qui eux-m\u00eames menaient une vie impossible aux marchands et aux braves gens de la \"Commune d'Amiens\". Saint Geoffroy, priv\u00e9 d'amis pour le soutenir, gagne la Grande Chartreuse pour vivre en paix. Mais forc\u00e9 de revenir, il reprend ses fonctions un an apr\u00e8s et il meurt au bout de quelques mois \u00e0 l'abbaye de Saint Cr\u00e9pin de Soissons. Aucun membre du clerg\u00e9 d'Amiens ne se d\u00e9rangera pour venir rechercher son corps.- ordo du dioc\u00e8se d'Amiens, pages 7 et 8,\u00a0 Cent trois \u00e9v\u00eaques se sont succ\u00e9d\u00e9 sur le si\u00e8ge d\u2019Amiens depuis saint Firmin: sept sont honor\u00e9s du culte des saints : Firmin le martyr, Euloge, Firmin le confesseur, Honor\u00e9, Saulve, Berchond, Geoffroy1er. Saint Firmin fin IIIe si\u00e8cle, 2e. Saint Euloge de 325 \u00e0 357 ?, 3e. Saint Firmin le confesseur IVe si\u00e8cle, 8e. Saint Honor\u00e9 de 554 \u00e0 600, 9e. Saint Saulve de 600 \u00e0 615, 10e. Saint Berchond de 615 \u00e0 644, 37e. Saint Geoffroy de 1104 \u00e0 1115.- illustration: Saint Geoffroy par le Ma\u00eetre de Me\u00dfkirch, Donaueschingen, Allemagne, (wikimedia commons)Form\u00e9 \u00e0 la vie monastique d\u00e8s l'\u00e2ge de cinq ans, abb\u00e9 de Nogent-sous-Coucy, devenu \u00e9v\u00eaque d'Amiens, il eut beaucoup \u00e0 souffrir pour \u00e9tablir la paix dans les luttes entre les seigneurs et le peuple de la cit\u00e9, ainsi que pour r\u00e9former les m\u0153urs du clerg\u00e9 et du peuple. Il mourut \u00e0 Soissons, au retour d'un voyage \u00e0 Reims."}},"autres":{"Clair":{"valeur":"Saint Clair","id":"186","resume":"Compagnon de Saint Martin (+ v. 396)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/186\/Saint-Clair.html"},"Cybi":{"valeur":"Saint Cybi","id":"8942","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8942\/Saint-Cybi.html"},"de Coutances et Avranches":{"valeur":"Saints de Coutances et Avranches","id":"12399","resume":"Tous les saints de Coutances et Avranches","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12399\/Saints-de-Coutances-et-Avranches.html"},"de l'\u00c9glise de Grenoble":{"valeur":"Saints de l'\u00c9glise de Grenoble","id":"12976","resume":"Tous les saints de l'\u00c9glise de Grenoble","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12976\/Saints-de-l-%C3%89glise-de-Grenoble.html"},"de l'\u00c9glise de Valence":{"valeur":"Saints de l'\u00c9glise de Valence","id":"12377","resume":"Tous les saints de l'\u00c9glise de Valence","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12377\/Saints-de-l-%C3%89glise-de-Valence.html"},"de Paris":{"valeur":"Saints de Paris","id":"12412","resume":"Tous les saints de l'\u00c9glise de Paris","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12412\/Saints-de-Paris.html"},"Deusdedit":{"valeur":"Saint Deusdedit","id":"8947","resume":"Pape (68<sup>e<\/sup>) de 615 \u00e0 618 (+ 618)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8947\/Saint-Deusdedit.html"},"du dioc\u00e8se de Gap et d'Embrun":{"valeur":"Saints du dioc\u00e8se de Gap et d'Embrun","id":"13014","resume":"Saints de l'\u00c9glise de Gap et d'Embrun","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13014\/Saints-du-dioc%C3%A8se-de-Gap-et-d-Embrun.html"},"du dioc\u00e8se de Reims":{"valeur":"Saints du dioc\u00e8se de Reims","id":"12448","resume":"Tous les saints du dioc\u00e8se de Reims","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12448\/Saints-du-dioc%C3%A8se-de-Reims.html"},"du dioc\u00e8se de Soissons":{"valeur":"Saints du dioc\u00e8se de Soissons","id":"13115","resume":"Tous les saints du dioc\u00e8se de Soissons","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13115\/Saints-du-dioc%C3%A8se-de-Soissons.html"},"Elisabeth de la Trinit\u00e9":{"valeur":"Sainte Elisabeth de la Trinit\u00e9","id":"71","resume":"Elisabeth Catez, carm\u00e9lite fran\u00e7aise (+ 1906)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/71\/Sainte-Elisabeth-de-la-Trinit%C3%A9.html"},"et Saintes de l'\u00c9glise de Corse":{"valeur":"Saints et Saintes de l'\u00c9glise de Corse","id":"12443","resume":"Tous les saints de l'\u00c9glise de Corse","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12443\/Saints-et-Saintes-de-l-%C3%89glise-de-Corse.html"},"Euphrosyne la jeune":{"valeur":"Sainte Euphrosyne la jeune","id":"187","resume":"En Orient (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/187\/Sainte-Euphrosyne-la-jeune.html"},"Gersende":{"valeur":"Bienheureuse Gersende","id":"12426","resume":"Gouvernante de saint Elz\u00e9ar (XIV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12426\/Bienheureuse-Gersende.html"},"Gr\u00e9goire d'Einsiedeln":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire d'Einsiedeln","id":"8967","resume":"Abb\u00e9 (+ 996)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8967\/Saint-Gr%C3%A9goire-d-Einsiedeln.html"},"Hugues de Glazinis":{"valeur":"Bienheureux Hugues de Glazinis","id":"65","resume":"B\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Marseille (+ 1250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/65\/Bienheureux-Hugues-de-Glazinis.html"},"Jean Duns Scot":{"valeur":"Bienheureux Jean Duns Scot","id":"66","resume":"Fr\u00e8re mineur, th\u00e9ologien (+ 1308)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/66\/Bienheureux-Jean-Duns-Scot.html"},"Joseph Nghi et ses compagnons":{"valeur":"Saint Joseph Nghi et ses compagnons","id":"67","resume":"Martyrs au Tonkin (+ 1840)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/67\/Saint-Joseph-Nghi-et-ses-compagnons.html"},"Maria del Carmen et ses compagnes":{"valeur":"Bienheureuses Maria del Carmen et ses compagnes","id":"13341","resume":"Martyres de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13341\/Bienheureuses-Maria-del-Carmen-et-ses-compagnes.html"},"Marie de la Crucifixion":{"valeur":"Bienheureuse Marie de la Crucifixion","id":"10571","resume":"Abbesse clarisse (+ 1745)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10571\/Bienheureuse-Marie-de-la-Crucifixion.html"},"Maur":{"valeur":"Saint Maur","id":"11186","resume":"\u00e9v\u00eaque de Verdun (+ v. 383)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11186\/Saint-Maur.html"},"Michel l'Archistrat\u00e8ge":{"valeur":"Saint Michel l'Archistrat\u00e8ge","id":"8977","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8977\/Saint-Michel-l-Archistrat%C3%A8ge.html"},"Quatre Saints Couronn\u00e9s":{"valeur":"Quatre Saints Couronn\u00e9s","id":"68","resume":"Martyrs \u00e0 Sirmium (+ 306)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/68\/Quatre-Saints-Couronn%C3%A9s.html"},"Sculpteurs":{"valeur":"Saints Sculpteurs","id":"8987","resume":"Martyrs (+ 306)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8987\/Saints-Sculpteurs.html"},"Tous les Saints de l'\u00c9glise de N\u00eemes":{"valeur":"Tous les Saints de l'\u00c9glise de N\u00eemes","id":"12525","resume":"Saints du dioc\u00e8se de N\u00eemes","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12525\/Tous-les-Saints-de-l-%C3%89glise-de-N%C3%AEmes.html"},"Willehad":{"valeur":"Saint Willehad","id":"69","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque de Br\u00eame (+ 789)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/69\/Saint-Willehad.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, adorons le Ma\u00eetre du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi","texte":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi, \u003Cbr\u003Efils de la terre ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, si d\u00e9muni, si grand, \u003Cbr\u003Esi vuln\u00e9rable ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour se lier d\u2019amour \u003Cbr\u003E\u00e0 part \u00e9gale ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il faut pour le trouver \u003Cbr\u003Eun c\u0153ur de pauvre ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il vient \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s \u003Cbr\u003Eprendre nos routes ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui vient sans perdre c\u0153ur\u003Cbr\u003E\u00e0 notre table ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu que nul ne peut aimer\u003Cbr\u003Es\u2019il n\u2019aime l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qu\u2019on peut si fort blesser\u003Cbr\u003Een blessant l\u2019homme ?\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes yeux devancent l\u0027aurore, car j\u0027esp\u00e8re en ta parole, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDonne-moi la Sagesse, assise pr\u00e8s de toi.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de la Sagesse (Sg 9)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu de mes p\u00e8res et Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de tendresse,\u003Cbr \/\u003E\npar ta parole tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E tu formas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme par ta Sagesse\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u0027il dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene sur tes cr\u00e9atures,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qu\u0027il gouverne le monde avec just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il rende, avec droit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, ses jugements.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Donne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la Sagesse,\u003Cbr \/\u003E\nass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese pr\u00e8s de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe me retranche pas du n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes fils :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E je suis ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante,\u003Cbr \/\u003E\nun homme fr\u00eale et qui d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere peu,\u003Cbr \/\u003E\ntrop faible pour comprendre les pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes et les lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le plus accompli des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes, *\u003Cbr \/\u003E\ns\u0027il lui manque la Sagesse que tu donnes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sera compt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour rien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Or la Sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est avec toi,\u003Cbr \/\u003E\nelle qui s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit tes \u0153uvres ;\u003Cbr \/\u003E\nelle \u00e9tait l\u00e0 quand tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\nelle conna\u00eet ce qui pla\u00eet \u00e0 tes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ce qui est conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erme \u00e0 tes d\u00e9crets.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Des cieux tr\u00e8s saints, d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne l\u0027envoyer,\u003Cbr \/\u003E\nfais-la descendre du tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQu\u0027elle trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net m\u0027appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ce qui te pla\u00eet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Car elle sait to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, comprend tout, *\u003Cbr \/\u003E\nguidera mes actes avec prudence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 me garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E par sa gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"116","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tous les peuples ;\u003Cbr\u003Ef\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, tous les pays !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Son amour envers nous s\u0027est montr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le plus fort ;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 2, 14-15","texte":"Faites tout sans r\u00e9criminer et sans discuter\u00a0; ainsi vous serez irr\u00e9prochables et purs, vous qui \u00eates des enfants de Dieu sans tache au milieu d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration \u00e9gar\u00e9e et pervertie, o\u00f9 vous brillez comme les astres dans l\u2019univers."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Ta parole est la lumi\u00e8re de mes pas,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je n\u0027oublie rien de ta loi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c0 tout instant j\u2019expose ma vie. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu : son amour s\u0027est montr\u00e9 le plus fort.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur, en m\u00e9moire de son humble servante\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, annonc\u00e9 par les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\ntu es n\u00e9 d\u2019une Vierge.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie \u00e0 Bethl\u00e9em,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 la pri\u00e8re de ta m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu as chang\u00e9 l\u2019eau en vin.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie \u00e0 Cana,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure de ta mort,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous as confi\u00e9 ta m\u00e8re.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie au pied de la croix,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand l\u2019Esprit descendit sur les Ap\u00f4tres,\u003Cbr \/\u003E\nta m\u00e8re priait au milieu d\u2019eux.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie au C\u00e9nacle,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESois attentif, Seigneur, \u00e0 la louange et \u00e0 la pri\u00e8re que nous te pr\u00e9sentons aujourd\u2019hui en faisant m\u00e9moire de la Vierge Marie\u00a0: rends-nous capables d\u2019accueillir comme elle le myst\u00e8re de notre r\u00e9demption.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Le Seigneur passe","texte":"Le Seigneur passe...\u003Cbr\u003EOuvriras-tu, \u003Cbr\u003EQuand frappe l\u0027inconnu ?\u003Cbr\u003EPeux-tu laisser mourir la voix \u003Cbr\u003EQui r\u00e9clame ta foi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntendras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit de J\u00e9sus Christ ?\u003Cbr\u003EIl creuse en toi la pauvret\u00e9 \u003Cbr\u003EPour t\u0027apprendre \u00e0 prier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEteindras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027amour qui purifie ?\u003Cbr\u003EVas-tu le fuir et refuser \u003Cbr\u003ED\u0027\u00eatre l\u0027or au creuset ?\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntreras-tu \u003Cbr\u003EDans son eucharistie ?\u003Cbr\u003ERappelle-toi que dans son corps \u003Cbr\u003EIl accueille ta mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EOseras-tu \u003Cbr\u003ELancer ton cri de joie ?\u003Cbr\u003EChrist est vivant, ressuscit\u00e9. \u003Cbr\u003EQui voudra l\u0027h\u00e9berger ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EAttendras-tu \u003Cbr\u003EUn autre rendez-vous ?\u003Cbr\u003EPourquoi tarder ? Prends avec lui \u003Cbr\u003ELe chemin de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe...\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigneur de son amour, de ses merveilles pour les hommes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"106 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: Il est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils le diront, les rachet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il racheta de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de l\u0027oppresseur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qu\u0027il rassembla de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les pays,\u003Cbr \/\u003E\ndu nord et du midi, du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et du couchant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Certains erraient dans le d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur des chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens perdus, *\u003Cbr \/\u003E\nsans trouver de v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ils souffraient la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eim et la soif,\u003Cbr \/\u003E\nils sentaient leur \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme d\u00e9faillir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il les conduit sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En chemin,\u003Cbr \/\u003E\nles m\u00e8ne vers une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 8 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E car il \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enche leur soif,\u003Cbr \/\u003E\nil comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Certains gisaient dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres mortelles,\u003Cbr \/\u003E\ncaptifs de la mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et des fers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E ils avaient brav\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net m\u00e9pris\u00e9 les dess\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins du Tr\u00e8s-Haut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E soumis par lui \u00e0 des trava\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex accablants,\u003Cbr \/\u003E\nils succombaient, et n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El ne les aidait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 13 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il les d\u00e9livre des t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres mortelles,\u003Cbr \/\u003E\nil fait tomb\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leurs cha\u00eenes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 15 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E car il brise les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de bronze,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de fer\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"106 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Certains, \u00e9gar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es par leur p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nployaient sous le p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eids de leurs fautes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E ils avaient toute nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere en d\u00e9go\u00fbt,\u003Cbr \/\u003E\nils touchaient aux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 19 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, il les gu\u00e9rit,\u003Cbr \/\u003E\nil arrache leur v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la fosse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 21 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E qu\u0027ils offrent des sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eces d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 pleine voix qu\u0027ils procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement ses \u0153uvres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Certains, embarqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur des navires,\u003Cbr \/\u003E\noccup\u00e9s \u00e0 leur trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil en haute mer,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E ont vu les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net ses merveilles parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les oc\u00e9ans.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Il parle, et prov\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la temp\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nun vent qui soul\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les vagues\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E port\u00e9s jusqu\u0027au ciel, retomb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent aux ab\u00eemes,\u003Cbr \/\u003E\nils \u00e9taient mal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Edes \u00e0 rendre l\u0027\u00e2me\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E ils tournoyaient, titub\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient comme des ivrognes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nleur sagesse \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit engloutie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 28 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E r\u00e9duisant la temp\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete au silence,\u003Cbr \/\u003E\nfaisant t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire les vagues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Ils se r\u00e9jouissent de les v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir s\u0027apaiser,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00eatre conduits au p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert qu\u0027ils d\u00e9siraient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 31 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E qu\u0027ils l\u0027exaltent \u00e0 l\u0027assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee du peuple\u003Cbr \/\u003E\net le chantent parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les anciens\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"106 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui change les fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves en d\u00e9sert,\u003Cbr\u003Eles sources d\u0027eau en pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de la soif,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E en salines une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre g\u00e9n\u00e9reuse\u003Cbr\u003Equand ses habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents se pervertissent. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui change le d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert en \u00e9tang,\u003Cbr\u003Eles terres ar\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes en source d\u0027eau\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E l\u00e0, il \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les affam\u00e9s\u003Cbr\u003Epour y fonder une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Ils ensemencent des champs et pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent des vignes\u00a0:\u003Cbr\u003Eils en r\u00e9c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eltent les fruits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Dieu les b\u00e9nit et leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre s\u0027accro\u00eet,\u003Cbr\u003Eil ne laisse pas diminu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leur b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Puis, ils d\u00e9cl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent, ils d\u00e9p\u00e9rissent,\u003Cbr\u003E\u00e9cras\u00e9s de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de peines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Dieu livre au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les puissants,\u003Cbr\u003Eil les \u00e9gare dans un cha\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es sans chemin.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Mais il rel\u00e8ve le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Eil rend prosp\u00e8res fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles et troupeaux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E Les justes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils sont en f\u00eate\u00a0;\u003Cbr\u003Eet l\u0027injustice f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erme sa bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Qui veut \u00eatre sage retiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ces choses\u00a0:\u003Cbr\u003Eil y reconna\u00eetra l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ta justice est pareille aux plus hautes montagnes,\u003Cbr \/\u003E\ntes jugements aux plus profonds ab\u00eemes.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1M 9, 1-22","titre":"Mort de Judas au combat","texte":"\u003Cp\u003E01 Le roi D\u00e9m\u00e9trios apprit que Nicanor et ses troupes \u00e9taient tomb\u00e9s au combat. Il renvoya donc en Jud\u00e9e Bacchid\u00e8s et Alkime, accompagn\u00e9s de l\u2019aile droite de l\u2019arm\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n02 Ils se mirent en route pour la Galil\u00e9e\u00a0; ils assi\u00e9g\u00e8rent Maisal\u00f4th, dans le territoire d\u2019Arb\u00e8les, ils s\u2019en empar\u00e8rent et firent p\u00e9rir un grand nombre de vies humaines.\u003Cbr \/\u003E\n03 Le premier mois de l\u2019an 152 de l\u2019empire grec, ils dress\u00e8rent leur camp pr\u00e8s de J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\n04 puis ils partirent et se dirig\u00e8rent vers B\u00e9erza\u00efth avec vingt mille fantassins et deux mille cavaliers.\u003Cbr \/\u003E\n05 Quant \u00e0 Judas, il avait dress\u00e9 son camp \u00e0 \u00c9lassa. Trois mille guerriers d\u2019\u00e9lite \u00e9taient avec lui.\u003Cbr \/\u003E\n06 Mais ces hommes, en voyant la multitude des ennemis, furent pris de panique et beaucoup se gliss\u00e8rent hors du camp\u00a0; il n\u2019en resta plus que huit cents.\u003Cbr \/\u003E\n07 Judas vit que son arm\u00e9e avait fondu, alors que le combat \u00e9tait imminent. Il en eut le c\u0153ur bris\u00e9, parce qu\u2019il n\u2019avait plus le temps de rassembler les siens.\u003Cbr \/\u003E\n08 D\u00e9sempar\u00e9, il dit \u00e0 ceux qui \u00e9taient rest\u00e9s\u00a0: \u00ab\u00a0Debout\u00a0! Montons \u00e0 la rencontre de nos adversaires. Peut-\u00eatre pourrons-nous leur tenir t\u00eate\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n09 Mais eux l\u2019en dissuadaient par ces mots\u00a0: \u00ab\u00a0Pour l\u2019instant, nous ne pouvons rien faire, sinon sauver nos vies. Nous reviendrons plus tard, avec nos fr\u00e8res, pour reprendre la lutte. Nous sommes trop peu nombreux\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n10 Judas leur r\u00e9pliqua\u00a0: \u00ab\u00a0Il ne sera pas dit que j\u2019ai choisi la fuite. Si notre heure est arriv\u00e9e, mourons courageusement pour nos fr\u00e8res et ne laissons pas ternir notre gloire.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n11 L\u2019arm\u00e9e ennemie quitta le camp et se posta en vue de l\u2019affrontement. Sa cavalerie avait \u00e9t\u00e9 partag\u00e9e en deux groupes, ses frondeurs et ses archers marchaient en t\u00eate et ses meilleurs guerriers se trouvaient tous au premier rang.\u003Cbr \/\u003E\n12 Bacchid\u00e8s, lui, se tenait \u00e0 l\u2019aile droite. Les bataillons se mirent en marche sur deux fronts, au son des trompettes. Les hommes de Judas sonn\u00e8rent, eux aussi, des trompettes,\u003Cbr \/\u003E\n13 et la terre fut \u00e9branl\u00e9e par le vacarme des arm\u00e9es. Le combat fit rage du matin jusqu\u2019au soir.\u003Cbr \/\u003E\n14 Judas vit que Bacchid\u00e8s se tenait sur la droite avec la partie la plus forte de son arm\u00e9e. Entour\u00e9 de tous les guerriers les plus ardents,\u003Cbr \/\u003E\n15 il r\u00e9ussit \u00e0 enfoncer l\u2019aile droite et la poursuivit jusqu\u2019\u00e0 la montagne d\u2019Az\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\n16 En voyant la d\u00e9route de l\u2019aile droite, ceux de l\u2019aile gauche se rabattirent sur les pas de Judas et de ses compagnons, les prenant \u00e0 revers.\u003Cbr \/\u003E\n17 Le combat devint acharn\u00e9 et il y eut beaucoup de victimes de part et d\u2019autre.\u003Cbr \/\u003E\n18 C\u2019est alors que Judas succomba, lui aussi. Tous les autres s\u2019enfuirent.\u003Cbr \/\u003E\n19 Jonathan et Simon emport\u00e8rent leur fr\u00e8re Judas. Ils l\u2019ensevelirent dans le tombeau de ses p\u00e8res, \u00e0 Modine.\u003Cbr \/\u003E\n20 Tout Isra\u00ebl le pleura et se lamenta sur lui pendant de nombreux jours, dans le deuil et l\u2019affliction. On disait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n21 \u00ab\u00a0Comment est-il tomb\u00e9, le h\u00e9ros qui sauvait Isra\u00ebl\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n22 Tout ce que l\u2019on pourrait dire encore au sujet de Judas, de ses guerres, de ses exploits et de son prestige, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 mis par \u00e9crit\u00a0: il y en avait trop\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, je remets mon esprit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est toi qui me rach\u00e8tes, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nHeureux les morts qui meurent dans le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nleurs oeuvres les accompagnent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui est entr\u00e9 dans la joie de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nse repose, comme Dieu, de ses \u0153uvres.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOMELIE DE SAINT AMBROISE SUR LE BIEN DE LA MORT","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Si nous sommes pass\u00e9s par la mort avec le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nnous croyons que nous serons aussi ressuscit\u00e9s avec lui \u00bb \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027Ap\u00f4tre dit : \u003Cem\u003Ele monde est crucifi\u00e9 pour moi, et moi pour le monde\u003C\/em\u003E. Puis, pour nous apprendre qu\u0027il y a une mort dans cette vie, et une mort qui est bonne, il nous exhorte \u003Cem\u003E\u00e0 porter la mort de J\u00e9sus dans notre corps ; car celui qui a en lui la mort de J\u00e9sus aura aussi la vie de J\u00e9sus dans son corps\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQue la mort agisse donc en nous, pour que la vie aussi y agisse. Cette vie-l\u00e0 est bonne apr\u00e8s la mort,\u00a0elle est bonne apr\u00e8s la victoire, elle est bonne quand le combat est termin\u00e9, si bien que la loi de la chair ne pourra plus combattre la loi de l\u0027esprit ; alors il n\u0027y aura plus en nous la contradiction apport\u00e9e par ce corps de mort, mais il y aura dans ce corps de mort la victoire. Et je me demande moi-m\u00eame si cette mort-l\u00e0 n\u0027aurait pas plus de force que la vie. Mais oui, je suis pouss\u00e9 par l\u0027autorit\u00e9 de l\u0027Ap\u00f4tre, qui dit : \u003Cem\u003ELa mort est \u00e0 l\u0027\u0153uvre en nous, mais la vie en vous\u003C\/em\u003E. La mort d\u0027un seul a engendr\u00e9 la vie de combien de peuples ! C\u0027est pourquoi saint Paul enseigne, que ceux qui vivent ici-bas doivent d\u00e9sirer cette mort-l\u00e0, pour que la mort du Christ transparaisse dans notre corps. Cette mort-l\u00e0, c\u0027est la mort bienheureuse par laquelle\u003Cem\u003E l\u0027homme ext\u00e9rieur tombe en ruines, pour que l\u0027homme int\u00e9rieur se renouvelle, et notre demeure terrestre se d\u00e9truit\u003C\/em\u003E pour que notre habitation c\u00e9leste nous soit ouverte.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl imite donc la mort, celui qui s\u0027\u00e9loigne des relations de la chair et se d\u00e9barrasse de ces liens dont le Seigneur te dit par le proph\u00e8te Isa\u00efe : \u003Cem\u003ED\u00e9fais tous les liens injustes, d\u00e9lie les obligations n\u00e9es de contrats impos\u00e9s, lib\u00e8re les opprim\u00e9s et d\u00e9truis toutes les fraudes iniques.\u003C\/em\u003E ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur a souffert d\u0027\u00eatre affront\u00e9 \u00e0 la mort afin de faire dispara\u00eetre la faute. Mais pour que la nature ne trouve pas son ach\u00e8vement dans la mort, la r\u00e9surrection des morts a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e. C\u0027est ainsi que, la mort mettant fin \u00e0 la faute, la r\u00e9surrection ferait subsister la nature.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAussi cette mort est-elle un passage pour tous les hommes. Il faut que tu passes constamment : passage de la corruption \u00e0 l\u0027incorruption, de la mortalit\u00e9 \u00e0 l\u0027immortalit\u00e9, des agitations \u00e0 la tranquillit\u00e9. Ne sois pas heurt\u00e9 par le nom de la mort, mais r\u00e9jouis-toi pour les bienfaits d\u0027un heureux passage. Qu\u0027est-ce que la mort, sinon l\u0027ensevelissement des vices, le surgissement des vertus ? C\u0027est pourquoi il est dit : \u003Cem\u003EQue mon \u00e2me meure parmi les \u00e2mes des justes\u003C\/em\u003E, c\u0027est-\u00e0-dire : qu\u0027elle soit ensevelie pour enterrer ses vices, et qu\u0027elle obtienne la gr\u00e2ce des justes qui portent la mort du Christ dans leur corps et dans leur \u00e2me.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Tout homme qui croit en J\u00e9sus Christ\u003Cbr \/\u003E\naura la vie \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai rien voulu savoir parmi vous,\u003Cbr \/\u003E\nsinon J\u00e9sus Christ et J\u00e9sus Christ crucifi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nNous avons cru, nous aussi, au Christ J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nafin d\u0027\u00eatre justifi\u00e9s par la foi au Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESois favorable \u00e0 tes fid\u00e8les, Seigneur, et multiplie les dons de ta gr\u00e2ce : entretiens en eux la foi, l\u0027esp\u00e9rance et la charit\u00e9, pour qu\u0027ils soient attentifs \u00e0 garder tes commandements.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je suis ton serviteur\u00a0: \u00e9claire-moi !","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui regarde vers lui resplendira : sur son visage, plus d\u0027amertume. ","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Du c\u0153ur abattu, le Seigneur est proche. ","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Mi 6, 8","texte":"Homme, le Seigneur t\u2019a fait savoir ce qui est bien, ce qu\u2019il r\u00e9clame de toi\u00a0: rien d\u2019autre que pratiquer la justice, aimer la mis\u00e9ricorde, et marcher humblement avec ton Dieu."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe trouve en tes commandements mon plaisir,\u003Cbr \/\u003ESeigneur, je n\u0027oublie pas ta parole.","oraison":"\u00c9coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons. Ainsi, en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u00e8re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u00e0 toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Je suis ton serviteur\u00a0: \u00e9claire-moi !","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui regarde vers lui resplendira : sur son visage, plus d\u0027amertume. ","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Du c\u0153ur abattu, le Seigneur est proche. ","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 5, 26; 6, 2","texte":"Ne soyons pas vaniteux\u00a0; entre nous, pas de provocations\u00a0; entre nous, pas d\u2019envie. Portez les fardeaux les uns des autres\u00a0; accomplissez ainsi la loi du Christ."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EQu\u0027il est bon, qu\u0027il est doux pour des fr\u0026egrave;res,\u003Cbr \/\u003Ede vivre ensemble et d\u0027\u0026ecirc;tre unis.","oraison":"Seigneur, foyer br\u00fblant de charit\u00e9, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0027aimer plus que tout et d\u0027aimer nos fr\u00e8res \u00e0 cause de toi. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je suis ton serviteur\u00a0: \u00e9claire-moi !","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui regarde vers lui resplendira\u00a0: sur son visage, plus d\u2019amertume.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Du c\u0153ur abattu, le Seigneur est proche.","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 S 15, 22","texte":"Est-ce que le Seigneur aime les holocaustes et les sacrifices autant que l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 sa parole\u00a0? Oui, l\u2019ob\u00e9issance vaut mieux que le sacrifice, la docilit\u00e9 vaut mieux que la graisse des b\u00e9liers."},"repons":"V\/ Qui offre le sacrifice d\u0027action de gr\u0026acirc;ce, \u003Cbr \/\u003Ecelui-l\u0026agrave; te rend gloire, Seigneur.","oraison":"Seigneur Dieu, P\u00e8re tout-puissant, donne \u00e0 tes serviteurs les lumi\u00e8res de l\u0027Esprit Saint ; sans rien craindre de l\u0027adversaire, qu\u0027ils trouvent leur joie \u00e0 te louer. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-08","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"L. Deiss","editeur":"Levain","titre":"Voici la demeure de Dieu parmi les hommes ! ","texte":"R\/Voici la demeure de Dieu parmi les hommes ! \u003Cbr\u003EIls seront son peuple \u003Cbr\u003EEt \u0026laquo; Dieu-avec-eux \u0026raquo; sera leur Dieu !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPeuple convoqu\u00e9 par la parole des proph\u00e8tes, \u003Cbr\u003EPeuple assembl\u00e9 autour du Christ, le Seigneur, \u003Cbr\u003EPeuple qui \u00e9coute son Dieu, \u003Cbr\u003E\u00c9glise du Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETemple saint b\u00e2ti par les Ap\u00f4tres, les proph\u00e8tes,\u003Cbr\u003ETemple fond\u00e9 sur le Christ, pierre angulaire,\u003Cbr\u003ESainte demeure de Dieu,\u003Cbr\u003E\u00c9glise du Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPeuple qui est n\u00e9 dans les eaux du bapt\u00eame,\u003Cbr\u003EPeuple marqu\u00e9 par le sceau du Saint-Esprit,\u003Cbr\u003EPeuple qui porte le Christ,\u003Cbr\u003E\u00c9glise du Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPeuple greff\u00e9 sur le Christ, vigne sainte,\u003Cbr\u003EVigne qui porte des fruits de vie nouvelle,\u003Cbr\u003EVigne plant\u00e9e par le P\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00c9glise du Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPeuple nourri par le Corps du Seigneur,\u003Cbr\u003EPeuple abreuv\u00e9 par le sang de l\u0027Alliance,\u003Cbr\u003EPeuple jubilant d\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr\u003E\u00c9glise du Seigneur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELes portes de J\u00e9rusalem retentiront de chants de joie ! Et ses demeures diront : Gloire \u00e0 toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"146","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Il est bon de f\u00eat\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr\u003Eil est beau de chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa louange\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur reb\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et J\u00e9rusalem,\u003Cbr\u003Eil rassemble les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u2019Isra\u00ebl\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E il gu\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les c\u0153urs bris\u00e9s \u003Cbr\u003Eet s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne leurs blessures.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il compte le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre des \u00e9toiles,\u003Cbr\u003Eil donne \u00e0 chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene un nom\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il est grand, il est f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, notre Ma\u00eetre\u00a0:\u003Cbr\u003Enul n\u2019a mesur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son intelligence.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles\u003Cbr\u003Eet rabaisse jusqu\u2019\u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entonnez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u2019action de gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Ejouez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la cithare\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il couvre le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de nuages,\u003Cbr\u003Eil pr\u00e9pare la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eil fait germer l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe sur les montagnes\u003Cbr\u003Eet les plantes pour l\u2019us\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des hommes\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il donne leur p\u00e2t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere aux troupeaux,\u003Cbr\u003Eaux petits du corbea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui la r\u00e9clament.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La force des chevaux n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ce qu\u2019il aime,\u003Cbr\u003Eni la vigueur des guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, ce qui lui pla\u00eet\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E mais le Seigneur se pla\u00eet \u003Cbr\u003E avec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent, \u003Cbr\u003Eavec ceux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent son amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu a consolid\u00e9 les barres de tes portes, dans tes murs il a b\u00e9ni tes enfants.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EExultent les \u00e9lus dans la maison de Dieu, all\u00e9luia ! Et chantent les anges devant son tr\u00f4ne, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 2, 19-22","texte":"Vous n\u2019\u00eates plus des \u00e9trangers ni des gens de passage, vous \u00eates citoyens du peuple saint, membres de la famille de Dieu, car vous avez \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s dans la construction qui a pour fondations les Ap\u00f4tres et les proph\u00e8tes\u00a0; et la pierre angulaire, c\u2019est le Christ J\u00e9sus lui-m\u00eame. En lui, toute la construction s\u2019\u00e9l\u00e8ve harmonieusement pour devenir un temple saint dans le Seigneur. En lui, vous \u00eates, vous aussi, des \u00e9l\u00e9ments de la construction pour devenir par l\u2019Esprit Saint la demeure de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Vous \u00eates le temple de Dieu :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* L\u0027Esprit de Dieu habite en vous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tout vous appartient, la vie et la mort,\u003Cbr \/\u003E\nle pr\u00e9sent et l\u0027avenir. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Vous \u00eates au Christ,\u003Cbr \/\u003E\net le Christ est \u00e0 Dieu. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouis-toi, J\u00e9rusalem ! Vous qui l\u0027aimez, rassemblez-vous ! Exultez de sa joie !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ETu as donn\u00e9 ta vie, Seigneur J\u00e9sus, pour rassembler en un seul peuple tous les enfants de Dieu dispers\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\naujourd\u0027hui nous te prions pour ton \u00c9glise que d\u00e9figurent nos divisions :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESeigneur, rassemble-nous dans la paix de ton amour !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as b\u00e2ti ton \u00c9glise sur le Roc ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-lui de demeurer in\u00e9branlable dans la foi pour proclamer ton nom.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EL\u0027eau et le sang ont coul\u00e9 de ton c\u00f4t\u00e9 ouvert par la lance ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 renouvelle ton \u00c9glise \u00e0 la fontaine du bapt\u00eame et par la coupe du salut.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as promis d\u0027\u00eatre au milieu de ceux qui sont r\u00e9unis en ton nom :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 exauce la pri\u00e8re de ta famille.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EEn ceux qui t\u0027aiment, tu choisis d\u0027\u00e9tablir ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 que l\u0027Esprit de charit\u00e9 fasse grandir ton \u00c9glise.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJamais tu ne rejettes celui qui vient de toi :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 re\u00e7ois tous les d\u00e9funts dans la maison du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, tu b\u00e2tis la demeure \u00e9ternelle de ta gloire avec des pierres vivantes et choisies ; fais abonder dans ton \u00c9glsie cet esprit de gr\u00e2ce que tu lui as donn\u00e9e : que le peuple de tes fid\u00e8les ne cesse de grandir pour que s\u0027\u00e9difie la J\u00e9rusalem c\u00e9leste. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}}