{"informations":{"date":"2025-11-24","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","degre":"","ligne1":"lundi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","ligne3":"(semaine II du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Pas un seul n\u2019\u00e9tait comparable \u00e0 Daniel, Ananias, Misa\u00ebl et Azarias\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELa troisi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Joakim, roi de Juda,\u003Cbr \/\u003E\nNabucodonosor, roi de Babylone,\u003Cbr \/\u003E\narriva devant J\u00e9rusalem et l\u2019assi\u00e9gea.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur livra entre ses mains Joakim, roi de Juda,\u003Cbr \/\u003E\nainsi qu\u2019une partie des objets de la maison de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nIl les emporta au pays de Babylone,\u003Cbr \/\u003E\net les d\u00e9posa dans le tr\u00e9sor de ses dieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le roi ordonna \u00e0 Ashp\u00e9naz, chef de ses eunuques,\u003Cbr \/\u003E\nde faire venir quelques jeunes Isra\u00e9lites\u003Cbr \/\u003E\nde race royale ou de famille noble.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils devaient \u00eatre sans d\u00e9faut corporel, de belle figure,\u003Cbr \/\u003E\nexerc\u00e9s \u00e0 la sagesse, instruits et intelligents, pleins de vigueur,\u003Cbr \/\u003E\npour se tenir \u00e0 la cour du roi\u003Cbr \/\u003E\net apprendre l\u2019\u00e9criture et la langue des Chald\u00e9ens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le roi leur assignait pour chaque jour\u003Cbr \/\u003E\nune portion des mets royaux\u003Cbr \/\u003E\net du vin de sa table.\u003Cbr \/\u003E\nIls devaient \u00eatre form\u00e9s pendant trois ans,\u003Cbr \/\u003E\net ensuite ils entreraient au service du roi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Parmi eux se trouvaient Daniel, Ananias, Misa\u00ebl et Azarias,\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9taient de la tribu de Juda.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Daniel eut \u00e0 c\u0153ur de ne pas se souiller\u003Cbr \/\u003E\navec les mets du roi et le vin de sa table,\u003Cbr \/\u003E\nil supplia le chef des eunuques\u003Cbr \/\u003E\nde lui \u00e9pargner cette souillure.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dieu permit \u00e0 Daniel de trouver aupr\u00e8s de celui-ci\u003Cbr \/\u003E\nfaveur et bienveillance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais il r\u00e9pondit \u00e0 Daniel\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0J\u2019ai peur de mon Seigneur le roi,\u003Cbr \/\u003E\nqui a fix\u00e9 votre nourriture et votre boisson\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019il vous voit le visage plus d\u00e9fait\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019aux jeunes gens de votre \u00e2ge,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est moi qui, \u00e0 cause de vous,\u003Cbr \/\u003E\nrisquerai ma t\u00eate devant le roi.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Or, le chef des eunuques avait confi\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nDaniel, Ananias, Azarias et Misa\u00ebl \u00e0 un intendant.\u003Cbr \/\u003E\nDaniel lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Fais donc pendant dix jours un essai avec tes serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019on nous donne des l\u00e9gumes \u00e0 manger et de l\u2019eau \u00e0 boire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tu pourras comparer notre mine\u003Cbr \/\u003E\navec celle des jeunes gens qui mangent les mets du roi,\u003Cbr \/\u003E\net tu agiras avec tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\nsuivant ce que tu auras constat\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019intendant consentit \u00e0 leur demande,\u003Cbr \/\u003E\net les mit \u00e0 l\u2019essai pendant dix jours.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au bout de dix jours, ils avaient plus belle mine et meilleure sant\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nque tous les jeunes gens qui mangeaient des mets du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019intendant supprima d\u00e9finitivement\u003Cbr \/\u003E\nleurs mets et leur ration de vin,\u003Cbr \/\u003E\net leur fit donner des l\u00e9gumes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u00c0 ces quatre jeunes gens, Dieu accorda science et habilet\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen mati\u00e8re d\u2019\u00e9criture et de sagesse.\u003Cbr \/\u003E\nDaniel, en outre, savait interpr\u00e9ter les visions et les songes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au terme fix\u00e9 par le roi Nabucodonosor\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019on lui amen\u00e2t tous les jeunes gens,\u003Cbr \/\u003E\nle chef des eunuques les conduisit devant lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le roi s\u2019entretint avec eux,\u003Cbr \/\u003E\net pas un seul n\u2019\u00e9tait comparable\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 Daniel, Ananias, Misa\u00ebl et Azarias.\u003Cbr \/\u003E\nIls entr\u00e8rent donc au service du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Sur toutes les questions demandant sagesse et intelligence\u003Cbr \/\u003E\nque le roi leur posait,\u003Cbr \/\u003E\nil les trouvait dix fois sup\u00e9rieurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous les magiciens et mages de tout son royaume.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Dn 1,\u00a01-6.8-20","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Daniel","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"cantique","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00c0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Dn 3, 52","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de nos p\u00e8res\u00a0: R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le nom tr\u00e8s saint de ta gloire\u00a0: R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu dans ton saint temple de gloire\u00a0: R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu sur le tr\u00f4ne de ton r\u00e8gne\u00a0: R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, toi qui sondes les ab\u00eemes\u00a0: R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EToi qui si\u00e8ges au-dessus des K\u00e9roubim\u00a0: R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu au firmament, dans le ciel, R\/\u003C\/p\u003E","ref":"Dn 3,\u00a052,\u00a053,\u00a054,\u00a055,\u00a056","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0J\u00e9sus vit une veuve mis\u00e9rable mettre deux petites pi\u00e8ces de monnaie\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\ncomme J\u00e9sus enseignait dans le Temple,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0levant les yeux, il vit les gens riches\u003Cbr \/\u003E\nqui mettaient leurs offrandes dans le Tr\u00e9sor.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il vit aussi une veuve mis\u00e9rable\u003Cbr \/\u003E\ny mettre deux petites pi\u00e8ces de monnaie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors il d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0En v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ncette pauvre veuve a mis plus que tous les autres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car tous ceux-l\u00e0, pour faire leur offrande,\u003Cbr \/\u003E\nont pris sur leur superflu\u003Cbr \/\u003E\nmais elle, elle a pris sur son indigence\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelle a mis tout ce qu\u2019elle avait pour vivre.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 21,\u00a01-4","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVeillez, tenez-vous pr\u00eats\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 vous n\u2019y pensez pas\u003Cbr \/\u003E\nque le Fils de l\u2019homme viendra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 24, 42a.44"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"24","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Flora":{"id":"60","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Kenan":{"id":"4864","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Flora":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/60\/Flora.html"},"Kenan":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4864\/Kenan.html"}},"derives":{"Bleunvenn":{"id":"4561","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4561\/Bleunvenn.html"},"Fiora":{"id":"5680","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5680\/Fiora.html"},"Fiorella":{"id":"6839","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6839\/Fiorella.html"},"Floraine":{"id":"4924","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4924\/Floraine.html"},"Floraline":{"id":"5856","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5856\/Floraline.html"},"Florane":{"id":"4714","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4714\/Florane.html"},"Floris":{"id":"5326","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5326\/Floris.html"},"Florise":{"id":"6696","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6696\/Florise.html"},"Keane":{"id":"5875","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5875\/Keane.html"},"Keegan":{"id":"5798","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5798\/Keegan.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Flora et Marie":{"id":"176","valeur":"Saintes Flora et Marie","resume":"Martyres \u00e0 Cordoue (+ 854)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/176\/Saintes-Flora-et-Marie.html","description":"Sainte Flora ou Flore et sainte Marie qui, durant la pers\u00e9cution des Maures, furent jet\u00e9es en prison en m\u00eame temps que saint Euloge\u00a0et p\u00e9rirent d\u00e9capit\u00e9es \u00e0 Cordoue pour avoir refus\u00e9 de devenir musulmanes.\u00c0 Cordoue en Andalousie, l'an 854, les saintes Flora et Marie, vierges et martyres, qui, durant la pers\u00e9cution des Maures, furent jet\u00e9es en prison en m\u00eame temps que saint Euloge et p\u00e9rirent par l'\u00e9p\u00e9e."},"Martyrs du Vietnam":{"id":"9338","valeur":"Saints Martyrs du Vietnam","resume":"Andr\u00e9 Dung Lac, pr\u00eatre et ses compagnons martyrs entre 1745 et 1862","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9338\/Saints-Martyrs-du-Vietnam.html","description":"La pers\u00e9cution d\u00e9clench\u00e9e par le roi Tu-Duc dans le Tonkin central fut particuli\u00e8rement cruelle. Ce sont des milliers de martyrs qui t\u00e9moign\u00e8rent de leur foi et parmi eux de tr\u00e8s nombreux p\u00e8res dominicains. Ils ont \u00e9t\u00e9 b\u00e9atifi\u00e9s pour les uns en 1906, pour d'autres en 1951. Ils furent canonis\u00e9s en 1988. - Martyrs du Vietnam (+1745-1862) site du Vatican- Sang des martyrs, semence de la foi au Vietnam, vid\u00e9o. L'Eglise du Vietnam est marqu\u00e9e par l'histoire des martyrs. Du XVIIe au XIXe si\u00e8cle, 130 000 chr\u00e9tiens sont morts au nom de leur foi sous le r\u00e8gne des Empereurs. Beaucoup d'autres ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ou emprisonn\u00e9s au XXe si\u00e8cle sous le r\u00e9gime communiste.M\u00e9moire des saints Andr\u00e9 Dung Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. Une c\u00e9l\u00e9bration commune honore cent-dix-sept martyrs mis \u00e0 mort entre 1745 et 1862 dans diverses r\u00e9gions du Viet Nam: le Tonkin, l'Annam et la Cochinchine. Parmi eux, huit \u00e9v\u00eaques, un grand nombre de pr\u00eatres et une foule consid\u00e9rable de la\u00efcs chr\u00e9tiens des deux sexes, de toute condition, de tout \u00e2ge, qui ont tous pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 souffrir l'exil, la prison, les tortures et enfin les derniers supplices plut\u00f4t que de fouler aux pieds la croix et faillir \u00e0 la foi chr\u00e9tienne."}},"autres":{"Albert de Louvain":{"valeur":"Saint Albert de Louvain","id":"9199","resume":"\u00e9v\u00eaque de Li\u00e8ge et martyr (+ 1192)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9199\/Saint-Albert-de-Louvain.html"},"Alexandre":{"valeur":"Saint Alexandre","id":"9264","resume":"Martyr \u00e0 Corinthe (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9264\/Saint-Alexandre.html"},"Antoine Nam Quinh":{"valeur":"Saint Antoine Nam Quinh","id":"9268","resume":"M\u00e9decin et cat\u00e9chiste vietnamien (+ 1840)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9268\/Saint-Antoine-Nam-Quinh.html"},"Balsame":{"valeur":"Bienheureux Balsame","id":"9273","resume":"Moine b\u00e9n\u00e9dictin (+ 1232)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9273\/Bienheureux-Balsame.html"},"Bieuzy":{"valeur":"Saint Bieuzy","id":"9278","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9278\/Saint-Bieuzy.html"},"Chrysogone":{"valeur":"Saint Chrysogone","id":"125","resume":"Martyr \u00e0 Aquil\u00e9e (+ 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/125\/Saint-Chrysogone.html"},"Colman de Cloyne":{"valeur":"Saint Colman de Cloyne","id":"1920","resume":"Abb\u00e9 (+ v. 606)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1920\/Saint-Colman-de-Cloyne.html"},"Conrad de Frisach":{"valeur":"Bienheureux Conrad de Frisach","id":"9293","resume":"(+ 1239)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9293\/Bienheureux-Conrad-de-Frisach.html"},"Eanflede":{"valeur":"Sainte Eanflede","id":"9298","resume":"(+ 700)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9298\/Sainte-Eanflede.html"},"Edolard":{"valeur":"Saint Edolard","id":"9303","resume":"(X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9303\/Saint-Edolard.html"},"Firmine":{"valeur":"Sainte Firmine","id":"197","resume":"Martyre en Italie (+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/197\/Sainte-Firmine.html"},"Janina Woynarowska":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Janina Woynarowska","id":"13590","resume":"La\u00efque polonaise (+ 1979)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13590\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Janina-Woynarowska.html"},"Jean-Th\u00e9ophane V\u00e9nard":{"valeur":"Saint Jean-Th\u00e9ophane V\u00e9nard","id":"550","resume":"Missionnaire, martyr au Tonkin (+ 1861)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/550\/Saint-Jean-Th%C3%A9ophane-V%C3%A9nard.html"},"Kenan":{"valeur":"Saint Kenan","id":"9318","resume":"\u00c9v\u00eaque irlandais (+ 500)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9318\/Saint-Kenan.html"},"Laurent Pe-man":{"valeur":"Bienheureux Laurent Pe-man","id":"9323","resume":"(+ 1856)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9323\/Bienheureux-Laurent-Pe-man.html"},"Luigi Maria Raineri":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Luigi Maria Raineri","id":"13319","resume":"Religieux italien (+ 1918)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13319\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Luigi-Maria-Raineri.html"},"Malc":{"valeur":"Saint Malc","id":"9328","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9328\/Saint-Malc.html"},"Mar\u00eda Stella de Jes\u00fas Iglesias Fidalgo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Mar\u00eda Stella de Jes\u00fas Iglesias Fidalgo","id":"13548","resume":"Religieuse espagnole (+ 1982)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13548\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Mar%C3%ADa-Stella-de-Jes%C3%BAs-Iglesias-Fidalgo.html"},"Marie de l'Incarnation Carrasco Tenorio":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Marie de l'Incarnation Carrasco Tenorio","id":"13102","resume":"Religieuse espagnole (+ 1917)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13102\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Marie-de-l-Incarnation-Carrasco-Tenorio.html"},"Marie-Anne Sala":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Anne Sala","id":"10588","resume":"Religieuse de la Congr\u00e9gation de Sainte-Marceline (+ 1891)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10588\/Bienheureuse-Marie-Anne-Sala.html"},"Marin":{"valeur":"Saint Marin","id":"9333","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9333\/Saint-Marin.html"},"Mercure":{"valeur":"Saint Mercure","id":"9343","resume":"Martyr \u00e0 Smolensk (XIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9343\/Saint-Mercure.html"},"Nic\u00e9ta Plaja Xifra et ses onze compagnes":{"valeur":"Bienheureuses Nic\u00e9ta Plaja Xifra et ses onze compagnes","id":"11208","resume":"Martyres carm\u00e9lites espagnoles (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11208\/Bienheureuses-Nic%C3%A9ta-Plaja-Xifra-et-ses-onze-compagnes.html"},"Pierre Dumoulin-Borie":{"valeur":"Saint Pierre Dumoulin-Borie","id":"126","resume":"Martyr \u00e0 Dong-Ho\u00ef, au Tonkin (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/126\/Saint-Pierre-Dumoulin-Borie.html"},"Pierre Kibe Kasui et ses compagnons martyrs":{"valeur":"Bienheureux Pierre Kibe Kasui et ses compagnons martyrs","id":"12456","resume":"Martyrs au Japon (+ 1639)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12456\/Bienheureux-Pierre-Kibe-Kasui-et-ses-compagnons-martyrs.html"},"Pour\u00e7ain":{"valeur":"Saint Pour\u00e7ain","id":"198","resume":"Ermite (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/198\/Saint-Pour%C3%A7ain.html"},"Protais":{"valeur":"Saint Protais","id":"10587","resume":"\u00e9v\u00eaque de Milan (+ v. 356)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10587\/Saint-Protais.html"},"Romain":{"valeur":"Saint Romain","id":"9360","resume":"Pr\u00eatre (+ v. 380)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9360\/Saint-Romain.html"},"Sarre":{"valeur":"Saint Sarre","id":"9363","resume":"V\u00e9n\u00e9r\u00e9 dans la r\u00e9gion de Douai (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9363\/Saint-Sarre.html"},"Th\u00e9odore d'Antioche":{"valeur":"Saint Th\u00e9odore d'Antioche","id":"9369","resume":"Et ses compagnons martyrs (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9369\/Saint-Th%C3%A9odore-d-Antioche.html"},"Walatta":{"valeur":"Sainte Walatta","id":"9372","resume":"(+ 1643)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9372\/Sainte-Walatta.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-24","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","degre":"","ligne1":"lundi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","ligne3":"(semaine II du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Toi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"R\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003Cbr \/\u003EV\/ C\u0026rsquo;est toi qui nous rach\u0026egrave;tes, Seigneur, Dieu de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;. \u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003ER\/\u003C\/font\u003E\u003Cbr \/\u003EGloire au P\u0026egrave;re et au Fils et au Saint-Esprit. \u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003ER\/\u003C\/font\u003E","antienne_symeon":"Sauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"Seigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u0026eacute;e en terre par le travail de cette journ\u0026eacute;e. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.","benediction":"Que le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-24","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","degre":"","ligne1":"lundi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","ligne3":"(semaine II du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAu son de la joie et de la f\u00eate, allons \u00e0 la rencontre du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un jour nouveau commence","texte":"Un jour nouveau commence, \u003Cbr\u003EUn jour re\u00e7u de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous l\u2019avons remis d\u2019avance \u003Cbr\u003EEn tes mains tel qu\u2019il sera. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s ensemble, \u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9s de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pour seule offrande \u003Cbr\u003EQue l\u2019accueil de ton amour. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarqu\u00e9s du go\u00fbt de vivre, \u003Cbr\u003EDu go\u00fbt de vivre en toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous n\u2019avons pas d\u2019autres vivres \u003Cbr\u003EQue la faim du pain rompu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment chanter ta gr\u00e2ce, \u003Cbr\u003EComment chanter pour toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re, \u003Cbr\u003ESi nos c\u0153urs ne veulent battre \u003Cbr\u003EDe l\u2019espoir du Corps entier\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe jour nouveau se l\u00e8ve \u003Cbr\u003ELe jour connu de toi, \u003Cbr\u003EP\u00e8re\u00a0; \u003Cbr\u003EQue ton Fils dans l\u2019homme ach\u00e8ve \u003Cbr\u003ELa victoire de la croix\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me a soif de Dieu, le Dieu vivant.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"41","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme un c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erf alt\u00e9r\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche l\u0027eau vive, *\u003Cbr \/\u003E\nainsi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te cherche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vivant ; *\u003Cbr \/\u003E\nquand pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je m\u0027avancer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre face \u00e0 Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai d\u0027autre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein que mes larmes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la nuit, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entends dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab O\u00f9 est-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El ton Dieu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme d\u00e9borde : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0en ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je franchiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis les portails !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe conduisais vers la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de mon Dieu\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la multit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede en f\u00eate, *\u003Cbr \/\u003E\nparm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les cris de joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E\u00a0Pourquoi te d\u00e9sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur moi ? *\u003Cbr \/\u003E\nEsp\u00e8re en Dieu ! De nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E je rendrai gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il est mon sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme se d\u00e9sole,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi, *\u003Cbr \/\u003E\ndepuis les terres du Jourd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein et de l\u0027Hermon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 depuis mon h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble montagne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ab\u00eeme appel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent l\u0027ab\u00eeme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de tes cataractes, *\u003Cbr \/\u003E\nla masse de tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets et de tes vagues\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 a pass\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Au long du jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 m\u0027env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie son amour ; *\u003Cbr \/\u003E\net la nuit, son ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent est avec moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pri\u00e8re au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ma vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je dirai \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Pourqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei m\u0027oublies-tu ? *\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis-je assombri,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 press\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par l\u0027ennemi ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par mes adversaires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je suis meurtr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E jusqu\u0027aux os, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entends dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab O\u00f9 est-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El ton Dieu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Pourquoi te d\u00e9sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur moi ? *\u003Cbr \/\u003E\nEsp\u00e8re en Dieu ! De nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E je rendrai gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il est mon sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et mon Dieu !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ERenouvelle les prodiges, recommence les merveilles, Ma\u00eetre et Dieu de tout\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Ben Sirac le Sage (Si 36)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de nous, Ma\u00eetre et Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de tout ;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pands la crainte sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve la main sur les pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es \u00e9trangers,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027ils v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient ta puissance !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 nos d\u00e9pens, tu leur montr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta saintet\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs d\u00e9pens, montre-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ta grandeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils l\u0027apprennent, comme no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es l\u0027avons appris :\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027est pas de dieu hors de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Renouvelle les prodiges, recomm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les merveilles,\u003Cbr \/\u003E\nglorifie ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein et ton bras droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E H\u00e2te le temps, rappelle-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le terme,\u003Cbr \/\u003E\net que soient racont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees tes merveilles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Rassemble les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de Jacob ;\u003Cbr \/\u003E\ncomme au premier jour, donne-le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ton h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 du peuple porte\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl qui est pour t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un premier-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Prends compassion de ta v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle sainte,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9rusalem, le lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Remplis Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ta louange,\u003Cbr \/\u003E\net ton sanctu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire, de ta gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, pour ton immense gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"18a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les cieux proclament la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de Dieu, \u003Cbr\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ses mains.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour au jour en l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre le r\u00e9cit \u003Cbr\u003Eet la nuit \u00e0 la nuit en d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne connaissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pas de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles dans ce r\u00e9cit, \u003Cbr\u003Epas de v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui s\u0027entende ; \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mais sur toute la terre en par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le message \u003Cbr\u003Eet la nouvelle, aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u00e0, se trouve la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du soleil : + \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tel un \u00e9poux, il par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet hors de sa tente, \u003Cbr\u003Eil s\u0027\u00e9lance en conqu\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent joyeux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il para\u00eet o\u00f9 comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence le ciel, +\u003Cbr\u003Eil s\u0027en va jusqu\u0027o\u00f9 le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El s\u0027ach\u00e8ve :\u003Cbr\u003Erien n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 son ardeur.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 15, 16","texte":"Quand je rencontrais tes paroles, Seigneur, je les d\u00e9vorais\u00a0; elles faisaient ma joie, les d\u00e9lices de mon c\u0153ur, parce que ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur moi, Seigneur, Dieu de l\u2019univers."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Proche est ta parole, Seigneur,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Proche est ton amour\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Aujourd\u2019hui tu nous parles. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ERassemble le peuple qui porte ton nom, Seigneur, remplis-le de ta louange !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions Dieu qui a cr\u00e9\u00e9 l\u0027homme \u00e0 son image et lui a confi\u00e9 l\u0027univers :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EQue notre vie te rende gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 ton souffle vivant,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 de nommer toute chose,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 un monde \u00e0 transformer,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 des fr\u00e8res \u00e0 aimer,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, source et origine de toute paternit\u00e9, toi qui as donn\u00e9 aux saints Andr\u00e9 et ses compagnons la gr\u00e2ce d\u0027\u00eatre fid\u00e8les \u00e0 la croix de ton Fils jusqu\u0027\u00e0 l\u0027effusion de leur sang, accorde-nous, par leur intercession, de savoir annoncer aux autres ton amour afin de pouvoir \u00eatre appel\u00e9s fils de Dieu et de l\u0027\u00eatre vraiment. Par J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-24","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","degre":"","ligne1":"lundi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","ligne3":"(semaine II du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J. Cl. Renard","editeur":"Le Seuil","titre":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour","texte":"Esprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELe temps nous tient, la chair nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de feu, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E C\u0153ur du Tr\u00e8s-Haut, soleil du Christ, \u003Cbr\u003EConsole-nous du grand hiver\u00a0; \u003Cbr\u003ETransforme avec nous l\u2019univers, \u003Cbr\u003EVigne de gr\u00e2ce, H\u00f4te infini\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa soif nous tient, la mort nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de vie, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENotre \u00e2me attend, notre \u00e2me a faim,\u003Cbr\u003ESage conseil, \u00f4 V\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003EDe voir dans la pleine clart\u00e9\u003Cbr\u003ELe fruit parfait de tes desseins\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour, \u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003EDestin nous tient, douleur nous dure, \u003Cbr\u003EEsprit de paix, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EUnique Amour, fais-nous ta proie,\u003Cbr\u003EPlie notre orgueil, panse nos plaies\u00a0;\u003Cbr\u003EDe ta vigueur viens nous br\u00fbler,\u003Cbr\u003ESouffle de Dieu, Flamme de joie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEsprit de Dieu, tr\u00e8s pur Amour,\u003Cbr\u003EDescends dans notre nuit obscure\u00a0; \u003Cbr\u003ELa chair nous tient, le temps nous dure,\u003Cbr\u003EEsprit du ciel, tr\u00e8s pur Amour\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ta justice, \u00e9coute-moi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour ton serviteur, que ton visage s\u0027illumine !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"30 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en d\u00e9tresse. *\u003Cbr \/\u003E\nLa douleur me r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enge les yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la g\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erge et les entrailles.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ma vie s\u0027ach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve dans les larmes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et mes ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, dans les souffrances. *\u003Cbr \/\u003E\nLe p\u00e9ch\u00e9 m\u0027a fait p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erdre mes forces,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il me r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enge les os.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je suis la ris\u00e9e de mes adversaires et m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme de mes voisins, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je fais pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mes amis *\u003Cbr \/\u003E\n(s\u0027ils me voient dans la r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee, ils me fuient).\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027ignore comme un m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert oubli\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme une ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese qu\u0027on jette.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E J\u0027entends les calomn\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la foule :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es c\u0027est l\u0027\u00e9pouvante. *\u003Cbr \/\u003E\nIls ont tenu cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil contre moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils s\u0027accordent pour m\u0027\u00f4t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Moi, je suis s\u00fbr de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je dis : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu ! \u00bb *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mes jours sont dans ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein : d\u00e9livre-moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des mains host\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eles qui s\u0027acharnent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Sur ton serviteur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ta face ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sauve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei par ton amour. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Seigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u0027\u00eatre humili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui t\u0027appelle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur qui fit pour moi des merveilles d\u0027amour !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"30 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends, tes bienfaits ! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Tu les r\u00e9serves \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent. *\u003Cbr \/\u003E\nTu combles, \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece du monde,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ont en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei leur refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu les caches au plus secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de ta face,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues des hommes. *\u003Cbr \/\u003E\nTu leur r\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erves un lieu s\u00fbr,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 loin des l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engues m\u00e9chantes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nson amour a fait pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle retranch\u00e9e !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Et moi, dans mon tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble, je disais :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Je ne suis pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es devant tes yeux. \u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nPourtant, tu \u00e9cout\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cri\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis vers toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Aimez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses fid\u00e8les : +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille sur les siens ; *\u003Cbr \/\u003E\nmais il r\u00e9trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee avec rigueur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui se m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre arrogant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Soyez f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts, prenez courage, *\u003Cbr \/\u003E\nvous tous qui esp\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur !\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Guide-moi au chemin de tes ordres.\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi, mon Dieu.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2P 1, 1-11","titre":"La vocation chr\u00e9tienne","texte":"\u003Cp\u003E01 SYMEON PIERRE, serviteur et ap\u00f4tre de J\u00e9sus Christ, \u00e0 ceux qui ont re\u00e7u en partage une foi d\u2019aussi grand prix que la n\u00f4tre, par la justice de notre Dieu et Sauveur J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n02 Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient accord\u00e9es en abondance par la vraie connaissance de Dieu et de J\u00e9sus notre Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n03 Sa puissance divine nous a fait don de tout ce qui permet de vivre avec pi\u00e9t\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 la vraie connaissance de celui qui nous a appel\u00e9s par la gloire et la force qui lui appartiennent.\u003Cbr \/\u003E\n04 De la sorte nous sont accord\u00e9s les dons promis, si pr\u00e9cieux et si grands, pour que, par eux, vous deveniez participants de la nature divine, et que vous \u00e9chappiez \u00e0 la d\u00e9gradation produite dans le monde par la convoitise.\u003Cbr \/\u003E\n05 Et pour ces motifs, faites tous vos efforts pour joindre \u00e0 votre foi la vertu, \u00e0 la vertu la connaissance de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n06 \u00e0 la connaissance de Dieu la ma\u00eetrise de soi, \u00e0 la ma\u00eetrise de soi la pers\u00e9v\u00e9rance, \u00e0 la pers\u00e9v\u00e9rance la pi\u00e9t\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n07 \u00e0 la pi\u00e9t\u00e9 la fraternit\u00e9, \u00e0 la fraternit\u00e9 l\u2019amour.\u003Cbr \/\u003E\n08 Si vous avez tout cela en abondance, vous n\u2019\u00eates pas inactifs ni st\u00e9riles pour la vraie connaissance de notre Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n09 Mais celui qui en est d\u00e9pourvu est myope au point d\u2019\u00eatre aveugle\u00a0: il oublie qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 purifi\u00e9 de ses p\u00e9ch\u00e9s d\u2019autrefois.\u003Cbr \/\u003E\n10 C\u2019est pourquoi, fr\u00e8res, redoublez d\u2019efforts pour confirmer l\u2019appel et le choix dont vous avez b\u00e9n\u00e9fici\u00e9\u00a0; en agissant de la sorte, vous ne risquez pas de tomber.\u003Cbr \/\u003E\n11 C\u2019est ainsi que vous sera g\u00e9n\u00e9reusement accord\u00e9e l\u2019entr\u00e9e dans le royaume \u00e9ternel de notre Seigneur et Sauveur J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Rendons gr\u00e2ce au Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\njoie pour les c\u0153urs qui cherchent Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLes plus grandes promesses vous ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es :\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e9r\u00e9s de la corruption,\u003Cbr \/\u003E\nvous avez part \u00e0 la nature divine.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLa puissance de Dieu nous a combl\u00e9s de tout :\u003Cbr \/\u003E\nil nous a fait conna\u00eetre son Fils.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE S. PAUL LE-BAO-TINH \u003Cbr\u003EAUX SEMINARISTES DE KE-VINH (1843)","texte_patristique":"\u003Cp\u003EMoi, Paul, li\u00e9 de cha\u00eenes pour le Christ, je veux vous raconter les tribulations dans lesquelles je suis chaque jour enseveli, afin qu\u0027embras\u00e9s de l\u0027amour divin, vous b\u00e9nissiez avec moi le Seigneur, \u003Cem\u003Eparce que dans tous les si\u00e8cles est sa mis\u00e9ricorde.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECette prison est vraiment une vive figure de l\u0027enfer \u00e9ternel. Aux liens, aux cangues et aux entraves viennent s\u0027ajouter des col\u00e8res, des vengeances, des mal\u00e9dictions, des conversations impures, des rixes, des actes mauvais, des serments injustes, des m\u00e9disances, auxquels se joignent aussi l\u0027ennui et la tristesse. Mais celui qui a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9livr\u00e9 les trois enfants des flammes ardentes est aussi demeur\u00e9 avec moi ; il m\u0027a d\u00e9livr\u00e9 de ces maux et il me les convertit en douceur, parce que \u003Cem\u003Edans tous les si\u00e8cles est sa mis\u00e9ricorde.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPar la gr\u00e2ce de Dieu, au milieu de ces supplices qui ont coutume d\u0027attrister les autres, je suis rempli de gaiet\u00e9 et de joie, parce que je ne suis pas seul, mais le Christ est avec moi. C\u0027est lui, notre Ma\u00eetre, qui supporte tout le poids de cette croix ; pour moi, mes amis, je n\u0027en ai \u00e0 soutenir que la plus l\u00e9g\u00e8re extr\u00e9mit\u00e9. Car non seulement il est spectateur du combat, mais encore il est combattant et vainqueur, et c\u0027est lui qui consomme la lutte. C\u0027est pourquoi la couronne de gloire est pos\u00e9e sur son chef, mais le membre peut aussi se r\u00e9jouir de la gloire de la t\u00eate.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComment puis-je vivre, voyant chaque jour les tyrans et leurs satellites infid\u00e8les blasph\u00e9mer ton saint nom, toi, Seigneur, qui es assis au milieu des Ch\u00e9rubins et des S\u00e9raphins ? Vois ta croix foul\u00e9e aux pieds des m\u00e9cr\u00e9ants. O\u00f9 est ta gloire ? \u00c0 cette vue, enflamm\u00e9 de ton amour, j\u0027aime mieux mourir et que mes membres soient coup\u00e9s en morceaux en t\u00e9moignage de mon amour pour toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMontre ta puissance, d\u00e9livre-moi et aide-moi, afin que dans ma faiblesse, ta force se fasse sentir et soit glorifi\u00e9e devant le monde, pour que tes ennemis ne l\u00e8vent pas la t\u00eate, si je suis \u00e9branl\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn entendant ces choses, vous rendrez, remplis de joie, d\u0027immortelles actions de gr\u00e2ces \u00e0 Dieu, auteur de tous les dons, et vous le b\u00e9nirez avec moi, parce que \u003Cem\u003Edans tous les si\u00e8cles est sa mis\u00e9ricorde. Mon \u00e2me glorifie le Seigneur et mon esprit a tressailli d\u0027all\u00e9gresse, parce que Dieu a regard\u00e9 l\u0027humilit\u00e9\u003C\/em\u003E de son serviteur, d\u00e9sormais toutes les g\u00e9n\u00e9rations futures me diront bienheureux parce que \u003Cem\u003Edans tous les si\u00e8cles est sa mis\u00e9ricorde\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ELouez le Seigneur, toutes les nations : louez-le, tous les peuples,\u003C\/em\u003E parce qu\u0027\u003Cem\u003Eil a choisi ce qui est faible pour confondre ce qui est fort, il a choisi\u00a0ce qui est vil pour d\u00e9truire ce qui est noble,\u003C\/em\u003E et par ma bouche, son esprit a confondu les philosophes, parce que \u003Cem\u003Edans tous les si\u00e8cles est sa mis\u00e9ricorde.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe vous \u00e9cris ces choses pour que nous unissions votre foi et la mienne : au milieu de ces temp\u00eates, je jette une ancre qui va jusqu\u0027au tr\u00f4ne de Dieu ; c\u0027est l\u0027esp\u00e9rance qui vit toujours en mon c\u0153ur. Pour vous, mes bien-aim\u00e9s, \u003Cem\u003Ecourez de telle sorte que vous remportiez la couronne,\u003C\/em\u003E prenez \u003Cem\u003El\u0027armure de Dieu \u00e0 droite et \u00e0 gauche\u003C\/em\u003E ; rev\u00eatez-vous de la cuirasse de la foi, comme l\u0027ordonne mon patron, saint Paul ; \u003Cem\u003Eil vaut mieux, pour vous, entrer borgnes et infirmes dans le royaume des cieux\u003C\/em\u003E que d\u0027\u00eatre jet\u00e9s dehors, ayant vos membres entiers.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAidez-moi de vos pri\u00e8res pour que je combatte l\u00e9gitimement, que \u003Cem\u003Eje combatte le bon combat\u003C\/em\u003E et que je combatte jusqu\u0027\u00e0 la fin, pour achever heureusement ma course, afin que, si dans cette vie nous ne pouvons plus nous voir mutuellement, dans le si\u00e8cle futur nous ayons ce bonheur \u00e0 jamais, tout pr\u00e8s du tr\u00f4ne de l\u0027Agneau immacul\u00e9, et qu\u0027ainsi nous le louions dans la joie et l\u0027exaltation dans les si\u00e8cles. Ainsi soit-il.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Fixons notre regard sur J\u00e9sus crucifi\u00e9 !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u0027est J\u00e9sus qui nous donne de croire,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui qui conduit \u00e0 son terme la foi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETenons ferme dans l\u0027\u00e9preuve,\u003Cbr \/\u003E\npuisqu\u0027il est avec nous.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa Passion du Christ,\u003Cbr \/\u003E\nvoil\u00e0 notre force et notre victoire.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, source et origine de toute paternit\u00e9, toi qui as donn\u00e9 aux saints Andr\u00e9 et ses compagnons la gr\u00e2ce d\u0027\u00eatre fid\u00e8les \u00e0 la croix de ton Fils jusqu\u0027\u00e0 l\u0027effusion de leur sang, accorde-nous, par leur intercession, de savoir annoncer aux autres ton amour afin de pouvoir \u00eatre appel\u00e9s fils de Dieu et de l\u0027\u00eatre vraiment. Par J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-24","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","degre":"","ligne1":"lundi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","ligne3":"(semaine II du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EHeureux qui entend la parole de Dieu et qui la garde !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E J\u2019aurai pour qui m\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte une r\u00e9ponse,\u003Cbr\u003Ecar je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E N\u2019\u00f4te pas de ma bouche la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E J\u2019observerai sans rel\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eche ta loi,\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Je marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei librement,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Devant les rois je parler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes exigences\u003Cbr\u003Eet ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Je tends les mains vers tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, je les aime,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici que je viens, Seigneur, pour accomplir ta volont\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"39 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027un gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End espoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 j\u0027esp\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le Seigneur\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est pench\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon cri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il m\u0027a tir\u00e9 de l\u0027horre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese et de la boue\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a fait reprendre pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il a rafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dans ma bouche il a m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u0027hommes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils auront f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui met sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des violents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le part\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des tra\u00eetres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as fait pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tant de choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nTant de proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets et de merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 non, tu n\u0027as p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eint d\u0027\u00e9gal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les dis, je les red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es encore\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 mais leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre est trop grand\u00a0!\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu ne voulais ni offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert mes oreilles\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni victime,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E\u00a0 alors j\u0027ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je viens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans le livre, est \u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour moi\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E\u00a0 ce que tu ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que je fasse. *\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u0027aime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ta loi me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent aux entrailles.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"39 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai pas enfoui ta justice au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de mon c\u0153ur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai pas cach\u00e9 ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton salut\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai dit ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E T\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne retiens pas loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta tendresse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers m\u0027ont assailli\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre m\u0027\u00e9chappe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es m\u0027ont accabl\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u0027enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event la vue\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nPlus nombreux que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils me f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent perdre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Daigne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me d\u00e9livrer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u0027all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntoujours ils rediront\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pense \u00e0 moi. *\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ez 34, 31","texte":"Vous \u00eates mon troupeau, le troupeau de mon p\u00e2turage, vous les hommes. Moi, je suis votre Dieu \u2013 oracle du Seigneur Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur est mon berger : je ne manque de rien.\u003Cbr \/\u003E\nSur des pr\u00e9s d\u0027herbe fra\u00eeche, il me fait reposer.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu nous invites, Seigneur, \u00e0 nous r\u00e9unir pr\u00e8s de toi comme les Ap\u00f4tres qui montaient au Temple \u00e0 la neuvi\u00e8me heure. Que notre pri\u00e8re faite au nom de J\u00e9sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-24","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","degre":"","ligne1":"lundi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","ligne3":"(semaine II du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Heureux qui entend la parole de Dieu et qui la garde !","psaume_1":{"reference":"118-6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E J\u2019aurai pour qui m\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte une r\u00e9ponse,\u003Cbr\u003Ecar je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E N\u2019\u00f4te pas de ma bouche la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E J\u2019observerai sans rel\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eche ta loi,\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Je marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei librement,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Devant les rois je parler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes exigences\u003Cbr\u003Eet ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Je tends les mains vers tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, je les aime,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Voici que je viens, Seigneur, pour accomplir ta volont\u00e9.","psaume_2":{"reference":"39 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027un gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End espoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 j\u0027esp\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le Seigneur\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est pench\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon cri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il m\u0027a tir\u00e9 de l\u0027horre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese et de la boue\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a fait reprendre pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il a rafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dans ma bouche il a m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u0027hommes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils auront f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui met sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des violents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le part\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des tra\u00eetres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as fait pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tant de choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nTant de proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets et de merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 non, tu n\u0027as p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eint d\u0027\u00e9gal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les dis, je les red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es encore\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 mais leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre est trop grand\u00a0!\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu ne voulais ni offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert mes oreilles\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni victime,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E\u00a0 alors j\u0027ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je viens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans le livre, est \u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour moi\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E\u00a0 ce que tu ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que je fasse. *\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u0027aime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ta loi me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent aux entrailles.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"39 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai pas enfoui ta justice au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de mon c\u0153ur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai pas cach\u00e9 ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton salut\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai dit ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E T\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne retiens pas loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta tendresse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers m\u0027ont assailli\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre m\u0027\u00e9chappe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es m\u0027ont accabl\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u0027enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event la vue\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nPlus nombreux que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils me f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent perdre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Daigne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me d\u00e9livrer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u0027all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntoujours ils rediront\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pense \u00e0 moi. *\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 32, 40","texte":"\u003Cp\u003EJe conclus avec eux une Alliance \u00e9ternelle\u00a0: je ne cesse de les poursuivre de mes bienfaits et je fais qu\u2019ils me respectent profond\u00e9ment, sans plus jamais s\u2019\u00e9carter de moi.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EMon salut et ma gloire se trouvent pr\u0026egrave;s de Dieu, \u003Cbr \/\u003Echez Dieu mon refuge.","oraison":"Ma\u0026icirc;tre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u0026eacute;partis les t\u0026acirc;ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u0026agrave; porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u0026eacute;. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-24","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","degre":"","ligne1":"lundi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","ligne3":"(semaine II du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux qui entend la parole de Dieu et qui la garde !","psaume_1":{"reference":"118-6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E J\u2019aurai pour qui m\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte une r\u00e9ponse,\u003Cbr\u003Ecar je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E N\u2019\u00f4te pas de ma bouche la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E J\u2019observerai sans rel\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eche ta loi,\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Je marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei librement,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Devant les rois je parler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes exigences\u003Cbr\u003Eet ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Je tends les mains vers tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, je les aime,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Voici que je viens, Seigneur, pour accomplir ta volont\u00e9.","psaume_2":{"reference":"39 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027un gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End espoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 j\u0027esp\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le Seigneur\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est pench\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon cri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il m\u0027a tir\u00e9 de l\u0027horre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese et de la boue\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a fait reprendre pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il a rafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dans ma bouche il a m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u0027hommes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils auront f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui met sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des violents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le part\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des tra\u00eetres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as fait pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tant de choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nTant de proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets et de merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 non, tu n\u0027as p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eint d\u0027\u00e9gal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les dis, je les red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es encore\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 mais leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre est trop grand\u00a0!\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu ne voulais ni offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert mes oreilles\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni victime,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E\u00a0 alors j\u0027ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je viens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans le livre, est \u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour moi\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E\u00a0 ce que tu ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que je fasse. *\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u0027aime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ta loi me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent aux entrailles.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"39 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai pas enfoui ta justice au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de mon c\u0153ur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai pas cach\u00e9 ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton salut\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai dit ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E T\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne retiens pas loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta tendresse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers m\u0027ont assailli\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre m\u0027\u00e9chappe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es m\u0027ont accabl\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u0027enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event la vue\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nPlus nombreux que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils me f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent perdre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Daigne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me d\u00e9livrer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u0027all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntoujours ils rediront\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pense \u00e0 moi. *\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 31, 33","texte":"Voici quelle sera l\u2019Alliance que je conclurai avec la maison d\u2019Isra\u00ebl quand ces jours-l\u00e0 seront pass\u00e9s, d\u00e9clare le Seigneur. Je mettrai ma Loi au plus profond d\u2019eux-m\u00eames\u00a0; je l\u2019inscrirai dans leur c\u0153ur. Je serai leur Dieu, et ils seront mon peuple."},"repons":"V\/ Cr\u0026eacute;e en moi un c\u0026oelig;ur pur, \u0026ocirc; mon Dieu, \u003Cbr \/\u003Ene me chasse pas loin de ta face.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-24","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","degre":"","ligne1":"lundi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Andr\u00e9 Dung-Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons, martyrs. M\u00e9moire","ligne3":"(semaine II du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Fleurus","titre":"Frappe \u00e0 ma porte","texte":"Frappe \u00e0 ma porte, \u003Cbr\u003EToi qui viens me d\u00e9ranger. \u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte, \u003Cbr\u003ETu viens me ressusciter.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ Je ne sais ni le jour ni l\u2019heure, \u003Cbr\u003EMais je sais que c\u2019est toi, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte \u003Cbr\u003ETout le vent de ton Esprit. \u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte \u003Cbr\u003ELe cri de tous mes fr\u00e8res.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELe cri de tes affam\u00e9s.\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELa cha\u00eene du prisonnier.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte,\u003Cbr\u003EToi, la mis\u00e8re du monde.\u003Cbr\u003EFrappe \u00e0 ma porte\u003Cbr\u003ELe Dieu de toute ma joie. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu es le plus beau des enfants de l\u2019homme\u00a0: Dieu te b\u00e9nit pour toujours.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici l\u2019\u00c9poux qui vient\u00a0! Allez \u00e0 la rencontre du Christ\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u00c0 la louange de sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 2, 13","texte":"Voici pourquoi nous ne cessons de rendre gr\u00e2ce \u00e0 Dieu. Quand vous avez re\u00e7u de notre bouche la parole de Dieu, vous l\u2019avez accueillie pour ce qu\u2019elle est r\u00e9ellement\u00a0: non pas une parole d\u2019hommes, mais la parole de Dieu qui est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en vous, les croyants."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Au commencement \u00e9tait la Parole\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* la Parole est venue dans le monde.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lumi\u00e8re qui \u00e9claire tout homme, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EQue les peuples te chantent, Seigneur, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESupplions le Christ, qui appelle tous les hommes \u00e0 la joie du salut\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESauveur du monde, attire \u00e0 toi les hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur, ta puissance est bont\u00e9\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0nous sommes faibles\u00a0: viens \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde ton \u00c9glise dispers\u00e9e dans le monde\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle porte l\u2019\u00c9vangile jusqu\u2019aux terres lointaines.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u2019es pas loin de chacun de nous\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0laisse-toi toucher par ceux qui t\u2019approchent dans l\u2019obscurit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as gu\u00e9ri l\u2019aveugle de naissance\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nos infirmit\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccueille nos fr\u00e8res d\u00e9funts dans la Cit\u00e9 sainte\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0o\u00f9 Dieu sera tout en tous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, source et origine de toute paternit\u00e9, toi qui as donn\u00e9 aux saints Andr\u00e9 et ses compagnons la gr\u00e2ce d\u0027\u00eatre fid\u00e8les \u00e0 la croix de ton Fils jusqu\u0027\u00e0 l\u0027effusion de leur sang, accorde-nous, par leur intercession, de savoir annoncer aux autres ton amour afin de pouvoir \u00eatre appel\u00e9s fils de Dieu et de l\u0027\u00eatre vraiment. Par J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E"}}