{"informations":{"date":"2025-09-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Des millions d\u2019\u00eatres le servaient\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELa nuit, au cours d\u2019une vision,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0moi, Daniel, je regardais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ndes tr\u00f4nes furent dispos\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net un Vieillard prit place\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nson habit \u00e9tait blanc comme la neige,\u003Cbr \/\u003E\net les cheveux de sa t\u00eate, comme de la laine immacul\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nson tr\u00f4ne \u00e9tait fait de flammes de feu,\u003Cbr \/\u003E\navec des roues de feu ardent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Un fleuve de feu coulait, qui jaillissait devant lui.\u003Cbr \/\u003E\nDes milliers de milliers le servaient,\u003Cbr \/\u003E\ndes myriades de myriades se tenaient devant lui.\u003Cbr \/\u003E\nLe tribunal prit place et l\u2019on ouvrit des livres.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Je regardais, au cours des visions de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\net je voyais venir, avec les nu\u00e9es du ciel,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un Fils d\u2019homme\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil parvint jusqu\u2019au Vieillard,\u003Cbr \/\u003E\net on le fit avancer devant lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et il lui fut donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ndomination, gloire et royaut\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous les peuples, toutes les nations et les gens de toutes langues\u003Cbr \/\u003E\nle servirent.\u003Cbr \/\u003E\nSa domination est une domination \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne passera pas,\u003Cbr \/\u003E\net sa royaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nune royaut\u00e9 qui ne sera pas d\u00e9truite.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOU BIEN\u003C\/p\u003E","ref":"Dn 7,\u00a09-10.13-14","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Daniel","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Michel, avec ses anges, dut combattre le Dragon\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EIl y eut un combat dans le ciel\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nMichel, avec ses anges, dut combattre le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\nLe Dragon, lui aussi, combattait avec ses anges,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais il ne fut pas le plus fort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npour eux d\u00e9sormais, nulle place dans le ciel.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Oui, il fut rejet\u00e9, le grand Dragon,\u003Cbr \/\u003E\nle Serpent des origines,\u003Cbr \/\u003E\ncelui qu\u2019on nomme Diable et Satan,\u003Cbr \/\u003E\nle s\u00e9ducteur du monde entier.\u003Cbr \/\u003E\nIl fut jet\u00e9 sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\net ses anges furent jet\u00e9s avec lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors j\u2019entendis dans le ciel une voix forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui proclamait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Maintenant voici le salut,\u003Cbr \/\u003E\nla puissance et le r\u00e8gne de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouvoir de son Christ\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nCar il est rejet\u00e9, l\u2019accusateur de nos fr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0devant notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Eux-m\u00eames l\u2019ont vaincu par le sang de l\u2019Agneau,\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils furent les t\u00e9moins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9tach\u00e9s de leur propre vie,\u003Cbr \/\u003E\nils sont all\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Cieux, soyez donc dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\net vous qui avez aux cieux votre demeure\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ap 12, 7-12a","intro_lue":"Lecture de l\u0027Apocalypse de saint Jean","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EJe te chante, Seigneur, en pr\u00e9sence des anges.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. 137, 1c","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDe tout mon c\u0153ur, Seigneur, je te rends gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\ntu as entendu les paroles de ma bouche.\u003Cbr \/\u003E\nJe te chante en pr\u00e9sence des anges,\u003Cbr \/\u003E\nvers ton temple sacr\u00e9, je me prosterne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe rends gr\u00e2ce \u00e0 ton nom pour ton amour et ta v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu \u00e9l\u00e8ves, au-dessus de tout, ton nom et ta parole.\u003Cbr \/\u003E\nLe jour o\u00f9 tu r\u00e9pondis \u00e0 mon appel,\u003Cbr \/\u003E\ntu fis grandir en mon \u00e2me la force.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETous les rois de la terre te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\nquand ils entendent les paroles de ta bouche.\u003Cbr \/\u003E\nIls chantent les chemins du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Qu\u0027elle est grande, la gloire du Seigneur ! \u00bb\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 137 (138),\u00a01-2a,\u00a02bc-3,\u00a04-5","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Vous verrez les anges de Dieu monter et descendre au-dessus du Fils de l\u2019homme\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0lorsque J\u00e9sus vit Nathana\u00ebl venir \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9clara \u00e0 son sujet\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voici vraiment un Isra\u00e9lite\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019y a pas de ruse en lui.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Nathana\u00ebl lui demande\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0D\u2019o\u00f9 me connais-tu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus lui r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Avant que Philippe t\u2019appelle,\u003Cbr \/\u003E\nquand tu \u00e9tais sous le figuier,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019ai vu.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Nathana\u00ebl lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Rabbi, c\u2019est toi le Fils de Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est toi le roi d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus reprend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je te dis que je t\u2019ai vu sous le figuier,\u003Cbr \/\u003E\net c\u2019est pour cela que tu crois\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTu verras des choses plus grandes encore.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et il ajoute\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Amen, amen, je vous le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvous verrez le \u003Cem\u003Eciel \u003C\/em\u003Eouvert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003Eet les anges de Dieu monter et descendre\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus du Fils de l\u2019homme.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Jn 1, 47-51","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Jean","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTous les anges du Seigneur, b\u00e9nissez le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Dn 3, 58"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"29","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Gabriel":{"id":"278","sexe":"masculin","pays":""},"Michel":{"id":"265","sexe":"masculin","pays":""},"Rapha\u00ebl":{"id":"280","sexe":"masculin","pays":""},"Ga\u00efane":{"id":"4567","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Rhipsim\u00e9":{"id":"7099","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Gabriel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/278\/Gabriel.html"},"Michel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/265\/Michel.html"},"Rapha\u00ebl":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/280\/Rapha%C3%ABl.html"},"Ga\u00efane":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4567\/Ga%C3%AFane.html"},"Rhipsim\u00e9":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7099\/Rhipsim%C3%A9.html"}},"derives":{"Abriel":{"id":"6424","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6424\/Abriel.html"},"Djibril":{"id":"6164","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6164\/Djibril.html"},"Gabriela":{"id":"5363","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5363\/Gabriela.html"},"Gabrielle":{"id":"3487","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3487\/Gabrielle.html"},"Gaby":{"id":"279","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/279\/Gaby.html"},"Micha":{"id":"266","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/266\/Micha.html"},"Micha&#322;":{"id":"6430","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6430\/Micha%26%23322%3B.html"},"Micha\u00ebl":{"id":"267","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/267\/Micha%C3%ABl.html"},"Micha\u00ebla":{"id":"268","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/268\/Micha%C3%ABla.html"},"Mich\u00e8le":{"id":"269","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/269\/Mich%C3%A8le.html"},"Michelle":{"id":"270","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/270\/Michelle.html"},"Mick":{"id":"271","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/271\/Mick.html"},"Micka\u00ebl":{"id":"4438","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4438\/Micka%C3%ABl.html"},"Mickey":{"id":"272","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/272\/Mickey.html"},"Micky":{"id":"273","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/273\/Micky.html"},"Miguel":{"id":"4361","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4361\/Miguel.html"},"Mika\u00ebl":{"id":"274","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/274\/Mika%C3%ABl.html"},"Mika\u00eblle":{"id":"5629","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5629\/Mika%C3%ABlle.html"},"Mikail":{"id":"6835","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6835\/Mikail.html"},"Mike":{"id":"276","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/276\/Mike.html"},"Mikha\u00efl":{"id":"275","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/275\/Mikha%C3%AFl.html"},"Misa\u00ebl":{"id":"6254","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6254\/Misa%C3%ABl.html"},"Misha":{"id":"277","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/277\/Misha.html"},"Rafa\u00ebl":{"id":"5183","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5183\/Rafa%C3%ABl.html"},"Rafaela":{"id":"5667","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5667\/Rafaela.html"},"Raffaello":{"id":"5638","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5638\/Raffaello.html"},"Rapha\u00eblle":{"id":"282","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/282\/Rapha%C3%ABlle.html"},"Ga\u00efa":{"id":"5201","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5201\/Ga%C3%AFa.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Gabriel":{"id":"977","valeur":"Saint Gabriel","resume":"Saint Archange","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/977\/Saint-Gabriel.html","description":"Saint Michel, Saint Gabriel et saint Rapha\u00ebl. Les anges, serviteurs et envoy\u00e9s de Dieu, sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans la Bible, depuis celui qui r\u00e9conforte Agar au d\u00e9sert (livre de la Gen\u00e8se 16. 7) jusqu'\u00e0 celui qui mesure la J\u00e9rusalem c\u00e9leste (Apocalypse 21. 17). Parmi eux, trois sont particuli\u00e8rement personnifi\u00e9s. Ce sont des archanges, comme des chefs des anges, selon les termes de saint Paul (1\u00e8re Thessaloniciens 4. 16) et de Jude (Jude ch. 9). Michel, (\"qui est comme Dieu?\") est le prince des anges. Il joue un r\u00f4le d\u00e9cisif (Apocalypse 12. 7 \u00e0 9). Gabriel (\"Force de Dieu\") est le messager par excellence (Luc 1. 19 et suivants). Rapha\u00ebl (\"Dieu a gu\u00e9ri\") accompagne le jeune Tobie et est la figure bienveillante de la Providence de Dieu. La litt\u00e9rature apocryphe a abondamment brod\u00e9 sur ces trois personnages.Illustration: Ic\u00f4ne de l'archange Gabriel provenant de Novgorod, XIIe si\u00e8cle.\"Trois ou sept?\"\"La tradition catholique ne conna\u00eet que trois archanges par leur nom. La Bible en \u00e9voque sept. Au livre de Tobie, Rapha\u00ebl dit de lui-m\u00eame: \"Je suis l'un des sept anges qui se tiennent toujours pr\u00eats \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer aupr\u00e8s de la Gloire du Seigneur\". La vision de Zacharie compl\u00e8te le livre de Tobie en parlant de \"sept-l\u00e0 qui sont les yeux de Yahv\u00e9 et qui vont par toute la terre\". (Les yeux sont alors symboles de l'omniscience et de la vigilance divines.)Si les livres de la Bible ne parlent pas des quatre compagnons anonymes de Michel, Gabriel et Rapha\u00ebl, les \u00e9crits apocryphes n'\u00e9pousent pas leur silence. Avec fantaisie, ils nomment ceux qui \u00e9taient appel\u00e9s \u00e0 rester dans l'ombre de leur Cr\u00e9ateur, si on peut parler d'ombre dans le monde de la Gloire c\u00e9leste. Par sa discr\u00e9tion \u00e0 la suite des livres bibliques, l'\u00c9glise a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 sugg\u00e9rer que le myst\u00e8re de l'Invisible n'est pas \u00e9puis\u00e9 et que le Paradis nous r\u00e9serve de nouvelles connaissances.\" (dioc\u00e8se de Coutances)Patron des Transmetteurs - L'arme r\u00e9cente des transmissions ne pouvait trouver meilleur patronage que ce saint archange, messager de la Bonne Nouvelle, prompt et fid\u00e8le \u00e0 ex\u00e9cuter sa mission. (dioc\u00e8se aux Arm\u00e9es fran\u00e7aises)F\u00eate des saints Michel, Gabriel et Rapha\u00ebl, archanges. Au jour de la d\u00e9dicace d'une basilique \u00e9difi\u00e9e tr\u00e8s anciennement sous le titre de saint Michel sur la voie Salarienne, \u00e0 six milles* de Rome, l'\u00c9glise c\u00e9l\u00e8bre les trois archanges dont la sainte \u00c9criture r\u00e9v\u00e8le les missions et qui, jour et nuit au service de Dieu, contemplent sa face et ne cessent de le glorifier.*un peu moins de 9 km (un mille romain, le milliarium, vaut environ 1,48 km)"},"Michel":{"id":"978","valeur":"Saint Michel","resume":"Saint Archange","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/978\/Saint-Michel.html","description":"Saint Michel, Saint Gabriel et saint Rapha\u00ebl. Les anges, serviteurs et envoy\u00e9s de Dieu, sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans la Bible, depuis celui qui r\u00e9conforte Agar au d\u00e9sert (livre de la Gen\u00e8se 16. 7) jusqu'\u00e0 celui qui mesure la J\u00e9rusalem c\u00e9leste (Apocalypse 21. 17). Parmi eux, trois sont particuli\u00e8rement personnifi\u00e9s. Ce sont des archanges, comme des chefs des anges, selon les termes de saint Paul (1\u00e8re Thessaloniciens 4. 16) et de Jude (Jude ch. 9). Michel, (\"qui est comme Dieu?\") est le prince des anges. Il joue un r\u00f4le d\u00e9cisif (Apocalypse 12. 7 \u00e0 9). Gabriel (\"Force de Dieu\") est le messager par excellence (Luc 1. 19 et suivants). Rapha\u00ebl (\"Dieu a gu\u00e9ri\") accompagne le jeune Tobie et est la figure bienveillante de la Providence de Dieu. La litt\u00e9rature apocryphe a abondamment brod\u00e9 sur ces trois personnages.\"Trois ou sept?\"\"La tradition catholique ne conna\u00eet que trois archanges par leur nom. La Bible en \u00e9voque sept. Au livre de Tobie, Rapha\u00ebl dit de lui-m\u00eame: \"Je suis l'un des sept anges qui se tiennent toujours pr\u00eats \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer aupr\u00e8s de la Gloire du Seigneur\". La vision de Zacharie compl\u00e8te le livre de Tobie en parlant de \"sept-l\u00e0 qui sont les yeux de Yahv\u00e9 et qui vont par toute la terre\". ( Les yeux sont alors symboles de l'omniscience et de la vigilance divines.)Si les livres de la Bible ne parlent pas des quatre compagnons anonymes de Michel, Gabriel et Rapha\u00ebl, les \u00e9crits apocryphes n'\u00e9pousent pas leur silence. Avec fantaisie, ils nomment ceux qui \u00e9taient appel\u00e9s \u00e0 rester dans l'ombre de leur Cr\u00e9ateur, si on peut parler d'ombre dans le monde de la Gloire c\u00e9leste. Par sa discr\u00e9tion \u00e0 la suite des livres bibliques, l'\u00c9glise a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 sugg\u00e9rer que le myst\u00e8re de l'Invisible n'est pas \u00e9puis\u00e9 et que le Paradis nous r\u00e9serve de nouvelles connaissances.\"  (dioc\u00e8se de Coutances)...combattant c\u00e9leste descendant sur la terre des hommes, il \u00e9tait l\u00e9gitime de le choisir comme protecteur du pays et de ses arm\u00e9es; d\u00e9j\u00e0 en 709, l'\u00e9v\u00eaque d'Avranches, saint Aubert, fonda une chapelle qui deviendra l'abbaye du Mont Saint-Michel, o\u00f9 viendront en p\u00e8lerinage, entre autres, Charlemagne, saint Louis, Louis IX, pour demander la protection pour la France. Dans la m\u00eame ligne, apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre mondiale, les troupes a\u00e9roport\u00e9es le choisirent comme saint patron, voyant dans l'ange \"ail\u00e9\" qui descend du ciel comme un anc\u00eatre, certes plus agile encore, du parachutiste contemporain... (dioc\u00e8se aux arm\u00e9es fran\u00e7aises)- Le Pape consacre le Vatican \u00e0 Saint Michel et Saint Joseph, vid\u00e9o de la webTV de la CEF.F\u00eate des saints Michel, Gabriel et Rapha\u00ebl, archanges. Au jour de la d\u00e9dicace d'une basilique \u00e9difi\u00e9e tr\u00e8s anciennement sous le titre de saint Michel sur la voie Salarienne, \u00e0 six milles* de Rome, l'\u00c9glise c\u00e9l\u00e8bre les trois archanges dont la sainte \u00c9criture r\u00e9v\u00e8le les missions et qui , jour et nuit au service de Dieu, contemplent sa face et ne cessent de le glorifier.*un peu moins de 9 km (un mille romain, le milliarium, vaut environ 1,48 km)"},"Rapha\u00ebl":{"id":"979","valeur":"Saint Rapha\u00ebl","resume":"Saint Archange","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/979\/Saint-Rapha%C3%ABl.html","description":"Saint Michel, Saint Gabriel et saint Rapha\u00ebl. Les anges, serviteurs et envoy\u00e9s de Dieu, sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans la Bible, depuis celui qui r\u00e9conforte Agar au d\u00e9sert (livre de la Gen\u00e8se 16. 7) jusqu'\u00e0 celui qui mesure la J\u00e9rusalem c\u00e9leste (Apocalypse 21. 17). Parmi eux, trois sont particuli\u00e8rement personnifi\u00e9s. Ce sont des archanges, comme des chefs des anges, selon les termes de saint Paul (1\u00e8re Thessaloniciens 4. 16) et de Jude (Jude ch. 9). Michel, (\"qui est comme Dieu?\") est le prince des anges. Il joue un r\u00f4le d\u00e9cisif (Apocalypse 12. 7 \u00e0 9). Gabriel (\"Force de Dieu\") est le messager par excellence (Luc 1. 19 et suivants). Rapha\u00ebl (\"Dieu a gu\u00e9ri\") accompagne le jeune Tobie et est la figure bienveillante de la Providence de Dieu. La litt\u00e9rature apocryphe a abondamment brod\u00e9 sur ces trois personnages.\"Trois ou sept?\"\"La tradition catholique ne conna\u00eet que trois archanges par leur nom. La Bible en \u00e9voque sept. Au livre de Tobie, Rapha\u00ebl dit de lui-m\u00eame: \"Je suis l'un des sept anges qui se tiennent toujours pr\u00eats \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer aupr\u00e8s de la Gloire du Seigneur\". La vision de Zacharie compl\u00e8te le livre de Tobie en parlant de \"sept-l\u00e0 qui sont les yeux de Yahv\u00e9 et qui vont par toute la terre\". ( Les yeux sont alors symboles de l'omniscience et de la vigilance divines.)Si les livres de la Bible ne parlent pas des quatre compagnons anonymes de Michel, Gabriel et Rapha\u00ebl, les \u00e9crits apocryphes n'\u00e9pousent pas leur silence. Avec fantaisie, ils nomment ceux qui \u00e9taient appel\u00e9s \u00e0 rester dans l'ombre de leur Cr\u00e9ateur, si on peut parler d'ombre dans le monde de la Gloire c\u00e9leste.  Par sa discr\u00e9tion \u00e0 la suite des livres bibliques, l'\u00c9glise a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 sugg\u00e9rer que le myst\u00e8re de l'Invisible n'est pas \u00e9puis\u00e9 et que le Paradis nous r\u00e9serve de nouvelles connaissances.\"  (dioc\u00e8se de Coutances)Pour l'arme des renseignements, il reste un protecteur enviable, m\u00eame si peu d'\u00e9l\u00e9ments pr\u00e9cis explicitent ce patronage. (Dioc\u00e8se aux Arm\u00e9es fran\u00e7aises)... Ce n'est qu'en 1690, que les Rapha\u00eblois se choisissent comme armoiries de la ville, l'archange Rapha\u00ebl donnant la main au jeune Tobie. (Histoire des saints de Provence - dioc\u00e8se de Fr\u00e9jus-Toulon)F\u00eate des saints Michel, Gabriel et Rapha\u00ebl, archanges. Au jour de la d\u00e9dicace d'une basilique \u00e9difi\u00e9e tr\u00e8s anciennement sous le titre de saint Michel sur la voie Salarienne, \u00e0 six milles* de Rome, l'\u00c9glise c\u00e9l\u00e8bre les trois archanges dont la sainte \u00c9criture r\u00e9v\u00e8le les missions et qui , jour et nuit au service de Dieu, contemplent sa face et ne cessent de le glorifier.*un peu moins de 9 km (un mille romain, le milliarium, vaut environ 1,48 km)"}},"autres":{"Alaric":{"valeur":"Saint Alaric","id":"8344","resume":"Pr\u00eatre et ermite (+ 973)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8344\/Saint-Alaric.html"},"Antonin Cyril Stojan":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Antonin Cyril Stojan","id":"13118","resume":"Archev\u00eaque d'Olomouc (+ 1923)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13118\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Antonin-Cyril-Stojan.html"},"Antonio Arribas Hortig\u00fcela et six compagnons":{"valeur":"Bienheureux Antonio Arribas Hortig\u00fcela et six compagnons","id":"13125","resume":"Pr\u00eatres et religieux, Missionnaires du Sacr\u00e9-Coeur de J\u00e9sus, martyrs (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13125\/Bienheureux-Antonio-Arribas-Hortig%C3%BCela-et-six-compagnons.html"},"\u00c1ron M\u00e1rton":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable \u00c1ron M\u00e1rton","id":"13699","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Alba Julia en Roumanie (+ 1980)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13699\/V%C3%A9n%C3%A9rable-%C3%81ron-M%C3%A1rton.html"},"Bernardin de Calenzana":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Bernardin de Calenzana","id":"13046","resume":"Pr\u00eatre franciscain (+ 1653)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13046\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Bernardin-de-Calenzana.html"},"Bouin":{"valeur":"Saint Bouin","id":"8349","resume":"(+ 570)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8349\/Saint-Bouin.html"},"Carlo Salerio":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Carlo Salerio","id":"13373","resume":"Pr\u00eatre milanais (+ 1870)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13373\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Carlo-Salerio.html"},"Charles de Blois":{"valeur":"Bienheureux Charles de Blois","id":"1935","resume":"Duc de Bretagne (+ 1364)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1935\/Bienheureux-Charles-de-Blois.html"},"Cyprien d'Oustioug":{"valeur":"Saint Cyprien d'Oustioug","id":"8359","resume":"(+ 1276)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8359\/Saint-Cyprien-d-Oustioug.html"},"Cyriaque":{"valeur":"Saint Cyriaque","id":"1936","resume":"Anachor\u00e8te en Palestine (+ 556)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1936\/Saint-Cyriaque.html"},"Eutych\u00e8s":{"valeur":"Saint Eutych\u00e8s","id":"12235","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12235\/Saint-Eutych%C3%A8s.html"},"Fraterne":{"valeur":"Saint Fraterne","id":"10477","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Auxerre (+ 451)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10477\/Saint-Fraterne.html"},"Ga\u00efan\u00e9 et Rhipsim\u00e9":{"valeur":"Saintes Ga\u00efan\u00e9 et Rhipsim\u00e9","id":"8358","resume":"Martyres en Arm\u00e9nie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8358\/Saintes-Ga%C3%AFan%C3%A9-et-Rhipsim%C3%A9.html"},"Gobdela":{"valeur":"Saint Gobdela","id":"8369","resume":"Martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8369\/Saint-Gobdela.html"},"Gud\u00e9lie":{"valeur":"Sainte Gud\u00e9lie","id":"11113","resume":"Martyre perse (+ v. 340)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11113\/Sainte-Gud%C3%A9lie.html"},"Jan de Dukla":{"valeur":"Saint Jan de Dukla","id":"10479","resume":"Pr\u00eatre franciscain conventuel (+ 1484)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10479\/Saint-Jan-de-Dukla.html"},"Jean de Gand":{"valeur":"Bienheureux Jean de Gand","id":"8373","resume":"(+ 1419)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8373\/Bienheureux-Jean-de-Gand.html"},"Jean de Montmirail":{"valeur":"Bienheureux Jean de Montmirail","id":"8378","resume":"Moine (+ 1217)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8378\/Bienheureux-Jean-de-Montmirail.html"},"Lazare de Kyoto":{"valeur":"Bienheureux Lazare de Kyoto","id":"8012","resume":"(+ 1637)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8012\/Bienheureux-Lazare-de-Kyoto.html"},"Litwin":{"valeur":"Saint Litwin","id":"10478","resume":"\u00c9v\u00eaque de Tr\u00e8ves (+ v. 717)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10478\/Saint-Litwin.html"},"Luigi Monza":{"valeur":"Bienheureux Luigi Monza","id":"12509","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain italien - fondateur des Petites ap\u00f4tres de la charit\u00e9. (+ 1954)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12509\/Bienheureux-Luigi-Monza.html"},"Marcello Labor":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Marcello Labor","id":"12996","resume":"Pr\u00eatre italien (+ 1954)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12996\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Marcello-Labor.html"},"martyrs \u00e0 Nagasaki":{"valeur":"Saints martyrs \u00e0 Nagasaki","id":"12234","resume":"Pr\u00eatres et la\u00efcs (+ 1636)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12234\/Saints-martyrs-%C3%A0-Nagasaki.html"},"Maurice de Carno\u00ebt":{"valeur":"Saint Maurice de Carno\u00ebt","id":"1965","resume":"Abb\u00e9 en Bretagne (+ 1191)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1965\/Saint-Maurice-de-Carno%C3%ABt.html"},"Miguel \u00c1ngel Builes":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Miguel \u00c1ngel Builes","id":"13283","resume":"\u00e9v\u00eaque et fondateur de congr\u00e9gations en Colombie (+ 1971)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13283\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Miguel-%C3%81ngel-Builes.html"},"Nicolas de Forca":{"valeur":"Bienheureux Nicolas de Forca","id":"8383","resume":"Pr\u00eatre dans l'Ordre des Ermites de Saint J\u00e9r\u00f4me \u00e0 Rome (+ 1449)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8383\/Bienheureux-Nicolas-de-Forca.html"},"Paul, Vincent, Darius, Jacques, Fran\u00e7ois":{"valeur":"Bienheureux Paul, Vincent, Darius, Jacques, Fran\u00e7ois","id":"12233","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12233\/Bienheureux-Paul--Vincent--Darius--Jacques--Fran%C3%A7ois.html"},"Richard Rolle":{"valeur":"Bienheureux Richard Rolle","id":"1938","resume":"Mystique anglais (+ 1349)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1938\/Bienheureux-Richard-Rolle.html"},"Sisto Riario Sforza":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Sisto Riario Sforza","id":"12847","resume":"\u00e9v\u00eaque et cardinal italien (+ 1877)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12847\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Sisto-Riario-Sforza.html"},"Th\u00e9odote":{"valeur":"Sainte Th\u00e9odote","id":"12718","resume":"Martyre de Thrace (+ v. 318)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12718\/Sainte-Th%C3%A9odote.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EToi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u2019est toi qui nous rach\u00e8tes, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu de v\u00e9rit\u00e9. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u2019\u00e0 la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u00e9e en terre par le travail de cette journ\u00e9e. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EEn pr\u00e9sence des anges, venez, adorons le Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Anges du Seigneur","texte":"\u003Cp\u003EAnges du Seigneur\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\net serviteurs de sa Parole,\u003Cbr \/\u003E\nvotre d\u00e9sir guettait son myst\u00e8re :\u003Cbr \/\u003E\nil vous est r\u00e9v\u00e9l\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nLe P\u00e8re vous a choisis\u003Cbr \/\u003E\npour accompagner vers sa lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nles h\u00e9ritiers du salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Envoy\u00e9s de Dieu, conduisez-nous\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la rencontre de son Fils !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans le silence de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nvous annoncez aux bergers\u003Cbr \/\u003E\nle Sauveur couch\u00e9 dans une cr\u00e8che.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027aube de la P\u00e2que nouvelle,\u003Cbr \/\u003E\nvous rendez t\u00e9moignage\u003Cbr \/\u003E\nau Premier-n\u00e9 d\u0027entre les morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027heure o\u00f9 J\u00e9sus dispara\u00eet\u003Cbr \/\u003E\naux yeux des Ap\u00f4tres,\u003Cbr \/\u003E\nvous allumez dans leur c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027esp\u00e9rance de son retour en gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu tr\u00e8s saint, les anges du ciel adorent ta gloire ; avec eux nous te louons, nous te b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETous les anges du Seigneur, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELa voix des anges clame dans le ciel : il est beau de te louer, Dieu tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Gn 28, 12-13a","texte":"Jacob eut un songe\u00a0: une \u00e9chelle \u00e9tait dress\u00e9e sur la terre, et son sommet touchait le ciel\u00a0; des anges de Dieu montaient et descendaient. Le Seigneur se tenait pr\u00e8s de lui. Il lui dit\u00a0: Je suis le Seigneur, le Dieu d\u2019Abraham, ton p\u00e8re, le Dieu d\u2019Isaac."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je te chante en pr\u00e9sence des anges :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Seigneur, \u00e9ternel est ton amour !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu fais grandir en mon \u00e2me ta force. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EVous verrez les cieux ouverts, et les anges de Dieu monter et descendre au-dessus du Fils de l\u0027homme.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EQue les anges du ciel nous aident \u00e0 b\u00e9nir notre Dieu et P\u00e8re :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAnges du Seigneur, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu notre P\u00e8re, tu as donn\u00e9 mission \u00e0 tes anges de veiller\u00a0sur nos routes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0tiens-nous fid\u00e8les au long de ce jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu notre P\u00e8re, les anges qui nous gardent te contemplent sans cesse :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de chercher ton visage.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu notre P\u00e8re, tes \u00e9lus seront comme les anges dans le ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous la chastet\u00e9 du c\u0153ur et du corps.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu notre P\u00e8re, envoie \u00e0 ton peuple ton archange Michel :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u0027il nous prot\u00e8ge dans les combats contre l\u0027Adversaire.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDans ta sagesse admirable, Seigneur, tu assignes leurs fonctions aux anges et aux hommes ; fais que nous soyons prot\u00e9g\u00e9s sur cette terre par ceux qui dans le ciel servent toujours devant ta face.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Victoire de Lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Victoire de Lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nTerreur des t\u00e9n\u00e8bres sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nMichel,\u003Cbr \/\u003E\nau moindre appel\u003Cbr \/\u003E\nton cri traverse les sept cieux :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Qui est comme Dieu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 la force ne peut suffire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 le danger touche au pire,\u003Cbr \/\u003E\ntu fais lever en profondeur\u003Cbr \/\u003E\nla Puissance du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFeu vertical, ton glaive tranche\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est au plus sec de la branche\u003Cbr \/\u003E\ncomme \u00e0 la racine du c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nla Pr\u00e9sence du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAnge de justice, rappelle\u003Cbr \/\u003E\nque la mort n\u0027est pas mortelle\u003Cbr \/\u003E\nsi l\u0027homme attend, de son Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\nla Sentence du Seigneur\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETandis que Michel combattait le dragon, tous acclamaient : Salut \u00e0 notre Dieu ! All\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"96","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E T\u00e9n\u00e8bre et nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Devant lui s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence un feu\u003Cbr \/\u003E\nqui consume alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Quand ses \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E les montagnes fondaient comme cire dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les cieux ont proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Honte aux serviteurs d\u0027idoles qui se v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent de vanit\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 genoux devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les dieux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour Sion qui ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End, grande joie ! *\u003Cbr \/\u003E\nLes villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu es, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nsur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre : *\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ha\u00efssez le mal, vous qui aim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\ncar il garde la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les *\u003Cbr \/\u003E\net les arrache aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re est sem\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que le Seigneur soit votre j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EL\u0027ange Gabriel apparut \u00e0 Zacharie et lui dit : \u00c9lisabeth, ta femme, enfantera un fils, tu lui donneras le nom de Jean.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"102 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nis son nom tr\u00e8s s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint, tout mon \u00eatre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027oublie auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses bienfaits !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Car il pardonne to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes offenses\u003Cbr \/\u003E\net te gu\u00e9rit de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete maladie ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il r\u00e9clame ta v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la tombe\u003Cbr \/\u003E\net te couronne d\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de tendresse ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens tes vieux jours :\u003Cbr \/\u003E\ntu renouvelles, comme l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigle, ta jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de justice,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9fend le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit des opprim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le ses dess\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins \u00e0 Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\naux enfants d\u0027Isra\u00ebl ses hauts faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u0027amour ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il n\u0027est pas pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers en proc\u00e8s,\u003Cbr \/\u003E\nne maintient pas sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ses reproches ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il n\u0027agit pas envers no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es selon nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\nne nous rend pas sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En nos offenses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme le ciel dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre,\u003Cbr \/\u003E\nfort est son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour qui le craint ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E aussi loin qu\u0027est l\u0027ori\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de l\u0027occident,\u003Cbr \/\u003E\nil met loin de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos p\u00e9ch\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E comme la tendresse du p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere pour ses fils,\u003Cbr \/\u003E\nla tendresse du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour qui le craint !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJe suis l\u0027ange Rapha\u00ebl, je me tiens devant le Seigneur. B\u00e9nissez Dieu, proclamez ses merveilles.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"102 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il sait de quoi nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes p\u00e9tris,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvient que nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E L\u0027homme ! ses jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sont comme l\u0027herbe ;\u003Cbr \/\u003E\ncomme la fleur des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps, il fleurit :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E d\u00e8s que souffle le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, il n\u0027est plus,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la place o\u00f9 il \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit l\u0027ignore.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais l\u0027amour du Seigneur, sur ceux qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nest de toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers \u00e0 toujours, *\u003Cbr \/\u003E\net sa justice pour les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs enfants,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E pour ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent son alliance\u003Cbr \/\u003E\net se souviennent d\u0027accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ses volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le Seigneur a son tr\u00f4ne dans les cieux :\u003Cbr \/\u003E\nsa royaut\u00e9 s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sur l\u0027univers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Messagers du Seigneur, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\ninvincibles porte\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ses ordres, *\u003Cbr \/\u003E\nattentifs au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de sa parole !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E B\u00e9nissez-le, arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nserviteurs qui ex\u00e9cut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses d\u00e9sirs !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153uvres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\nsur toute l\u0027\u00e9tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de son empire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me !\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Messagers du Seigneur, b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nattentifs au son de sa parole.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ap 12, 1-17","titre":"Lutte de Michel et du dragon","texte":"\u003Cp\u003E01 Un grand signe apparut dans le ciel\u00a0: une Femme, ayant le soleil pour manteau, la lune sous les pieds, et sur la t\u00eate une couronne de douze \u00e9toiles.\u003Cbr \/\u003E\n02 Elle est enceinte, elle crie, dans les douleurs et la torture d\u2019un enfantement.\u003Cbr \/\u003E\n03 Un autre signe apparut dans le ciel\u00a0: un grand dragon, rouge feu, avec sept t\u00eates et dix cornes, et, sur chacune des sept t\u00eates, un diad\u00e8me.\u003Cbr \/\u003E\n04 Sa queue, entra\u00eenant le tiers des \u00e9toiles du ciel, les pr\u00e9cipita sur la terre. Le Dragon vint se poster devant la femme qui allait enfanter, afin de d\u00e9vorer l\u2019enfant d\u00e8s sa naissance.\u003Cbr \/\u003E\n05 Or, elle mit au monde un fils, un enfant m\u00e2le, celui qui sera le berger de toutes les nations, les conduisant avec un sceptre de fer. L\u2019enfant fut enlev\u00e9 jusqu\u2019aupr\u00e8s de Dieu et de son Tr\u00f4ne,\u003Cbr \/\u003E\n06 et la Femme s\u2019enfuit au d\u00e9sert, o\u00f9 Dieu lui a pr\u00e9par\u00e9 une place, pour qu\u2019elle y soit nourrie pendant mille deux cent soixante jours.\u003Cbr \/\u003E\n07 Il y eut alors un combat dans le ciel\u00a0: Michel, avec ses anges, dut combattre le Dragon. Le Dragon, lui aussi, combattait avec ses anges,\u003Cbr \/\u003E\n08 mais il ne fut pas le plus fort\u00a0; pour eux d\u00e9sormais, nulle place dans le ciel.\u003Cbr \/\u003E\n09 Oui, il fut rejet\u00e9, le grand Dragon, le Serpent des origines, celui qu\u2019on nomme Diable et Satan, le s\u00e9ducteur du monde entier. Il fut jet\u00e9 sur la terre, et ses anges furent jet\u00e9s avec lui.\u003Cbr \/\u003E\n10 Alors j\u2019entendis dans le ciel une voix forte, qui proclamait\u00a0: \u00ab\u00a0Maintenant voici le salut, la puissance et le r\u00e8gne de notre Dieu, voici le pouvoir de son Christ\u00a0! Car il est rejet\u00e9, l\u2019accusateur de nos fr\u00e8res, lui qui les accusait, jour et nuit, devant notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n11 Eux-m\u00eames l\u2019ont vaincu par le sang de l\u2019Agneau, par la parole dont ils furent les t\u00e9moins\u00a0; d\u00e9tach\u00e9s de leur propre vie, ils sont all\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\n12 Cieux, soyez donc dans la joie, et vous qui avez aux cieux votre demeure\u00a0! Malheur \u00e0 la terre et \u00e0 la mer\u00a0: le diable est descendu vers vous, plein d\u2019une grande fureur\u00a0; il sait qu\u2019il lui reste peu de temps.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n13 Et quand le Dragon vit qu\u2019il \u00e9tait jet\u00e9 sur la terre, il se mit \u00e0 poursuivre la Femme qui avait mis au monde l\u2019enfant m\u00e2le.\u003Cbr \/\u003E\n14 Alors furent donn\u00e9es \u00e0 la Femme les deux ailes du grand aigle pour qu\u2019elle s\u2019envole au d\u00e9sert, \u00e0 la place o\u00f9 elle doit \u00eatre nourrie pour un temps, deux temps et la moiti\u00e9 d\u2019un temps, loin de la pr\u00e9sence du Serpent.\u003Cbr \/\u003E\n15 Puis, de sa gueule, le Serpent projeta derri\u00e8re la Femme de l\u2019eau comme un fleuve, pour qu\u2019elle soit emport\u00e9e par ce fleuve.\u003Cbr \/\u003E\n16 Mais la terre vint au secours de la Femme\u00a0: la terre ouvrit la bouche et engloutit le fleuve projet\u00e9 par la gueule du Dragon.\u003Cbr \/\u003E\n17 Alors le Dragon se mit en col\u00e8re contre la Femme, il partit faire la guerre au reste de sa descendance, ceux qui observent les commandements de Dieu et gardent le t\u00e9moignage de J\u00e9sus.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Voici le temps du salut,\u003Cbr \/\u003E\nde la puissance et du r\u00e8gne de Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe dragon a poursuivi la femme\u003Cbr \/\u003E\nmais Michel et ses anges\u003Cbr \/\u003E\ncombattirent le dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ange Gabriel a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 par Dieu\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 une jeune fille nomm\u00e9e Marie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil lui annon\u00e7a\u00a0: tu enfanteras un Fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRapha\u00ebl dit au jeune Tobie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nBient\u00f4t les yeux de ton p\u00e8re s\u2019ouvriront,\u003Cbr \/\u003E\nil se r\u00e9jouira de voir la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. GR\u00c9GOIRE LE GRAND","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELes noms des anges\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl faut savoir que le nom d\u2019anges d\u00e9signe leur fonction, et non leur nature. Car ces esprits bienheureux de la patrie c\u00e9leste sont bien toujours des esprits, mais on ne peut les appeler toujours des \u00ab\u00a0anges\u00a0\u00bb, parce qu\u2019ils ne sont des anges que lorsqu\u2019ils portent un message. On appelle \u00ab\u00a0anges\u00a0\u00bb ceux qui portent les messages moins importants, et \u00ab\u00a0archanges\u00a0\u00bb ceux qui annoncent les plus grands \u00e9v\u00e9nements.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est pourquoi l\u2019archange Gabriel fut envoy\u00e9 \u00e0 la Vierge Marie, et non pas un ange quelconque\u00a0: pour ce minist\u00e8re, il s\u2019imposait d\u2019envoyer un ange du plus haut rang annoncer le plus haut de tous les \u00e9v\u00e9nements.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn outre, certains d\u2019entre eux sont d\u00e9sign\u00e9s par un nom propre, afin de signifier par les mots la nature de leur action. En effet, ce n\u2019est pas dans la sainte cit\u00e9, o\u00f9 la vision de Dieu tout-puissant conf\u00e8re une connaissance parfaite, qu\u2019ils re\u00e7oivent leurs noms particuliers, comme si, sans l\u2019aide de ces noms, on n\u2019avait pas pu conna\u00eetre leurs personnes. C\u2019est lorsqu\u2019ils viennent vers nous pour exercer un minist\u00e8re qu\u2019ils re\u00e7oivent chez nous des noms tir\u00e9s de leur fonction. C\u2019est ainsi que Michel veut dire \u00ab\u00a0Qui est comme Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb, Gabriel\u00a0: \u00ab\u00a0Force de Dieu\u00a0\u00bb. Rapha\u00ebl\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu gu\u00e9rit\u00a0\u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nChaque fois qu\u2019il est besoin d\u2019un d\u00e9ploiement de force extraordinaire, c\u2019est Michel qui est envoy\u00e9\u00a0: son action et son nom font comprendre que nul ne peut faire ce qu\u2019il appartient \u00e0 Dieu seul de faire. L\u2019antique ennemi, qui a d\u00e9sir\u00e9 par orgueil \u00eatre semblable \u00e0 Dieu, disait\u00a0: \u003Cem\u003EJ\u2019escaladerai les cieux, par-dessus les \u00e9toiles du ciel j\u2019\u00e9rigerai mon tr\u00f4ne, je ressemblerai au Tr\u00e8s-Haut\u003C\/em\u003E. Or, l\u2019Apocalypse nous dit qu\u2019\u00e0 la fin du monde, lorsqu\u2019il sera laiss\u00e9 \u00e0 sa propre force, avant d\u2019\u00eatre \u00e9limin\u00e9 par le supplice final, il devra combattre contre l\u2019archange Michel\u00a0: \u003Cem\u003EIl y eut un combat contre l\u2019archange Michel\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 la Vierge Marie, c\u2019est Gabriel qui est envoy\u00e9, dont le nom signifie \u00ab\u00a0Force de Dieu\u00a0\u00bb\u00a0: ne venait-il pas annoncer celui qui voulut se manifester dans une humble condition pour triompher des puissances d\u00e9moniaques\u00a0? C\u2019est donc par la \u00ab\u00a0force de Dieu\u00a0\u00bb qu\u2019il devait \u00eatre annonc\u00e9, celui qui venait comme \u003Cem\u003Ele Dieu des arm\u00e9es, le vaillant des combats\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRapha\u00ebl, comme nous l\u2019avons dit, se traduit\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu gu\u00e9rit\u00a0\u00bb. En effet, il d\u00e9livra des t\u00e9n\u00e8bres les yeux de Tobie lorsqu\u2019il les toucha comme pour remplir l\u2019office de soignant. Celui qui fut envoy\u00e9 pour soigner est bien digne d\u2019\u00eatre appel\u00e9 \u00ab\u00a0Dieu gu\u00e9rit\u00a0\u00bb.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Que monte notre pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u2019encens devant ta face, all\u00e9luia\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ange tenait une coupe\u003Cbr \/\u003E\npleine de parfum\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla pri\u00e8re des saints.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe la main de l\u2019ange,\u003Cbr \/\u003E\nla fum\u00e9e des parfums montait devant Dieu,\u003Cbr \/\u003E\navec la pri\u00e8re des saints.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDans ta sagesse admirable, Seigneur, tu assignes leurs fonctions aux anges et aux hommes ; fais que nous soyons prot\u00e9g\u00e9s sur cette terre par ceux qui dans le ciel servent toujours devant ta face.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027ange Rapha\u00ebl fut envoy\u00e9 par Dieu pour gu\u00e9rir Tobie et Sara.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E J\u2019aurai pour qui m\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte une r\u00e9ponse,\u003Cbr\u003Ecar je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E N\u2019\u00f4te pas de ma bouche la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E J\u2019observerai sans rel\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eche ta loi,\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Je marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei librement,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Devant les rois je parler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes exigences\u003Cbr\u003Eet ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Je tends les mains vers tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, je les aime,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"39 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027un gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End espoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 j\u0027esp\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le Seigneur\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est pench\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon cri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il m\u0027a tir\u00e9 de l\u0027horre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese et de la boue\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a fait reprendre pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il a rafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dans ma bouche il a m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u0027hommes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils auront f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui met sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des violents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le part\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des tra\u00eetres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as fait pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tant de choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nTant de proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets et de merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 non, tu n\u0027as p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eint d\u0027\u00e9gal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les dis, je les red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es encore\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 mais leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre est trop grand\u00a0!\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu ne voulais ni offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert mes oreilles\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni victime,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E\u00a0 alors j\u0027ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je viens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans le livre, est \u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour moi\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E\u00a0 ce que tu ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que je fasse. *\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u0027aime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ta loi me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent aux entrailles.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"39 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai pas enfoui ta justice au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de mon c\u0153ur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai pas cach\u00e9 ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton salut\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai dit ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E T\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne retiens pas loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta tendresse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers m\u0027ont assailli\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre m\u0027\u00e9chappe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es m\u0027ont accabl\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u0027enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event la vue\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nPlus nombreux que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils me f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent perdre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Daigne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me d\u00e9livrer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u0027all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntoujours ils rediront\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pense \u00e0 moi. *\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Tb 12, 15.18.20a","texte":"Je suis Rapha\u00ebl, l\u2019un des sept anges qui se tiennent devant la gloire du Seigneur et p\u00e9n\u00e8trent en sa pr\u00e9sence. Quand j\u2019\u00e9tais avec vous, ce n\u2019\u00e9tait pas par un effet de ma bienveillance que j\u2019\u00e9tais avec vous, mais par la volont\u00e9 de Dieu. C\u2019est lui que vous devez b\u00e9nir tout au long des jours. C\u2019est lui que vous devez chanter. B\u00e9nissez donc le Seigneur sur cette terre et c\u00e9l\u00e9brez Dieu. Voici que je remonte vers celui qui m\u2019a envoy\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur donne mission \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur tous tes chemins.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDans ta sagesse admirable, Seigneur, tu assignes leurs fonctions aux anges et aux hommes ; fais que nous soyons prot\u00e9g\u00e9s sur cette terre par ceux qui dans le ciel servent toujours devant ta face.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ECelui que j\u0027avais vu, l\u0027ange Gabriel, s\u0027est approch\u00e9 de moi pour me parler.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E J\u2019aurai pour qui m\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte une r\u00e9ponse,\u003Cbr\u003Ecar je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E N\u2019\u00f4te pas de ma bouche la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E J\u2019observerai sans rel\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eche ta loi,\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Je marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei librement,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Devant les rois je parler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes exigences\u003Cbr\u003Eet ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Je tends les mains vers tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, je les aime,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"39 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027un gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End espoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 j\u0027esp\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le Seigneur\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est pench\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon cri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il m\u0027a tir\u00e9 de l\u0027horre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese et de la boue\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a fait reprendre pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il a rafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dans ma bouche il a m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u0027hommes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils auront f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui met sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des violents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le part\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des tra\u00eetres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as fait pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tant de choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nTant de proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets et de merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 non, tu n\u0027as p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eint d\u0027\u00e9gal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les dis, je les red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es encore\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 mais leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre est trop grand\u00a0!\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu ne voulais ni offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert mes oreilles\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni victime,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E\u00a0 alors j\u0027ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je viens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans le livre, est \u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour moi\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E\u00a0 ce que tu ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que je fasse. *\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u0027aime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ta loi me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent aux entrailles.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"39 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai pas enfoui ta justice au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de mon c\u0153ur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai pas cach\u00e9 ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton salut\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai dit ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E T\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne retiens pas loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta tendresse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers m\u0027ont assailli\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre m\u0027\u00e9chappe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es m\u0027ont accabl\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u0027enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event la vue\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nPlus nombreux que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils me f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent perdre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Daigne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me d\u00e9livrer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u0027all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntoujours ils rediront\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pense \u00e0 moi. *\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dn 9, 22-23","texte":"Gabriel m\u2019instruisit et me dit\u00a0: Daniel, maintenant je suis sorti pour te conf\u00e9rer l\u2019intelligence. Au d\u00e9but de tes supplications a surgi une parole et je suis venu te l\u2019annoncer, car tu es l\u2019homme des pr\u00e9dilections\u00a0! Comprends la parole et aie l\u2019intelligence de la vision\u00a0!"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Arm\u00e9es du Seigneur, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\nserviteurs qui ex\u00e9cutez ses d\u00e9sirs.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDans ta sagesse admirable, Seigneur, tu assignes leurs fonctions aux anges et aux hommes ; fais que nous soyons prot\u00e9g\u00e9s sur cette terre par ceux qui dans le ciel servent toujours devant ta face.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027ange Michel, le prince des anges, est venu \u00e0 mon secours.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-6","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E J\u2019aurai pour qui m\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte une r\u00e9ponse,\u003Cbr\u003Ecar je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E N\u2019\u00f4te pas de ma bouche la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele de v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E J\u2019observerai sans rel\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eche ta loi,\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Je marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei librement,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E Devant les rois je parler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes exigences\u003Cbr\u003Eet ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Je trouve mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er en tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Je tends les mains vers tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, je les aime,\u003Cbr\u003Eje m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes ordres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"39 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027un gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End espoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0 j\u0027esp\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le Seigneur\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est pench\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers moi\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre mon cri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il m\u0027a tir\u00e9 de l\u0027horre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese et de la boue\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a fait reprendre pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed sur le roc,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il a rafferm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E mes pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dans ma bouche il a m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nBeaucoup d\u0027hommes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils auront f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex est l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui met sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\net ne va pas du c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E des violents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le part\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des tra\u00eetres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as fait pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tant de choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nTant de proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets et de merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 non, tu n\u0027as p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eint d\u0027\u00e9gal\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe les dis, je les red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es encore\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 mais leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre est trop grand\u00a0!\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu ne voulais ni offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende ni sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert mes oreilles\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne demandais ni holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni victime,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E\u00a0 alors j\u0027ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je viens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans le livre, est \u00e9cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour moi\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E\u00a0 ce que tu ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que je fasse. *\u003Cbr \/\u003E\nMon Dieu, voil\u00e0 ce que j\u0027aime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ta loi me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent aux entrailles.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"39 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u0027ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvois, je ne retiens p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai pas enfoui ta justice au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de mon c\u0153ur, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je n\u0027ai pas cach\u00e9 ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton salut\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai dit ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E T\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne retiens pas loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei ta tendresse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Les malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers m\u0027ont assailli\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre m\u0027\u00e9chappe\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es m\u0027ont accabl\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u0027enl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event la vue\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nPlus nombreux que les cheve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils me f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent perdre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Daigne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me d\u00e9livrer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u0027all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntoujours ils rediront\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 ceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pense \u00e0 moi. *\u003Cbr \/\u003E\nTu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ne tarde pas\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dn 12, 1","texte":"En ce temps-l\u00e0, se l\u00e8vera Michel, le chef des anges, celui qui veille sur ton peuple. Car ce sera un temps de d\u00e9tresse comme il n\u0027y en a jamais eu depuis que les nations existent. Mais en ce temps-l\u00e0 viendra le salut de ton peuple, de tous ceux dont le nom se trouvera dans le livre de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur enverra ses anges ;\u003Cbr \/\u003E\ndes quatre vents, ils rassembleront ses \u00e9lus.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDans ta sagesse admirable, Seigneur, tu assignes leurs fonctions aux anges et aux hommes ; fais que nous soyons prot\u00e9g\u00e9s sur cette terre par ceux qui dans le ciel servent toujours devant ta face.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-29","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Michel, Saint Gabriel et Saint Rapha\u00ebl, Archanges","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Gloire \u00e0 toi, Seigneur des anges","texte":"Gloire \u00e0 toi, Seigneur des anges, \u003Cbr\u003EPour leur beaut\u00e9 o\u00f9 se d\u00e9ploient \u003Cbr\u003ELa splendeur de ta pr\u00e9sence \u003Cbr\u003EEt l\u0027\u00e9cho de ta voix. \u003Cbr\u003EDans l\u0027\u00e9closion de leur louange, \u003Cbr\u003EIls s\u0027\u00e9lancent pr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIls jouaient dans ton aurore \u003Cbr\u003EAvant que l\u00e8ve notre jour, \u003Cbr\u003EL\u0027univers n\u0027\u00e9tait encore \u003Cbr\u003EQu\u0027un projet de l\u0027amour. \u003Cbr\u003EIls adoraient le Fils de l\u0027homme \u003Cbr\u003EAu sommet de leur parcours.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFr\u00e9missant devant ta face, \u003Cbr\u003E\u00c0 pleine joie ils crient ton nom. \u003Cbr\u003EQue l\u0027un d\u0027eux descende et passe \u003Cbr\u003ENous toucher d\u0027un tison : \u003Cbr\u003EAlors nos l\u00e8vres rendront gr\u00e2ce, \u003Cbr\u003EPurifi\u00e9es par le pardon.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuelle paix, sinon la tienne, \u003Cbr\u003ETes messagers annoncent-ils \u003Cbr\u003EDans leurs chants qui nous reprennent \u003Cbr\u003E\u00c0 la nuit de l\u0027exil ? \u003Cbr\u003ELa porte s\u0027ouvre, ils nous entra\u00eenent \u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 l\u0027arbre de la vie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur des anges, jusqu\u0027aux cieux est chant\u00e9e ta splendeur !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027aux cieux, ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est chant\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E par la bouche des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, des tout-petits :\u003Cbr \/\u003E\nrempart que tu opp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses \u00e0 l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027ennemi se br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese en sa r\u00e9volte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 voir ton ciel, ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes doigts,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles que tu fixas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E qu\u0027est-ce que l\u0027homme pour que tu p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nle fils d\u0027un homme, que tu en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennes souci ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as voulu un peu m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eindre qu\u0027un dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle couronnant de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et d\u0027honneur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu l\u0027\u00e9tablis sur les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets toute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese \u00e0 ses pieds :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les troupeaux de b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et de brebis,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes sauvages,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les oiseaux du ciel et les poiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la mer,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui va son chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En dans les eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMon Dieu, je te chante en pr\u00e9sence des anges.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"137","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te rends gr\u00e2ce\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu as entendu les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr \/\u003E\nJe te chante en pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence des anges,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers ton temple sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, je me prosterne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe rends gr\u00e2ce \u00e0 ton nom pour ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu \u00e9l\u00e8ves, au-dessus de tout, ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em et ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 tu r\u00e9pond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 mon appel,\u003Cbr \/\u003E\ntu fis grandir en mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme la force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\nquand ils entendent les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ta bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ils chantent les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u2019elle est grande, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Si haut que soit le Seigneur, il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit le plus humble\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde loin, il reconn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet l\u2019orgueilleux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si je marche au milieu des ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, tu me fais vivre,\u003Cbr \/\u003E\nta main s\u2019abat sur mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en col\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa droite me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End vainqueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est ton amour\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019arr\u00eate pas l\u2019\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de tes mains.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai vu l\u0027Agneau debout, comme immol\u00e9, j\u0027ai entendu les anges par milliers autour du tr\u00f4ne de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ap 1,4b-5","texte":"Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es, de la part de Celui qui est, qui \u00e9tait et qui vient, de la part des sept esprits qui sont devant son tr\u00f4ne, et de la part de J\u00e9sus Christ, le t\u00e9moin fid\u00e8le, le premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts, le souverain des rois de la terre, lui qui nous aime, qui nous a d\u00e9livr\u00e9s de nos p\u00e9ch\u00e9s par son sang."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que nos pri\u00e8res devant toi\u003Cbr \/\u003E\ns\u0027\u00e9l\u00e8vent comme un encens.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Servez le Seigneur dans l\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\nvenez \u00e0 lui avec des chants de joie ! R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Reconnaissez que le Seigneur est Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nil nous a faits et nous sommes \u00e0 lui. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EL\u0027ange Gabriel fut envoy\u00e9 \u00e0 Marie pour lui annoncer : Tu enfanteras un fils et tu lui donneras le nom de J\u00e9sus.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDemandons \u00e0 Dieu de nous rendre, \u00e0 l\u0027image des anges du ciel, prompts \u00e0 faire sa volont\u00e9 et toujours attentifs \u00e0 sa parole :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ENous t\u0027en prions, \u00e9coute-nous !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue notre pri\u00e8re, offerte par la main des anges,\u003Cbr \/\u003E\ns\u0027\u00e9l\u00e8ve devant toi comme un encens.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue notre offrande soit port\u00e9e par ton ange\u003Cbr \/\u003E\nen pr\u00e9sence de ta gloire.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue nous chantions avec la foule des anges :\u003Cbr \/\u003E\nGloire \u00e0 Dieu dans le ciel, paix aux hommes sur la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQu\u0027\u00e0 la fin de notre vie dans ce monde\u003Cbr \/\u003E\nles anges nous conduisent au paradis.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue ton archange saint Michel\u003Cbr \/\u003E\nguide vers ta lumi\u00e8re tous les fid\u00e8les d\u00e9funts.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDans ta sagesse admirable, Seigneur, tu assignes leurs fonctions aux anges et aux hommes ; fais que nous soyons prot\u00e9g\u00e9s sur cette terre par ceux qui dans le ciel servent toujours devant ta face.\u003C\/p\u003E"}}