{"informations":{"date":"2025-07-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"mercredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Du ciel, je vais faire pleuvoir du pain pour vous\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EToute la communaut\u00e9 des fils d\u2019Isra\u00ebl partit d\u2019\u00c9lim\u003Cbr \/\u003E\net atteignit le d\u00e9sert de Sine, entre \u00c9lim et le Sina\u00ef,\u003Cbr \/\u003E\nle quinzi\u00e8me jour du deuxi\u00e8me mois apr\u00e8s sa sortie du pays d\u2019\u00c9gypte.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dans le d\u00e9sert, toute la communaut\u00e9 des fils d\u2019Isra\u00ebl\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9criminait contre Mo\u00efse et son fr\u00e8re Aaron.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les fils d\u2019Isra\u00ebl leur dirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ah ! Il aurait mieux valu mourir\u003Cbr \/\u003E\nde la main du Seigneur, au pays d\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous \u00e9tions assis pr\u00e8s des marmites de viande,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous mangions du pain \u00e0 sati\u00e9t\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nVous nous avez fait sortir dans ce d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\npour faire mourir de faim tout ce peuple assembl\u00e9 ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Voici que, du ciel, je vais faire pleuvoir du pain pour vous.\u003Cbr \/\u003E\nLe peuple sortira pour recueillir chaque jour sa ration quotidienne,\u003Cbr \/\u003E\net ainsi je vais le mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve :\u003Cbr \/\u003E\nje verrai s\u2019il marchera, ou non, selon ma loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais, le sixi\u00e8me jour,\u003Cbr \/\u003E\nquand ils feront le compte de leur r\u00e9colte,\u003Cbr \/\u003E\nils trouveront le double de la ration quotidienne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mo\u00efse dit ensuite \u00e0 Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ordonne \u00e0 toute la communaut\u00e9 des fils d\u2019Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cPr\u00e9sentez-vous devant le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a entendu vos r\u00e9criminations.\u201d \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aaron parla \u00e0 toute la communaut\u00e9 des fils d\u2019Isra\u00ebl ;\u003Cbr \/\u003E\npuis ils se tourn\u00e8rent du c\u00f4t\u00e9 du d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\net voici que la gloire du Seigneur apparut dans la nu\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur dit alors \u00e0 Mo\u00efse :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab J\u2019ai entendu les r\u00e9criminations des fils d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nTu leur diras :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cAu coucher du soleil, vous mangerez de la viande\u003Cbr \/\u003E\net, le lendemain matin, vous aurez du pain \u00e0 sati\u00e9t\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nAlors vous saurez que moi, le Seigneur, je suis votre Dieu.\u201d \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Le soir m\u00eame, surgit un vol de cailles qui recouvrirent le camp ;\u003Cbr \/\u003E\net, le lendemain matin, il y avait une couche de ros\u00e9e autour du camp.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lorsque la couche de ros\u00e9e s\u2019\u00e9vapora,\u003Cbr \/\u003E\nil y avait, \u00e0 la surface du d\u00e9sert, une fine cro\u00fbte,\u003Cbr \/\u003E\nquelque chose de fin comme du givre, sur le sol.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand ils virent cela, les fils d\u2019Isra\u00ebl se dirent l\u2019un \u00e0 l\u2019autre :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab \u003Cem\u003EMann hou\u003C\/em\u003E ? \u00bb (ce qui veut dire : Qu\u2019est-ce que c\u2019est ?),\u003Cbr \/\u003E\ncar ils ne savaient pas ce que c\u2019\u00e9tait.\u003Cbr \/\u003E\nMo\u00efse leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est le pain que le Seigneur vous donne \u00e0 manger. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ex 16,\u00a01-5.9-15","intro_lue":"Lecture du livre de l\u2019Exode","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur donne le pain du ciel\u00a0!\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 77, 24b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EIls tentaient le Seigneur dans leurs c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nils r\u00e9clam\u00e8rent de manger \u00e0 leur faim.\u003Cbr \/\u003E\nIls s\u2019en prennent \u00e0 Dieu et demandent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Dieu peut-il appr\u00eater une table au d\u00e9sert ? \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl commande aux nu\u00e9es l\u00e0-haut,\u003Cbr \/\u003E\nil ouvre les \u00e9cluses du ciel :\u003Cbr \/\u003E\npour les nourrir il fait pleuvoir la manne,\u003Cbr \/\u003E\nil leur donne le froment du ciel.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EChacun se nourrit du pain des Forts,\u003Cbr \/\u003E\nil les pourvoit de vivres \u00e0 sati\u00e9t\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nDans le ciel, il pousse le vent d\u2019est\u003Cbr \/\u003E\net lance le grand vent du midi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESur eux il fait pleuvoir une nu\u00e9e d\u2019oiseaux,\u003Cbr \/\u003E\nautant de viande que de sable au bord des mers.\u003Cbr \/\u003E\nElle s\u2019abat au milieu de leur camp\u003Cbr \/\u003E\ntout autour de leurs demeures.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps  77 (78),\u00a018-19, 23-24, 25-26,\u00a027-28","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ils ont donn\u00e9 du fruit \u00e0 raison de cent pour un \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ECe jour-l\u00e0, J\u00e9sus \u00e9tait sorti de la maison,\u003Cbr \/\u003E\net il \u00e9tait assis au bord de la mer.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Aupr\u00e8s de lui se rassembl\u00e8rent des foules si grandes\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il monta dans une barque o\u00f9 il s\u2019assit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntoute la foule se tenait sur le rivage.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Il leur dit beaucoup de choses en paraboles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voici que le semeur sortit pour semer.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Comme il semait,\u003Cbr \/\u003E\ndes grains sont tomb\u00e9s au bord du chemin,\u003Cbr \/\u003E\net les oiseaux sont venus tout manger.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 D\u2019autres sont tomb\u00e9s sur le sol pierreux,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 ils n\u2019avaient pas beaucoup de terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont lev\u00e9 aussit\u00f4t,\u003Cbr \/\u003E\nparce que la terre \u00e9tait peu profonde.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Le soleil s\u2019\u00e9tant lev\u00e9, ils ont br\u00fbl\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net, faute de racines, ils ont s\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 D\u2019autres sont tomb\u00e9s dans les ronces\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles ronces ont pouss\u00e9 et les ont \u00e9touff\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 D\u2019autres sont tomb\u00e9s dans la bonne terre,\u003Cbr \/\u003E\net ils ont donn\u00e9 du fruit\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 raison de cent, ou soixante, ou trente pour un.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Celui qui a des oreilles,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il entende\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 13, 1-9","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa semence est la parole de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle semeur est le Christ\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui le trouve demeure pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mt 13, 4.23"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"23","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Brigitte":{"id":"1349","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Ez\u00e9chiel":{"id":"3442","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Brigitte":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1349\/Brigitte.html"},"Ez\u00e9chiel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3442\/Ez%C3%A9chiel.html"}},"derives":{"Bridie":{"id":"5146","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5146\/Bridie.html"},"Brigida":{"id":"6470","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6470\/Brigida.html"},"Brigide":{"id":"1350","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1350\/Brigide.html"},"Britanie":{"id":"6400","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6400\/Britanie.html"},"Britney":{"id":"6301","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6301\/Britney.html"},"Britt":{"id":"1351","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1351\/Britt.html"},"Brygida":{"id":"6585","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6585\/Brygida.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Brigitte de Su\u00e8de":{"id":"1552","valeur":"Sainte Brigitte de Su\u00e8de","resume":"Veuve, fondatrice de l'ordre du Saint-Sauveur (+ 1373)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1552\/Sainte-Brigitte-de-Su%C3%A8de.html","description":" Elle appartenait, ainsi que son mari Urf Gudmarson, \u00e0 la premi\u00e8re noblesse de Su\u00e8de. Elle alla se fixer \u00e0 Rome \u00e0 la mort de son mari. Sa fille sainte Catherine la rejoignit l'ann\u00e9e suivante et elles v\u00e9curent d\u00e9sormais ensemble. Favoris\u00e9e de gr\u00e2ces extraordinaires, elle suivait \u00e0 la lettre le saint \u00c9vangile, pratiquant la pauvret\u00e9, mendiant m\u00eame sous le porche des \u00e9glises afin de r\u00e9colter le m\u00e9pris des passants. A une princesse romaine qui lui reprochait de ne pas savoir garder son rang, elle r\u00e9pondit: \"J\u00e9sus s'est abaiss\u00e9 sans avoir eu votre autorisation.\" Les papes s'\u00e9taient alors r\u00e9fugi\u00e9s en Avignon. Elle les harcelait pour qu'ils reviennent \u00e0 Rome. Au d\u00e9but de 1372, elle partit pour la Terre Sainte avec une escorte arm\u00e9e. Ce furent les quinze mois les plus beaux de sa vie, disait-elle. Elle avait fond\u00e9 l'ordre des Brigittines qui existe encore en Su\u00e8de sur les bords du lac de Vadstena. - C'est une femme qui a profond\u00e9ment marqu\u00e9 l'Europe de son temps. Don Luca nous invite \u00e0 la d\u00e9couverte de la forte personnalit\u00e9 de sainte Brigitte de Su\u00e8de, vid\u00e9o du dioc\u00e8se de Monaco.Pour en savoir plus: Vie de Sainte Brigitte de Su\u00e8de \u00e9crite d'apr\u00e8s les documents authentiques par un religieuse de l'adoration perp\u00e9tuelle - 1879 - biblioth\u00e8que monastique \"La figure de la sainte su\u00e9doise, d'avant la r\u00e9forme, reste un pr\u00e9cieux lien \u0153cum\u00e9nique.\" (Jean Paul II, 1999)Le 27 octobre 2010, la cat\u00e9ch\u00e8se de Beno\u00eet XVI a consist\u00e9 en un portrait de Brigitte de Su\u00e8de (1303-1373), proclam\u00e9e copatronne de l'Europe par Jean-Paul II. On distingue deux p\u00e9riodes dans sa vie, a d'embl\u00e9e soulign\u00e9 le Pape. D'abord une femme mari\u00e9e et la m\u00e8re de huit enfants, qui s'initia \u00e0 l'\u00e9tude de l'Ecriture et l'adopta comme r\u00e8gle de vie avec son \u00e9poux comme tertiaires franciscains. Elle fut d'une charit\u00e9 g\u00e9n\u00e9reuse et fonda un h\u00f4pital...La seconde vie de Brigitte commen\u00e7a apr\u00e8s son veuvage et son refus de se remarier afin d'approfondir \"son union avec le Seigneur dans la pri\u00e8re, la p\u00e9nitence et la charit\u00e9... Apr\u00e8s avoir distribu\u00e9 ses biens aux pauvres, elle se retira au monast\u00e8re cistercien d'Alvastra, sans devenir moniale\"...En 1349, Brigitte prit le chemin de Rome pour participer au jubil\u00e9 durant lequel le Pape approuva la fondation de son ordre consacr\u00e9 au Saint Sauveur. Moines et moniales se trouvent sous l'autorit\u00e9 d'une abbesse, une formule classique au Moyen Age. \"La grande tradition chr\u00e9tienne reconna\u00eet \u00e0 la femme une dignit\u00e9 particuli\u00e8re, \u00e0 l'exemple de Marie, reine des ap\u00f4tres, et une place sp\u00e9ciale au sein de l'\u00c9glise qui, si elle ne co\u00efncide pas avec le sacerdoce ordonn\u00e9, a une grande importance pour la vie spirituelle de la communaut\u00e9\". Sainte Brigitte alla \u00e9galement en p\u00e8lerinage \u00e0 Assise et en Terre Sainte. Elle fut canonis\u00e9e d\u00e8s 1391. Sa saintet\u00e9 et ses multiples qualit\u00e9s en firent une figure remarquable de l'histoire europ\u00e9enne, \"qui montre comment le christianisme a profond\u00e9ment impr\u00e9gn\u00e9 la vie des peuples du continent... En la proclamant copatronne de l'Europe, Jean-Paul II exprima le v\u0153u que Brigitte, qui vivait dans une chr\u00e9tient\u00e9 occidentale non encore bless\u00e9e par la division, interc\u00e8de en faveur de la pleine unit\u00e9 des chr\u00e9tiens\". Beno\u00eet XVI a conclu en demandant son intercession afin que l'Europe continue de puiser \u00e0 ses racines chr\u00e9tiennes. (source: VIS 20101027 590)Pourquoi l'\u00c9glise a-t-elle choisi des saints patrons pour l'Europe? Qui sont-ils et qu'ont-ils fait pour l'Europe? ...Saint Beno\u00eet, proclam\u00e9 patron de l'Europe par Paul VI en 1964, saint Cyrille et M\u00e9thode proclam\u00e9s copatrons en 1980 par Jean-Paul II et trois saintes proclam\u00e9es copatronnes de l'Europe en 1999 par Jean-Paul II: sainte Brigitte de Su\u00e8de, sainte Catherine de Sienne et sainte Th\u00e9r\u00e8se-B\u00e9n\u00e9dicte de la Croix (Edith Stein)...M\u00e9moire (en Europe: F\u00eate) de sainte Brigitte, religieuse. Mari\u00e9e toute jeune en Su\u00e8de au prince Ulf, elle en eut huit enfants qu'elle \u00e9duqua dans la plus grande pi\u00e9t\u00e9, et elle entra\u00eena son \u00e9poux \u00e0 la pi\u00e9t\u00e9 par ses paroles et ses exemples. Apr\u00e8s la mort d'Ulf, elle entreprit de nombreux p\u00e8lerinages \u00e0 divers lieux saints, elle \u00e9crivit beaucoup pour la r\u00e9forme de l'\u00c9glise dans sa t\u00eate et ses membres et jeta \u00e0 Rome, o\u00f9 elle mourut en 1373, les fondations de l'Ordre du Tr\u00e8s Saint Sauveur."}},"autres":{"Apollinaire":{"valeur":"Saint Apollinaire","id":"12001","resume":"\u00c9v\u00eaque","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12001\/Saint-Apollinaire.html"},"Basile Hopko":{"valeur":"Bienheureux Basile Hopko","id":"12005","resume":"\u00e9v\u00eaque auxiliaire de Presov et martyr en Slovaquie (+ 1976)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12005\/Bienheureux-Basile-Hopko.html"},"\u00c9z\u00e9chiel":{"valeur":"Saint \u00c9z\u00e9chiel","id":"947","resume":"Fils de Buzi, pr\u00eatre de J\u00e9rusalem, Ancien Testament (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/947\/Saint-%C3%89z%C3%A9chiel.html"},"Jean Cassien":{"valeur":"Saint Jean Cassien","id":"7675","resume":"Pr\u00eatre, fondateur de couvents \u00e0 Marseille (+ 443)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7675\/Saint-Jean-Cassien.html"},"Jeanne d'Orvieto":{"valeur":"Bienheureuse Jeanne d'Orvieto","id":"7678","resume":"Religieuse en Toscane (+ 1306)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7678\/Bienheureuse-Jeanne-d-Orvieto.html"},"Kristin Gondek":{"valeur":"Bienheureux Kristin Gondek","id":"12004","resume":"Pr\u00eatre franciscain martyr \u00e0 Dachau (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12004\/Bienheureux-Kristin-Gondek.html"},"La Vierge Marie En Son Ic\u00f4ne de Potchaiev":{"valeur":"La Vierge Marie En Son Ic\u00f4ne de Potchaiev","id":"7699","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7699\/La-Vierge-Marie-En-Son-Ic%C3%B4ne-de-Potchaiev.html"},"Margarita Mar\u00eda L\u00f3pez de Maturana":{"valeur":"Bienheureuse Margarita Mar\u00eda L\u00f3pez de Maturana","id":"12485","resume":"Fondatrice de la congr\u00e9gation des Merc\u00e9daires missionnaires (+ 1934)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12485\/Bienheureuse-Margarita-Mar%C3%ADa-L%C3%B3pez-de-Maturana.html"},"Mar\u00eda de Montserrat et ses compagnes":{"valeur":"Bienheureuses Mar\u00eda de Montserrat et ses compagnes","id":"13073","resume":"9 religieuses et une la\u00efque martyres de la guerre en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13073\/Bienheureuses-Mar%C3%ADa-de-Montserrat-et-ses-compagnes.html"},"Maria Pasqualina Luciani":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Pasqualina Luciani","id":"13321","resume":"Religieuse italienne (+ 1954)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13321\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Pasqualina-Luciani.html"},"Martyrs de Daimiel":{"valeur":"Bienheureux Martyrs de Daimiel","id":"12003","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12003\/Bienheureux-Martyrs-de-Daimiel.html"},"Nic\u00e9phore":{"valeur":"Saint Nic\u00e9phore","id":"7683","resume":"Martyr des Bulgares (+ 811)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7683\/Saint-Nic%C3%A9phore.html"},"Rasyphe et Raven":{"valeur":"Saints Rasyphe et Raven","id":"11036","resume":"Martyrs (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11036\/Saints-Rasyphe-et-Raven.html"},"Romula":{"valeur":"Sainte Romula","id":"7687","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7687\/Sainte-Romula.html"},"S\u00e9v\u00e8re":{"valeur":"Saint S\u00e9v\u00e8re","id":"12002","resume":"Martyr en Thrace (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12002\/Saint-S%C3%A9v%C3%A8re.html"},"Trophime et Th\u00e9ophile":{"valeur":"Saints Trophime et Th\u00e9ophile","id":"7691","resume":"(III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7691\/Saints-Trophime-et-Th%C3%A9ophile.html"},"Val\u00e9rien":{"valeur":"Saint Val\u00e9rien","id":"1579","resume":"\u00c9v\u00eaque de Cimiez (+ 460)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1579\/Saint-Val%C3%A9rien.html"},"Virginia Blanco Tard\u00edo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Virginia Blanco Tard\u00edo","id":"12961","resume":"La\u00efque bolivienne (+ 1990)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12961\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Virginia-Blanco-Tard%C3%ADo.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"mercredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Alma Redemptoris Mater, ","texte":"Alma Redemptoris Mater, \u003Cbr\u003Equ\u00e6 pervia c\u00e6li porta manes, et stella maris, \u003Cbr\u003Esuccurre cadenti, surgere qui curat, populo : \u003Cbr\u003Etu qu\u00e6 genuisti, natura mirante, \u003Cbr\u003Etuum sanctum Genitorem, \u003Cbr\u003EVirgo prius ac posterius, \u003Cbr\u003EGabrielis ab ore sumens illud Ave, \u003Cbr\u003Epeccatorum miserere.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"mercredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ETerre enti\u00e8re, acclame Dieu\u00a0; chante le Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire","texte":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire \u003Cbr\u003EEt laisse \u00e9merger une cime, \u003Cbr\u003ECe jour nous d\u00e9couvre, indicible, \u003Cbr\u003EUn autre jour, que l\u2019on devine. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETout rayonnant d\u2019une promesse, \u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 ce matin nous entra\u00eene, \u003Cbr\u003EFigure de l\u2019aube \u00e9ternelle, \u003Cbr\u003ESur notre route quotidienne. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne l\u2019Esprit pour nous apprendre\u003Cbr\u003E\u00c0 voir dans ce jour qui s\u2019avance\u003Cbr\u003EL\u2019espace o\u00f9 m\u00fbrit notre attente\u003Cbr\u003EDu jour de Dieu, notre esp\u00e9rance. \u003Cbr\u003E "},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00c9veillez-vous, harpe, cithare : que j\u0027\u00e9veille l\u0027aurore !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"107","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nje veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003E ma gloire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare,\u003Cbr \/\u003E\nque j\u0027\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u0027aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite\u00a0: r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon,\u003Cbr \/\u003E\nsur la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, je crie victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u0027en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u0027\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur m\u0027a combl\u00e9e de joie, il m\u0027a rev\u00eatu de saintet\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 61)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61.10\u003C\/span\u003E\u00a0Je tressaille, je tressaille \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nMon \u00e2me exulte \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de mon Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECar il m\u0027a v\u00eatue des v\u00eatem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents du salut,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a couverte du mantea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de la justice,\u003Cbr \/\u003E\ncomme le fianc\u00e9 orn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du diad\u00e8me,\u003Cbr \/\u003E\nla fianc\u00e9e que p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erent ses joyaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme la terre fait \u00e9cl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere son germe,\u003Cbr \/\u003E\net le jardin, germ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses semences,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur Dieu fera germ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la justice\u003Cbr \/\u003E\net la louange devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62.1\u003C\/span\u003E Pour la cause de Sion, je ne me t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirai pas,\u003Cbr \/\u003E\net pour J\u00e9rusalem, je n\u0027aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de cesse\u003Cbr \/\u003E\nque son juste ne m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente comme l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\nque son Sauveur ne br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle comme la flamme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Et les nations verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les rois verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\nOn te nommera d\u0027un n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em nouveau\u003Cbr \/\u003E\nque la bouche du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dictera.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu seras une couronne brillante\u003Cbr \/\u003E\ndans la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nun diad\u00e8me royal\u003Cbr \/\u003E\nentre les d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigts de ton Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E On ne te dira pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es : \u00ab D\u00e9laiss\u00e9e ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton pays, nul ne dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E : \u00ab D\u00e9solation ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi, tu seras appel\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00ab Ma Pr\u00e9f\u00e9rence \u00bb,\u003Cbr \/\u003E\ncette terre se nommer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E \u00ab L\u0027\u00c9pous\u00e9e \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er t\u0027a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net cette terre deviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E \u00ab L\u0027\u00c9pous\u00e9e \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Comme un jeune homme \u00e9po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese une vierge,\u003Cbr \/\u003E\ntes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els t\u0027\u00e9pouseront.\u003Cbr \/\u003E\nComme la fianc\u00e9e fait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de son fianc\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia ! Chante, \u00f4 mon \u00e2me, la louange du Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"145","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chante, \u00f4 mon \u00e2me, la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge du Seigneur\u00a0! +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je veux louer le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er tant que je vis, *\u003Cbr\u003Echanter mes hymnes pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tant que je dure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne comptez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur les puissants,\u003Cbr\u003Edes fils d\u2019homme qui ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event sauver\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Leur souffle s\u2019en va\u00a0: ils reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent \u00e0 la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eet ce jour-l\u00e0, p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent leurs projets.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux qui s\u2019appuie sur le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr\u003Equi met son espoir dans le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son Dieu,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E lui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u003Cbr\u003Eet la mer et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019ils renferment\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl garde \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis sa fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il fait just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux opprim\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux affam\u00e9s, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u00e9l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les encha\u00een\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur ouvre les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des aveugles,\u003Cbr\u003Ele Seigneur redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse les accabl\u00e9s,\u003Cbr\u003Ele Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime les justes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E le Seigneur prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl soutient la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u2019orphelin,\u003Cbr\u003Eil \u00e9gare les p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es du m\u00e9chant.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er r\u00e9gnera\u00a0:\u003Cbr\u003Eton Dieu, \u00f4 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, pour toujours\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 4, 39-40a","texte":"Sache donc aujourd\u2019hui, et m\u00e9dite cela dans ton c\u0153ur\u00a0: le Seigneur est Dieu, l\u00e0-haut dans le ciel comme ici-bas sur la terre, et il n\u2019y en a pas d\u2019autre. Tu garderas tous les jours les commandements et les ordres du Seigneur que je te donne aujourd\u2019hui."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire \u00e0 Dieu au plus haut des cieux !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qu\u0027il est pr\u00e9cieux, ton amour, \u00f4 mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Aux torrents du Paradis, tu nous abreuves. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ECroyez en la lumi\u00e8re, et vous serez des fils de lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELes yeux lev\u00e9s vers le Christ, Splendeur de la gloire du P\u00e8re, nous le prions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es l\u2019origine et le terme de notre foi\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui nous appelles des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 ta lumi\u00e8re,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as ouvert les yeux des aveugles et l\u2019oreille des sourds\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGu\u00e9ris-nous de l\u2019incr\u00e9dulit\u00e9\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu nous as rassembl\u00e9s en un seul corps\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGarde-nous de s\u00e9parer ce que tu as uni\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu donnes la force dans la tentation, la patience dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue notre vie soit louange de gr\u00e2ce\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESouviens-toi, Seigneur, de ton Alliance scell\u00e9e dans le sang de ton Fils, rappelle \u00e0 ton peuple le pardon que tu lui offres, et rends-lui la joie d\u0027\u00eatre sauv\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"mercredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Dieu que nul \u0153il de cr\u00e9ature","texte":"\u003Cp\u003EDieu que nul \u0153il de cr\u00e9ature\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027a jamais vu,\u003Cbr \/\u003E\nNulle pens\u00e9e jamais con\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nNulle parole ne peut dire,\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est notre nuit qui t\u0027a re\u00e7u :\u003Cbr \/\u003E\nFais que son voile se d\u00e9chire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFais que tressaille son silence\u003Cbr \/\u003E\nSous ton Esprit ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu, fais en nous ce que tu dis,\u003Cbr \/\u003E\nEt les aveugles de naissance\u003Cbr \/\u003E\nVerront enfin le jour promis\u003Cbr \/\u003E\nDepuis la mort de ta semence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u0027as pas dit que l\u0027homme croisse\u003Cbr \/\u003E\nVers son n\u00e9ant,\u003Cbr \/\u003E\nMais tu as fait, en descendant,\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il ne se heurte \u00e0 son impasse :\u003Cbr \/\u003E\nTu as fray\u00e9 le beau tournant,\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 tout au monde n\u0027est que gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans le secret, tu nous pr\u00e9pares,\u003Cbr \/\u003E\nCe qui pourra\u003Cbr \/\u003E\nTenir ton jour quand tu viendras ;\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est l\u00e0, dans l\u0027ombre de ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\nQue ta clart\u00e9 filtre d\u00e9j\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nEt nous entrons dans ton histoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u00e8me les mots qui donnent vie,\u003Cbr \/\u003E\nNous te dirons ;\u003Cbr \/\u003E\nRegarde-nous, et nous verrons ;\u003Cbr \/\u003E\nEntends J\u00e9sus qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\nAu dernier pas de cr\u00e9ation,\u003Cbr \/\u003E\nViens faire l\u0027homme eucharistie!\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me, n\u0027oublie aucun de ses bienfaits.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"102 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nis son nom tr\u00e8s s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint, tout mon \u00eatre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027oublie auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses bienfaits\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Car il pardonne to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes offenses\u003Cbr \/\u003E\net te gu\u00e9rit de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete maladie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il r\u00e9clame ta v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la tombe\u003Cbr \/\u003E\net te couronne d\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de tendresse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens tes vieux jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu renouvelles, comme l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigle, ta jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de justice,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9fend le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit des opprim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le ses dess\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins \u00e0 Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\naux enfants d\u0027Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El ses hauts faits.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EComme est la tendresse du p\u00e8re pour ses fils, la tendresse du Seigneur pour qui le craint.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"102 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u0027amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il n\u0027est pas pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers en proc\u00e8s,\u003Cbr\u003Ene maintient pas sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ses reproches\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il n\u0027agit pas envers no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es selon nos fautes,\u003Cbr\u003Ene nous rend pas sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En nos offenses. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme le ciel dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre,\u003Cbr\u003Efort est son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour qui le craint\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E aussi loin qu\u0027est l\u0027ori\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de l\u0027occident,\u003Cbr\u003Eil met loin de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E comme la tendresse du p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere pour ses fils,\u003Cbr\u003Ela tendresse du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour qui le craint\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il sait de quoi nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes p\u00e9tris,\u003Cbr\u003Eil se souvient que nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes poussi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E L\u0027homme\u00a0! ses jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sont comme l\u0027herbe\u00a0;\u003Cbr\u003Ecomme la fleur des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps, il fleurit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E d\u00e8s que souffle le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, il n\u0027est plus,\u003Cbr\u003Em\u00eame la place o\u00f9 il \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit l\u0027ignore. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"102 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais l\u0027amour du Seigneur, sur ceux qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nest de toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers \u00e0 toujours, *\u003Cbr \/\u003E\net sa justice pour les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs enfants,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E pour ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent son alliance\u003Cbr \/\u003E\net se souviennent d\u0027accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ses volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le Seigneur a son tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene dans les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsa royaut\u00e9 s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sur l\u0027univers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Messagers du Seigneur, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\ninvincibles porte\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ses ordres, *\u003Cbr \/\u003E\nattentifs au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de sa parole\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E B\u00e9nissez-le, arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nserviteurs qui ex\u00e9cut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses d\u00e9sirs\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153uvres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\nsur toute l\u0027\u00e9tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de son empire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\naux splendeurs de ta loi.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2Co 3, 7-18 ; 4, 1-4","titre":"Au service de l\u0027\u00c9vangile de la gloire du Christ","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E3.07 Le minist\u00e8re de la mort, celui de la Loi grav\u00e9e en lettres sur des pierres, avait d\u00e9j\u00e0 une telle gloire que les fils d\u2019Isra\u00ebl ne pouvaient pas fixer le visage de Mo\u00efse \u00e0 cause de la gloire, pourtant passag\u00e8re, qui rayonnait de son visage.\u003Cbr \/\u003E\n3.08 Combien plus grande alors sera la gloire du minist\u00e8re de l\u2019Esprit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n3.09 Le minist\u00e8re qui entra\u00eenait la condamnation, celui de la Loi, \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 rayonnant de gloire\u00a0; combien plus grande sera la gloire du minist\u00e8re qui fait de nous des justes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n3.10 Non, vraiment, ce qui, dans une certaine mesure, a \u00e9t\u00e9 glorieux ne l\u2019est plus, parce qu\u2019il y a maintenant une gloire incomparable.\u003Cbr \/\u003E\n3.11 Si, en effet, ce qui \u00e9tait passager a connu un moment de gloire, combien plus ce qui demeure restera-t-il dans la gloire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n3.12 Et puisque nous avons une telle esp\u00e9rance, c\u2019est avec grande assurance que nous nous comportons\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n3.13 nous ne sommes pas comme Mo\u00efse qui mettait un voile sur son visage pour emp\u00eacher les fils d\u2019Isra\u00ebl de voir la fin de ce rayonnement passager.\u003Cbr \/\u003E\n3.14 Mais leurs pens\u00e9es se sont endurcies. Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, en effet, le m\u00eame voile demeure quand on lit l\u2019Ancien Testament\u00a0; il n\u2019est pas retir\u00e9 car c\u2019est dans le Christ qu\u2019il dispara\u00eet\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n3.15 et aujourd\u2019hui encore, quand les fils d\u2019Isra\u00ebl lisent les livres de Mo\u00efse, un voile couvre leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\n3.16 Quand on se convertit au Seigneur, le voile est enlev\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n3.17 Or, le Seigneur, c\u2019est l\u2019Esprit, et l\u00e0 o\u00f9 l\u2019Esprit du Seigneur est pr\u00e9sent, l\u00e0 est la libert\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n3.18 Et nous tous qui n\u2019avons pas de voile sur le visage, nous refl\u00e9tons la gloire du Seigneur, et nous sommes transform\u00e9s en son image avec une gloire de plus en plus grande, par l\u2019action du Seigneur qui est Esprit.\u003Cbr \/\u003E\n4.01 C\u2019est pourquoi, ayant re\u00e7u ce minist\u00e8re par la mis\u00e9ricorde de Dieu, nous ne perdons pas courage\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n4.02 nous avons rejet\u00e9 toute dissimulation honteuse, nous n\u2019agissons pas avec ruse, et nous ne falsifions pas la parole de Dieu. Au contraire, nous manifestons la v\u00e9rit\u00e9, et ainsi nous nous recommandons nous-m\u00eames \u00e0 toute conscience humaine devant Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n4.03 Et m\u00eame si l\u2019\u00c9vangile que nous annon\u00e7ons reste voil\u00e9, il n\u2019est voil\u00e9 que pour ceux qui vont \u00e0 leur perte,\u003Cbr \/\u003E\n4.04 pour les incr\u00e9dules dont l\u2019intelligence a \u00e9t\u00e9 aveugl\u00e9e par le dieu mauvais de ce monde\u00a0; celui-ci les emp\u00eache de voir clairement, dans la splendeur de l\u2019\u00c9vangile, la gloire du Christ, lui qui est l\u2019image de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur, c\u0027est l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027Esprit du Seigneur, c\u0027est la libert\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous tous, \u00e0 visage d\u00e9couvert,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissons comme en un miroir la gloire de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLaissons-nous transformer\u003Cbr \/\u003E\nen l\u0027image du Seigneur, toujours plus glorieuse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"DE L\u0027IMITATION DE JESUS CHRIST","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EOuvre ton c\u0153ur \u00e0 la venue du Christ\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EReviens \u00e0 Dieu de tout ton c\u0153ur, quitte ce monde mis\u00e9rable, et ton \u00e2me trouvera le repos. ~ Car \u003Cem\u003Ele Royaume de Dieu est paix et joie dans l\u0027Esprit Saint\u003C\/em\u003E. ~ Le Christ viendra vers toi en t\u0027apportant sa consolation, si tu lui as pr\u00e9par\u00e9 en toi une demeure digne de lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EToute sa gloire\u003C\/em\u003E et sa beaut\u00e9 \u003Cem\u003Eest au-dedans\u003C\/em\u003E, et c\u0027est l\u00e0 qu\u0027il trouve toute sa joie. Il rend fr\u00e9quemment visite \u00e0 l\u0027homme int\u00e9rieur : ses paroles sont pleines de douceur, sa consolation donne la joie, sa paix surabonde, sa familiarit\u00e9 comble d\u0027\u00e9tonnement.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAllons, \u00e2me fid\u00e8le, pr\u00e9pare ton c\u0153ur pour que cet \u00c9poux daigne venir habiter en toi. Car il dit : \u003Cem\u003ESi quelqu\u0027un m\u0027aime, il gardera ma parole, nous viendrons chez lui, nous ferons en lui notre demeure\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELaisse donc entrer le Christ. ~ Lorsque tu poss\u00e9deras le Christ, tu seras riche, il te suffira. C\u0027est lui qui veillera sur toi, qui te pourvoira fid\u00e8lement de toutes choses, si bien que tu n\u0027auras plus besoin de rien esp\u00e9rer de la part des hommes. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMets toute ta confiance en Dieu. N\u0027aie pas d\u0027autre crainte, pas d\u0027autre amour que lui. C\u0027est lui qui r\u00e9pondra de toi et agira au mieux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu \u003Cem\u003En\u0027as pas\u003C\/em\u003E ici-bas \u003Cem\u003Ede patrie d\u00e9finitive\u003C\/em\u003E. En quelque lieu que tu puisses \u00eatre, tu n\u0027es qu\u0027un \u00e9tranger, un voyageur, et tu n\u0027auras jamais de repos si tu n\u0027es pas intimement uni au Christ. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue ta pens\u00e9e soit aupr\u00e8s du Tr\u00e8s-Haut et que ta supplication se dirige sans rel\u00e2che vers le Christ. Si tu ne sais pas consid\u00e9rer les sublimit\u00e9s c\u00e9lestes, prends ton repos dans la passion du Christ, et demeure avec joie dans ses blessures sacr\u00e9es. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESouffre patiemment avec le Christ et pour le Christ, si tu veux r\u00e9gner avec lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi une seule fois tu \u00e9tais parfaitement entr\u00e9 dans l\u0027intimit\u00e9 de J\u00e9sus, si tu avais savour\u00e9 un peu seulement de son br\u00fblant amour, alors tu ne tiendrais aucun compte de ce qui est pour toi-m\u00eame heureux ou malheureux, mais tu te r\u00e9jouirais bien davantage des humiliations, parce que l\u0027amour de J\u00e9sus donne \u00e0 l\u0027homme la force de se m\u00e9priser.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Le fruit de l\u0027Esprit est amour, joie et paix.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi nous vivons par l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nmarchons aussi dans l\u0027Esprit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi vous \u00eates conduits par l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nvous n\u0027\u00eates plus soumis \u00e0 la loi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as voulu que toute la loi consiste \u00e0 t\u2019aimer et \u00e0 aimer son prochain : donne-nous de garder tes commandements, et de parvenir ainsi \u00e0 la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"mercredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u2019esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 23-24","texte":"Quel que soit votre travail, faites-le de bon c\u0153ur, pour le Seigneur et non pour plaire aux hommes\u00a0: vous savez bien qu\u2019en retour le Seigneur fera de vous ses h\u00e9ritiers. Le ma\u00eetre, c\u2019est le Christ\u00a0; vous \u00eates \u00e0 son service."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, mon partage et ma coupe :\u003Cbr \/\u003Ede toi d\u0026eacute;pend mon sort.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui \u0026eacute;tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u0026icirc;tre au monde l\u0027\u0026oelig;uvre de ton amour. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"mercredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u2019esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 17","texte":"Tout ce que vous dites, tout ce que vous faites, que ce soit toujours au nom du Seigneur J\u00e9sus Christ, en offrant par lui votre action de gr\u00e2ce \u00e0 Dieu le P\u00e8re."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe t\u0026rsquo;offrirai, Seigneur, le sacrifice d\u0026rsquo;action de gr\u0026acirc;ce, \u003Cbr \/\u003Ej\u0026rsquo;invoquerai le nom du Seigneur.","oraison":"P\u0026egrave;re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0026rsquo;en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u0026egrave;res. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"mercredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u2019esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 10, 24.31","texte":"Que nul ne cherche son propre int\u00e9r\u00eat, mais celui d\u2019autrui. Soit donc que vous mangiez, soit que vous buviez, quoi que vous fassiez, faites tout pour la gloire de Dieu."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EQu\u0027il est bon de rendre gr\u0026acirc;ce au Seigneur, \u003Cbr \/\u003Ede chanter pour ton nom, Dieu Tr\u0026egrave;s-Haut.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; au monde que les artisans de paix seront appel\u0026eacute;s tes fils, aide-nous \u0026agrave; rechercher toujours cette justice qui seule peut garantir aux hommes une paix solide et durable."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","degre":"","ligne1":"mercredi, 16\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Brigitte, religieuse (F\u00eate en Europe)","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"M. Scouarnec","editeur":"CNPL","titre":"Ouvre mes yeux, Seigneur","texte":"Ouvre mes yeux, Seigneur, \u003Cbr\u003EAux merveilles de ton amour. \u003Cbr\u003EJe suis l\u2019aveugle sur le chemin\u00a0; \u003Cbr\u003EGu\u00e9ris-moi, je veux te voir. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOuvre mes mains, Seigneur, \u003Cbr\u003EQui se ferment pour tout garder. \u003Cbr\u003ELe pauvre a faim devant ma maison\u00a0; \u003Cbr\u003EApprends-moi \u00e0 partager. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que je marche, Seigneur, \u003Cbr\u003EAussi dur que soit le chemin. \u003Cbr\u003EJe veux te suivre jusqu\u2019\u00e0 la croix\u00a0; \u003Cbr\u003EViens me prendre par la main. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que j\u2019entende, Seigneur, \u003Cbr\u003ETous mes fr\u00e8res qui crient vers moi. \u003Cbr\u003E\u00c0 leur souffrance et \u00e0 leurs appels, \u003Cbr\u003EQue mon c\u0153ur ne soit pas sourd\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGarde ma foi, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003ETant de voix proclament ta mort\u00a0!\u003Cbr\u003EQuand vient le soir, et le poids du jour,\u003Cbr\u003E\u00d4 Seigneur, reste avec moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00d4 mon Dieu, tu me connais : ton amour me conduit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"138 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Tu me scrutes, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et tu sais\u00a0! +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu sais quand je m\u2019ass\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis, quand je me l\u00e8ve\u00a0;\u003Cbr\u003Ede tr\u00e8s loin, tu p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etres mes pens\u00e9es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que je marche ou me rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese, tu le vois,\u003Cbr\u003Etous mes chemins te s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent familiers.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Avant qu\u2019un mot ne parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mes l\u00e8vres,\u003Cbr\u003Ed\u00e9j\u00e0, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu me devances et me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, tu m\u2019enserres,\u003Cbr\u003Etu as mis la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Savoir prodigie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me d\u00e9passe,\u003Cbr\u003Ehauteur que je ne pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es atteindre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E O\u00f9 donc aller, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ton souffle\u00a0?\u003Cbr\u003Eo\u00f9 m\u2019enfuir, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta face\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je gravis les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex\u00a0: tu es l\u00e0\u00a0;\u003Cbr\u003Eje descends chez les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts\u00a0: te voici.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je prends les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de l\u2019aurore\u003Cbr\u003Eet me pose au-del\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E des mers\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E m\u00eame l\u00e0, ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein me conduit,\u003Cbr\u003Eta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me saisit.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu qui scrutes les reins et les c\u0153urs, tu rends \u00e0 chacun selon ses \u0153uvres.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"138 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u2019avais dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres m\u2019\u00e9crasent\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nmais la nuit devient lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere autour de moi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E M\u00eame la t\u00e9n\u00e8bre pour t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei n\u2019est pas t\u00e9n\u00e8bre,\u003Cbr \/\u003E\net la nuit comme le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est lumi\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui as cr\u00e9\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes reins,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u2019as tiss\u00e9 dans le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je reconnais devant toi le prodige,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00eatre \u00e9tonn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que je suis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tonnantes sont tes \u0153uvres\u003Cbr \/\u003E\ntoute mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme le sait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Mes os n\u2019\u00e9taient pas cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour toi *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u2019\u00e9tais fa\u00e7onn\u00e9 dans le secret,\u003Cbr \/\u003E\nmodel\u00e9 aux entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eilles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9tais encore inachev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, tu me voyais\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsur ton livre, tous mes jours \u00e9taient inscrits,\u003Cbr \/\u003E\nrecens\u00e9s avant qu\u2019un se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El ne soit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que tes pens\u00e9es sont pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei difficiles,\u003Cbr \/\u003E\nDieu, que leur s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est imposante\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je les compte\u00a0: plus nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le sable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u2019\u00e9veille\u00a0: je suis enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere avec toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Scrute-moi, mon Dieu, tu saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma pens\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9prouve-moi, tu conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vois si je prends le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des idoles,\u003Cbr \/\u003E\net conduis-moi sur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En d\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 toi, premier-n\u00e9 d\u0027entre les morts !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise : +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 2, 3-6","texte":"Voici comment nous pouvons savoir que nous connaissons J\u00e9sus Christ\u00a0: c\u2019est en gardant ses commandements. Celui qui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je le connais\u00a0\u00bb, et qui ne garde pas ses commandements, est un menteur\u00a0: la v\u00e9rit\u00e9 n\u2019est pas en lui. Mais en celui qui garde fid\u00e8lement sa parole, l\u2019amour de Dieu atteint vraiment la perfection\u00a0: voil\u00e0 comment nous reconnaissons que nous sommes en lui. Celui qui d\u00e9clare demeurer en lui doit marcher lui-m\u00eame dans la voie o\u00f9 lui, J\u00e9sus, a march\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es le chemin, la v\u00e9rit\u00e9, la vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u00e9sus, Fils de Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui veut trouver le P\u00e8re doit passer par toi,\u00a0 *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu le conduis vers la joie sans d\u00e9clin, *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPour toi, Seigneur, la nuit comme le jour est lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions Dieu notre P\u00e8re, dont la mis\u00e9ricorde pour son peuple est infinie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAch\u00e8ve en nous ton ouvrage, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur, puisque tu as envoy\u00e9 ton Fils sauver le monde et non pas le juger,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous en abondance les fruits de la croix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as \u00e9tabli tes pr\u00eatres intendants des myst\u00e8res du Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur un c\u0153ur fid\u00e8le, sage et bon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 ceux que tu as appel\u00e9s \u00e0 la chastet\u00e9 en vue du Royaume,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne de suivre ton Fils.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as cr\u00e9\u00e9 l\u2019homme \u00e0 ton image, homme et femme tu les cr\u00e9as\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur cette gr\u00e2ce de l\u2019unit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui re\u00e7ois l\u2019offrande de ton Fils,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ne condamne pas nos d\u00e9funts, mais accorde-leur ton pardon.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPour le bien de tous et pour ta gloire, Seigneur, tu as voulu que chaque membre de ton peuple te serve selon sa gr\u00e2ce et les appels de l\u0027Esprit ; accorde \u00e0 chacun de trouver sa fonction dans l\u0027\u00c9glise, en vue de constituer avec ses fr\u00e8res le corps de J\u00e9sus Christ. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}