{"informations":{"date":"2025-10-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","degre":"","ligne1":"mercredi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Si tel est le bon plaisir du roi,  laisse-moi aller dans la ville o\u00f9 sont enterr\u00e9s mes p\u00e8res,  et je la reb\u00e2tirai.\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EMoi, N\u00e9h\u00e9mie, j\u2019\u00e9tais alors \u00e9chanson du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La vingti\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne d\u2019Artaxerx\u00e8s, au mois de Nissane,\u003Cbr \/\u003E\nje pr\u00e9sentai le vin et l\u2019offris au roi.\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u2019avais jamais montr\u00e9 de tristesse devant lui,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais ce jour-l\u00e0, le roi me dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pourquoi ce visage triste\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u2019es pourtant pas malade\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTu as donc du chagrin\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nRempli de crainte, je r\u00e9pondis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Que le roi vive toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nComment n\u2019aurais-je pas l\u2019air triste,\u003Cbr \/\u003E\nquand la ville o\u00f9 sont enterr\u00e9s mes p\u00e8res a \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net ses portes, d\u00e9vor\u00e9es par le feu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le roi me dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Que veux-tu donc me demander\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJe fis une pri\u00e8re au Dieu du ciel, et je r\u00e9pondis au roi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Si tel est le bon plaisir du roi,\u003Cbr \/\u003E\net si tu es satisfait de ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nlaisse-moi aller en Juda,\u003Cbr \/\u003E\ndans la ville o\u00f9 sont enterr\u00e9s mes p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\net je la reb\u00e2tirai.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le roi, qui avait la reine \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui, me demanda\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Combien de temps durera ton voyage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQuand reviendras-tu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJe lui indiquai une date qu\u2019il approuva,\u003Cbr \/\u003E\net il m\u2019autorisa \u00e0 partir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je dis encore\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Si tel est le bon plaisir du roi,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019on me donne des lettres pour les gouverneurs\u003Cbr \/\u003E\nde la province qui est \u00e0 l\u2019ouest de l\u2019Euphrate,\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u2019ils facilitent mon passage jusqu\u2019en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et aussi une lettre pour Asaph, l\u2019inspecteur des for\u00eats royales,\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u2019il me fournisse du bois de charpente\u003Cbr \/\u003E\npour les portes de la citadelle qui prot\u00e9gera la maison de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle rempart de la ville, et la maison o\u00f9 je vais m\u2019installer.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLe roi me l\u2019accorda,\u003Cbr \/\u003E\ncar la main bienfaisante de mon Dieu \u00e9tait sur moi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ne 2,\u00a01-8","intro_lue":"Lecture du livre de N\u00e9h\u00e9mie","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQue ma langue s\u2019attache \u00e0 mon palais\u003Cbr \/\u003E\nsi je perds ton souvenir\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 136, 6a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EAu bord des fleuves de Babylone\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0nous \u00e9tions assis et nous pleurions,\u003Cbr \/\u003E\nnous souvenant de Sion\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\naux saules des alentours\u003Cbr \/\u003E\nnous avions pendu nos harpes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est l\u00e0 que nos vainqueurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0nous demand\u00e8rent des chansons,\u003Cbr \/\u003E\net nos bourreaux, des airs joyeux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Chantez-nous, disaient-ils,\u003Cbr \/\u003E\nquelque chant de Sion.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComment chanterions-nous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0un chant du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsur une terre \u00e9trang\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nSi je t\u2019oublie, J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nque ma main droite m\u2019oublie\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe veux que ma langue\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0s\u2019attache \u00e0 mon palais\u003Cbr \/\u003E\nsi je perds ton souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nsi je n\u2019\u00e9l\u00e8ve J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nau sommet de ma joie.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 136 (137),\u00a01-2,\u00a03, 4-5,\u00a06","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Je te suivrai partout o\u00f9 tu iras\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0en cours de route, un homme dit \u00e0 J\u00e9sus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je te suivrai partout o\u00f9 tu iras.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Les renards ont des terriers,\u003Cbr \/\u003E\nles oiseaux du ciel ont des nids\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Fils de l\u2019homme\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019a pas d\u2019endroit o\u00f9 reposer la t\u00eate.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Il dit \u00e0 un autre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Suis-moi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019homme r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Seigneur, permets-moi d\u2019aller d\u2019abord enterrer mon p\u00e8re.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais J\u00e9sus r\u00e9pliqua\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Laisse les morts enterrer leurs morts.\u003Cbr \/\u003E\nToi, pars, et annonce le r\u00e8gne de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Un autre encore lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je te suivrai, Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais laisse-moi d\u2019abord faire mes adieux\u003Cbr \/\u003E\naux gens de ma maison.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Quiconque met la main \u00e0 la charrue,\u003Cbr \/\u003E\npuis regarde en arri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019est pas fait pour le royaume de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 9,\u00a057-62","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai tout perdu\u00a0; je consid\u00e8re tout comme des ordures,\u003Cbr \/\u003E\nafin de gagner un seul avantage, le Christ\u003Cbr \/\u003E\net, en lui, d\u2019\u00eatre reconnu juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Ph 3, 8-9"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"1","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Pa\u00ebsie":{"id":"6701","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Th\u00e9r\u00e8se":{"id":"1523","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Ariel":{"id":"5416","sexe":"masculin","pays":""},"Arielle":{"id":"4349","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"M\u00e9lodie":{"id":"1675","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Romanos":{"id":"3865","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Pa\u00ebsie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6701\/Pa%C3%ABsie.html"},"Th\u00e9r\u00e8se":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1523\/Th%C3%A9r%C3%A8se.html"},"Ariel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5416\/Ariel.html"},"Arielle":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4349\/Arielle.html"},"M\u00e9lodie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1675\/M%C3%A9lodie.html"},"Romanos":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3865\/Romanos.html"}},"derives":{"Resi":{"id":"6721","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6721\/Resi.html"},"Tara":{"id":"1524","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1524\/Tara.html"},"Teresa":{"id":"1525","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1525\/Teresa.html"},"T\u00e9r\u00e9sina":{"id":"1526","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1526\/T%C3%A9r%C3%A9sina.html"},"Teresinha":{"id":"6840","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6840\/Teresinha.html"},"Ter\u00e8so":{"id":"1528","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1528\/Ter%C3%A8so.html"},"Tereza":{"id":"7084","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7084\/Tereza.html"},"Tess":{"id":"5692","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5692\/Tess.html"},"Tessa":{"id":"4371","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4371\/Tessa.html"},"Th\u00e9ry":{"id":"1527","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1527\/Th%C3%A9ry.html"},"Tracy":{"id":"4387","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4387\/Tracy.html"},"Uriel":{"id":"5787","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5787\/Uriel.html"},"Euriell":{"id":"5763","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5763\/Euriell.html"},"Urielle":{"id":"5445","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5445\/Urielle.html"},"Aria":{"id":"6469","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6469\/Aria.html"},"M\u00e9lodine":{"id":"1676","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1676\/M%C3%A9lodine.html"},"Melody":{"id":"6138","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6138\/Melody.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Th\u00e9r\u00e8se de l'Enfant-J\u00e9sus":{"id":"1949","valeur":"Sainte Th\u00e9r\u00e8se de l'Enfant-J\u00e9sus","resume":"Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux, docteur de l'\u00c9glise (+ 1897)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1949\/Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se-de-l-Enfant-J%C3%A9sus.html","description":" Th\u00e9r\u00e8se Martin est la cinqui\u00e8me et derni\u00e8re fille d'une famille chr\u00e9tienne o\u00f9 elle grandit 'entour\u00e9e d'amour'. Elle a 4 ans quand la mort de sa m\u00e8re introduit une brisure dans sa vie. Le p\u00e8re et la quintette de ses filles s'installent alors \u00e0 Lisieux pour se rapprocher d'une partie de sa famille. Deuxi\u00e8me drame qui \u00e9branle Th\u00e9r\u00e8se enfant: sa s\u0153ur Pauline puis sa s\u0153ur Marie, qu'elle avait choisies successivement comme 'petite m\u00e8re' entrent au Carmel. La nuit de No\u00ebl, par une gr\u00e2ce puissante, elle retrouve le joyeux \u00e9quilibre de son enfance et s'\u00e9lance, dans 'une course de g\u00e9ant', vers le Dieu-Amour qui l'a saisie. Non sans d\u00e9marche, allant intr\u00e9pidement jusqu'\u00e0 Rome se jeter aux pieds du pape, elle obtient d'entrer au Carmel \u00e0 quinze ans, le 9 avril 1888. Avec une fid\u00e9lit\u00e9 h\u00e9ro\u00efque, elle y poursuit sa route vers la saintet\u00e9. Le Seigneur lui d\u00e9couvre peu \u00e0 peu sa 'petite voie' d'abandon et de confiance audacieuse. Le 9 juin 1895, elle s'offre \u00e0 l'amour mis\u00e9ricordieux de Dieu. Durant sa longue maladie, la tuberculose, elle s'est conform\u00e9e au Christ, dans le myst\u00e8re de son agonie pour le salut des p\u00e9cheurs qui n'ont pas la foi. Elle meurt \u00e0 24 ans, promettant de faire tomber sur la terre 'une pluie de roses' et de passer son ciel \u00e0 faire du bien sur la terre. Quelques ann\u00e9es plus tard, le r\u00e9cit de sa vie, \u00e9crit par ob\u00e9issance, conna\u00eet un succ\u00e8s populaire \u00e9poustouflant et\u00a0les\u00a0 t\u00e9moignages de gr\u00e2ces obtenues par son intercession affluent au monast\u00e8re, si nombreux que le Pape parle d'un 'ouragan de\u00a0gloire'.\u00a0Proclam\u00e9e patronne des missions de l'\u00c9glise universelle et docteur de l'\u00c9glise en 1997. - Exhortation sur sainte Th\u00e9r\u00e8se: le don de la confiance, une conqu\u00eate et un combat Pape Fran\u00e7ois, le 15 octobre 2023.- 'Tous les deux ans, l'Unesco choisit de comm\u00e9morer des personnalit\u00e9s qui ont rayonn\u00e9 dans le monde chacune \u00e0 leur mani\u00e8re et promeuvent des valeurs d'humanit\u00e9 au service de la paix... La France, avec le soutien de la Belgique et de l\u2019Italie, a choisi de pr\u00e9senter la figure de Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux... dont les \u00e9crits ont marqu\u00e9 la vie spirituelle de millions de personnes \u00e0 travers le monde.' Sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux honor\u00e9e par l'Unesco en 2022 et 2023 (Vatican News) et inscription de Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux au biennium des anniversaires de l'Unesco (Eglise catholique en France).le site du sanctuaire de Lisieux. Lettre apostolique pour la proclamation de Sainte Th\u00e9r\u00e8se de l'Enfant-J\u00e9sus et de la Sainte-Face Docteur de l'\u00c9glise universelle (Jean-Paul II) 19 octobre 1997.- Sainte Th\u00e9r\u00e8se de la Sainte Face et de l'Enfant J\u00e9sus (1873-1897) La petite Th\u00e9r\u00e8se est Docteur de l'\u00c9glise, patronne des missions et copatronne de la France. Elle a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9e par Pie XI en 1925.Figures de saintet\u00e9 - site de l'\u00c9glise catholique en France - Naissance d'une sainte, Carmel de Lisieux.- Voir aussi: Sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux et le Patrimoine Religieux de l'Orne en Normandie.Le 6 avril 2011, Beno\u00eet XVI a trac\u00e9 un portrait de sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux. Th\u00e9r\u00e8se de l'Enfant J\u00e9sus et de la Sainte Face n'a v\u00e9cu que 24 ans \u00e0 la fin du XIX si\u00e8cle. \"Si sa vie fut tr\u00e8s simple et cach\u00e9e, la publication de ses \u00e9crits apr\u00e8s sa mort en fit une des saintes les plus connues et aim\u00e9es. La Petite Th\u00e9r\u00e8se n'a cess\u00e9 d'aider les \u00e2mes les plus simples, les humbles et les pauvres, les malades qui la priaient. Mais elle a aussi \u00e9clair\u00e9 l'\u00c9glise enti\u00e8re de sa profonde doctrine, au point que Jean-Paul II lui attribua en 1997 le titre de docteur de l'\u00c9glise... qui s'ajouta \u00e0 celui de patronne de la Mission d\u00e9cern\u00e9 par Pie XI en 1939... Il la d\u00e9finit experte en Scientia Amoris, cette science qui fait resplendir dans l'amour toute la v\u00e9rit\u00e9 de la foi, ainsi que Th\u00e9r\u00e8se l'a racont\u00e9 dans son Histoire d'une \u00e2me\".Th\u00e9r\u00e8se naquit \u00e0 Alen\u00e7on (*) en 1873, cadette des neuf enfants de Louis et Z\u00e9lie Martin, b\u00e9atifi\u00e9s en 2008. Elle perdit sa m\u00e8re \u00e0 4 ans puis fut frapp\u00e9e d'une grave maladie nerveuse dont elle gu\u00e9rit en 1886 gr\u00e2ce au \"sourire de la Vierge Marie\". Re\u00e7ue \u00e0 Rome l'ann\u00e9e suivante par L\u00e9on XIII, Th\u00e9r\u00e8se fut autoris\u00e9e \u00e0 entrer \u00e0 15 ans au carmel de sa ville. Elle pronon\u00e7a ses v\u0153ux en 1890 et en 1896 commen\u00e7a la maladie qui la porta \u00e0 la mort et qui fut \"une passion de l'\u00e2me... Elle v\u00e9cut la foi la plus h\u00e9ro\u00efque, telle une lumi\u00e8re dans les t\u00e9n\u00e8bres envahissant l'\u00e2me... Dans ce cadre de souffrance, elle v\u00e9cut le plus grand des amours dans les choses les plus infimes de la vie quotidienne, portant \u00e0 l'accomplissement sa vocation d'\u00eatre l'amour au c\u0153ur de l'\u00c9glise\". Sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux mourut le 30 septembre 1897 en disant simplement: \"Mon Dieu, je vous aime\", J\u00e9sus je t'aime \u00e9tant au c\u0153ur de tous ses \u00e9crits. \"Elle fut un des ces petits dont parle l'\u00c9vangile, qui se laissent conduire \u00e0 Dieu dans la profondeur de son myst\u00e8re, mais aussi un guide pour tous et en particulier pour\" les th\u00e9ologiens. \"Avec humilit\u00e9 et charit\u00e9, foi et esp\u00e9rance, Th\u00e9r\u00e8se entrait sans cesse dans l'Ecriture qui renferme le myst\u00e8re du Christ. Nourrie de la science de l'amour, cette lecture biblique s'oppose \u00e0 la science acad\u00e9mique. En effet, la science des saints, dont parle la derni\u00e8re page de l'Histoire d'une \u00e2me, est la science sup\u00e9rieure... Dans l'\u00c9vangile elle trouva avant tout la mis\u00e9ricorde de J\u00e9sus...et le point final de son r\u00e9cit furent la confiance et l'amour, des mots qui ont \u00e9clair\u00e9 son chemin de saintet\u00e9, qui ont guid\u00e9 ce qu'elle appelait son petit chemin de confiance et d'amour, celui de l'enfant qui s'abandonne\". (source: VIS 20110406 470)(*) un internaute nous signale: La maison natale de Sainte Th\u00e9r\u00e8se peut se visiter dans le centre d'Alen\u00e7on avec la chapelle familiale qui jouxte la maison, c'est une magnifique chapelle avec le lit o\u00f9 est n\u00e9e Saint Th\u00e9r\u00e8se - la chapelle, Alen\u00e7on sur les pas de la famille Martin et de Sainte Th\u00e9r\u00e8se.M\u00e9moire de sainte Th\u00e9r\u00e8se de l'Enfant-J\u00e9sus, vierge et docteur de l'\u00c9glise. Entr\u00e9e encore adolescente au monast\u00e8re des Carm\u00e9lites de Lisieux, devenue par son innocence et sa simplicit\u00e9 de vie, ma\u00eetresse de saintet\u00e9 dans le Christ, elle enseigna le chemin de la perfection chr\u00e9tienne par l'enfance spirituelle, et mit tout son souci mystique au service du salut des \u00e2mes et du d\u00e9veloppement de l'\u00c9glise, achevant sa vie \u00e0 l'\u00e2ge de vingt-quatre ans, le 30 septembre 1897."}},"autres":{"A\u00efzan et Sazan":{"valeur":"Saints A\u00efzan et Sazan","id":"12681","resume":"Rois d'Abyssinie (+ v. 400)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12681\/Saints-A%C3%AFzan-et-Sazan.html"},"Alfredo Maria Obviar":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Alfredo Maria Obviar","id":"13314","resume":"\u00e9v\u00eaque philippin (+ 1978)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13314\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Alfredo-Maria-Obviar.html"},"Alvara Sanjuan Canet & Florence Caerols Martinez":{"valeur":"Bienheureux Alvara Sanjuan Canet & Florence Caerols Martinez","id":"12242","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12242\/Bienheureux-Alvara-Sanjuan-Canet-%26-Florence-Caerols-Martinez.html"},"Antoine Rewera":{"valeur":"Bienheureux Antoine Rewera","id":"10484","resume":"Pr\u00eatre et martyr \u00e0 Dachau (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10484\/Bienheureux-Antoine-Rewera.html"},"Arielle":{"valeur":"Sainte Arielle","id":"9928","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9928\/Sainte-Arielle.html"},"Bavon":{"valeur":"Saint Bavon","id":"1944","resume":"Ermite \u00e0 Gand (+ 659)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1944\/Saint-Bavon.html"},"Bernardino Piccinelli":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Bernardino Piccinelli","id":"13487","resume":"\u00e9v\u00eaque italien (+ 1984)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13487\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Bernardino-Piccinelli.html"},"Cecilia Eusepi":{"valeur":"Bienheureuse Cecilia Eusepi","id":"12761","resume":"La\u00efque italienne (+ 1928)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12761\/Bienheureuse-Cecilia-Eusepi.html"},"D\u00e9lia Tr\u00e9teault":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable D\u00e9lia Tr\u00e9teault","id":"10250","resume":"Fondatrice des Missionnaires de l'Immacul\u00e9e-Conception (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10250\/V%C3%A9n%C3%A9rable-D%C3%A9lia-Tr%C3%A9teault.html"},"Domane":{"valeur":"Sainte Domane","id":"8384","resume":"(+ 658)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8384\/Sainte-Domane.html"},"Elie Comini":{"valeur":"Bienheureux Elie Comini","id":"13698","resume":"Martyr (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13698\/Bienheureux-Elie-Comini.html"},"Gaspar Hikojiro et Andr\u00e9 Yoshida":{"valeur":"Bienheureux Gaspar Hikojiro et Andr\u00e9 Yoshida","id":"12241","resume":"Martyrs \u00e0 Nagasaki au Japon (+ 1617)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12241\/Bienheureux-Gaspar-Hikojiro-et-Andr%C3%A9-Yoshida.html"},"G\u00e9rald Edwards et des bienheureux martyrs":{"valeur":"Saint G\u00e9rald Edwards et des bienheureux martyrs","id":"10483","resume":"Martyrs en Angleterre (+ 1588)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10483\/Saint-G%C3%A9rald-Edwards-et-des-bienheureux-martyrs.html"},"Ignace de Saint-Paul":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Ignace de Saint-Paul","id":"13509","resume":"Pr\u00eatre passioniste anglais (+ 1864)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13509\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Ignace-de-Saint-Paul.html"},"Jean Coucouzelle":{"valeur":"Saint Jean Coucouzelle","id":"8391","resume":"Chantre et moine (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8391\/Saint-Jean-Coucouzelle.html"},"Juan de Palafox y Mendoza":{"valeur":"Bienheureux Juan de Palafox y Mendoza","id":"13571","resume":"Religieux, humaniste, homme politique et \u00e9crivain espagnol (+ 1659)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13571\/Bienheureux-Juan-de-Palafox-y-Mendoza.html"},"Louis-Marie Monti":{"valeur":"Bienheureux Louis-Marie Monti","id":"10485","resume":"Religieux la\u00efc, fondateur des Fils de l'Immacul\u00e9e Conception (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10485\/Bienheureux-Louis-Marie-Monti.html"},"Marc":{"valeur":"Saint Marc","id":"12334","resume":"\u00e9v\u00eaque en Italie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12334\/Saint-Marc.html"},"Michel":{"valeur":"Saint Michel","id":"8400","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8400\/Saint-Michel.html"},"Montaine":{"valeur":"Sainte Montaine","id":"8404","resume":"Abbesse (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8404\/Sainte-Montaine.html"},"Nizier":{"valeur":"Saint Nizier","id":"9514","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 561)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9514\/Saint-Nizier.html"},"Piat":{"valeur":"Saint Piat","id":"8408","resume":"Pr\u00eatre, \u00e9vang\u00e9lisateur des peuples du pays de Tournai et martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8408\/Saint-Piat.html"},"Romanos le M\u00e9lode":{"valeur":"Saint Romanos le M\u00e9lode","id":"1948","resume":"Po\u00e8te liturgique byzantin (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1948\/Saint-Romanos-le-M%C3%A9lode.html"},"Sabbas le Stylite":{"valeur":"Saint Sabbas le Stylite","id":"8416","resume":"(+ 1460)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8416\/Saint-Sabbas-le-Stylite.html"},"Suliac":{"valeur":"Saint Suliac","id":"8819","resume":"Moine gallois (+ 606)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8819\/Saint-Suliac.html"},"Suzanne Aubert":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Suzanne Aubert","id":"13141","resume":"Fondatrice de l'Institut Notre Dame de la Compassion en Nouvelle-Z\u00e9lande (+ 1926)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13141\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Suzanne-Aubert.html"},"Tom\u00e1s Morales P\u00e9rez":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Tom\u00e1s Morales P\u00e9rez","id":"13237","resume":"J\u00e9suite fondateur de la Cruzada de Sainte Marie (+ 1994)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13237\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Tom%C3%A1s-Morales-P%C3%A9rez.html"},"V\u00e9rissime, Maxime et Julie":{"valeur":"Saints V\u00e9rissime, Maxime et Julie","id":"12240","resume":"Martyrs \u00e0 Lisbonne (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12240\/Saints-V%C3%A9rissime--Maxime-et-Julie.html"},"Virila":{"valeur":"Saint Virila","id":"11116","resume":"Abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin (+ v. 1000)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11116\/Saint-Virila.html"},"Vulgis":{"valeur":"Saint Vulgis","id":"8424","resume":"Pr\u00eatre et ermite \u00e0 Tro\u00ebsnes (+ v. 550)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8424\/Saint-Vulgis.html"},"Wasnon":{"valeur":"Saint Wasnon","id":"8544","resume":"Moine (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8544\/Saint-Wasnon.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","degre":"","ligne1":"mercredi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","degre":"","ligne1":"mercredi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ETerre enti\u00e8re, acclame Dieu, chante le Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire","texte":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire \u003Cbr\u003EEt laisse \u00e9merger une cime, \u003Cbr\u003ECe jour nous d\u00e9couvre, indicible, \u003Cbr\u003EUn autre jour, que l\u2019on devine. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETout rayonnant d\u2019une promesse, \u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 ce matin nous entra\u00eene, \u003Cbr\u003EFigure de l\u2019aube \u00e9ternelle, \u003Cbr\u003ESur notre route quotidienne. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne l\u2019Esprit pour nous apprendre\u003Cbr\u003E\u00c0 voir dans ce jour qui s\u2019avance\u003Cbr\u003EL\u2019espace o\u00f9 m\u00fbrit notre attente\u003Cbr\u003EDu jour de Dieu, notre esp\u00e9rance. \u003Cbr\u003E "},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu la saintet\u00e9 est ton chemin ! Quel Dieu est grand comme toi ?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"76","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Vers Dieu, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mon appel !\u003Cbr \/\u003E\nJe crie vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E : qu\u2019il m\u2019entende !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Au jour de la d\u00e9tresse, je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche le Seigneur ; +\u003Cbr \/\u003E\nla nuit, je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins sans rel\u00e2che,\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese le r\u00e9confort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je me souviens de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je me plains ;\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00e9dite et mon espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e9faille.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu refuses \u00e0 mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le sommeil ;\u003Cbr \/\u003E\nje me trouble, incap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble de parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je pense aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers d\u2019autrefois,\u003Cbr \/\u003E\naux ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de jadis ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de mon chant,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00e9dite en mon c\u0153ur, et mon espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et s\u2019interroge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur ne fera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El que rejeter,\u003Cbr \/\u003E\nne sera-t-il jamais pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es favorable ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Son amour a-t-il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc disparu ?\u003Cbr \/\u003E\nS\u2019est-elle \u00e9teinte, d\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, la parole ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu oublierait-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El d\u2019avoir piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndans sa col\u00e8re a-t-il ferm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses entrailles ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u2019ai dit : \u00ab Une ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese me fait mal,\u003Cbr \/\u003E\nla droite du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et a chang\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je me souviens des expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nje rappelle ta merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille de jadis ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E je me red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tous tes hauts faits,\u003Cbr \/\u003E\nsur tes expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits je m\u00e9dite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dieu, la saintet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E est ton chemin !\u003Cbr \/\u003E\nQuel Dieu est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End comme Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu es le Dieu qui accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es la merveille,\u003Cbr \/\u003E\nqui fais conna\u00eetre chez les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples ta force :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E tu rachetas ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple avec puissance,\u003Cbr \/\u003E\nles descendants de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb et de Joseph.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Les eaux, en te voy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nles eaux, en te voy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, trembl\u00e8rent,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019ab\u00eeme lui-m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme a fr\u00e9mi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les nuages d\u00e9vers\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent leurs eaux, +\u003Cbr \/\u003E\nles nu\u00e9es donn\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent de la voix,\u003Cbr \/\u003E\nla foudre frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de toute part.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Au roulement de ta v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui tonnait, +\u003Cbr \/\u003E\ntes \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre s\u2019agit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E et fr\u00e9mit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Par la mer pass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ton chemin, +\u003Cbr \/\u003E\ntes sentiers, par les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex profondes ;\u003Cbr \/\u003E\net nul n\u2019en conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet la trace.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Tu as conduit comme un troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton peuple\u003Cbr \/\u003E\npar la main de Mo\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Ese et d\u2019Aaron.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu qui rabaisse les puissants et rel\u00e8ve le faible !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Anne (1 S 2)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmon front s\u0027est relev\u00e9 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nFace \u00e0 mes ennemis, s\u0027o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre ma bouche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\noui, je me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta victoire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il n\u0027est pas de Saint par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil au Seigneur. +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u2013\u00a0Pas d\u0027autre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que toi\u00a0!\u00a0\u2013\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\nPas de Rocher par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Assez de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles hautaines,\u003Cbr \/\u003E\npas d\u0027insol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e0 la bouche\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui sait,\u003Cbr \/\u003E\nqui p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ese nos actes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027arc des f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts sera bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais le faible se rev\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et de vigueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Les plus combl\u00e9s s\u0027emba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Echent pour du pain,\u003Cbr \/\u003E\net les affam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es se reposent.\u003Cbr \/\u003E\nQuand la st\u00e9rile enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente sept fois,\u003Cbr \/\u003E\nla femme aux fils nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u00e9p\u00e9rit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et vivre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil fait descendre \u00e0 l\u0027ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme et en ram\u00e8ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur rend pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et riche\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse et il \u00e9l\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr \/\u003E\nil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u0027il si\u00e8ge parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les princes\u003Cbr \/\u003E\net re\u00e7oive un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu Seigneur, les col\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennes de la terre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsur elles, il a pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le monde\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il veille sur les p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\net les m\u00e9chants p\u00e9rir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans les t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\nLa force ne rend pas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vainqueur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E les adversaires du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er seront bris\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Tr\u00e8s-Haut tonner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans les cieux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la terre enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nIl donnera la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 son roi,\u003Cbr \/\u003E\nil rel\u00e8vera le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de son messie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu es, Seigneur, le Tr\u00e8s-Haut sur toute la terre !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"96","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E T\u00e9n\u00e8bre et nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Devant lui s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence un feu\u003Cbr \/\u003E\nqui consume alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Quand ses \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E les montagnes fondaient comme cire dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les cieux ont proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Honte aux serviteurs d\u0027idoles qui se v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent de vanit\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 genoux devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les dieux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour Sion qui ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End, grande joie ! *\u003Cbr \/\u003E\nLes villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu es, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nsur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre : *\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ha\u00efssez le mal, vous qui aim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\ncar il garde la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les *\u003Cbr \/\u003E\net les arrache aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re est sem\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que le Seigneur soit votre j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 35.37","texte":"Qui pourra nous s\u00e9parer de l\u2019amour du Christ\u00a0? La d\u00e9tresse\u00a0? L\u2019angoisse\u00a0? La pers\u00e9cution\u00a0? La faim\u00a0? Le d\u00e9nuement\u00a0? Le danger\u00a0? Le supplice\u00a0? En tout cela nous sommes les grands vainqueurs gr\u00e2ce \u00e0 celui qui nous a aim\u00e9s."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je peux tout en celui qui me fortifie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Dans l\u0027angoisse, dans les \u00e9preuves.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lorsque je suis faible, c\u0027est alors que je suis fort. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EChangez votre c\u0153ur, devenez comme des enfants, et vous entrerez dans le Royaume.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la paix de l\u0027Esprit Saint, prions le Seigneur Dieu :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour que l\u0027\u00c9glise grandisse\u003Cbr \/\u003E\net que les chr\u00e9tiens demeurent dans l\u0027unit\u00e9,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour la famille de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nici rassembl\u00e9e au nom du Christ,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour le peuple chr\u00e9tien et pour ses pasteurs,\u003Cbr \/\u003E\nle pape, les \u00e9v\u00eaques et les pr\u00eatres,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour que le travail de ce jour nous rapproche de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net nous procure le pain quotidien,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour nos fr\u00e8res qui souffrent\u003Cbr \/\u003E\ndans leur \u00e2me ou dans leur corps.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui ouvres ton Royaume aux petits et aux humbles, donne-nous de marcher avec confiance sur les pas de sainte Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant-J\u00e9sus, pour obtenir ainsi la r\u00e9v\u00e9lation de ta gloire.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","degre":"","ligne1":"mercredi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus","texte":"Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, \u003Cbr\u003Ele plus \u003Cbr\u003Epetit peut suivre ta voie \u003Cbr\u003Eouverte \u003Cbr\u003Evers le Seigneur de toute joie \u003Cbr\u003Equi a re\u00e7u ta vie offerte. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Chaque geste pour Lui, \u003Cbr\u003Echaque instant avec Lui \u003Cbr\u003Eet br\u00fbler les ombres de la terre, \u003Cbr\u003Eau feu de la pri\u00e8re, \u003Cbr\u003Edans l\u0027Esprit ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAu P\u00e8re, le grand abandon, \u003Cbr\u003Ele don \u003Cbr\u003Edu bien cach\u00e9, tu l\u0027as fait \u003Cbr\u003Ed\u0027avance, \u003Cbr\u003Eet Lui qui voit dans le secret \u003Cbr\u003Ea d\u00e9pass\u00e9 ton esp\u00e9rance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu as demand\u00e9 d\u0027\u00eatre un jour \u003Cbr\u003El\u0027Amour \u003Cbr\u003Eau c\u0153ur de l\u0027\u00c9glise, \u00e0 part \u003Cbr\u003Eenti\u00e8re, \u003Cbr\u003Eet l\u0027\u00c9poux chaste, sans retard, \u003Cbr\u003Et\u0027a consum\u00e9e \u00e0 Sa lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmen, amen, rappelle-nous\u003Cbr\u003Eque tout,\u003Cbr\u003Ejusqu\u0027\u00e0 l\u0027extr\u00eame douleur,\u003Cbr\u003Eest gr\u00e2ce\u003Cbr\u003Epar le Seigneur, Fils du Seigneur,\u003Cbr\u003ETh\u00e9r\u00e8se de la Sainte Face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ENous aussi, nous souffrons, attendant la r\u00e9demption de notre corps.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"38 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit : \u00ab Je garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon chemin\u003Cbr \/\u003E\nsans laisser ma l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue s\u0027\u00e9garer ;\u003Cbr \/\u003E\nje garderai un b\u00e2ill\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sur ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntant que l\u0027impie se tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant moi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je suis rest\u00e9 muet, silencieux ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je me tais\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, mais sans profit. *\u003Cbr \/\u003E\nMon tourment s\u0027exasp\u00e9rait,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mon c\u0153ur br\u00fbl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en moi.\u003Cbr \/\u003E\nQuand j\u0027y pens\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, je m\u0027enflammais,\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai laiss\u00e9 parl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma langue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, fais-moi conna\u00eetre ma fin,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quel est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de mes jours :\u003Cbr \/\u003E\nje conna\u00eetrai combi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En je suis fragile.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vois le peu de jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers que tu m\u0027accordes :\u003Cbr \/\u003E\nma dur\u00e9e n\u0027est ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En devant toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027homme ici-b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es n\u0027est qu\u0027un souffle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il va, il vient, il n\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est qu\u0027une image.\u003Cbr \/\u003E\nRien qu\u0027un souffle, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses tracas ;\u003Cbr \/\u003E\nil amasse, mais qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E recueillera ?\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9coute ma pri\u00e8re, Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"38 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Maintenant, que puis-je att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nElle est en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9pargne-moi les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des fous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je me suis tu, je n\u0027ouvre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui es \u00e0 l\u0027\u0153uvre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9loigne de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes coups :\u003Cbr \/\u003E\nje succombe sous ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein qui me frappe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu redresses l\u0027homme en corrigeant sa faute, +\u003Cbr \/\u003E\ntu ronges comme un v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er son d\u00e9sir ; *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est qu\u0027un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Entends ma pri\u00e8re, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon cri ;\u003Cbr \/\u003E\nne reste pas so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erd \u00e0 mes pleurs.\u003Cbr \/\u003E\nJe ne suis qu\u0027un h\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ete chez toi,\u003Cbr \/\u003E\nun passant, comme to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne de moi tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, que je respire\u003Cbr \/\u003E\navant que je m\u0027en \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille et ne sois plus.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EPour l\u0027\u00e9ternit\u00e9, j\u0027esp\u00e8re en ta mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"51","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pourquoi te glorifi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er du mal,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, l\u2019homme fort\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nChaque jour, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est fid\u00e8le.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E De ta langue affil\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee comme un rasoir,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eres le crime, *\u003Cbr \/\u003E\nfo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe que tu es\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu aimes le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El plus que le bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et plus que la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, le mensonge\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tu aimes les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles qui tuent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perverse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais Dieu va te ruin\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 t\u2019\u00e9craser, t\u2019arrach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure, *\u003Cbr \/\u003E\nt\u2019extirper de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Les justes verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, ils craindront,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils rir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de toi\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Le voil\u00e0 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc cet homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui n\u2019a pas mis sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce en Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nIl comptait sur ses gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes richesses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il se faisait f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de son crime\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour moi, comme un b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El olivier\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nje compte sur la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sans fin, je veux te r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er tu as agi. *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019esp\u00e8re en ton nom dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ceux qui t\u2019aiment\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, il est bon\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Mon \u00e2me attend le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nJe suis s\u00fbr de sa parole.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ph 2, 12-30","titre":"Travailler \u00e0 votre salut","texte":"\u003Cp\u003E12 Ainsi, mes bien-aim\u00e9s, vous qui avez toujours ob\u00e9i, travaillez \u00e0 votre salut avec crainte et profond respect\u00a0; ne le faites pas seulement quand je suis l\u00e0, mais encore bien plus maintenant que je n\u2019y suis pas.\u003Cbr \/\u003E\n13 Car c\u2019est Dieu qui agit pour produire en vous la volont\u00e9 et l\u2019action, selon son projet bienveillant.\u003Cbr \/\u003E\n14 Faites tout sans r\u00e9criminer et sans discuter\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n15 ainsi vous serez irr\u00e9prochables et purs, vous qui \u00eates des enfants de Dieu sans tache au milieu d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration tortueuse et pervertie o\u00f9 vous brillez comme les astres dans l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n16 en tenant ferme la parole de vie. Alors je serai fier de vous quand viendra le jour du Christ\u00a0: je n\u2019aurai pas couru pour rien ni pein\u00e9 pour rien.\u003Cbr \/\u003E\n17 Et si je dois verser mon sang pour l\u2019ajouter au sacrifice que vous offrez \u00e0 Dieu par votre foi, je m\u2019en r\u00e9jouis et je partage votre joie \u00e0 tous.\u003Cbr \/\u003E\n18 Et vous, de m\u00eame, r\u00e9jouissez-vous et partagez ma joie.\u003Cbr \/\u003E\n19 Dans le Seigneur J\u00e9sus, j\u2019ai l\u2019espoir de vous envoyer bient\u00f4t Timoth\u00e9e, pour que j\u2019aie, moi aussi, la satisfaction de recevoir de vos nouvelles.\u003Cbr \/\u003E\n20 Je n\u2019ai en effet personne d\u2019autre qui partage v\u00e9ritablement avec moi le souci de ce qui vous concerne.\u003Cbr \/\u003E\n21 Car tous les autres se pr\u00e9occupent de leurs propres affaires, non pas de celles de J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n22 Mais lui, vous savez que sa valeur est \u00e9prouv\u00e9e\u00a0: comme un fils avec son p\u00e8re, il s\u2019est mis avec moi au service de l\u2019\u00c9vangile.\u003Cbr \/\u003E\n23 J\u2019esp\u00e8re donc vous l\u2019envoyer d\u00e8s que je verrai clair sur ma situation.\u003Cbr \/\u003E\n24 J\u2019ai d\u2019ailleurs confiance dans le Seigneur que je viendrai moi-m\u00eame bient\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\n25 J\u2019ai aussi jug\u00e9 n\u00e9cessaire de vous envoyer \u00c9paphrodite, mon fr\u00e8re, mon compagnon de travail et de combat. Il \u00e9tait votre envoy\u00e9, pour me rendre les services dont j\u2019avais besoin,\u003Cbr \/\u003E\n26 mais il avait un grand d\u00e9sir de vous revoir tous, et il se tourmentait parce que vous aviez appris sa maladie.\u003Cbr \/\u003E\n27 Car il a \u00e9t\u00e9 malade, et bien pr\u00e8s de la mort, mais Dieu a eu piti\u00e9 de lui, et pas seulement de lui, mais aussi de moi, en m\u2019\u00e9vitant d\u2019avoir tristesse sur tristesse.\u003Cbr \/\u003E\n28 Je m\u2019empresse donc de vous le renvoyer\u00a0: ainsi vous retrouverez votre joie en le voyant, et moi je serai moins triste.\u003Cbr \/\u003E\n29 Dans le Seigneur, faites-lui donc un accueil vraiment joyeux, et tenez de telles personnes en grande estime\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n30 c\u2019est pour l\u2019\u0153uvre du Christ qu\u2019il a failli mourir\u00a0; il a risqu\u00e9 sa vie pour accomplir, \u00e0 votre place, les services que vous ne pouviez me rendre vous-m\u00eames.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Source de lumi\u00e8re dans le monde,\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui porte la parole de vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl n\u0027a point de part aux t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nsa lumi\u00e8re est bont\u00e9, justice, v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl entrera dans le Royaume \u00e9ternel\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur et Sauveur J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE STE TH\u00c9R\u00c8SE \u00c0 S\u0152UR MARIE DU SACR\u00c9-COEUR (8 SEPTEMBRE 1896)","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u0027oraison, mes d\u00e9sirs me faisant souffrir un v\u00e9ritable martyre, j\u0027ouvris les \u00e9p\u00eetres de S. Paul afin de chercher quelque r\u00e9ponse. Les chapitres XII et XIII de la premi\u00e8re \u00e9p\u00eetre aux Corinthiens me tomb\u00e8rent sous les yeux... J\u0027y lus, dans le premier, que tous ne peuvent \u00eatre ap\u00f4tres, proph\u00e8tes, docteurs\u2026 que l\u0027\u00c9glise est compos\u00e9e de diff\u00e9rents membres et que l\u0027\u0153il ne saurait \u00eatre en m\u00eame temps la main... La r\u00e9ponse \u00e9tait claire mais ne comblait pas mes d\u00e9sirs, elle ne me donnait pas la paix...\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESans me d\u00e9courager je continuai ma lecture et cette phrase me soulagea : \u00ab \u003Cem\u003ERecherchez avec ardeur les dons les plus parfaits, mais je vais encore vous montrer une voie plus excellente \u003C\/em\u003E\u00bb. Et l\u0027Ap\u00f4tre explique comment tous les dons les plus parfaits ne sont rien sans l\u0027Amour... Que la Charit\u00e9 est la voie excellente qui conduit s\u00fbrement \u00e0 Dieu. Enfin j\u0027avais trouv\u00e9 le repos...\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EConsid\u00e9rant le corps mystique de l\u0027\u00c9glise, je ne m\u0027\u00e9tais reconnue dans aucun des membres d\u00e9crits par S. Paul, ou plut\u00f4t je voulais me reconna\u00eetre en tous... La charit\u00e9 me donna la cl\u00e9 de ma vocation. Je compris que si l\u0027\u00c9glise avait un corps, compos\u00e9 de diff\u00e9rents membres, le plus n\u00e9cessaire, le plus noble de tous ne lui manquait pas ; je compris que l\u0027\u00c9glise avait un C\u0153ur, et que ce C\u0153ur \u00e9tait br\u00fblant d\u0027amour. Je compris que l\u0027Amour seul faisait agir les membres de l\u0027\u00c9glise, que si l\u0027Amour venait \u00e0 s\u0027\u00e9teindre, les Ap\u00f4tres n\u0027annonceraient plus l\u0027\u00c9vangile, les Martyrs refuseraient de verser leur sang... Je compris que l\u0027amour renfermait toutes les vocations, que l\u0027amour \u00e9tait tout, qu\u0027il embrassait tous les temps et tous les lieux... ; en un mot, qu\u0027il est \u00e9ternel !...\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAlors, dans l\u0027exc\u00e8s de ma joie d\u00e9lirante, je me suis \u00e9cri\u00e9e : \u00d4 J\u00e9sus, mon Amour... ma vocation, enfin je l\u0027ai trouv\u00e9e, ma vocation, c\u0027est l\u0027amour !...\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOui, j\u0027ai trouv\u00e9 ma place dans l\u0027\u00c9glise et cette place, \u00f4 mon Dieu, c\u0027est vous qui me l\u0027avez donn\u00e9e... dans le C\u0153ur de l\u0027\u00c9glise, ma M\u00e8re, je serai l\u0027Amour... ainsi, je serai tout... ainsi mon r\u00eave sera r\u00e9alis\u00e9 !!!...\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9 !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEnfants de Dieu, nous le sommes,\u003Cbr \/\u003E\ndiscern\u00e9s par avance dans le Fils unique.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAu prix du sang qu\u0027il a vers\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus nous conduit vers le P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENos yeux sont fix\u00e9s sur la cit\u00e9 de f\u00eate\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 nous verrons le visage de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAu-del\u00e0 de toute souffrance,\u003Cbr \/\u003E\nune joie \u00e9ternelle nous attend.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui ouvres ton Royaume aux petits et aux humbles, donne-nous de marcher avec confiance sur les pas de sainte Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant-J\u00e9sus, pour obtenir ainsi la r\u00e9v\u00e9lation de ta gloire.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","degre":"","ligne1":"mercredi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"De ton amour, Seigneur, la terre est pleine\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Le soir et le matin et \u00e0 midi, je crie vers mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 S 16, 7b","texte":"Dieu ne regarde pas comme les hommes, car les hommes regardent l\u2019apparence, mais le Seigneur regarde le c\u0153ur."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003E\u0026Eacute;prouve-moi, mon Dieu, tu conna\u0026icirc;tras mon c\u0026oelig;ur,\u003Cbr \/\u003Econduis-moi sur le chemin d\u0027\u0026eacute;ternit\u0026eacute;.","oraison":"Seigneur J\u00e9sus Christ, toi qui \u00e9tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u00eetre au monde l\u0027\u0153uvre de ton amour. Toi qui r\u00e8gnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","degre":"","ligne1":"mercredi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"De ton amour, Seigneur, la terre est pleine\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Le soir et le matin et \u00e0 midi, je crie vers mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 55, 8-9","texte":"Mes pens\u00e9es ne sont pas vos pens\u00e9es, et mes chemins ne sont pas vos chemins, d\u00e9clare le Seigneur. Autant le ciel est \u00e9lev\u00e9 au-dessus de la terre, autant mes chemins sont \u00e9lev\u00e9s au-dessus des v\u00f4tres, et mes pens\u00e9es au-dessus de vos pens\u00e9es."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, Dieu de l\u0027univers, qui est comme toi ?\u003Cbr \/\u003ESeigneur puissant, que ta fid\u0026eacute;lit\u0026eacute; environne.","oraison":"P\u00e8re, au  milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0027en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u00e8res."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","degre":"","ligne1":"mercredi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"De ton amour, Seigneur, la terre est pleine\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Mon partage, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je l\u2019ai dit,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, je qu\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete ton regard\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon tes promesses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E J\u2019examine la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie que j\u2019ai prise\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmes pas me ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Enent \u00e0 tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E Je me h\u00e2te, et ne t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde pas,\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E Les pi\u00e8ges de l\u2019imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee m\u2019environnent,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Au milieu de la nuit, je me l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et te rends gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\npour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E Je suis li\u00e9 \u00e0 tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te craignent\u003Cbr \/\u003E\net qui obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ervent tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E Ton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, emplit la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Le soir et le matin et \u00e0 midi, je crie vers mon Dieu\u00a0!","psaume_2":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr \/\u003E\net les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr \/\u003E\npleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr \/\u003E\nla peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr \/\u003E\nun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr \/\u003E\npour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr \/\u003E\ncontre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCar je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr \/\u003E\ndisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr \/\u003E\nen ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nfra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nne qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr \/\u003E\nmon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous allions d\u2019un m\u00eame pas\u003Cbr \/\u003E\ndans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E[16]\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"54 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 1, 16-17a","texte":"J\u2019ai donn\u00e9 des ordres \u00e0 vos juges\u00a0: Vous entendrez les causes de vos fr\u00e8res, et vous trancherez avec justice les affaires de chacun de vos fr\u00e8res, ou avec l\u2019\u00e9migr\u00e9 qu\u2019il a chez lui. Vous n\u2019aurez pas de partialit\u00e9 dans le jugement\u00a0: entendez donc le petit comme le grand, n\u2019ayez peur de personne, car le jugement appartient \u00e0 Dieu."},"repons":"V\/ Le Seigneur est juste, il aime toute justice :\u003Cbr \/\u003ELes hommes droits le verront face \u0026agrave; face.","oraison":"Dieu, qui as r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au monde que les artisans de paix seront appel\u00e9s tes fils, aide-nous \u00e0 rechercher toujours cette justice qui seule peut garantir aux hommes une paix solide et durable."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","degre":"","ligne1":"mercredi, 26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Th\u00e9r\u00e8se de l\u0027Enfant J\u00e9sus, vierge","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"M. Scouarnec","editeur":"CNPL","titre":"Ouvre mes yeux, Seigneur","texte":"Ouvre mes yeux, Seigneur, \u003Cbr\u003EAux merveilles de ton amour. \u003Cbr\u003EJe suis l\u2019aveugle sur le chemin\u00a0; \u003Cbr\u003EGu\u00e9ris-moi, je veux te voir. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOuvre mes mains, Seigneur, \u003Cbr\u003EQui se ferment pour tout garder. \u003Cbr\u003ELe pauvre a faim devant ma maison\u00a0; \u003Cbr\u003EApprends-moi \u00e0 partager. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que je marche, Seigneur, \u003Cbr\u003EAussi dur que soit le chemin. \u003Cbr\u003EJe veux te suivre jusqu\u2019\u00e0 la croix\u00a0; \u003Cbr\u003EViens me prendre par la main. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que j\u2019entende, Seigneur, \u003Cbr\u003ETous mes fr\u00e8res qui crient vers moi. \u003Cbr\u003E\u00c0 leur souffrance et \u00e0 leurs appels, \u003Cbr\u003EQue mon c\u0153ur ne soit pas sourd\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGarde ma foi, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003ETant de voix proclament ta mort\u00a0!\u003Cbr\u003EQuand vient le soir, et le poids du jour,\u003Cbr\u003E\u00d4 Seigneur, reste avec moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELui seul est mon rocher, mon salut, ma citadelle : je suis in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"61","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai de rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es qu\u2019en Dieu seul,\u003Cbr \/\u003E\nmon sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et vient de lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 3\u003C\/span\u003E Lui seul est mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon salut,\u003Cbr \/\u003E\nma citadelle\u00a0: je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Combien de temps tomberez-vous sur un homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettre, vous tous, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme un mur qui penche,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 une cl\u00f4t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere qui croule\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E D\u00e9truire mon honneur est leur seule pens\u00e9e\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils se pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisent \u00e0 mentir. *\u003Cbr \/\u003E\nDes l\u00e8vres, ils b\u00e9nissent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au fond d\u2019eux-m\u00eames, ils maudissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai mon rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es qu\u2019en Dieu seul\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, mon esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir vient de lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003ELui seul est mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon salut,\u003Cbr \/\u003E\nma citadelle\u00a0: je r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mon salut et ma gloire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event pr\u00e8s de Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nChez Dieu, mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mon roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er imprenable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Comptez sur lui en tous temps,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nDevant lui \u00e9panchez votre c\u0153ur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu est pour no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E L\u2019homme n\u2019est qu\u2019un souffle,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les fils des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes, un mensonge\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nsur un plateau de balance, tous ensemble,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient moins qu\u2019un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E N\u2019allez pas compter sur la fraude\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et n\u2019aspirez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es au profit\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsi vous amassez des richesses,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u2019y mettez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu a dit une chose,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 deux choses que j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei entendues. +\u003Cbr \/\u003E\nCeci\u00a0: que la force est \u00e0 Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00e0 toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la gr\u00e2ce\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nEt ceci\u00a0: tu rends \u00e0 chaque homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ce qu\u2019il fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ER\/ du psaume.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"66","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que Dieu nous prenne en gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece et nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eque son visage s\u2019illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene pour nous\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et ton chemin sera conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la terre,\u003Cbr\u003Eton salut, parmi to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les nations ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr\u003Ecar tu gouvernes le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u00a0;\u003Cbr\u003Etu gouvernes les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture,\u003Cbr\u003Esur la terre, tu condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La terre a donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son fruit\u00a0;\u003Cbr\u003EDieu, notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous b\u00e9nit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eet que la terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere l\u2019adore\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 toi, premier-n\u00e9 d\u0027entre les morts !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise : +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 5, 5b-7","texte":"Rev\u00eatez-vous tous d\u2019humilit\u00e9 dans vos rapports les uns avec les autres. En effet Dieu s\u2019oppose aux orgueilleux, aux humbles il accorde sa gr\u00e2ce. Tenez-vous donc humblement sous la main puissante de Dieu pour qu\u2019il vous \u00e9l\u00e8ve quand le jugement viendra. D\u00e9chargez-vous sur lui de tous vos soucis puisqu\u2019il s\u2019occupe de vous."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Qu\u0027est-ce que l\u0027homme, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npour que tu le visites ?\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Tu mets toute chose \u00e0 ses pieds.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ L\u0027homme ici-bas n\u0027est qu\u0027un souffle. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu l\u0027as voulu un peu moindre qu\u0027un dieu. *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouissez-vous, exultez : vos noms sont inscrits dans le ciel.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu se r\u00e9v\u00e8le aux pauvres et aux petits. Prions-le dans la simplicit\u00e9 du c\u0153ur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EEn ta tendresse, \u00e9coute nos pri\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue tous les peuples te reconnaissent vrai Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net J\u00e9sus Christ, le Sauveur que tu as envoy\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi de ton \u00c9glise : garde-la de tout mal ;\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027elle grandisse en ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi de nos parents, de nos amis, de nos bienfaiteurs.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi de ceux qui portent le poids du jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDieu de mis\u00e9ricorde, souviens-toi de ceux qui sont morts aujourd\u0027hui : qu\u0027ils entrent dans ton Royaume.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui ouvres ton Royaume aux petits et aux humbles, donne-nous de marcher avec confiance sur les pas de sainte Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant-J\u00e9sus, pour obtenir ainsi la r\u00e9v\u00e9lation de ta gloire.\u003C\/p\u003E"}}