{"informations":{"date":"2025-08-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"samedi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Pierre-Julien Eymard, pr\u00eatre ; M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0En cette ann\u00e9e jubilaire, chacun de vous r\u00e9int\u00e9grera sa propri\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur parla \u00e0 Mo\u00efse sur le mont Sina\u00ef et dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Vous compterez sept semaines d\u2019ann\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est-\u00e0-dire sept fois sept ans,\u003Cbr \/\u003E\nsoit quarante-neuf ans.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le septi\u00e8me mois, le dix du mois,\u003Cbr \/\u003E\nen la f\u00eate du Grand Pardon,\u003Cbr \/\u003E\nvous sonnerez du cor pour l\u2019ovation ;\u003Cbr \/\u003E\nce jour-l\u00e0, dans tout votre pays, vous sonnerez du cor.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous ferez de la cinquanti\u00e8me ann\u00e9e une ann\u00e9e sainte,\u003Cbr \/\u003E\net vous proclamerez la lib\u00e9ration pour tous les habitants du pays.\u003Cbr \/\u003E\nCe sera pour vous le jubil\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nchacun de vous r\u00e9int\u00e9grera sa propri\u00e9t\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nchacun de vous retournera dans son clan.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Cette cinquanti\u00e8me ann\u00e9e sera pour vous une ann\u00e9e jubilaire :\u003Cbr \/\u003E\nvous ne ferez pas les semailles,\u003Cbr \/\u003E\nvous ne moissonnerez pas le grain qui aura pouss\u00e9 tout seul,\u003Cbr \/\u003E\nvous ne vendangerez pas la vigne non taill\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le jubil\u00e9 sera pour vous chose sainte,\u003Cbr \/\u003E\nvous mangerez ce qui pousse dans les champs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En cette ann\u00e9e jubilaire,\u003Cbr \/\u003E\nchacun de vous r\u00e9int\u00e9grera sa propri\u00e9t\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si, dans l\u2019intervalle, tu dois vendre ou acheter,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019exploite pas ton compatriote.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand tu ach\u00e8teras \u00e0 ton compatriote,\u003Cbr \/\u003E\ntu tiendras compte des ann\u00e9es \u00e9coul\u00e9es depuis le jubil\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui vend tiendra compte des ann\u00e9es qui restent \u00e0 courir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Plus il restera d\u2019ann\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\nplus tu augmenteras le prix ;\u003Cbr \/\u003E\nmoins il en restera,\u003Cbr \/\u003E\nplus tu r\u00e9duiras le prix,\u003Cbr \/\u003E\ncar la vente ne concerne que le nombre des r\u00e9coltes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tu n\u2019exploiteras pas ton compatriote,\u003Cbr \/\u003E\ntu craindras ton Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nJe suis le Seigneur votre Dieu. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Lv 25,\u00a01.8-17","intro_lue":"Lecture du livre des L\u00e9vites","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQue les peuples, Dieu, te rendent gr\u00e2ce ;\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils te rendent gr\u00e2ce tous ensemble !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 66, 4","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EQue Dieu nous prenne en gr\u00e2ce et nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nque son visage s\u2019illumine pour nous ;\u003Cbr \/\u003E\net ton chemin sera connu sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nton salut, parmi toutes les nations.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue les nations chantent leur joie,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu gouvernes le monde avec justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntu gouvernes les peuples avec droiture,\u003Cbr \/\u003E\nsur la terre, tu conduis les nations.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELa terre a donn\u00e9 son fruit ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu, notre Dieu, nous b\u00e9nit.\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\net que la terre tout enti\u00e8re l\u2019adore !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 66 (67),\u00a02-3,\u00a05,\u00a07-8","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0H\u00e9rode envoya d\u00e9capiter Jean dans la prison. Les disciples de Jean all\u00e8rent l\u2019annoncer \u00e0 J\u00e9sus\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nH\u00e9rode, qui \u00e9tait au pouvoir en Galil\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\napprit la renomm\u00e9e de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et dit \u00e0 ses serviteurs :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Celui-l\u00e0, c\u2019est Jean le Baptiste,\u003Cbr \/\u003E\nil est ressuscit\u00e9 d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\net voil\u00e0 pourquoi des miracles se r\u00e9alisent par lui. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car H\u00e9rode avait fait arr\u00eater Jean,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019avait fait encha\u00eener et mettre en prison.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019\u00e9tait \u00e0 cause d\u2019H\u00e9rodiade, la femme de son fr\u00e8re Philippe.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, Jean lui avait dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu n\u2019as pas le droit de l\u2019avoir pour femme. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0H\u00e9rode cherchait \u00e0 le faire mourir,\u003Cbr \/\u003E\nmais il eut peur de la foule\u003Cbr \/\u003E\nqui le tenait pour un proph\u00e8te.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Lorsque arriva l\u2019anniversaire d\u2019H\u00e9rode,\u003Cbr \/\u003E\nla fille d\u2019H\u00e9rodiade dansa au milieu des convives,\u003Cbr \/\u003E\net elle plut \u00e0 H\u00e9rode.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors il s\u2019engagea par serment\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui donner ce qu\u2019elle demanderait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pouss\u00e9e par sa m\u00e8re, elle dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Donne-moi ici, sur un plat,\u003Cbr \/\u003E\nla t\u00eate de Jean le Baptiste. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le roi fut contrari\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e0 cause de son serment et des convives,\u003Cbr \/\u003E\nil commanda de la lui donner.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il envoya d\u00e9capiter Jean dans la prison.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La t\u00eate de celui-ci fut apport\u00e9e sur un plat\u003Cbr \/\u003E\net donn\u00e9e \u00e0 la jeune fille,\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u2019apporta \u00e0 sa m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les disciples de Jean arriv\u00e8rent pour prendre son corps,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils ensevelirent ;\u003Cbr \/\u003E\npuis ils all\u00e8rent l\u2019annoncer \u00e0 J\u00e9sus.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 14,\u00a01-12","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux ceux qui sont pers\u00e9cut\u00e9s pour la justice,\u003Cbr \/\u003E\ncar le royaume des Cieux est \u00e0 eux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 5, 10"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"2","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Julien":{"id":"1378","sexe":"masculin","pays":""},"Pierre-Julien":{"id":"1382","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Julien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1378\/Julien.html"},"Pierre-Julien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1382\/Pierre-Julien.html"}},"derives":{"Giuliano":{"id":"4686","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4686\/Giuliano.html"},"Jollian":{"id":"6765","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6765\/Jollian.html"},"Julian":{"id":"1379","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1379\/Julian.html"},"Julianne":{"id":"1040","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1040\/Julianne.html"},"Juliano":{"id":"6135","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6135\/Juliano.html"},"Juluan":{"id":"1380","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1380\/Juluan.html"},"Julyann":{"id":"6137","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6137\/Julyann.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Pierre-Julien Eymard":{"id":"1610","valeur":"Saint Pierre-Julien Eymard","resume":"Fondateur des p\u00e8res du Saint-Sacrement (+ 1868)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1610\/Saint-Pierre-Julien-Eymard.html","description":"Fils d'un boutiquier de village dans la r\u00e9gion de Grenoble, il fut d'abord pr\u00eatre s\u00e9culier. En 1839, il entre chez les P\u00e8res maristes dont il quitte la congr\u00e9gation en 1856, \u00e0 la suite des apparitions qu'il re\u00e7ut de la Vierge Marie, le chargeant de fonder un institut sacerdotal vou\u00e9 \u00e0 l'adoration perp\u00e9tuelle du Saint Sacrement. Ses derni\u00e8res ann\u00e9es furent remplies de souffrances venant de ses religieux qui n'avaient plus confiance en lui. \"Donnez-moi la croix, Seigneur, disait-il, pourvu que vous me donniez aussi votre amour et votre gr\u00e2ce.\"- Vid\u00e9o: Ouverture de la premi\u00e8re exposition permanente consacr\u00e9e \u00e0 Saint Pierre-Julien Eymard, au 69 rue du Breuil \u00e0 La Mure, sa ville natale.Un internaute nous \u00e9crit: \"N\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1811 \u00e0 La Mure (Is\u00e8re) dans une famille d'artisan profond\u00e9ment chr\u00e9tienne, Pierre-Julien, apr\u00e8s un essai chez les Oblats \u00e0 Marseille, a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9 pr\u00eatre de Grenoble en 1834. Pendant 5 ans, il exerce son minist\u00e8re dans son dioc\u00e8se d'abord comme vicaire \u00e0 Chatte puis comme cur\u00e9 \u00e0 Monteynard. En 1839, il entre chez les Maristes et, pendant 17 ans, y exerce des charges vari\u00e9es : directeur spirituel au coll\u00e8ge de Belley en 1840, assistant g\u00e9n\u00e9ral du P. Colin \u00e0 Lyon en 1844, puis visiteur g\u00e9n\u00e9ral et directeur du Tiers-Ordre de Marie en 1846, enfin sup\u00e9rieur du coll\u00e8ge de La Seyne-sur-Mer en 1851. A la suite d'une 'gr\u00e2ce de vocation' re\u00e7ue \u00e0 Fourvi\u00e8re le 21 janvier 1851, il se sent appel\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er un corps religieux destin\u00e9 \u00e0 promouvoir le culte de l'Eucharistie. Apr\u00e8s bien des \u00e9preuves, il quitte la Soci\u00e9t\u00e9 de Marie et fonde \u00e0 Paris le 13 mai 1856 la Soci\u00e9t\u00e9 du Saint-Sacrement, institut contemplatif et apostolique, avec l'adoration du Saint-Sacrement et des \u0153uvres pour les la\u00efcs, notamment la Premi\u00e8re communion des adultes et l'Agr\u00e9gation du Saint-Sacrement. En 1858, avec Marguerite Guillot, une tertiaire lyonnaise qu'il a accompagn\u00e9e, il forme la branche f\u00e9minine des Servantes du Saint-Sacrement, \u00e0 laquelle Mgr Angebault, \u00e9v\u00eaque d'Angers, conf\u00e9rera en 1864 son statut canonique. En 1865, le P. Eymard re\u00e7oit \u00e0 Rome une gr\u00e2ce singuli\u00e8re, celle du don total de lui-m\u00eame \u00e0 Dieu - le 'v\u0153u de la personnalit\u00e9'. Adorateur et pr\u00e9dicateur infatigable, il r\u00e9v\u00e8le \u00e0 Paris, en province et en Belgique la richesse de l'Eucharistie et il invite les fid\u00e8les \u00e0 la communion fr\u00e9quente. En r\u00e9ponse aux d\u00e9fis de son \u00e9poque, il promeut une spiritualit\u00e9 anim\u00e9e par l'amour et dont l'Eucharistie est la source et le terme. \u00c9puis\u00e9, il meurt \u00e0 La Mure le 1er ao\u00fbt 1868. - B\u00e9atifi\u00e9 par Pie XI en 1925, canonis\u00e9 par Jean XXIII le 9 d\u00e9cembre 1962 \u00e0 l'issue de la 1e session du concile Vatican II, saint Pierre-Julien Eymard a \u00e9t\u00e9 inscrit en 1995 au calendrier liturgique de l'\u00c9glise \u00e0 la date du 2 ao\u00fbt. Cet 'ap\u00f4tre \u00e9minent de l'Eucharistie', fondateur de deux Congr\u00e9gations r\u00e9pandues sur tous les continents, a laiss\u00e9 un nombre consid\u00e9rable de manuscrits. Ceux-ci ont fait l'objet d'une \u00e9dition \u00e9lectronique, accessible sur le site www.eymard.org, et d'une \u00e9dition imprim\u00e9e, ses \u0152uvres compl\u00e8tes en 17 vol., Centro eucaristico, Ponteranica (Italie) et Nouvelle Cit\u00e9 (France), 2008.\"- Saint Pierre-Julien Eymard (1811-1868) V\u00e9ritable ap\u00f4tre de l'Eucharistie, ce pr\u00eatre dauphinois a fond\u00e9 en 1856 \u00e0 Paris la Congr\u00e9gation du Saint-Sacrement. Il a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9 par Jean XXIII en 1962.Figures de saintet\u00e9 - site de l'Eglise catholique en FranceM\u00e9moire de saint Pierre-Julien Eymard, pr\u00eatre, d'abord dioc\u00e9sain, puis membre de la Soci\u00e9t\u00e9 de Marie. Il fut un propagateur merveilleux du culte du myst\u00e8re eucharistique, ce qui le conduisit \u00e0 fonder deux nouvelles Congr\u00e9gations, celle des Pr\u00eatres, et celle des Servantes du Saint-Sacrement pour v\u00e9n\u00e9rer et diffuser la pi\u00e9t\u00e9 envers le sacrement de l'Eucharistie. Il mourut, en 1868, \u00e0 La Mure, pr\u00e8s de Grenoble o\u00f9 il \u00e9tait n\u00e9."}},"autres":{"Alfreda":{"valeur":"Sainte Alfreda","id":"7761","resume":"Ermite en Angleterre (+ v. 833)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7761\/Sainte-Alfreda.html"},"Auspice":{"valeur":"Saint Auspice","id":"1606","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Apt (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1606\/Saint-Auspice.html"},"Basile":{"valeur":"Saint Basile","id":"7751","resume":"Fol en Christ (+ 1552)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7751\/Saint-Basile.html"},"Battista Pinardi":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Battista Pinardi","id":"13372","resume":"Ancien \u00e9v\u00eaque auxiliaire de Turin (+ 1962)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13372\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Battista-Pinardi.html"},"Bohaire":{"valeur":"Saint Bohaire","id":"7756","resume":"\u00e9v\u00eaque de Chartres (+ v. 623)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7756\/Saint-Bohaire.html"},"Centolle et H\u00e9l\u00e8ne":{"valeur":"Saintes Centolle et H\u00e9l\u00e8ne","id":"12075","resume":"Martyres en Espagne (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12075\/Saintes-Centolle-et-H%C3%A9l%C3%A8ne.html"},"\u00c9tienne Ier":{"valeur":"Saint \u00c9tienne Ier","id":"1607","resume":"Pape (23<sup>e<\/sup>) de 254 \u00e0 257 (+ 257)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1607\/Saint-%C3%89tienne-Ier.html"},"Eus\u00e8be de Verceil":{"valeur":"Saint Eus\u00e8be de Verceil","id":"267","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 371)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/267\/Saint-Eus%C3%A8be-de-Verceil.html"},"Friard et Secondel":{"valeur":"Saints Friard et Secondel","id":"7773","resume":"Ermites f\u00eat\u00e9s au dioc\u00e8se de Nantes. (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7773\/Saints-Friard-et-Secondel.html"},"Giustino Russolillo":{"valeur":"Saint Giustino Russolillo","id":"13323","resume":"Pr\u00eatre italien fondateur (+ 1955)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13323\/Saint-Giustino-Russolillo.html"},"Guntaker":{"valeur":"Saint Guntaker","id":"7777","resume":"(+ 1075)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7777\/Saint-Guntaker.html"},"Mar\u00eda Eufrasia Iaconis":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Mar\u00eda Eufrasia Iaconis","id":"13375","resume":"Religieuse italienne (+ 1916)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13375\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Mar%C3%ADa-Eufrasia-Iaconis.html"},"Maxime":{"valeur":"Saint Maxime","id":"12076","resume":"\u00e9v\u00eaque de Padoue (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12076\/Saint-Maxime.html"},"Nicola Mazza":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Nicola Mazza","id":"12813","resume":"Pr\u00eatre - fondateur des Instituts pour l'\u00e9ducation (+ 1865)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12813\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Nicola-Mazza.html"},"Philippe, Jean, L\u00e9once, Z\u00e9phyrin, Fran\u00e7ois":{"valeur":"Bienheureux Philippe, Jean, L\u00e9once, Z\u00e9phyrin, Fran\u00e7ois","id":"12078","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12078\/Bienheureux-Philippe--Jean--L%C3%A9once--Z%C3%A9phyrin--Fran%C3%A7ois.html"},"Pierre d'Osma":{"valeur":"Saint Pierre d'Osma","id":"1609","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Osma (+ 1109)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1609\/Saint-Pierre-d-Osma.html"},"Rutilius":{"valeur":"Saint Rutilius","id":"11046","resume":"Martyr en Afrique (+ v. 212)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11046\/Saint-Rutilius.html"},"Serenus de Marseille":{"valeur":"Saint Serenus de Marseille","id":"1611","resume":"\u00c9v\u00eaque de Marseille (+ 601)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1611\/Saint-Serenus-de-Marseille.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"samedi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Pierre-Julien Eymard, pr\u00eatre ; M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"samedi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Pierre-Julien Eymard, pr\u00eatre ; M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, adorons le Ma\u00eetre du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi","texte":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi, \u003Cbr\u003Efils de la terre ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, si d\u00e9muni, si grand, \u003Cbr\u003Esi vuln\u00e9rable ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour se lier d\u2019amour \u003Cbr\u003E\u00e0 part \u00e9gale ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il faut pour le trouver \u003Cbr\u003Eun c\u0153ur de pauvre ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il vient \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s \u003Cbr\u003Eprendre nos routes ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui vient sans perdre c\u0153ur\u003Cbr\u003E\u00e0 notre table ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu que nul ne peut aimer\u003Cbr\u003Es\u2019il n\u2019aime l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qu\u2019on peut si fort blesser\u003Cbr\u003Een blessant l\u2019homme ?\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes yeux devancent l\u2019aurore, car j\u2019esp\u00e8re en ta parole, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMa force et mon chant, c\u2019est le Seigneur\u00a0: il est pour moi le salut.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Mo\u00efse (Ex 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je chanterai pour le Seigneur ! \u00c9clat\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente est sa gloire :\u003Cbr \/\u003E\nil a jet\u00e9 dans la mer chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El et cavalier !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut. *\u003Cbr \/\u003E\nIl est mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je le c\u00e9l\u00e8bre ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exalte le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon p\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le Seigneur est le guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er des combats ;\u003Cbr \/\u003E\nson nom est \u00ab L\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E Seigneur \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Les chars du Pharaon et ses arm\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il les l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence dans la mer. *\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027\u00e9lite de leurs chefs a sombr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la mer Rouge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La grandeur de ta gloire a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes adversaires :\u003Cbr \/\u003E\ntu envoies ta col\u00e8re qui les br\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ele comme un chaume.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Au souffle de tes narines, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u0027amoncellent : +\u003Cbr \/\u003E\ncomme une digue, se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent les flots ;\u003Cbr \/\u003E\nles ab\u00eemes se figent au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de la mer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E L\u0027ennemi disait : \u00ab Je poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, je domine, +\u003Cbr \/\u003E\nje partage le but\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, je m\u0027en repais ;\u003Cbr \/\u003E\nje tire mon \u00e9p\u00e9e : je pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends les d\u00e9pouilles ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu souffles ton haleine : la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les recouvre ; *\u003Cbr \/\u003E\ncomme du plomb, ils s\u0027ab\u00eement\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex redoutables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui est comme toi parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, Seigneur ? +\u003Cbr \/\u003E\nQui est comme toi, magnif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque en saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nterrible en ses exploits, aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de prodiges ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu \u00e9tends ta main droite : la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre les avale. +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu conduis par ton amour ce peuple que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ntu le guides par ta force vers ta s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Tu les am\u00e8nes, tu les plantes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne, ton h\u00e9ritage, +\u003Cbr \/\u003E\nle lieu que tu as fait, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pour l\u0027habiter,\u003Cbr \/\u003E\nle sanctuaire, Seigneur, fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur r\u00e9gnera pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"116","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tous les peuples ;\u003Cbr\u003Ef\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, tous les pays !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Son amour envers nous s\u0027est montr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le plus fort ;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 1, 10-11","texte":"Fr\u00e8res, redoublez d\u2019efforts pour confirmer l\u2019appel et le choix dont vous avez b\u00e9n\u00e9fici\u00e9\u00a0; en agissant ainsi, vous ne risquez pas de tomber. C\u0027est ainsi que vous sera g\u00e9n\u00e9reusement accord\u00e9e l\u0027entr\u00e9e dans le royaume \u00e9ternel de notre Seigneur et Sauveur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Enfants de Dieu, nous le sommes\u003Cbr \/\u003E\ndans le Fils unique\u00a0! R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Au-del\u00e0 de toute souffrance,\u003Cbr \/\u003E\nune joie sans fin nous attend. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des nations, Sauveur des hommes, b\u00e9ni sois-tu, Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec toutes les g\u00e9n\u00e9rations qui ont chant\u00e9 la gloire de la Vierge Marie, disons \u00e0 Dieu notre reconnaissance\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ENous te louons, Seigneur, et nous te b\u00e9nissons\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019humilit\u00e9 de la Vierge, et sa docilit\u00e9 \u00e0 ta Parole,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour son all\u00e9gresse et pour l\u2019\u0153uvre en elle de l\u2019Esprit,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour l\u2019enfant qu\u2019elle a port\u00e9, qu\u2019elle a couch\u00e9 dans la mangeoire,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour son offrande au Temple et son ob\u00e9issance \u00e0 la Loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour sa pr\u00e9sence \u00e0 Cana, pour sa tranquille pri\u00e8re,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour sa foi dans l\u2019\u00e9preuve, pour sa force au calvaire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour sa joie au matin de P\u00e2ques, et parce qu\u2019elle est notre m\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c9coute-nous, Seigneur et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons. Ainsi en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u00e8re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u00e0 toi. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur et notre Dieu, qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"samedi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Pierre-Julien Eymard, pr\u00eatre ; M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Le Seigneur passe","texte":"Le Seigneur passe...\u003Cbr\u003EOuvriras-tu, \u003Cbr\u003EQuand frappe l\u0027inconnu ?\u003Cbr\u003EPeux-tu laisser mourir la voix \u003Cbr\u003EQui r\u00e9clame ta foi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntendras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit de J\u00e9sus Christ ?\u003Cbr\u003EIl creuse en toi la pauvret\u00e9 \u003Cbr\u003EPour t\u0027apprendre \u00e0 prier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEteindras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027amour qui purifie ?\u003Cbr\u003EVas-tu le fuir et refuser \u003Cbr\u003ED\u0027\u00eatre l\u0027or au creuset ?\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntreras-tu \u003Cbr\u003EDans son eucharistie ?\u003Cbr\u003ERappelle-toi que dans son corps \u003Cbr\u003EIl accueille ta mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EOseras-tu \u003Cbr\u003ELancer ton cri de joie ?\u003Cbr\u003EChrist est vivant, ressuscit\u00e9. \u003Cbr\u003EQui voudra l\u0027h\u00e9berger ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EAttendras-tu \u003Cbr\u003EUn autre rendez-vous ?\u003Cbr\u003EPourquoi tarder ? Prends avec lui \u003Cbr\u003ELe chemin de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe...\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQui se fera petit comme un enfant sera le plus grand dans le Royaume des cieux.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"130","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le c\u0153ur fier\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni le reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd ambitieux\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nje ne poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ni grands desseins,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles qui me d\u00e9passent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Non, mais je ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens mon \u00e2me\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele et silencieuse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me est en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei comme un enfant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme un petit enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent contre sa m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ED\u0027un c\u0153ur simple et joyeux, Seigneur, j\u0027ai tout donn\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"131 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Souviens-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, de David\u003Cbr \/\u003E\net de sa gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende soumission\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E quand il fit au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un serment,\u003Cbr \/\u003E\nune promesse au Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Jamais je n\u2019entrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sous ma tente,\u003Cbr \/\u003E\net jamais ne m\u2019\u00e9tendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur mon lit,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u2019interdirai tout somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 mes yeux\u003Cbr \/\u003E\net tout r\u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 mes paupi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E avant d\u2019avoir trouv\u00e9 un lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nune demeure pour le Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on nous l\u2019ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence \u00e0 \u00c9phrata,\u003Cbr \/\u003E\nnous l\u2019avons trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pr\u00e8s de Yagar.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entrons dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nprosternons-nous aux pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Monte, Seigneur, vers le lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton repos,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, et l\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche de ta force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Que tes pr\u00eatres soient v\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de justice,\u003Cbr \/\u003E\nque tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles crient de joie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour l\u2019amour de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nne repousse pas la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de ton messie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu lui donnera le tr\u00f4ne de David et son r\u00e8gne n\u0027aura pas de fin.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"131 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur l\u2019a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 David, \u003Cbr\u003Eet jamais il ne reprendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa parole\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0C\u2019est un homme iss\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de toi\u003Cbr\u003Eque je placer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur ton tr\u00f4ne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tes fils g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent mon alliance,\u003Cbr\u003Eles volont\u00e9s que je leur f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis conna\u00eetre,\u003Cbr\u003Eleurs fils, eux auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Esi\u00e8geront sur le tr\u00f4ne dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Car le Seigneur a fait ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de Sion\u00a0;\u003Cbr\u003Eelle est le s\u00e9jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qu\u2019il d\u00e9sire\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Voil\u00e0 mon rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Ec\u2019est le s\u00e9jour que j\u2019av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u00e9sir\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je b\u00e9nirai, je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ses r\u00e9coltes\u003Cbr\u003Epour rassasier de p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein ses pauvres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire ses pr\u00eatres,\u003Cbr\u003Eet ses fid\u00e8les crieront, crier\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0L\u00e0, je ferai germer la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de David\u00a0;\u003Cbr\u003Epour mon messie, j\u2019ai allum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une lampe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de honte,\u003Cbr\u003Emais, sur lui, la cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne fleurira.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Venez, voyez l\u0027\u0153uvre de Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nsur la terre, il fait des merveilles.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2Co 12, 14-21; 13, 1-13","titre":"Annonce d\u0027une visite \u00e0 Corinthe","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EFr\u00e8res\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E12.14 Me voici pr\u00eat \u00e0 venir chez vous pour la troisi\u00e8me fois, et je ne vous serai pas \u00e0 charge, car ce que je cherche, ce n\u2019est pas vos biens, mais vous-m\u00eames. En effet, ce ne sont pas les enfants qui doivent mettre de l\u2019argent de c\u00f4t\u00e9 pour leurs parents, mais les parents pour leurs enfants.\u003Cbr \/\u003E\n12.15 Et moi, je serai tr\u00e8s heureux de d\u00e9penser et de me d\u00e9penser tout entier pour vous. Si je vous aime davantage, faut-il qu\u2019en retour je sois moins aim\u00e9\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n12.16 Quelques-uns diront que, certes, je n\u2019ai pas \u00e9t\u00e9 un poids pour vous, mais que je suis un fourbe et que je vous ai pris par ruse.\u003Cbr \/\u003E\n12.17 Vous ai-je exploit\u00e9s par un de ceux que je vous ai envoy\u00e9s\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n12.18 J\u2019ai fait appel \u00e0 Tite, et j\u2019ai envoy\u00e9 avec lui le fr\u00e8re dont j\u2019ai parl\u00e9\u00a0: Tite vous a-t-il exploit\u00e9s\u00a0? N\u2019avons-nous pas march\u00e9 dans le m\u00eame esprit\u00a0? sur les m\u00eames traces\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n12.19 Depuis un moment, vous pensez que nous vous pr\u00e9sentons notre d\u00e9fense. Or, c\u2019est devant Dieu, dans le Christ, que nous parlons. Et tout cela, mes bien-aim\u00e9s, c\u2019est pour vous construire.\u003Cbr \/\u003E\n12.20 Car je crains qu\u2019en arrivant, je ne vous trouve pas comme je voudrais, et que vous ne me trouviez pas comme vous voudriez\u00a0; je crains qu\u2019il n\u2019y ait rivalit\u00e9, jalousie, emportements, intrigues, m\u00e9disance, d\u00e9nigrement, insolence, d\u00e9sordre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n12.21 je crains qu\u2019\u00e0 mon arriv\u00e9e mon Dieu ne m\u2019humilie \u00e0 nouveau devant vous, et que je n\u2019aie \u00e0 pleurer sur bien des gens qui ont \u00e9t\u00e9 autrefois dans le p\u00e9ch\u00e9 et qui ne se sont pas repentis de l\u2019impuret\u00e9, de l\u2019inconduite et de la d\u00e9bauche qu\u2019ils ont pratiqu\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n13.01 Voici que je vais venir chez vous pour la troisi\u00e8me fois. Toute affaire sera r\u00e9gl\u00e9e sur la parole de deux ou trois t\u00e9moins.\u003Cbr \/\u003E\n13.02 Ceux qui ont \u00e9t\u00e9 autrefois dans le p\u00e9ch\u00e9 et tous les autres, je les ai d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venus lors de mon deuxi\u00e8me passage, et je les pr\u00e9viens maintenant que je ne suis pas l\u00e0\u00a0: si je reviens, j\u2019agirai sans m\u00e9nagement\u003Cbr \/\u003E\n13.03 puisque vous cherchez \u00e0 v\u00e9rifier si vraiment le Christ parle en moi\u00a0; lui, il n\u2019est pas faible \u00e0 votre \u00e9gard, mais il montre en vous sa puissance.\u003Cbr \/\u003E\n13.04 Certes, il a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 du fait de sa faiblesse, mais il est vivant par la puissance de Dieu. Et nous, maintenant, nous sommes faibles en lui\u00a0; mais, avec lui, nous serons vraiment vivants par la puissance de Dieu qui s\u2019exercera envers vous.\u003Cbr \/\u003E\n13.05 Mettez-vous donc vous-m\u00eames \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, pour voir si vous \u00eates dans la foi\u00a0; examinez-vous. Peut-\u00eatre ne reconnaissez-vous pas que J\u00e9sus Christ est en vous\u00a0? Dans ce cas, vous \u00eates disqualifi\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n13.06 J\u2019esp\u00e8re que vous reconna\u00eetrez que nous, nous ne le sommes pas.\u003Cbr \/\u003E\n13.07 Dans notre pri\u00e8re, nous demandons \u00e0 Dieu que vous ne commettiez aucun mal\u00a0; nous ne le faisons pas pour mettre en \u00e9vidence notre propre qualification, mais pour que vous, vous fassiez le bien, et que nous soyons, nous, comme disqualifi\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n13.08 Car nous n\u2019avons aucun pouvoir contre la v\u00e9rit\u00e9, nous en avons seulement pour la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n13.09 En effet, nous nous r\u00e9jouissons chaque fois que nous sommes faibles, tandis que vous \u00eates forts. Ce que nous demandons dans notre pri\u00e8re, c\u2019est que vous avanciez vers la perfection.\u003Cbr \/\u003E\n13.10 Voici pourquoi je vous \u00e9cris cela, maintenant que je suis absent\u00a0: c\u2019est pour n\u2019avoir pas \u00e0 utiliser avec rigueur, quand je serai pr\u00e9sent, le pouvoir que le Seigneur m\u2019a donn\u00e9 en vue de construire et non de d\u00e9molir.\u003Cbr \/\u003E\n13.11 Enfin, fr\u00e8res, soyez dans la joie, cherchez la perfection, encouragez-vous, soyez d\u2019accord entre vous, vivez en paix, et le Dieu d\u2019amour et de paix sera avec vous.\u003Cbr \/\u003E\n13.12 Saluez-vous les uns les autres par un baiser de paix. Tous les fid\u00e8les vous saluent.\u003Cbr \/\u003E\n13.13 Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus Christ, l\u2019amour de Dieu et la communion du Saint-Esprit soient avec vous tous.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\ncrucifi\u00e9 en raison de ta faiblesse,\u003Cbr \/\u003E\ntu es vivant par la puissance de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous aussi, nous sommes faibles dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nmais nous vivrons avec lui, de par Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoyez si vous \u00eates dans la foi,\u003Cbr \/\u003E\nmettez-vous \u00e0 l\u0027\u00e9preuve :\u003Cbr \/\u003E\nne reconnaissez-vous pas la vie du Christ en vous ?\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE SAINT IGNACE D\u0027ANTIOCHE \u003Cbr\u003E\u00c0 POLYCARPE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa vie de la communaut\u00e9\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00c9carte les m\u00e9tiers qui se rattachent \u00e0 la magie, ou plut\u00f4t condamne-les en faisant l\u2019hom\u00e9lie. Dis aux femmes, mes s\u0153urs, d\u2019aimer le Seigneur et d\u2019\u00eatre fid\u00e8les \u00e0 leur conjoint par la chair et par l\u2019esprit. De m\u00eame, recommande \u00e0 mes fr\u00e8res, au nom de J\u00e9sus Christ, \u003Cem\u003Ed\u2019aimer leur femme comme le Seigneur a aim\u00e9 l\u2019\u00c9glise\u003C\/em\u003E. Si quelqu\u2019un peut demeurer dans la chastet\u00e9 en l\u2019honneur de la chair du Seigneur, qu\u2019il demeure dans l\u2019humilit\u00e9. Mais s\u2019il en tire de l\u2019orgueil, il est perdu ; s\u2019il se croit sup\u00e9rieur \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00eaque, sa chastet\u00e9 est corruption. Il convient que les hommes et les femmes qui se marient contractent leur union avec l\u2019approbation de l\u2019\u00e9v\u00eaque, pour que leur mariage se fasse selon le Seigneur et non selon le d\u00e9sir. Que tout se fasse pour l\u2019honneur de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAttachez-vous \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00eaque, pour que Dieu aussi s\u2019attache \u00e0 vous. Quant \u00e0 moi, j\u2019offre ma vie pour ceux qui sont soumis \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00eaque, aux pr\u00eatres et aux diacres ; je souhaite obtenir de participer avec eux \u00e0 la vie divine. Travaillez ensemble, et ensemble combattez, menez ensemble votre course ; souffrez, dormez, r\u00e9veillez-vous ensemble, comme \u00e9tant les intendants de Dieu (les \u00e9v\u00eaques), ses assesseurs (les pr\u00eatres), ses serviteurs (les diacres). Cherchez \u00e0 plaire \u00e0 celui sous les ordres de qui vous militez et de qui vous recevez votre solde ; qu\u2019on ne trouve aucun d\u00e9serteur parmi vous. Que le bapt\u00eame demeure comme votre bouclier, la foi comme votre casque, la charit\u00e9 comme votre lance, la pers\u00e9v\u00e9rance comme votre armure ; les r\u00e9serves de votre solde, ce sont vos bonnes actions, qui vous permettront de toucher les sommes m\u00e9rit\u00e9es. Soyez donc patients les uns envers les autres dans la douceur, comme Dieu l\u2019est avec vous. Comme je voudrais me r\u00e9jouir sans fin de votre pr\u00e9sence !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPuisque l\u2019\u00c9glise qui est \u00e0 Antioche de Syrie jouit de la paix, \u00e0 ce qu\u2019on m\u2019a rapport\u00e9, et cela gr\u00e2ce \u00e0 votre pri\u00e8re, j\u2019ai moi-m\u00eame retrouv\u00e9 plus de confiance dans l\u2019abandon \u00e0 Dieu, si toutefois, par mes souffrances, je rejoins Dieu, pour que l\u2019on reconnaisse en moi votre disciple, au jour de la r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl faudrait, bienheureux Polycarpe, convoquer une assembl\u00e9e agr\u00e9able \u00e0 Dieu pour \u00e9lire un homme qui vous soit tr\u00e8s cher, d\u2019une grande activit\u00e9, et qu\u2019on puisse appeler le messager de Dieu ; charge-le de se rendre en Syrie afin qu\u2019il c\u00e9l\u00e8bre, pour la gloire de Dieu, votre active charit\u00e9. Le chr\u00e9tien n\u2019a pas d\u2019autorit\u00e9 sur lui-m\u00eame, mais il est \u00e0 la disposition de Dieu. C\u2019est l\u00e0 l\u2019\u0153uvre de Dieu, et la v\u00f4tre, quand vous aurez agi ainsi. J\u2019ai foi en la gr\u00e2ce, et je crois que vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 toute bonne action pour le service de Dieu. Connaissant votre z\u00e8le ardent pour la v\u00e9rit\u00e9, je me suis born\u00e9 \u00e0 quelques mots d\u2019exhortation.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPuisque je n\u2019ai pas pu \u00e9crire \u00e0 toutes les \u00c9glises, ayant d\u00fb brusquement m\u2019embarquer \u00e0 Troas pour N\u00e9apolis, afin d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 la volont\u00e9 de Dieu, tu \u00e9criras \u00e0 toutes les \u00c9glises d\u2019Orient, toi qui connais la pens\u00e9e de Dieu. \u00c0 leur tour, qu\u2019elles fassent de m\u00eame : ceux qui le pourront enverront des messagers, les autres exp\u00e9dieront des lettres par tes envoy\u00e9s. Ainsi vous recevrez la gloire d\u2019une action \u00e9ternelle, comme tu le m\u00e9rites. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe souhaite que vous vous portiez toujours bien en J\u00e9sus Christ notre Dieu, et que par lui vous demeuriez dans l\u2019unit\u00e9 et sous l\u2019\u00e9piscopat de Dieu. Portez-vous bien dans le Seigneur.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ En Dieu notre confiance :\u003Cbr \/\u003E\nil nous pourvoit de tout avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECombats le bon combat,\u003Cbr \/\u003E\nconquiers la vie \u00e9ternelle\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 laquelle tu as \u00e9t\u00e9 appel\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EN\u0027amassez pas de tr\u00e9sors sur la terre\u003Cbr \/\u003E\nmais dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9bordez d\u0027action de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ER\u00e9veille, Seigneur, le courage de tes fid\u00e8les : qu\u2019ils soient plus ardents \u00e0 profiter de tes gr\u00e2ces, pour obtenir de toi de plus puissants secours.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"samedi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Pierre-Julien Eymard, pr\u00eatre ; M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Guide-moi, Seigneur, au chemin de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui cherche le Seigneur ne manquera d\u2019aucun bien.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 7, 27a; 8,1","texte":"Comme elle est unique, la Sagesse de Dieu peut tout\u00a0; et sans sortir d\u2019elle-m\u00eame, elle renouvelle l\u2019univers. Elle d\u00e9ploie sa vigueur d\u2019un bout du monde \u00e0 l\u2019autre, elle gouverne l\u2019univers avec douceur."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EQue tes \u0026oelig;uvres sont grandes, Seigneur, \u003Cbr \/\u003Ecombien sont profondes tes pens\u0026eacute;es !","oraison":"Seigneur, notre Dieu, que la splendeur de la R\u0026eacute;surrection nous illumine pour que nous puissions \u0026eacute;chapper \u0026agrave; l\u0027ombre de la mort et parvenir \u0026agrave; la lumi\u0026egrave;re \u0026eacute;ternelle dans ton Royaume. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"samedi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Pierre-Julien Eymard, pr\u00eatre ; M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Guide-moi, Seigneur, au chemin de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui cherche le Seigneur ne manquera d\u2019aucun bien.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 17, 9-10","texte":"Le c\u0153ur de l\u2019homme est compliqu\u00e9 et malade\u00a0! qui peut le conna\u00eetre\u00a0? Moi, le Seigneur, qui p\u00e9n\u00e8tre les c\u0153urs et qui scrute les reins, afin de rendre \u00e0 chacun selon ses actes, selon les fruits qu\u2019il porte."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe suis \u0026agrave; toi, sauve-moi, \u003Cbr \/\u003Efais-moi vivre selon ton amour.","oraison":"Seigneur, foyer br\u0026ucirc;lant de charit\u0026eacute;, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0026rsquo;aimer plus que tout et d\u0026rsquo;aimer nos fr\u0026egrave;res \u0026agrave; cause de toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"samedi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Pierre-Julien Eymard, pr\u00eatre ; M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Guide-moi, Seigneur, au chemin de ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-5","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Enseigne-moi, Seigneur, le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes ordres\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 les garder, j\u2019aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ma r\u00e9compense.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Montre-moi comment gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi,\u003Cbr\u003Eque je l\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve de tout c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Guide-moi sur la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003El\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, je me plais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Incline mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vers tes exigences,\u003Cbr\u003Enon p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vers le profit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des idoles\u00a0:\u003Cbr\u003Eque tes chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens me fassent vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta promesse\u003Cbr\u003Equi nous fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E t\u2019adorer.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne l\u2019ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte qui m\u2019effraie\u00a0;\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont bienfaisantes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Vois, j\u2019ai d\u00e9sir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece fais-moi vivre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui cherche le Seigneur ne manquera d\u2019aucun bien.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 R 8, 60-61","texte":"Tous les peuples de la terre sauront que le Seigneur est Dieu, et qu\u2019il n\u2019y en a pas d\u2019autre. Alors votre c\u0153ur sera tout entier au Seigneur notre Dieu, observant ses lois et gardant ses commandements."},"repons":"V\/ Seigneur, fais-moi conna\u0026icirc;tre ta route, \u003Cbr \/\u003Edirige-moi par ta v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"Seigneur Dieu, P\u0026egrave;re tout-puissant, donne \u0026agrave; tes serviteurs les lumi\u0026egrave;res de l\u0027Esprit Saint ; sans rien craindre de l\u0027adversaire, qu\u0027ils trouvent leur joie \u0026agrave; te louer. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"samedi, 17\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Eus\u00e8be, \u00e9v\u00eaque ; M\u00e9moire facultative","ligne3":"S. Pierre-Julien Eymard, pr\u00eatre ; M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Le jour s\u2019ach\u00e8ve","texte":"Le jour s\u2019ach\u00e8ve,\u003Cbr\u003EMais la gloire du Christ\u003Cbr\u003EIllumine le soir. \u003Cbr\u003ELe pain rompu, \u003Cbr\u003ELe vin nouveau\u003Cbr\u003EPortent leur fruit de louange : \u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019Esprit nous garde\u003Cbr\u003ESous l\u2019alliance du Christ\u003Cbr\u003EEt le signe pascal. \u003Cbr\u003ELa vie re\u00e7ue, \u003Cbr\u003ELa vie donn\u00e9e\u003Cbr\u003ERythment le temps de l\u2019\u00c9glise : \u003Cbr\u003ENous sommes tiens, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe monde marche \u003Cbr\u003EVers le r\u00e8gne du Christ, \u003Cbr\u003EEt sa nuit prendra fin. \u003Cbr\u003ENos c\u0153urs l\u2019ont su, \u003Cbr\u003ENos yeux verront : \u003Cbr\u003EL\u2019\u0153uvre de Dieu est lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003ETu nous l\u2019as dit, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue l\u2019on d\u00e9couvre\u003Cbr\u003ELe visage du Christ\u003Cbr\u003E\u00c0 la joie des sauv\u00e9s ! \u003Cbr\u003EIl est venu, \u003Cbr\u003EIl vient encor, \u003Cbr\u003EDieu tient toujours ses promesses : \u003Cbr\u003ETu nous b\u00e9nis, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, ton enfant ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EUne lampe sur mes pas, ta parole, une lumi\u00e8re sur ma route.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EGarde-moi, Seigneur mon Dieu, toi, mon seul espoir.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIl s\u2019est abaiss\u00e9, Dieu l\u2019a exalt\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 2b-6a","texte":"Que Dieu notre P\u00e8re vous donne la gr\u00e2ce et la paix. Nous rendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ, en priant pour vous \u00e0 tout instant. Nous avons entendu parler de votre foi dans le Christ J\u00e9sus et de l\u2019amour que vous avez pour tous les fid\u00e8les dans l\u2019esp\u00e9rance de ce qui vous attend au ciel\u00a0; vous en avez d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u l\u2019annonce par la parole de v\u00e9rit\u00e9, la Bonne Nouvelle qui est parvenue jusqu\u2019\u00e0 vous, elle qui porte du fruit et progresse dans le monde entier."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ La Bonne Nouvelle est venue jusqu\u2019\u00e0 nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ La Parole qui porte fruit. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ L\u2019esp\u00e9rance du r\u00e8gne \u00e0 venir. *\u00a0\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur s\u2019est relev\u00e9 d\u2019entre les morts\u00a0; c\u2019est pour nous jour de f\u00eate et de joie, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003E\u00c0 la veille du jour du Seigneur, supplions-le de regarder avec bont\u00e9 ce que fut notre vie pendant la semaine\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAccueille-nous, Seigneur, en ta bont\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ECr\u00e9ateur souverain, tu nous as confi\u00e9 le monde\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour tout progr\u00e8s, merci\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour toute l\u00e2chet\u00e9, pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 des compagnons de travail\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour les secours donn\u00e9s et re\u00e7us, merci\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour les malveillances et les jalousies, pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 des fr\u00e8res\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour les t\u00e9moignages d\u2019affection, merci\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour tout manque d\u2019amour, pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as donn\u00e9 de rencontrer des inconnus\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour les amiti\u00e9s qui se sont nou\u00e9es, merci\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour nos indiff\u00e9rences, pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde avec bont\u00e9 ceux qui sont morts de mort brutale ou dans l\u2019isolement\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accueille-les dans le repos \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EAssiste tes enfants, Seigneur, et montre \u00e0 ceux qui t\u0027implorent ton in\u00e9puisable bont\u00e9 ; c\u0027est leur fiert\u00e9 de t\u0027avoir pour Cr\u00e9ateur et Providence ; restaure en eux ta cr\u00e9ation, et l\u0027ayant renouvel\u00e9e, prot\u00e8ge-la.\u003C\/p\u003E"}}