{"informations":{"date":"2025-07-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Celui qui m\u2019a envoy\u00e9 vers vous, c\u2019est : JE-SUIS \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nMo\u00efse avait entendu la voix du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ndepuis le buisson.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il r\u00e9pondit \u00e0 Dieu :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab J\u2019irai donc trouver les fils d\u2019Isra\u00ebl, et je leur dirai :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cLe Dieu de vos p\u00e8res m\u2019a envoy\u00e9 vers vous.\u201d\u003Cbr \/\u003E\nIls vont me demander quel est son nom ;\u003Cbr \/\u003E\nque leur r\u00e9pondrai-je ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dieu dit \u00e0 Mo\u00efse :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je suis qui je suis.\u003Cbr \/\u003E\nTu parleras ainsi aux fils d\u2019Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cCelui qui m\u2019a envoy\u00e9 vers vous, c\u2019est : JE-SUIS.\u201d \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dieu dit encore \u00e0 Mo\u00efse :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu parleras ainsi aux fils d\u2019Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cCelui qui m\u2019a envoy\u00e9 vers vous,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est LE SEIGNEUR,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de vos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu d\u2019Abraham, le Dieu d\u2019Isaac, le Dieu de Jacob.\u201d\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est l\u00e0 mon nom pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est par lui que vous ferez m\u00e9moire de moi,\u00a0d\u2019\u00e2ge en d\u2019\u00e2ge.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Va, rassemble les anciens d\u2019Isra\u00ebl. Tu leur diras :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cLe Seigneur, le Dieu de vos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu d\u2019Abraham, d\u2019Isaac et de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nm\u2019est apparu.\u003Cbr \/\u003E\nIl m\u2019a dit :\u003Cbr \/\u003E\nJe vous ai visit\u00e9s et ainsi j\u2019ai vu\u003Cbr \/\u003E\ncomment on vous traite en \u00c9gypte.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u2019ai dit : Je vous ferai monter\u003Cbr \/\u003E\nde la mis\u00e8re qui vous accable en \u00c9gypte\u003Cbr \/\u003E\nvers le pays du Canan\u00e9en, du Hittite,\u003Cbr \/\u003E\nde l\u2019Amorite, du Perizzite, du Hivvite et du J\u00e9bus\u00e9en,\u003Cbr \/\u003E\nle pays ruisselant de lait et de miel.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils \u00e9couteront ta voix ;\u003Cbr \/\u003E\nalors tu iras, avec les anciens d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\naupr\u00e8s du roi d\u2019\u00c9gypte, et vous lui direz :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cLe Seigneur, le Dieu des H\u00e9breux,\u003Cbr \/\u003E\nest venu nous trouver.\u003Cbr \/\u003E\nEt maintenant, laisse-nous aller\u003Cbr \/\u003E\ndans le d\u00e9sert, \u00e0 trois jours de marche,\u003Cbr \/\u003E\npour y offrir un sacrifice au Seigneur notre Dieu.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, je sais, moi, que le roi d\u2019\u00c9gypte ne vous laissera pas partir\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019il n\u2019y est pas forc\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aussi j\u2019\u00e9tendrai la main,\u003Cbr \/\u003E\nje frapperai l\u2019\u00c9gypte par toutes sortes de prodiges\u003Cbr \/\u003E\nque j\u2019accomplirai au milieu d\u2019elle.\u003Cbr \/\u003E\nApr\u00e8s cela, il vous permettra de partir. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","ref":"Ex 3, 13-20","intro_lue":"Lecture du livre de l\u2019Exode","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ELe Seigneur s\u2019est toujours souvenu de son alliance. \u00a0 \u00a0 \u00a0\u003Cbr \/\u003E\nou\u00a0\u00a0 \u00a0\u003Cbr \/\u003E\nAll\u00e9luia !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 104, 8a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ERendez gr\u00e2ce au Seigneur, proclamez son nom,\u003Cbr \/\u003E\nannoncez parmi les peuples ses hauts faits ;\u003Cbr \/\u003E\nsouvenez-vous des merveilles qu\u2019il a faites,\u003Cbr \/\u003E\nde ses prodiges, des jugements qu\u2019il pronon\u00e7a,\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl s\u2019est toujours souvenu de son alliance,\u003Cbr \/\u003E\nparole \u00e9dict\u00e9e pour mille g\u00e9n\u00e9rations :\u003Cbr \/\u003E\npromesse faite \u00e0 Abraham,\u003Cbr \/\u003E\ngarantie par serment \u00e0 Isaac.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu rend son peuple nombreux\u003Cbr \/\u003E\net plus puissant que tous ses adversaires ;\u003Cbr \/\u003E\nceux-l\u00e0, il les fait se raviser,\u003Cbr \/\u003E\nha\u00efr son peuple et tromper ses serviteurs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMais il envoie son serviteur, Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\navec un homme de son choix, Aaron,\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer des signes prodigieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes miracles au pays de Cham.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 104 (105), 1.5, 8-9, 24-25, 26-27","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Je suis doux et humble de c\u0153ur \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0, J\u00e9sus prit la parole et dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Venez \u00e0 moi,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous qui peinez sous le poids du fardeau,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je vous procurerai le repos.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Prenez sur vous mon joug,\u003Cbr \/\u003E\ndevenez mes disciples,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis doux et humble de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\net vous trouverez le repos pour votre \u00e2me.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Oui, mon joug est facile \u00e0 porter,\u003Cbr \/\u003E\net mon fardeau, l\u00e9ger. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 11, 28-30","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus-Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVenez \u00e0 moi, vous tous qui peinez\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nsous le poids du fardeau, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je vous procurerai le repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 11, 28"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"17","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Charlotte":{"id":"882","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Hedwige":{"id":"1565","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Livier":{"id":"4597","sexe":"masculin","pays":""},"Marcelline":{"id":"3678","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Charlotte":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/882\/Charlotte.html"},"Hedwige":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1565\/Hedwige.html"},"Livier":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4597\/Livier.html"},"Marcelline":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3678\/Marcelline.html"}},"derives":{"Arl\u00e8ne":{"id":"6308","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6308\/Arl%C3%A8ne.html"},"Arlette":{"id":"4229","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4229\/Arlette.html"},"Arlinda":{"id":"6887","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6887\/Arlinda.html"},"Arline":{"id":"6595","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6595\/Arline.html"},"Carelle":{"id":"5214","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5214\/Carelle.html"},"Carla":{"id":"886","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/886\/Carla.html"},"Carlie":{"id":"6982","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6982\/Carlie.html"},"Carline":{"id":"4802","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4802\/Carline.html"},"Carola":{"id":"6936","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6936\/Carola.html"},"Carolaine":{"id":"6313","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6313\/Carolaine.html"},"Carolane":{"id":"5197","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5197\/Carolane.html"},"Carole":{"id":"887","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/887\/Carole.html"},"Caroline":{"id":"888","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/888\/Caroline.html"},"Carolyn":{"id":"5975","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5975\/Carolyn.html"},"Carrelle":{"id":"5532","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5532\/Carrelle.html"},"Charlaine":{"id":"885","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/885\/Charlaine.html"},"Charl\u00e8ne":{"id":"4286","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4286\/Charl%C3%A8ne.html"},"Charlette":{"id":"884","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/884\/Charlette.html"},"Charline":{"id":"883","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/883\/Charline.html"},"Charlize":{"id":"6070","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6070\/Charlize.html"},"Charlyne":{"id":"4333","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4333\/Charlyne.html"},"Liselotte":{"id":"5386","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5386\/Liselotte.html"},"Lotte":{"id":"6668","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6668\/Lotte.html"},"Sharleen":{"id":"5227","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5227\/Sharleen.html"},"Edda":{"id":"7052","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7052\/Edda.html"},"Edvige":{"id":"6570","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6570\/Edvige.html"},"Edwige":{"id":"1564","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1564\/Edwige.html"},"Havoise":{"id":"5603","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5603\/Havoise.html"},"Hedda":{"id":"6847","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6847\/Hedda.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Charlotte":{"id":"1522","valeur":"Sainte Charlotte","resume":"Et ses compagnes, Carm\u00e9lites de Compi\u00e8gne, martyres (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1522\/Sainte-Charlotte.html","description":"- Les carm\u00e9lites d\u00e9chauss\u00e9es de Compi\u00e8gne, guillotin\u00e9es en 1794 en pleine Terreur pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise, sont saintes. (VaticanNews le 18 d\u00e9cembre 2024) - d\u00e9cret du Pape Fran\u00e7ois (en italien)Anne Marie Madeleine Fran\u00e7oise Thouret, en religion S\u0153ur Charlotte de la R\u00e9surrection est n\u00e9e en 1715 \u00e0 Mouy dans le dioc\u00e8se de Beauvais. Lorsqu'\u00e9clate la R\u00e9volution fran\u00e7aise, en 1789, la communaut\u00e9 du Carmel de Compi\u00e8gne compte 21 religieuses. 16 monteront sur l'\u00e9chafaud. Conform\u00e9ment au d\u00e9cret du 13 f\u00e9vrier 1790 qui supprime les Ordres religieux contemplatifs, chaque carm\u00e9lite est invit\u00e9e \u00e0 d\u00e9clarer si son intention est de sortir de son monast\u00e8re. Toutes affirment \"vouloir vivre et mourir dans cette sainte maison.\" En 1792, la M\u00e8re prieure leur propose \"un acte de cons\u00e9cration par lequel la communaut\u00e9 s'offrirait en holocauste pour que la paix divine, que le Fils de Dieu \u00e9tait venu apporter au monde, fut rendue \u00e0 l'\u00c9glise et \u00e0 l'\u00c9tat.\" Le 14 septembre 1792, elles sont expuls\u00e9es de leur couvent. Chaque jour, elles prononcent l'acte d'offrande. Le 23 juin 1794, au temps de la Grande Terreur, elles sont arr\u00eat\u00e9es. Jug\u00e9es et condamn\u00e9es \u00e0 mort le 17 juillet, elles sont guillotin\u00e9es le soir m\u00eame, sur la place de Nation \u00e0 Paris*. Leurs corps furent enterr\u00e9s au cimeti\u00e8re de Picpus dans une fosse commune, o\u00f9 ils se trouvent encore dans le jardin des religieuses.* une plaque marque l'endroit exact des ex\u00e9cutions sur le mur sud du pavillon d'octroi sud. Carm\u00e9lites de Compi\u00e8gne.\u00c0 Paris, en 1794, les bienheureuses Th\u00e9r\u00e8se de Saint-Augustin (Marie-Madeleine-Claudine Lidoine) et quinze compagnes: les bienheureuses Marie-Anne-Fran\u00e7oise Brideau (S\u0153ur Saint-Louis), Marie-Anne Piedcourt (S\u0153ur de J\u00e9sus Crucifi\u00e9), Anne-Marie-Madeleine Thouret (S\u0153ur Charlotte de la R\u00e9surrection), Marie-Claudie-Cyprienne Brard (S\u0153ur Euphrasie de l'Immacul\u00e9e-Conception), Marie-Gabrielle de Croissy (S\u0153ur Henriette de J\u00e9sus), Marie-Anne Hanisset (S\u0153ur  Th\u00e9r\u00e8se du C\u0153ur de Marie), Marie-Gabrielle Tr\u00e9zelle (S\u0153ur Th\u00e9r\u00e8se de Saint-Ignace), Rose Chr\u00e9tien de Neufville (S\u0153ur Julie-Louise de J\u00e9sus), Annette Pelras (S\u0153ur Marie-Henriette de la Providence), Marie-Genevi\u00e8ve Meunier (S\u0153ur Constance), Ang\u00e9lique Roussel (S\u0153ur Marie du Saint-Esprit), Marie Dufour (S\u0153ur Sainte-Marthe), \u00c9lisabeth-Julie V\u00e9rolot (S\u0153ur Saint-Fran\u00e7ois), Catherine et Th\u00e9r\u00e8se Soiron (s\u0153urs converses), vierges, carm\u00e9lites de Compi\u00e8gne et martyres. Sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise, elles furent condamn\u00e9es \u00e0 mort parce qu'elles avaient conserv\u00e9 fid\u00e8lement la vie religieuse et, avant de monter \u00e0 l'\u00e9chafaud, elles renouvel\u00e8rent leur profession de foi baptismale et leurs v\u0153ux religieux."}},"autres":{"Alexis":{"valeur":"Saint Alexis","id":"10013","resume":"L\u00e9gende (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10013\/Saint-Alexis.html"},"Andr\u00e9 et Beno\u00eet":{"valeur":"Saints Andr\u00e9 et Beno\u00eet","id":"11019","resume":"Ermites dans les Carpates (XI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11019\/Saints-Andr%C3%A9-et-Beno%C3%AEt.html"},"B\u00e9nigne":{"valeur":"Bienheureux B\u00e9nigne","id":"7591","resume":"(+ 1236)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7591\/Bienheureux-B%C3%A9nigne.html"},"Carm\u00e9lites de Compi\u00e8gne":{"valeur":"Saintes Carm\u00e9lites de Compi\u00e8gne","id":"10003","resume":"16 religieuses martyres (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10003\/Saintes-Carm%C3%A9lites-de-Compi%C3%A8gne.html"},"Colman":{"valeur":"Saint Colman","id":"11022","resume":"Martyr en Autriche (+ 1012)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11022\/Saint-Colman.html"},"Ennode":{"valeur":"Saint Ennode","id":"7601","resume":"\u00e9v\u00eaque de Pavie (+ 521)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7601\/Saint-Ennode.html"},"Euphrasie (Marie-Claude Brard)":{"valeur":"Sainte Euphrasie (Marie-Claude Brard)","id":"10028","resume":"Carm\u00e9lite martyre (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10028\/Sainte-Euphrasie-%28Marie-Claude-Brard%29.html"},"Fr\u00e9gaud":{"valeur":"Saint Fr\u00e9gaud","id":"7606","resume":"Moine (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7606\/Saint-Fr%C3%A9gaud.html"},"Hedwige":{"valeur":"Sainte Hedwige","id":"10259","resume":"Reine de Pologne (+ 1399)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10259\/Sainte-Hedwige.html"},"Hyacinthe":{"valeur":"Saint Hyacinthe","id":"7610","resume":"Martyr en Asie Mineure (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7610\/Saint-Hyacinthe.html"},"Ir\u00e9narque":{"valeur":"Saint Ir\u00e9narque","id":"7614","resume":"(+ 1628)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7614\/Saint-Ir%C3%A9narque.html"},"Juste et Rufine":{"valeur":"Saintes Juste et Rufine","id":"7639","resume":"Martyres \u00e0 S\u00e9ville en Espagne (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7639\/Saintes-Juste-et-Rufine.html"},"Kenelm":{"valeur":"Saint Kenelm","id":"11020","resume":"Martyr, prince de Mercie en Angleterre (+ v. 812)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11020\/Saint-Kenelm.html"},"L\u00e9on IV":{"valeur":"Saint L\u00e9on IV","id":"1524","resume":"Pape (103<sup>e<\/sup>) de 847 \u00e0 855 (+ 855)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1524\/Saint-L%C3%A9on-IV.html"},"Livier":{"valeur":"Saint Livier","id":"10020","resume":"Martyr (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10020\/Saint-Livier.html"},"Marcelline":{"valeur":"Sainte Marcelline","id":"1525","resume":"Soeur de saint Ambroise de Milan (+ 398)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1525\/Sainte-Marcelline.html"},"Mari Carmen Gonz\u00e1lez-Valerio":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Mari Carmen Gonz\u00e1lez-Valerio","id":"13217","resume":"Enfant de l'archidioc\u00e8se de Madrid (+ 1939)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13217\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Mari-Carmen-Gonz%C3%A1lez-Valerio.html"},"Mar\u00eda S\u00e9iquer Gay\u00e1":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Mar\u00eda S\u00e9iquer Gay\u00e1","id":"12936","resume":"Fondatrice des soeurs apostoliques du Christ crucifi\u00e9 (+ 1975)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12936\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Mar%C3%ADa-S%C3%A9iquer-Gay%C3%A1.html"},"Maria Teodora Voiron":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Teodora Voiron","id":"13216","resume":"Religieuse (+ 1925)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13216\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Teodora-Voiron.html"},"Ners\u00e8s de Lamprun":{"valeur":"Saint Ners\u00e8s de Lamprun","id":"1528","resume":"Archev\u00eaque de Tarse (+ 1198)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1528\/Saint-Ners%C3%A8s-de-Lamprun.html"},"Paul Gojdich":{"valeur":"Bienheureux Paul Gojdich","id":"11023","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr (+ 1960)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11023\/Bienheureux-Paul-Gojdich.html"},"Pierre Liu Ziyu":{"valeur":"Saint Pierre Liu Ziyu","id":"11981","resume":"Martyr en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11981\/Saint-Pierre-Liu-Ziyu.html"},"Simon Stock":{"valeur":"Bienheureux Simon Stock","id":"10026","resume":"Carme anglais (+ v. 1265)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10026\/Bienheureux-Simon-Stock.html"},"Sp\u00e9rat et ses compagnons martyrs scillitains":{"valeur":"Saints Sp\u00e9rat et ses compagnons martyrs scillitains","id":"1527","resume":"Martyrs de Scilli (actuellement Kasserine en Tunisie) et martyrs \u00e0 Carthage (+ 180)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1527\/Saints-Sp%C3%A9rat-et-ses-compagnons-martyrs-scillitains.html"},"Th\u00e9odose":{"valeur":"Saint Th\u00e9odose","id":"11021","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Auxerre (+ v. 515)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11021\/Saint-Th%C3%A9odose.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGarde-moi, mon Dieu, mon refuge est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u2019h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u2019en toi notre bonheur et d\u2019attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez tous au Seigneur, adorons notre Ma\u00eetre.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tu es venu, Seigneur","texte":"Tu es venu, Seigneur, \u003Cbr\u003EDans notre nuit, \u003Cbr\u003ETourner vers l\u2019aube nos chemins\u00a0; \u003Cbr\u003ELe tien pourtant reste cach\u00e9, \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit seul nous d\u00e9couvre \u003Cbr\u003ETon passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPour nous mener au jour, \u003Cbr\u003ETu as pris corps \u003Cbr\u003EDans l\u2019ombre humaine o\u00f9 tu descends. \u003Cbr\u003EBeaucoup voudraient voir et saisir\u00a0: \u003Cbr\u003ESauront-ils reconna\u00eetre \u003Cbr\u003ETa lumi\u00e8re\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous leur disons\u00a0: \u00ab Voyez \u003Cbr\u003ELe grain qui meurt\u00a0! \u003Cbr\u003EAucun regard ne l\u2019aper\u00e7oit\u00a0; \u003Cbr\u003EMais notre c\u0153ur peut deviner \u003Cbr\u003EDans le pain du partage \u003Cbr\u003ESa pr\u00e9sence. \u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuis nous portons vers toi, \u003Cbr\u003EComme un appel, \u003Cbr\u003EL\u2019espoir des hommes d\u2019aujourd\u2019hui. \u003Cbr\u003EM\u00fbris le temps, h\u00e2te le jour, \u003Cbr\u003EEt que l\u00e8ve sur terre \u003Cbr\u003ETon Royaume\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETous les pays chantent ta gloire, sainte cit\u00e9 de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"86","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Elle est fond\u00e9e sur les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes saintes. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur aime les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion *\u003Cbr\u003Eplus que toutes les deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour ta gloire on p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle de toi,\u003Cbr\u003Ev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je cite l\u2019\u00c9gypte et Babylone\u003Cbr\u003Eentre c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me connaissent.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoyez Tyr, la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, l\u2019\u00c9thiopie\u00a0:\u003Cbr\u003Echacune est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u00e0-bas. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais on appelle Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En\u00a0: \u00ab\u00a0Ma m\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003Ecar en elle, tout h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est n\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui, le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, qui la maintient. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Au registre des peuples, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0Chacun est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u00e0-bas.\u00a0\u00bb *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tous ensemble ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent, et ils chantent\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0En toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes nos sources\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici notre Dieu\u00a0! Voici le Seigneur Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 40)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E votre Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le Seigneur Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent avec puissance ;\u003Cbr \/\u003E\nson br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es lui soumet tout.\u003Cbr \/\u003E\nAvec lui, le fru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de son travail ;\u003Cbr \/\u003E\net devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, son ouvrage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme un berger, il fait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nson br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le rassemble.\u003Cbr \/\u003E\nIl porte ses agnea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u00e8ne au rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es les brebis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui a mesur\u00e9 dans sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein les eaux des mers,\u003Cbr \/\u003E\njaug\u00e9 de ses d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigts les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9valu\u00e9 en boisseaux la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la terre,\u003Cbr \/\u003E\npes\u00e9 les montagnes \u00e0 la balance\u003Cbr \/\u003E\net les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sur un crochet ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui a jaug\u00e9 l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et du Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nQuel conseill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er peut l\u0027instruire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E A-t-il pris conseil de quelqu\u0027un pour discerner, +\u003Cbr \/\u003E\npour apprendre les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du jugement, *\u003Cbr \/\u003E\npour acqu\u00e9rir le savoir\u003Cbr \/\u003E\net s\u0027instruire des v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies de la sagesse ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Voici les nations,\u003Cbr \/\u003E\ncomme la go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ette au bord d\u0027un seau, *\u003Cbr \/\u003E\nle grain de sable sur un platea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de balance !\u003Cbr \/\u003E\nVoic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les \u00eeles, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere qu\u0027il soul\u00e8ve !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Liban ne pourrait suff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere au feu,\u003Cbr \/\u003E\nni ses animaux, suff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere \u00e0 l\u0027holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Toutes les nations, devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, sont comme rien,\u003Cbr \/\u003E\nvide et n\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent pour lui.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EExaltez le Seigneur notre Dieu, prosternez-vous devant lui, car il est saint.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"98","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi : les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027agitent.\u003Cbr\u003EIl tr\u00f4ne au-dessus des K\u00e9roubim : la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tremble. \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Sion le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Ec\u0027est lui qui dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ils proclament ton nom, gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End et redoutable,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er il est saint ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est fort, le roi qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime la justice. +\u003Cbr\u003EC\u0027est toi, l\u0027aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du droit,\u003Cbr\u003Etoi qui assures en Jacob la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la droiture. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Exaltez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, +\u003Cbr\u003Eprosternez-vous au pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de son tr\u00f4ne,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er il est saint ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mo\u00efse et le pr\u00eatre Aaron, \u003Cbr\u003E Samu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, le Suppliant, +\u003Cbr\u003Etous, ils suppli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient le Seigneur, *\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E leur r\u00e9pondait.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la colonne de nu\u00e9e, il parl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit avec eux ;\u003Cbr\u003Eils ont gard\u00e9 ses volont\u00e9s, \u003Cbr\u003E les l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis qu\u0027il leur donna.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur notre Dieu, tu leur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es r\u00e9pondu : +\u003Cbr\u003Eavec eux, tu restais un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E patient,\u003Cbr\u003Emais tu les puniss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis pour leurs fautes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Exaltez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, +\u003Cbr\u003Eprosternez-vous devant sa s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E car il est saint, \u003Cbr\u003E le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu. \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 4, 10-11","texte":"Ce que chacun de vous a re\u00e7u comme don de la gr\u00e2ce, mettez-le au service des autres, comme de bons g\u00e9rants de la gr\u00e2ce de Dieu sous toutes ses formes\u00a0: si quelqu\u2019un a le don de parler, qu\u2019il dise la parole de Dieu\u00a0; s\u2019il a le don du service, qu\u2019il s\u2019en acquitte avec la force que Dieu communique. Ainsi, en toute chose, Dieu recevra sa gloire par J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u2019aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EExaltez le Seigneur notre Dieu\u00a0: il aime la justice.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec nos actions de gr\u00e2ce, pr\u00e9sentons \u00e0 Dieu nos demandes\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003E\u00c9coute-nous, Dieu tr\u00e8s bon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, qui as mis en nous le souffle de la vie\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de revivre par ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019aube de ce jour, suscite en nous le d\u00e9sir de te servir\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nos travaux et nos joies te glorifient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDevant les pi\u00e8ges de l\u2019argent et de l\u2019orgueil,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0dessille nos yeux et guide nos pas.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERends-nous sensibles aux besoins de nos fr\u00e8res\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que notre charit\u00e9 se fasse inventive.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u2019en prions, Dieu de mis\u00e9ricorde, sur les hommes qui n\u2019ont pas re\u00e7u ta lumi\u00e8re, fais lever ton soleil, J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"En toute vie le silence dit Dieu","texte":"En toute vie le silence dit Dieu, \u003Cbr\u003ETout ce qui est tressaille d\u0027\u00eatre \u00e0 lui !\u003Cbr\u003ESoyez la voix du silence en travail, \u003Cbr\u003ECouvez la vie, c\u0027est elle qui loue Dieu !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPas un seul mot, et pourtant c\u0027est son Nom \u003Cbr\u003EQue tout s\u00e9cr\u00e8te et presse de chanter :\u003Cbr\u003EN\u0027avez-vous pas un monde immense en vous ? \u003Cbr\u003ESoyez son cri, et vous aurez tout dit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl suffit d\u0027\u00eatre, et vous vous entendrez \u003Cbr\u003ERendre la gr\u00e2ce d\u0027\u00eatre et de b\u00e9nir ;\u003Cbr\u003EVous serez pris dans l\u0027hymne d\u0027univers, \u003Cbr\u003EVous avez tout en vous pour adorer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECar vous avez l\u0027hiver et le printemps, \u003Cbr\u003EVous \u00eates l\u0027arbre en sommeil et en fleurs ;\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des branches et du vent,\u003Cbr\u003EJouez pour Dieu des racines cach\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EArbres humains, jouez de vos oiseaux, \u003Cbr\u003EJouez pour Lui des \u00e9toiles du ciel\u003Cbr\u003EQui sans parole expriment la clart\u00e9 ; \u003Cbr\u003EJouez aussi des anges qui voient Dieu.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERegarde, Seigneur, vois notre d\u00e9tresse.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"88 - IV","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E (Autrefois, tu as parl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes amis,\u003Cbr\u003Edans une visi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tu leur as dit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0J\u2019ai trouv\u00e9 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur,\u003Cbr\u003Eje l\u2019ai sacr\u00e9 avec mon hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele sainte\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E et ma main sera pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec lui,\u003Cbr\u003Emon bras fortifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son courage.)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Pourtant tu l\u2019as m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, rejet\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Etu t\u2019es emport\u00e9 c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre ton messie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Tu as bris\u00e9 l\u2019alliance av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur,\u003Cbr\u003Ejet\u00e9 \u00e0 terre et profan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa couronne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Tu as perc\u00e9 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses murailles,\u003Cbr\u003Etu as d\u00e9mantel\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses forteresses\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E tous les passants du chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En l\u2019ont pill\u00e9\u00a0:\u003Cbr\u003Ele voil\u00e0 outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par ses voisins.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Tu as accru le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de l\u2019adversaire,\u003Cbr\u003Etu as mis en joie to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses ennemis\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E tu as \u00e9mouss\u00e9 le tranch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Etu ne l\u2019as pas \u00e9paul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans le combat.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Tu as mis f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En \u00e0 sa splendeur,\u003Cbr\u003Ejet\u00e9 \u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre son tr\u00f4ne\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E tu as \u00e9court\u00e9 le t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de sa jeunesse\u003Cbr\u003Eet d\u00e9vers\u00e9 sur lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E la honte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe suis le rejeton de la race de David, l\u0027\u00e9toile radieuse du matin.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"88 - V","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, resteras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E cach\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlaisseras-tu flamber le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta col\u00e8re\u00a0?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Rappelle-toi le peu que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ma vie,\u003Cbr \/\u003E\npour quel n\u00e9ant tu as cr\u00e9\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chacun des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Qui donc peut vivre et ne pas v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la mort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui s\u2019arracherait \u00e0 l\u2019empr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese des enfers\u00a0?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E O\u00f9 donc, Seigneur, est ton premi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er amour,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu jurais \u00e0 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed sur ta foi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigneur, tes servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers outrag\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ntous ces peuples dont j\u2019ai re\u00e7\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la charge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Oui, tes ennemis ont outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npoursuivi de leurs outr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges ton messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nAm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En\u00a0! Amen\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ENos ann\u00e9es passent comme l\u0027herbe qui pousse ; toi, tu es Dieu d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"89","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E notre refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Avant que n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent les montagnes, +\u003Cbr \/\u003E\nque tu enfantes la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et le monde, *\u003Cbr \/\u003E\nde toujours \u00e0 toujours,\u003Cbr \/\u003E\nt\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu es Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu fais retourner l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as dit \u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, fils d\u2019Adam\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 tes yeux, mille \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens sont comme hier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un jour qui s\u2019en va, une he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu les as balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es\u00a0: ce n\u2019est qu\u2019un songe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, c\u2019est une h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe changeante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E elle fleurit le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, elle change\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle soir, elle est fan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, dess\u00e9ch\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Nous voici an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es par ta col\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nous \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu \u00e9tales nos fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nnos secrets \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sous tes fureurs tous nos jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers s\u2019enfuient,\u003Cbr \/\u003E\nnos ann\u00e9es s\u2019\u00e9vanou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent dans un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le nombre de nos ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees\u00a0? soixante-dix,\u003Cbr \/\u003E\nquatre-vingts pour les pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vigoureux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLeur plus grand nombre n\u2019est que p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine et mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelles s\u2019enfuient, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nous envolons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui comprendra la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ta col\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui peut t\u2019ador\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans tes fureurs\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Apprends-nous la vraie mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de nos jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque nos c\u0153urs p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etrent la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pourquoi tarder\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nRavise-toi par \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd pour tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rassasie-nous de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er au matin,\u003Cbr \/\u003E\nque nous passions nos jours dans la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et les chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Rends-nous en joies tes jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ch\u00e2timent\u003Cbr \/\u003E\net les ann\u00e9es o\u00f9 nous connaissi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Fais conna\u00eetre ton \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre \u00e0 tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\net ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 leurs fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que vienne sur nous\u003Cbr \/\u003E\nla douceur du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nConsolide pour nous l\u2019ouvrage de nos mains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, consolide l\u2019ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de nos mains.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, en toi est la source de vie.\u003Cbr \/\u003E\nEn ta lumi\u00e8re, nous voyons la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1R 22, 1-9.15-23.29.34-38","titre":"Mort du roi Akhab","texte":"\u003Cp\u003E01 On resta tranquille pendant trois ans, sans guerre entre Aram et Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n02 Mais la troisi\u00e8me ann\u00e9e, Josaphat, roi de Juda, descendit aupr\u00e8s du roi d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n03 Le roi d\u2019Isra\u00ebl dit \u00e0 ses serviteurs : \u00ab Savez-vous que la ville de Ramoth-de-Galaad nous appartient ? Nous restons sans rien dire, au lieu de la reprendre des mains du roi d\u2019Aram \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\n04 Il dit \u00e0 Josaphat : \u00ab Viendrais-tu avec moi pour combattre \u00e0 Ramoth-de-Galaad ? \u00bb Et Josaphat r\u00e9pondit au roi d\u2019Isra\u00ebl : \u00ab Ce sera pour moi comme pour toi, pour mon peuple comme pour ton peuple, pour mes chevaux comme pour tes chevaux. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n05 Josaphat dit au roi d\u2019Isra\u00ebl : \u00ab Mais consulte d\u2019abord la parole du Seigneur. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n06 Le roi d\u2019Isra\u00ebl r\u00e9unit les proph\u00e8tes, au nombre d\u2019environ quatre cents. Il leur demanda : \u00ab Irai-je \u00e0 Ramoth-de-Galaad pour combattre, ou dois-je y renoncer ? \u00bb Ils dirent : \u00ab Monte ! Le Seigneur livrera la ville aux mains du roi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n07 Mais Josaphat reprit : \u00ab N\u2019y a-t-il ici aucun autre proph\u00e8te du Seigneur, par qui nous pourrions le consulter ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n08 Le roi d\u2019Isra\u00ebl r\u00e9pondit \u00e0 Josaphat : \u00ab Il y a encore un homme par qui nous pourrions consulter le Seigneur, mais moi, je le hais, car il ne proph\u00e9tise rien de bon \u00e0 mon sujet, mais seulement du mal. C\u2019est Mich\u00e9e, fils de Yimla. \u00bb Josaphat r\u00e9pliqua : \u00ab Que le roi ne parle pas ainsi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n09 Le roi d\u2019Isra\u00ebl appela un dignitaire et lui dit : \u00ab Vite, fais venir Mich\u00e9e, fils de Yimla ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n15 Il entra chez le roi qui lui dit : \u00ab Mich\u00e9e, irons-nous \u00e0 Ramoth-de-Galaad pour combattre, ou devons-nous y renoncer ? \u00bb Il r\u00e9pondit : \u00ab Monte ! Tu r\u00e9ussiras. Le Seigneur livrera la ville aux mains du roi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n16 Le roi lui r\u00e9torqua : \u00ab Combien de fois devrai-je t\u2019adjurer de me dire seulement la v\u00e9rit\u00e9 au nom du Seigneur ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n17 Mich\u00e9e dit alors : \u00ab J\u2019ai vu tout Isra\u00ebl dispers\u00e9 sur les montagnes, comme des brebis sans berger. Le Seigneur a dit : \u201cCes gens n\u2019ont plus de ma\u00eetre ; qu\u2019ils retournent en paix, chacun dans sa maison\u201d. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n18 Le roi d\u2019Isra\u00ebl dit \u00e0 Josaphat : \u00ab Ne te l\u2019avais-je pas dit ? Il ne proph\u00e9tise \u00e0 mon sujet rien de bon, mais seulement du mal ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n19 Mich\u00e9e reprit : \u00ab Eh bien ! \u00c9coute la parole du Seigneur ! J\u2019ai vu le Seigneur qui si\u00e9geait sur son tr\u00f4ne ; toute l\u2019arm\u00e9e des cieux se tenait pr\u00e8s de lui, \u00e0 sa droite et \u00e0 sa gauche.\u003Cbr \/\u003E\n20 Le Seigneur demanda : \u201cQui s\u00e9duira Acab, pour qu\u2019il monte et qu\u2019il tombe \u00e0 Ramoth-de-Galaad ?\u201d L\u2019un r\u00e9pondit ceci, l\u2019autre r\u00e9pondit cela.\u003Cbr \/\u003E\n21 Alors un esprit s\u2019avan\u00e7a et se tint en pr\u00e9sence du Seigneur. Il dit : \u201cMoi, je le s\u00e9duirai\u201d. Le Seigneur reprit : \u201cDe quelle mani\u00e8re ?\u201d\u003Cbr \/\u003E\n22 Il r\u00e9pondit : \u201cJ\u2019avancerai, je deviendrai esprit de mensonge dans la bouche de tous ses proph\u00e8tes.\u201d Le Seigneur d\u00e9clara : \u201cTu le s\u00e9duiras, tu l\u2019auras m\u00eame en ton pouvoir. Avance, et fais comme tu as dit.\u201d \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n23 Mich\u00e9e continua : \u00ab Maintenant donc, voici que le Seigneur a mis un esprit de mensonge dans la bouche de tous tes proph\u00e8tes qui sont l\u00e0, voici que le Seigneur annonce contre toi le malheur. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n29 Le roi d\u2019Isra\u00ebl et Josaphat, roi de Juda, mont\u00e8rent \u00e0 Ramoth-de-Galaad.\u003Cbr \/\u003E\n34 Un homme tira de l\u2019arc au hasard et atteignit le roi d\u2019Isra\u00ebl entre les attaches et la cuirasse. Le roi dit au conducteur de son char : \u00ab Tourne bride et fais-moi sortir du champ de bataille, car je me sens mal ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n35 Le combat, ce jour-l\u00e0, devint tr\u00e8s violent. On maintenait le roi debout sur son char, face aux Aram\u00e9ens. Et le soir, il mourut. Le sang de sa blessure coulait au fond du char.\u003Cbr \/\u003E\n36 Au coucher du soleil, un cri se propagea dans le campement : \u00ab Chacun \u00e0 sa ville et chacun \u00e0 sa terre ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n37 Le roi \u00e9tait mort ; il fut ramen\u00e9 \u00e0 Samarie, et c\u2019est \u00e0 Samarie que fut enseveli le roi.\u003Cbr \/\u003E\n38 On lava le char \u00e0 grande eau \u00e0 l\u2019\u00e9tang de Samarie. Les chiens lap\u00e8rent le sang et les prostitu\u00e9es s\u2019y baign\u00e8rent, conform\u00e9ment \u00e0 la parole que le Seigneur avait dite.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Envoie ta lumi\u00e8re et ta v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027elles m\u0027indiquent la route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe vous laissez pas \u00e9garer\u003Cbr \/\u003E\npar ceux qui proph\u00e9tisent en mon nom,\u003Cbr \/\u003E\ndit le Seigneur, je ne les ai pas envoy\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand vous me chercherez, vous me trouverez,\u003Cbr \/\u003E\npour m\u0027avoir cherch\u00e9 de tout votre c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ndit le Seigneur.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE SAINT AMBROISE SUR LES MYST\u00c8RES","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe symbolisme de l\u0027onction et des v\u00eatements blancs\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nApr\u00e8s le bain du bapt\u00eame, tu es mont\u00e9 aupr\u00e8s de l\u0027\u00e9v\u00eaque. Pense \u00e0 ce qui a suivi. N\u0027est-ce pas ce que dit David : \u003Cem\u003EComme le parfum sur la t\u00eate, qui descend sur la barbe, sur la barbe d\u0027Aaron ?\u003C\/em\u003E C\u0027est le parfum dont parle Salomon : \u003Cem\u003ETon nom est un parfum qui se r\u00e9pand : c\u0027est pourquoi les jeunes filles t\u0027ont aim\u00e9 et attir\u00e9\u003C\/em\u003E. Combien d\u0027\u00e2mes renouvel\u00e9es aujourd\u0027hui t\u0027ont-elles aim\u00e9. Seigneur J\u00e9sus, en disant : \u003Cem\u003EAttire-nous derri\u00e8re toi, nous accourrons \u00e0 l\u0027odeur de tes v\u00eatements\u003C\/em\u003E, pour aspirer l\u0027odeur de la r\u00e9surrection ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComprends le sens de ce rite : le parfum coule sur la barbe, c\u0027est-\u00e0-dire sur la gr\u00e2ce de la jeunesse et sur la barbe d\u0027Aaron, pour que tu deviennes une \u003Cem\u003Erace \u00e9lue\u003C\/em\u003E, sacerdotale, pr\u00e9cieuse. Car nous recevons tous l\u0027onction de la gr\u00e2ce spirituelle en vue du royaume de Dieu et du sacerdoce. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnsuite tu as re\u00e7u ces v\u00eatements blancs que tu portes, pour signifier que tu as d\u00e9pouill\u00e9 l\u0027enveloppe du p\u00e9ch\u00e9 et rev\u00eatu les v\u00eatements purs de l\u0027innocence, dont parle le proph\u00e8te :\u003Cem\u003ETu m\u0027aspergeras avec l\u0027hysope, et je serai purifi\u00e9 ; tu me laveras, et je deviendrai plus blanc que neige\u003C\/em\u003E. On le voit en effet, selon la Loi et selon l\u0027\u00c9vangile : celui qui est baptis\u00e9 se montre purifi\u00e9. Selon la Loi, parce que Mo\u00efse employait une touffe d\u0027hysope pour asperger avec le sang de l\u0027agneau. Selon l\u0027\u00c9vangile, parce que le Christ avait des v\u00eatements blancs comme neige, quand il fit voir, dans l\u0027\u00e9vangile de la Transfiguration, la gloire de sa r\u00e9surrection. Il devient \u003Cem\u003Eplus blanc que neige\u003C\/em\u003E, celui dont la faute est pardonn\u00e9e. C\u0027est pourquoi le Seigneur dit par la bouche d\u0027Isa\u00efe : \u003Cem\u003ESi vos p\u00e9ch\u00e9s sont comme la pourpre, je les rendrai blancs comme neige\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027\u00c9glise, qui porte ces v\u00eatements blancs pour les avoir endoss\u00e9s gr\u00e2ce au \u003Cem\u003Ebain de la nouvelle naissance\u003C\/em\u003E, dit dans le Cantique des cantiques : \u003Cem\u003EJe suis noire et belle, filles de J\u00e9rusalem\u003C\/em\u003E. Noire par la fragilit\u00e9 de la nature humaine, belle par la gr\u00e2ce ; noire parce que compos\u00e9e de p\u00e9cheurs, belle par le sacrement de la foi. En voyant ces v\u00eatements, les filles de J\u00e9rusalem disent, dans leur stup\u00e9faction : \u003Cem\u003EQui est celle-ci qui monte toute blanche ?\u003C\/em\u003E Elle qui \u00e9tait noire, comment est-elle devenue blanche tout \u00e0 coup ? ~\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuant au Christ, voyant son \u00c9glise en v\u00eatements blancs\u00a0\u2014 c\u0027est pour elle, dit le proph\u00e8te Zacharie, qu\u0027il avait pris des v\u00eatements sales\u00a0\u2014, ou bien voyant l\u0027\u00e2me purifi\u00e9e et lav\u00e9e par le sacrement de la nouvelle naissance, il lui dit : \u003Cem\u003EQue tu es belle, mon amie, que tu es belle : tes yeux sont beaux comme ceux de la colombe\u003C\/em\u003E, cette colombe dont le Saint-Esprit avait pris l\u0027apparence pour descendre du ciel. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAussi rappelle-toi que tu as re\u00e7u l\u0027empreinte de l\u0027Esprit : \u003Cem\u003EEsprit de sagesse et de discernement, esprit de conseil et de force, esprit de connaissance et de pi\u00e9t\u00e9, esprit de crainte religieuse\u003C\/em\u003E, et garde bien ce que tu as re\u00e7u. Dieu le P\u00e8re t\u0027a marqu\u00e9 de son empreinte, le Christ Seigneur t\u0027a confirm\u00e9, et il a mis \u003Cem\u003El\u0027Esprit dans ton c\u0153ur, comme un premier don\u003C\/em\u003E, ainsi que tu l\u0027as appris par la lecture de l\u0027Ap\u00f4tre.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur a conclu avec nous une alliance ;\u003Cbr \/\u003E\nsur la montagne, il nous a parl\u00e9 face \u00e0 face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToutes les promesses de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nont leur Oui dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\net par lui nous disons Amen \u00e0 la gloire de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur nous affermit dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nil nous a donn\u00e9 l\u0027onction.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur nous a marqu\u00e9s de son sceau,\u003Cbr \/\u003E\nil a mis dans nos c\u0153urs les arrhes de l\u0027Esprit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EPour ceux qui t\u0027aiment, Seigneur, tu as pr\u00e9par\u00e9 des biens que l\u0027\u0153il ne peut voir : r\u00e9pands en nos c\u0153urs la ferveur de ta charit\u00e9, afin que t\u0027aimant en toute chose et par-dessus tout, nous obtenions de toi l\u0027h\u00e9ritage promis qui surpasse tout d\u00e9sir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que ta promesse me soutienne et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gloire de ton nom\u00a0!","psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu de l\u2019univers, reviens enfin, visite cette vigne que tes mains ont plant\u00e9e.","psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Est 10, 6","texte":"La nation qui est la mienne, c\u2019est Isra\u00ebl, ceux qui ont cri\u00e9 vers Dieu et qui ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s. Le Seigneur a sauv\u00e9 son peuple\u00a0! Le Seigneur nous a rachet\u00e9s \u00e0 tous ces malheurs-l\u00e0\u00a0! Dieu a accompli des signes et des prodiges magnifiques, qui ne se sont pas produits chez les pa\u00efens."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe te rends gr\u0026acirc;ce, Seigneur, car tu m\u0027as exauc\u0026eacute; :\u003Cbr \/\u003Etu es pour moi le salut.","oraison":"Nous t\u0027en prions, Seigneur, que la passion de ton Fils unique demeure devant nos yeux et nous fortifie dans les \u0026eacute;preuves. Lui J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Que ta promesse me soutienne et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gloire de ton nom\u00a0!","psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu de l\u2019univers, reviens enfin, visite cette vigne que tes mains ont plant\u00e9e.","psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 4, 7","texte":"Quelle est la grande nation dont les dieux soient aussi proches que le Seigneur notre Dieu est proche de nous chaque fois que nous l\u2019invoquons\u00a0?"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur est proche de ceux qui l\u0026rsquo;invoquent, \u003Cbr \/\u003Eil \u0026eacute;coute leur cri, il les sauve.","oraison":"Dieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, en qui rien n\u0026rsquo;est sombre ni obscur, communique ta lumi\u0026egrave;re \u0026agrave; nos c\u0026oelig;urs\u0026nbsp;: en recevant ta loi et tes pr\u0026eacute;ceptes, nous marcherons sur ta route d\u0026rsquo;un c\u0026oelig;ur l\u0026eacute;ger. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que ta promesse me soutienne et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gloire de ton nom\u00a0!","psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu de l\u2019univers, reviens enfin, visite cette vigne que tes mains ont plant\u00e9e.","psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 19, 22","texte":"En tout, Seigneur, tu as exalt\u00e9 et glorifi\u00e9 ton peuple, tu n\u2019as pas manqu\u00e9 de l\u2019assister \u00e0 tout moment et en tout lieu."},"repons":"V\/ Tu es le Dieu qui accomplis la merveille, \u003Cbr \/\u003Etu fais conna\u0026icirc;tre chez les peuples ta force.","oraison":"P\u0026egrave;re saint, nous rappelant cette heure o\u0026ugrave; l\u0027Esprit descendit sur les Ap\u0026ocirc;tres, nous te prions : fais-nous vivre tout au long de cette journ\u0026eacute;e de l\u0027amour r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; par ton Fils, J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"jeudi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"jeudi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"AELF","editeur":"AELF","titre":"Joie et lumi\u00e8re De la gloire \u00e9ternelle du P\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Joie et lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nDe la gloire \u00e9ternelle du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nLe Tr\u00e8s-Haut, le Tr\u00e8s-Saint !\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, tu es digne d\u2019\u00eatre chant\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nDans tous les temps par des voix sanctifi\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\nFils de Dieu qui donnes vie :\u003Cbr \/\u003E\nTout l\u2019univers te rend gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParvenus \u00e0 la fin du jour,\u003Cbr \/\u003E\nContemplant cette clart\u00e9 dans le soir,\u003Cbr \/\u003E\nNous chantons le P\u00e8re et le Fils\u003Cbr \/\u003E\nEt le Saint-Esprit de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEntrons dans la demeure de Dieu, prosternons-nous devant lui.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"131 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Souviens-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, de David\u003Cbr \/\u003E\net de sa gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende soumission\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E quand il fit au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un serment,\u003Cbr \/\u003E\nune promesse au Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Jamais je n\u2019entrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sous ma tente,\u003Cbr \/\u003E\net jamais ne m\u2019\u00e9tendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur mon lit,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u2019interdirai tout somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 mes yeux\u003Cbr \/\u003E\net tout r\u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 mes paupi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E avant d\u2019avoir trouv\u00e9 un lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nune demeure pour le Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on nous l\u2019ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence \u00e0 \u00c9phrata,\u003Cbr \/\u003E\nnous l\u2019avons trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pr\u00e8s de Yagar.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entrons dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nprosternons-nous aux pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Monte, Seigneur, vers le lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton repos,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, et l\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche de ta force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Que tes pr\u00eatres soient v\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de justice,\u003Cbr \/\u003E\nque tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles crient de joie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour l\u2019amour de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nne repousse pas la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de ton messie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVoici la demeure de Dieu parmi les hommes.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"131 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur l\u2019a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 David, \u003Cbr\u003Eet jamais il ne reprendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa parole\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0C\u2019est un homme iss\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de toi\u003Cbr\u003Eque je placer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur ton tr\u00f4ne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tes fils g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent mon alliance,\u003Cbr\u003Eles volont\u00e9s que je leur f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis conna\u00eetre,\u003Cbr\u003Eleurs fils, eux auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Esi\u00e8geront sur le tr\u00f4ne dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Car le Seigneur a fait ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de Sion\u00a0;\u003Cbr\u003Eelle est le s\u00e9jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qu\u2019il d\u00e9sire\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Voil\u00e0 mon rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Ec\u2019est le s\u00e9jour que j\u2019av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u00e9sir\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je b\u00e9nirai, je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ses r\u00e9coltes\u003Cbr\u003Epour rassasier de p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein ses pauvres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire ses pr\u00eatres,\u003Cbr\u003Eet ses fid\u00e8les crieront, crier\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0L\u00e0, je ferai germer la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de David\u00a0;\u003Cbr\u003Epour mon messie, j\u2019ai allum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une lampe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de honte,\u003Cbr\u003Emais, sur lui, la cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne fleurira.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Nous te rendons gr\u00e2ce, \u00f4 notre Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne. \u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E R\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E\u00a0Maintenant voici le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E R\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux ! \u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 3, 8-9","texte":"Que tout le monde vive parfaitement uni, plein de sympathie, d\u2019amour fraternel, de tendresse, de simplicit\u00e9. Ne rendez pas le mal pour le mal, ni l\u2019insulte pour l\u2019insulte\u00a0; au contraire, appelez sur les autres la b\u00e9n\u00e9diction puisque, par vocation, vous devez recevoir en h\u00e9ritage les b\u00e9n\u00e9dictions de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9nissez ceux qui vous maudissent\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Et vous serez les fils du Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Donnez sans esp\u00e9rer de retour. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux ceux qui ont faim et soif de la justice\u00a0: ils seront rassasi\u00e9s\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions avec foi Celui qui interc\u00e8de pour nous aupr\u00e8s de son P\u00e8re\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESouviens-toi, Seigneur, de ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, tu nous as dit de prier en tout temps\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne \u00e0 ton \u00c9glise de pers\u00e9v\u00e9rer dans la pri\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te prions pour le pape N.\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que sa foi ne d\u00e9faille pas et qu\u2019il encourage ses fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te prions pour les p\u00e9cheurs\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils connaissent la joie du pardon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te prions pour ceux qui sont loin de leur pays\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils trouvent une terre et des amis.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te prions pour ceux qui sont partis\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils marchent sur la terre des vivants.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ENous te b\u00e9nissons, Seigneur, pour ce jour que tu nous as donn\u00e9\u00a0; et nous te supplions de nous pardonner pour le mal que nous avons commis.\u003C\/p\u003E"}}