{"informations":{"date":"2025-07-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Dieu vous visitera et vous fera remonter de ce pays \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJacob donna cet ordre \u00e0 ses fils :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je vais \u00eatre r\u00e9uni aux miens.\u003Cbr \/\u003E\nEnterrez-moi aupr\u00e8s de mes p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\ndans la caverne qui est dans le champ d\u2019\u00c9phrone le Hittite,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0dans la caverne du champ de Macp\u00e9la, en face de Mambr\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nau pays de Canaan,\u003Cbr \/\u003E\nle champ qu\u2019Abraham a achet\u00e9 \u00e0 \u00c9phrone le Hittite\u003Cbr \/\u003E\ncomme propri\u00e9t\u00e9 fun\u00e9raire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est l\u00e0 que furent enterr\u00e9s Abraham et son \u00e9pouse Sara ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est l\u00e0 que furent enterr\u00e9s Isaac et son \u00e9pouse R\u00e9becca ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est l\u00e0 que j\u2019ai enterr\u00e9 L\u00e9a.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est le champ qui fut achet\u00e9 aux Hittites,\u003Cbr \/\u003E\navec la caverne qui s\u2019y trouve. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lorsque Jacob eut achev\u00e9 de donner ses instructions \u00e0 ses fils,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019allongea sur son lit,\u003Cbr \/\u003E\nil expira et fut r\u00e9uni aux siens.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVoyant que leur p\u00e8re \u00e9tait mort, les fr\u00e8res de Joseph se dirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Si jamais Joseph nous prenait en haine,\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019il allait nous rendre tout le mal que nous lui avons fait\u2026 \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils firent dire \u00e0 Joseph :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Avant de mourir, ton p\u00e8re a exprim\u00e9 cette volont\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u201cVous demanderez ceci \u00e0 Joseph :\u003Cbr \/\u003E\nDe gr\u00e2ce, pardonne \u00e0 tes fr\u00e8res leur crime et leur p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nOui, ils t\u2019ont fait du mal,\u003Cbr \/\u003E\nmais toi, maintenant, pardonne donc le crime\u003Cbr \/\u003E\ndes serviteurs du Dieu de ton p\u00e8re !\u201d \u00bb\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nEn entendant ce message, Joseph pleura.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis ses fr\u00e8res vinrent eux-m\u00eames\u003Cbr \/\u003E\nse jeter \u00e0 ses pieds et lui dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Voici que nous sommes tes esclaves. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais Joseph leur r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Soyez sans crainte ! Vais-je prendre la place de Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous aviez voulu me faire du mal,\u003Cbr \/\u003E\nDieu a voulu le changer en bien,\u003Cbr \/\u003E\nafin d\u2019accomplir ce qui se r\u00e9alise aujourd\u2019hui :\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e9server la vie d\u2019un peuple nombreux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Soyez donc sans crainte :\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je prendrai soin de vous\u003Cbr \/\u003E\net de vos jeunes enfants. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl les r\u00e9conforta par des paroles qui leur allaient au c\u0153ur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Joseph demeura en \u00c9gypte avec la famille de son p\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net il v\u00e9cut cent dix ans.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il vit les petits-enfants de son fils \u00c9phra\u00efm ;\u003Cbr \/\u003E\nquant aux enfants de Makir, fils de Manass\u00e9 son autre fils,\u003Cbr \/\u003E\nil les re\u00e7ut sur ses genoux \u00e0 leur naissance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Joseph dit \u00e0 ses fr\u00e8res :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je vais mourir.\u003Cbr \/\u003E\nDieu vous visitera\u003Cbr \/\u003E\net vous fera remonter de ce pays\u003Cbr \/\u003E\ndans le pays qu\u2019il a fait serment de donner\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 Abraham, Isaac et Jacob. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Joseph fit pr\u00eater serment aux fils d\u2019Isra\u00ebl, en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quand Dieu vous visitera,\u003Cbr \/\u003E\nvous ferez monter d\u2019ici mes ossements. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et Joseph mourut \u00e0 cent dix ans.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 49, 29-33 ; 50, 15-26a","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECherchez Dieu, vous les humbles,\u003Cbr \/\u003E\net votre c\u0153ur vivra.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 68, 33b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ERendez gr\u00e2ce au Seigneur, proclamez son nom,\u003Cbr \/\u003E\nannoncez parmi les peuples ses hauts faits ;\u003Cbr \/\u003E\nchantez et jouez pour lui,\u003Cbr \/\u003E\nredites sans fin ses merveilles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EGlorifiez-vous de son nom tr\u00e8s saint :\u003Cbr \/\u003E\njoie pour les c\u0153urs qui cherchent Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nCherchez le Seigneur et sa puissance,\u003Cbr \/\u003E\nrecherchez sans tr\u00eave sa face.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous, la race d\u2019Abraham son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nles fils de Jacob, qu\u2019il a choisis,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, c\u2019est lui notre Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nses jugements font loi pour l\u2019univers.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 104 (105), 1-2, 3-4, 6-7","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ne craignez pas ceux qui tuent le corps \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses Ap\u00f4tres :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Le disciple n\u2019est pas au-dessus de son ma\u00eetre,\u003Cbr \/\u003E\nni le serviteur au-dessus de son seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il suffit que le disciple soit comme son ma\u00eetre,\u003Cbr \/\u003E\net le serviteur, comme son seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nSi les gens ont trait\u00e9 de B\u00e9elz\u00e9boul le ma\u00eetre de maison,\u003Cbr \/\u003E\nce sera bien pire pour ceux de sa maison.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne craignez donc pas ces gens-l\u00e0 ;\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u003Cbr \/\u003E\nrien n\u2019est voil\u00e9 qui ne sera d\u00e9voil\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nrien n\u2019est cach\u00e9 qui ne sera connu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ce que je vous dis dans les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\ndites-le en pleine lumi\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nce que vous entendez au creux de l\u2019oreille,\u003Cbr \/\u003E\nproclamez-le sur les toits.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne craignez pas ceux qui tuent le corps\u003Cbr \/\u003E\nsans pouvoir tuer l\u2019\u00e2me ;\u003Cbr \/\u003E\ncraignez plut\u00f4t celui qui peut faire p\u00e9rir dans la g\u00e9henne\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e2me aussi bien que le corps.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Deux moineaux ne sont-ils pas vendus pour un sou ?\u003Cbr \/\u003E\nOr, pas un seul ne tombe \u00e0 terre\u003Cbr \/\u003E\nsans que votre P\u00e8re le veuille.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quant \u00e0 vous, m\u00eame les cheveux de votre t\u00eate sont tous compt\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Soyez donc sans crainte :\u003Cbr \/\u003E\nvous valez bien plus qu\u2019une multitude de moineaux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quiconque se d\u00e9clarera pour moi devant les hommes,\u003Cbr \/\u003E\nmoi aussi je me d\u00e9clarerai pour lui\u003Cbr \/\u003E\ndevant mon P\u00e8re qui est aux cieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais celui qui me reniera devant les hommes,\u003Cbr \/\u003E\nmoi aussi je le renierai\u003Cbr \/\u003E\ndevant mon P\u00e8re qui est aux cieux. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 10, 24-33","intro_lue":"Evangile de J\u00e9sus-Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi l\u2019on vous insulte pour le nom du Christ, \u00a0 \u00a0\u003Cbr \/\u003E\nheureux \u00eates-vous :\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019Esprit de Dieu repose sur vous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"1 P 4, 14"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"12","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Jason":{"id":"4535","sexe":"masculin","pays":""},"Louis":{"id":"623","sexe":"masculin","pays":""},"Z\u00e9lie":{"id":"4220","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Jason":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4535\/Jason.html"},"Louis":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/623\/Louis.html"},"Z\u00e9lie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4220\/Z%C3%A9lie.html"}},"derives":{"Jay":{"id":"6722","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6722\/Jay.html"},"Jayson":{"id":"5367","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5367\/Jayson.html"},"Alo\u00efs":{"id":"624","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/624\/Alo%C3%AFs.html"},"Alo\u00efse":{"id":"4833","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4833\/Alo%C3%AFse.html"},"Aloys":{"id":"4448","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4448\/Aloys.html"},"Aloyse":{"id":"5904","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5904\/Aloyse.html"},"Aroiho":{"id":"5009","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5009\/Aroiho.html"},"Clovis":{"id":"4413","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4413\/Clovis.html"},"Gino":{"id":"628","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/628\/Gino.html"},"Lewis":{"id":"5216","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5216\/Lewis.html"},"Lilouan":{"id":"6132","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6132\/Lilouan.html"},"Lodovico":{"id":"6675","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6675\/Lodovico.html"},"Loeiz":{"id":"6895","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6895\/Loeiz.html"},"Loeiza":{"id":"5819","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5819\/Loeiza.html"},"Loeizig":{"id":"4666","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4666\/Loeizig.html"},"Lo\u00efc":{"id":"163","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/163\/Lo%C3%AFc.html"},"Lo\u00efck":{"id":"5713","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5713\/Lo%C3%AFck.html"},"Lo\u00efg":{"id":"179","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/179\/Lo%C3%AFg.html"},"Lo\u00efs":{"id":"180","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/180\/Lo%C3%AFs.html"},"Lojze":{"id":"6945","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6945\/Lojze.html"},"Lou":{"id":"4463","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4463\/Lou.html"},"Lou-Axel":{"id":"5900","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5900\/Lou-Axel.html"},"Louisette":{"id":"4915","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4915\/Louisette.html"},"Louison":{"id":"4749","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4749\/Louison.html"},"Lounis":{"id":"6461","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6461\/Lounis.html"},"Loys":{"id":"4760","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4760\/Loys.html"},"Ludovic":{"id":"625","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/625\/Ludovic.html"},"Ludwig":{"id":"626","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/626\/Ludwig.html"},"Luigi":{"id":"627","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/627\/Luigi.html"},"Luis":{"id":"629","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/629\/Luis.html"},"Az\u00e9lie":{"id":"5439","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5439\/Az%C3%A9lie.html"},"Zelia":{"id":"5930","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5930\/Zelia.html"},"Z\u00e9lio":{"id":"7022","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7022\/Z%C3%A9lio.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Nabor et F\u00e9lix":{"id":"1492","valeur":"Saints Nabor et F\u00e9lix","resume":"Martyrs \u00e0 Lodi, en Lombardie (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1492\/Saints-Nabor-et-F%C3%A9lix.html","description":"Saint Ambroise, l'\u00e9v\u00eaque de Milan, en fut le pan\u00e9gyriste dans son commentaire sur l'\u00e9vangile de saint Luc. Ils \u00e9taient chr\u00e9tiens de Milan, quand ils furent arr\u00eat\u00e9s et, peu de jours apr\u00e8s, d\u00e9capit\u00e9s ne voulant pas renier le Christ auquel ils avaient donn\u00e9 leur vie.Voir aussi la page de St Nabor.\u00c0 Milan, vers 304, les saints Nabor et F\u00e9lix, soldats originaires de Maur\u00e9tanie, ils furent, dit-on, mis \u00e0 mort \u00e0 Lodi et inhum\u00e9s \u00e0 Milan."}},"autres":{"Agn\u00e8s L\u00ea Thi Than (D\u00ea)":{"valeur":"Sainte Agn\u00e8s L\u00ea Thi Than (D\u00ea)","id":"11947","resume":"Martyre au Tonkin (+ 1842)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11947\/Sainte-Agn%C3%A8s-L%C3%AA-Thi-Than-%28D%C3%AA%29.html"},"Ansbald":{"valeur":"Saint Ansbald","id":"11010","resume":"Abb\u00e9 de Pr\u00fcm (+ 886)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11010\/Saint-Ansbald.html"},"Balay":{"valeur":"Saint Balay","id":"7507","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7507\/Saint-Balay.html"},"Cl\u00e9ment-Ignace Delgado Cebrian":{"valeur":"Saint Cl\u00e9ment-Ignace Delgado Cebrian","id":"11845","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr au Tonkin (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11845\/Saint-Cl%C3%A9ment-Ignace-Delgado-Cebrian.html"},"David Gonson":{"valeur":"Bienheureux David Gonson","id":"11944","resume":"Martyr en Angleterre (+ 1541)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11944\/Bienheureux-David-Gonson.html"},"D\u00e9dicace de la cath\u00e9drale de Coutances":{"valeur":"D\u00e9dicace de la cath\u00e9drale de Coutances","id":"12394","resume":"(date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12394\/D%C3%A9dicace-de-la-cath%C3%A9drale-de-Coutances.html"},"Fortunat et Hermagoras":{"valeur":"Saints Fortunat et Hermagoras","id":"11941","resume":"Martyrs \u00e0 Aquil\u00e9e (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11941\/Saints-Fortunat-et-Hermagoras.html"},"Jason":{"valeur":"Saint Jason","id":"9983","resume":"Martyr (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9983\/Saint-Jason.html"},"Jean Gualbert":{"valeur":"Saint Jean Gualbert","id":"1490","resume":"Abb\u00e9 de Vallombreuse (+ 1073)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1490\/Saint-Jean-Gualbert.html"},"Jean Jones":{"valeur":"Saint Jean Jones","id":"11945","resume":"Pr\u00eatre franciscain martyr en Angleterre (+ 1598)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11945\/Saint-Jean-Jones.html"},"Jean l'Ib\u00e8re":{"valeur":"Saint Jean l'Ib\u00e8re","id":"1491","resume":"Higoum\u00e8ne au mont Athos (+ 1002)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1491\/Saint-Jean-l-Ib%C3%A8re.html"},"Juventiole":{"valeur":"Saint Juventiole","id":"7516","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7516\/Saint-Juventiole.html"},"L\u00e9on Ier":{"valeur":"Saint L\u00e9on Ier","id":"11943","resume":"Abb\u00e9 pr\u00e8s de Naples en Italie (+ 1079)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11943\/Saint-L%C3%A9on-Ier.html"},"Louis Martin et Z\u00e9lie Gu\u00e9rin":{"valeur":"Saints Louis Martin et Z\u00e9lie Gu\u00e9rin","id":"10254","resume":"Parents de sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux (XIX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10254\/Saints-Louis-Martin-et-Z%C3%A9lie-Gu%C3%A9rin.html"},"Madeleine-Th\u00e9r\u00e8se, Marie, Marguerite, Jeanne-Marie":{"valeur":"Bienheureuses Madeleine-Th\u00e9r\u00e8se, Marie, Marguerite, Jeanne-Marie","id":"11946","resume":"Religieuses martyres \u00e0 Orange (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11946\/Bienheureuses-Madeleine-Th%C3%A9r%C3%A8se--Marie--Marguerite--Jeanne-Marie.html"},"Maria Teresa Kierocinska":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Teresa Kierocinska","id":"12831","resume":"Fondatrice des Carm\u00e9lites de l'Enfant-J\u00e9sus (+ 1946)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12831\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Teresa-Kierocinska.html"},"Marien de J\u00e9sus Euse Hoyos":{"valeur":"Bienheureux Marien de J\u00e9sus Euse Hoyos","id":"10927","resume":"Pr\u00eatre en Colombie (+ 1926)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10927\/Bienheureux-Marien-de-J%C3%A9sus-Euse-Hoyos.html"},"Martin Benedict":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Martin Benedict","id":"13609","resume":"Pr\u00eatre franciscain roumain (+ 1986)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13609\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Martin-Benedict.html"},"Matthias Araki et ses compagnons":{"valeur":"Bienheureux Matthias Araki et ses compagnons","id":"11007","resume":"Martyrs \u00e0 Nagasaki (+ 1626)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11007\/Bienheureux-Matthias-Araki-et-ses-compagnons.html"},"Menou":{"valeur":"Saint Menou","id":"7519","resume":"\u00c9v\u00eaque de Quimper (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7519\/Saint-Menou.html"},"Michel Maleinos":{"valeur":"Saint Michel Maleinos","id":"7522","resume":"Higoum\u00e8ne au mont Kyminas (+ 961)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7522\/Saint-Michel-Maleinos.html"},"Olivier Plunkett":{"valeur":"Saint Olivier Plunkett","id":"13549","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Armagh, martyr (+ 1681)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13549\/Saint-Olivier-Plunkett.html"},"Paternien":{"valeur":"Saint Paternien","id":"11942","resume":"\u00e9v\u00eaque de Fano (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11942\/Saint-Paternien.html"},"Pierre Khanh":{"valeur":"Saint Pierre Khanh","id":"11948","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Annam (+ 1842)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11948\/Saint-Pierre-Khanh.html"},"Proclus et Hilarion":{"valeur":"Saints Proclus et Hilarion","id":"11940","resume":"Martyrs en Galatie (+ 115)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11940\/Saints-Proclus-et-Hilarion.html"},"S\u00e9rapion de Vladimir":{"valeur":"Saint S\u00e9rapion de Vladimir","id":"7535","resume":"(+ 1275)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7535\/Saint-S%C3%A9rapion-de-Vladimir.html"},"Uguzon":{"valeur":"Saint Uguzon","id":"10075","resume":"Martyr","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10075\/Saint-Uguzon.html"},"Viventiole":{"valeur":"Saint Viventiole","id":"11193","resume":"\u00e9v\u00eaque de Lyon (+ v. 523)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11193\/Saint-Viventiole.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003E\u00c9coutons la voix de notre Dieu, entrons dans le repos qu\u2019il a promis.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Nu\u00e9e de feu","texte":"Nu\u00e9e de feu\u003Cbr\u003ESur ceux qui marchent dans la nuit,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Epour montrer le chemin vers Dieu,\u003Cbr\u003EEt ton calvaire ouvrit le ciel.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EPr\u00e9sence de ton P\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur,\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERoyal \u00e9poux\u003Cbr\u003EPromis aux noces de la croix,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Er\u00e9jouir les enfants de Dieu,\u003Cbr\u003EEt tu changeas notre eau en vin.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003ETendresse pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu\u003Cbr\u003ESur qui repose l\u2019Esprit-Saint,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Ecomme un feu qui consume tout,\u003Cbr\u003EEt l\u2019univers s\u2019embrase en toi.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EDemeure de la Gloire\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl est bon de rendre gr\u00e2ce au Seigneur, d\u2019annoncer d\u00e8s le matin son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"91","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qu\u0027il est bon de rendre gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nde chanter pour ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E d\u0027annoncer d\u00e8s le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, au long des nuits,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E sur la lyre \u00e0 dix c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et sur la harpe,\u003Cbr \/\u003E\nsur un murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de cithare.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes \u0153uvres me c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emblent de joie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027ouvrage de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je m\u0027\u00e9crie :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab Que tes \u0153uvres sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nCombien sont prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes tes pens\u00e9es ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027homme born\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne le sait pas,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027insens\u00e9 ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et le comprendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les impies cr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eissent comme l\u0027herbe, *\u003Cbr \/\u003E\nils fleurissent, ceux qui font le mal,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour dispar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre \u00e0 tout jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi, qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes l\u00e0-haut,\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Vois tes ennemis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vois tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es qui p\u00e9rissent, *\u003Cbr \/\u003E\net la d\u00e9route de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui font le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu me donnes la fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Egue du taureau,\u003Cbr \/\u003E\ntu me baignes d\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele nouvelle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E j\u0027ai vu, j\u0027ai rep\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes espions,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entends ceux qui vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent m\u0027attaquer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le juste grandir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme un palmier,\u003Cbr \/\u003E\nil poussera comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre du Liban ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E plant\u00e9 dans les parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nil grandira dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vieillissant, il fructif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee encore,\u003Cbr \/\u003E\nil garde sa s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et sa verdeur\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E pour annoncer : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est droit !\u003Cbr \/\u003E\nPas de ruse en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher ! \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EChantons le nom du Seigneur et rendons gloire \u00e0 notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Mo\u00efse (Dt 32)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coutez, cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je vais parler\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue la terre entende les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon enseignement ruisseller\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme la pluie,\u003Cbr \/\u003E\nma parole descendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027ond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur la verdure,\u003Cbr \/\u003E\ncomme l\u0027av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse sur l\u0027herbe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est le nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que j\u0027invoque\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 notre Dieu, report\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez la grandeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est le Rocher\u00a0: son \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre est parfaite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous ses chemins ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que justice.\u003Cbr \/\u003E\nDieu de v\u00e9rit\u00e9, non p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de perfidie,\u003Cbr \/\u003E\nil est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, il est droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont d\u00e9shonor\u00e9, ses f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els perdus,\u003Cbr \/\u003E\ng\u00e9n\u00e9ration fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et tortueuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Est-ce l\u00e0, ce que tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npeuple stup\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et sans sagesse\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027est-ce pas lui, ton p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui t\u0027a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit et affermi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Rappelle-toi les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de jadis,\u003Cbr \/\u003E\np\u00e9n\u00e8tre le co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des \u00e2ges.\u003Cbr \/\u003E\nInterroge ton p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, il t\u0027instruira\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles anci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens te le diront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Quand le Tr\u00e8s-Haut dot\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les nations,\u003Cbr \/\u003E\nquand il s\u00e9par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les fils d\u0027Adam,\u003Cbr \/\u003E\nil fixa les fronti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres des peuples\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027apr\u00e8s le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre des fils de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mais le lot du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ce fut son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nJacob, sa p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert d\u0027h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il le trouve au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es du d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nchaos de hurlem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents sauvages.\u003Cbr \/\u003E\nIl l\u0027entoure, il l\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve, il le garde\u003Cbr \/\u003E\ncomme la prun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle de son \u0153il.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tel un aigle qui \u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille sa nich\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\net plane au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de ses petits,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9ploie son enverg\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, il le prend,\u003Cbr \/\u003E\nil le p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte sur ses ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El l\u0027a conduit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de dieu \u00e9trang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aupr\u00e8s de lui.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027aux cieux, ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est chant\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E par la bouche des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, des tout-petits :\u003Cbr \/\u003E\nrempart que tu opp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses \u00e0 l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027ennemi se br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese en sa r\u00e9volte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 voir ton ciel, ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes doigts,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles que tu fixas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E qu\u0027est-ce que l\u0027homme pour que tu p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nle fils d\u0027un homme, que tu en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennes souci ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as voulu un peu m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eindre qu\u0027un dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle couronnant de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et d\u0027honneur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu l\u0027\u00e9tablis sur les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets toute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese \u00e0 ses pieds :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les troupeaux de b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et de brebis,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes sauvages,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les oiseaux du ciel et les poiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la mer,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui va son chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En dans les eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 14-16a","texte":"B\u00e9nissez ceux qui vous pers\u00e9cutent\u00a0; souhaitez-leur du bien, et non pas du mal. Soyez joyeux avec ceux qui sont dans la joie, pleurez avec ceux qui pleurent. Soyez bien d\u2019accord entre vous\u00a0; n\u2019ayez pas le go\u00fbt des grandeurs, mais laissez-vous attirer par ce qui est simple."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Joie sur mes l\u00e8vres, louange en ma bouche\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tout au long du jour, ma langue redira ta justice. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je revivrai les exploits du Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi sur le monde, Christ J\u00e9sus, Lumi\u00e8re \u00e9ternelle, viens nous sauver.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPour qu\u2019il fasse de nous des artisans de paix, prions le Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand domine la haine,\u003Cbr \/\u003E\nque nous annoncions l\u2019amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand blesse l\u2019offense,\u003Cbr \/\u003E\nque nous offrions le pardon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand s\u00e9vit la discorde,\u003Cbr \/\u003E\nque nous b\u00e2tissions la paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand s\u2019installe l\u2019erreur,\u003Cbr \/\u003E\nque nous proclamions la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand paralyse le doute,\u003Cbr \/\u003E\nque nous r\u00e9veillions la foi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand p\u00e8se la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\nque nous ranimions l\u2019esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand s\u2019\u00e9paississent les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nque nous apportions la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand r\u00e8gne la tristesse,\u003Cbr \/\u003E\nque nous lib\u00e9rions la joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue nos l\u00e8vres, notre \u00e2me et toute notre vie proclament ta louange, Seigneur\u00a0; et puisque tout notre \u00eatre est un don de ta gr\u00e2ce, fais que notre existence te soit consacr\u00e9e.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Sym\u00e9on le Nv. Th\u00e9o (adapt. J.F Fri\u00e9)","editeur":"Levain","titre":"Comment es-tu foyer de feu","texte":"\u003Cp\u003EComment es-tu foyer de feu\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et fra\u00eecheur de la fontaine,\u003Cbr \/\u003E\nune br\u00fblure, une douceur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend saines nos souillures ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment fais-tu de l\u0027homme un dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la nuit une lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net des ab\u00eemes de la mort\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tires-tu la vie nouvelle?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment la nuit vient-elle au jour ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Peux-tu vaincre les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nporter ta flamme jusqu\u0027au c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et changer le fond de l\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment n\u0027es-tu qu\u0027un avec nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous rends-tu fils de Dieu m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nComment nous br\u00fbles-tu d\u0027amour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous blesses-tu sans glaive ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment peux-tu nous supporter,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 rester lent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net de l\u0027ailleurs o\u00f9 tu te tiens\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 voir ici nos moindres gestes ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment de si haut et de si loin\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton regard suit-il nos actes ?\u003Cbr \/\u003E\nTon serviteur attend la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le courage dans les larmes !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":null,"psaume_1":{"reference":"135 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : il est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu des dieux,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des seigneurs,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lui seul a fait de gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes merveilles,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E lui qui fit les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex avec sagesse,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E qui affermit la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sur les eaux,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Lui qui a fait les gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends luminaires,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le soleil qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne sur le jour,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles, sur la nuit,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"135 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Lui qui frappa les \u00c9gypti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens dans leurs a\u00een\u00e9s,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E et fit sortir Isra\u00ebl de leur pays,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E d\u2019une main forte et d\u2019un br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vigoureux,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Lui qui fendit la mer Ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege en deux parts,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E et fit passer Isra\u00ebl en son milieu,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E y rejetant Phara\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et ses arm\u00e9es,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"135 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lui qui mena son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E qui frappa des pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences fameux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E et fit p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis redoutables,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E S\u00e9hon, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des Amorites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour donner leur pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es en h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E en h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il se souvient de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E il nous tira de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E \u00c0 toute chair, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Fais-moi conna\u00eetre, Seigneur, tes voies.\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-moi tes sentiers.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Si 47, 12-25","titre":"Portrait de Salomon","texte":"\u003Cp\u003E12 Apr\u00e8s David se leva un fils plein de savoir\u00a0; gr\u00e2ce \u00e0 son p\u00e8re, il v\u00e9cut en toute tranquillit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n13 Salomon connut un r\u00e8gne paisible, et Dieu lui accorda la s\u00e9curit\u00e9 alentour, pour qu\u2019il \u00e9l\u00e8ve une maison consacr\u00e9e \u00e0 son nom et qu\u2019il \u00e9tablisse un sanctuaire \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\n14 Comme tu \u00e9tais sage dans ta jeunesse\u00a0! Tel un fleuve, tu d\u00e9bordais d\u2019intelligence\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n15 ta pens\u00e9e s\u2019est r\u00e9pandue par toute la terre, que tu as remplie d\u2019\u00e9nigmes et de paraboles.\u003Cbr \/\u003E\n16 Ta renomm\u00e9e est parvenue jusqu\u2019aux \u00eeles lointaines. Tu as \u00e9t\u00e9 aim\u00e9 parce que tu \u00e9tais pacifique.\u003Cbr \/\u003E\n17 Tes chants, tes proverbes, tes paraboles et tes interpr\u00e9tations ont fait l\u2019admiration du monde entier.\u003Cbr \/\u003E\n18 Au nom du Seigneur Dieu, celui qui est appel\u00e9 le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, tu as amass\u00e9 l\u2019or, comme de l\u2019\u00e9tain et, comme du plomb, tu as accumul\u00e9 l\u2019argent.\u003Cbr \/\u003E\n19 Mais tu t\u2019es vautr\u00e9 dans le plaisir avec les femmes et tu as \u00e9t\u00e9 asservi dans ton corps.\u003Cbr \/\u003E\n20 Tu as terni ta gloire, tu as profan\u00e9 ta race, au point d\u2019amener la col\u00e8re sur tes enfants et provoquer des regrets par ta folie.\u003Cbr \/\u003E\n21 Ainsi la souverainet\u00e9 fut partag\u00e9e en deux et d\u2019\u00c9phra\u00efm sortit un royaume rebelle.\u003Cbr \/\u003E\n22 Mais le Seigneur ne renonce pas \u00e0 sa mis\u00e9ricorde, il ne d\u00e9truit aucune de ses \u0153uvres, il ne fait pas dispara\u00eetre les descendants de son \u00e9lu, il ne supprime pas la post\u00e9rit\u00e9 de qui l\u2019a aim\u00e9. \u00c0 Jacob il a donn\u00e9 un reste, \u00e0 David, un rejeton issu de lui.\u003Cbr \/\u003E\n23 Salomon reposa avec ses p\u00e8res, laissant apr\u00e8s lui, parmi sa descendance, le plus fou du peuple, un homme d\u00e9nu\u00e9 d\u2019intelligence, Roboam, qui, par sa d\u00e9cision, poussa le peuple \u00e0 la r\u00e9volte. Quant \u00e0 J\u00e9roboam, fils de Nebath, il fit p\u00e9cher Isra\u00ebl\u00a0; c\u2019est lui qui fit prendre \u00e0 \u00c9phra\u00efm le chemin du p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n24 Et tant se multipli\u00e8rent leurs p\u00e9ch\u00e9s qu\u2019ils furent d\u00e9port\u00e9s de leur pays.\u003Cbr \/\u003E\n25 Ils s\u2019adonn\u00e8rent \u00e0 tout ce qui est mal jusqu\u2019\u00e0 ce que vienne sur eux le ch\u00e2timent.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Les dons et l\u0027appel de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nsont sans repentance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu ne renon\u00e7a jamais \u00e0 sa mis\u00e9ricorde\u003Cbr \/\u003E\net n\u0027effa\u00e7a aucune de ses paroles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu n\u0027a pas refus\u00e9 \u00e0 son \u00e9lu une post\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a jamais reni\u00e9 la race de celui qu\u0027il avait aim\u00e9.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN SUR LE PSAUME 126","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EC\u0027est le Seigneur qui b\u00e2tit la maison\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSalomon avait b\u00e2ti un temple au Seigneur, image et pr\u00e9figuration de la future \u00c9glise et du corps du Seigneur. C\u0027est pourquoi celui-ci dit dans l\u0027\u00c9vangile : \u003Cem\u003ED\u00e9truisez ce temple, et en trois jours je le rel\u00e8verai\u003C\/em\u003E. C\u0027est donc parce que le premier Salomon avait b\u00e2ti ce temple-l\u00e0 que le v\u00e9ritable Salomon s\u0027est b\u00e2ti un temple. Je parle de notre Seigneur J\u00e9sus Christ, le vrai pacifique. Car le nom de Salomon se traduit par \u00ab pacifique \u00bb et le v\u00e9ritable pacifique est celui dont l\u0027Ap\u00f4tre dit : \u003Cem\u003EIl est lui-m\u00eame notre paix, lui qui de deux peuples en a fait un seul\u003C\/em\u003E. Il est le v\u00e9ritable pacifique, lui qui a r\u00e9uni en lui deux murs venant de c\u00f4t\u00e9s oppos\u00e9s, pour lesquels il est devenu pierre d\u0027angle : pour le peuple des croyants venant de la circoncision, et pour le peuple venant de la non-circoncision des pa\u00efens, lui aussi form\u00e9 de croyants. De ces deux peuples il a fait une seule \u00c9glise, il est devenu pour eux pierre d\u0027angle, et c\u0027est pourquoi il est vraiment pacifique.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParce que l\u0027authentique Salomon, le fils de David et de Bethsab\u00e9e, le roi d\u0027Isra\u00ebl, pr\u00e9figurait ce vrai pacifique lorsqu\u0027il b\u00e2tissait le temple, ne t\u0027imagine pas que c\u0027est Salomon qui a b\u00e2ti pour Dieu une maison, et que l\u0027\u00c9criture te d\u00e9signe un autre Salomon quand elle commence ainsi un psaume : \u003Cem\u003ESi le Seigneur ne b\u00e2tit la maison, c\u0027est en vain qu\u0027ils travaillent, ceux qui la b\u00e2tissent\u003C\/em\u003E. C\u0027est donc le Seigneur qui b\u00e2tit la maison, c\u0027est le Seigneur J\u00e9sus qui b\u00e2tit sa maison. Beaucoup travaillent \u00e0 b\u00e2tir ; mais si ce n\u0027est pas lui qui b\u00e2tit, \u003Cem\u003Ec\u0027est en vain qu\u0027ils travaillent, ceux qui la b\u00e2tissent\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuels sont ces b\u00e2tisseurs qui travaillent ? Tous ceux qui pr\u00eachent dans l\u0027\u00c9glise la parole de Dieu, les ministres des sacrements de Dieu. Tous nous nous d\u00e9menons, tous nous travaillons, tous nous b\u00e2tissons maintenant ; et avant nous d\u0027autres se sont d\u00e9men\u00e9s, ont travaill\u00e9, ont b\u00e2ti. Mais \u003Cem\u003Esi le Seigneur ne b\u00e2tit la maison, c\u0027est en vain qu\u0027ils travaillent, ceux qui la b\u00e2tissent\u003C\/em\u003E. C\u0027est pourquoi les Ap\u00f4tres en ont vu quelques-uns s\u0027\u00e9crouler et Paul dit pr\u00e9cis\u00e9ment : \u003Cem\u003EVous observez religieusement les jours, les mois, les saisons, les ann\u00e9es ! Vous me faites craindre d\u0027avoir travaill\u00e9 pour tous en pure perte !\u003C\/em\u003E Parce qu\u0027il savait que la construction int\u00e9rieure \u00e9tait l\u0027\u0153uvre du Seigneur. Paul plaignait ceux pour qui lui-m\u00eame avait travaill\u00e9 pour rien. Donc, si c\u0027est nous qui parlons au-dehors, c\u0027est lui qui construit au-dedans. Nous remarquons comment vous \u00e9coutez ; mais ce que vous pensez, celui-l\u00e0 seul le conna\u00eet, qui voit vos pens\u00e9es. C\u0027est lui qui b\u00e2tit, lui qui avertit, lui qui effraie, lui qui ouvre l\u0027intelligence, lui qui conduit jusqu\u0027\u00e0 la foi votre connaissance ; pourtant, nous travaillons et nous sommes comme des ouvriers.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Nous sommes le Temple de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nhabit\u00e9s par son Esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi quelqu\u0027un d\u00e9truit le Temple de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nDieu le d\u00e9truira, car son Temple est saint ;\u003Cbr \/\u003E\net ce temple, c\u0027est vous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus chassa tous les marchands du temple :\u003Cbr \/\u003E\nNe faites pas de la maison de mon P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nun rep\u00e8re de voleurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9truisez ce sanctuaire, disait J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nen trois jours je le rel\u00e8verai.\u003Cbr \/\u003E\nIl parlait du temple de son corps.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESois favorable \u00e0 tes fid\u00e8les, Seigneur, et multiplie les dons de ta gr\u00e2ce ; entretiens en eux la foi, l\u0027esp\u00e9rance et la charit\u00e9, pour qu\u0027ils soient toujours attentifs \u00e0 garder tes commandements.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Mon espoir, c\u2019est ta parole\u00a0: aide-moi, Seigneur mon Dieu\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je veux \u00eatre chez toi pour toujours\u00a0!","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Le juste trouvera dans le Seigneur sa joie et son refuge.","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 6, 16a","texte":"Arr\u00eatez-vous sur les routes pour faire le point, renseignez-vous sur les sentiers traditionnels. O\u00f9 est la route du bonheur\u00a0? Alors suivez-la et vous trouverez o\u00f9 vous refaire."},"repons":"V\/ Tes exigences resteront mon h\u0026eacute;ritage,\u003Cbr \/\u003Ela joie de mon c\u0026oelig;ur.","oraison":"\u0026Eacute;coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons ; ainsi, en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u0026egrave;re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Mon espoir, c\u2019est ta parole\u00a0: aide-moi, Seigneur mon Dieu\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je veux \u00eatre chez toi pour toujours\u00a0!","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Le juste trouvera dans le Seigneur sa joie et son refuge.","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 R 2, 2b-3","texte":"Sois courageux, montre-toi un homme\u00a0! Tu garderas les observances du Seigneur ton Dieu, en suivant ses chemins. Tu observeras ses ordres, ses commandements, ses d\u00e9crets et ses pr\u00e9ceptes. Ainsi tu r\u00e9ussiras dans tout ce que tu feras et entreprendras."},"repons":"V\/ Guide-moi, Seigneur, sur la voie de tes volont\u0026eacute;s,\u003Cbr \/\u003Eta loi fait mon plaisir.","oraison":"Seigneur, foyer br\u0026ucirc;lant de charit\u0026eacute;, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0026rsquo;aimer plus que tout et d\u0026rsquo;aimer nos fr\u0026egrave;res \u0026agrave; cause de toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Mon espoir, c\u2019est ta parole\u00a0: aide-moi, Seigneur mon Dieu\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-11","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E Us\u00e9 par l\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente du salut,\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u00e8re enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E L\u2019\u0153il us\u00e9 d\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre tes promesses,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me consoler\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Devenu comme une outre durc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee par la fum\u00e9e,\u003Cbr\u003Eje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Combien de jours ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vivra-t-il\u00a0?\u003Cbr\u003Equand jugeras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes pers\u00e9cuteurs\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E Des orgueilleux ont creus\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei une fosse\u003Cbr\u003Eau m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Tous tes ordres ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent que fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Emensonge, mes poursuiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents\u00a0: aide-moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E Ils ont failli m\u2019us\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, me mettre \u00e0 terre\u00a0:\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas abandonn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Fais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019observerai les d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets de ta bouche.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je veux \u00eatre chez toi pour toujours\u00a0!","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Le juste trouvera dans le Seigneur sa joie et son refuge.","psaume_3":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 8, 5b-6","texte":"Le Seigneur ton Dieu a fait ton \u00e9ducation comme un homme fait celle de son fils. Tu garderas les commandements du Seigneur ton Dieu en suivant ses chemins et en le craignant."},"repons":"V\/ La loi du Seigneur est parfaite, \u003Cbr \/\u003Eelle redonne vie.","oraison":"Dieu d\u0027amour, transforme-nous par ton Esprit d\u0027amour : que nos pens\u0026eacute;es deviennent tes pens\u0026eacute;es et nous aurons pour nos fr\u0026egrave;res et pour toi un m\u0026ecirc;me amour."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-12","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 14\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Il viendra","texte":"\u003Cp\u003EIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 nul ne l\u2019attend plus,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9 par son nom,\u003Cbr \/\u003E\nQuelqu\u2019un tressaillira.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au c\u0153ur sans m\u00e9moire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Qu\u2019un temps soit accord\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Pour qu\u2019il se souvienne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nPareil \u00e0 celui-ci,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019orient, devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nLe ciel s\u2019embrasera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au pauvre, allez dire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que tout s\u2019accomplira\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Selon la promesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 r\u00f4de le malheur,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nCe soir-l\u00e0, sur nos peurs,\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019amour l\u2019emportera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Criez \u00e0 tous les hommes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que rien n\u2019est compromis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 De leur esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra ;\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nSera le dernier soir\u003Cbr \/\u003E\nDu monde.\u003Cbr \/\u003E\nUn silence d\u2019abord,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019hymne \u00e9clatera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Un chant de louange\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Sera le premier mot\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dans l\u2019aube nouvelle.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"112","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Emaintenant et pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du levant au couch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du soleil,\u003Cbr\u003Elou\u00e9 soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples,\u003Cbr\u003Esa gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui est semblable au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003ELui, il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u00e0-haut.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais il ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse son regard\u003Cbr\u003Evers le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et vers la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr\u003Eil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E pour qu\u0027il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege parmi les princes,\u003Cbr\u003Eparmi les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de son peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il installe en sa maison la f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme st\u00e9rile,\u003Cbr\u003Eheureuse m\u00e8re au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ses fils. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe t\u2019offrirai, Seigneur, le sacrifice d\u2019action de gr\u00e2ce\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"115","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je crois, et je p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui ai beauco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ep souffert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E moi qui ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon trouble\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est que mensonge. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Comment rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntout le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9l\u00e8verai la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe du salut,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il en co\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde voir mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les siens\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi, dont tu bris\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les cha\u00eenes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je t\u0027offrirai le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ est Seigneur \u00e0 la gloire de Dieu le P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"He 13, 20-21","texte":"Que le Dieu de la paix, lui qui a fait remonter d\u2019entre les morts le berger des brebis, Pasteur par excellence, gr\u00e2ce au sang de l\u2019Alliance \u00e9ternelle, notre Seigneur J\u00e9sus, que ce Dieu vous munisse de tout ce qui est bon pour accomplir sa volont\u00e9, qu\u2019il r\u00e9alise en nous ce qui pla\u00eet \u00e0 ses yeux par J\u00e9sus Christ, \u00e0 qui appartient la gloire pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu nous as rachet\u00e9s, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau prix de ton sang.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Hommes de toute race, langue, peuple et nation. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPeuple que Dieu s\u2019est choisi, il t\u2019appelle \u00e0 son admirable lumi\u00e8re pour que tu proclames ses merveilles, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ENous souvenant que le Christ eut piti\u00e9 des foules, nous le prions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESeigneur, montre-nous ton amour\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous tenons de ta bont\u00e9 la joie de ce jour,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019elle te revienne en action de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, lumi\u00e8re et salut des nations,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0sois la force des t\u00e9moins que tu as envoy\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui entends le cri du malheureux,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0garde-nous d\u2019\u00eatre sourds aux appels de d\u00e9tresse.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EM\u00e9decin des \u00e2mes et des corps,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0visite-nous et gu\u00e9ris-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESouviens-toi des morts tomb\u00e9s dans l\u2019oubli\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que leur nom soit inscrit au Livre de vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui montres aux \u00e9gar\u00e9s la lumi\u00e8re de ta v\u00e9rit\u00e9 pour qu\u0027ils puissent reprendre le bon chemin ; donne \u00e0 tous ceux qui se d\u00e9clarent chr\u00e9tiens de rejeter ce qui est indigne de ce nom, et de rechercher ce qui lui fait honneur.\u003C\/p\u003E"}}