{"informations":{"date":"2025-09-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Toi, homme de Dieu, recherche la justice\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0voil\u00e0 ce que tu dois enseigner et recommander.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si quelqu\u2019un donne un enseignement diff\u00e9rent,\u003Cbr \/\u003E\net n\u2019en vient pas aux paroles solides,\u003Cbr \/\u003E\ncelles de notre Seigneur J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 l\u2019enseignement qui est en accord avec la pi\u00e9t\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0un tel homme est aveugl\u00e9 par l\u2019orgueil, il ne sait rien,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un malade de la discussion et des querelles de mots.\u003Cbr \/\u003E\nDe tout cela, il ne sort que jalousie, rivalit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nblasph\u00e8mes, soup\u00e7ons malveillants,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0disputes interminables de gens \u00e0 l\u2019intelligence corrompue,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont coup\u00e9s de la v\u00e9rit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net ne voient dans la religion qu\u2019une source de profit.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Certes, il y a un grand profit dans la religion\u003Cbr \/\u003E\nsi l\u2019on se contente de ce que l\u2019on a.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0De m\u00eame que nous n\u2019avons rien apport\u00e9 dans ce monde,\u003Cbr \/\u003E\nnous n\u2019en pourrons rien emporter.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si nous avons de quoi manger et nous habiller,\u003Cbr \/\u003E\nsachons nous en contenter.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ceux qui veulent s\u2019enrichir tombent dans le pi\u00e8ge de la tentation,\u003Cbr \/\u003E\ndans une foule de convoitises absurdes et dangereuses,\u003Cbr \/\u003E\nqui plongent les gens dans la ruine et la perdition.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car la racine de tous les maux,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est l\u2019amour de l\u2019argent.\u003Cbr \/\u003E\nPour s\u2019y \u00eatre attach\u00e9s, certains se sont \u00e9gar\u00e9s loin de la foi\u003Cbr \/\u003E\net se sont inflig\u00e9 \u00e0 eux-m\u00eames des tourments sans nombre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais toi, homme de Dieu, fuis tout cela ;\u003Cbr \/\u003E\nrecherche la justice, la pi\u00e9t\u00e9, la foi, la charit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nla pers\u00e9v\u00e9rance et la douceur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0M\u00e8ne le bon combat, celui de la foi,\u003Cbr \/\u003E\nempare-toi de la vie \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est \u00e0 elle que tu as \u00e9t\u00e9 appel\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est pour elle que tu as prononc\u00e9 ta belle profession de foi\u003Cbr \/\u003E\ndevant de nombreux t\u00e9moins.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Tm 6,\u00a02c-12","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Timoth\u00e9e","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EHeureux les pauvres de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ncar le royaume des Cieux est \u00e0 eux !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Mt 5, 3","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EPourquoi craindre aux jours de malheur\u003Cbr \/\u003E\nces fourbes qui me talonnent pour m\u2019encercler,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui s\u2019appuient sur leur fortune\u003Cbr \/\u003E\net se vantent de leurs grandes richesses ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENul ne peut racheter son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nni payer \u00e0 Dieu sa ran\u00e7on :\u003Cbr \/\u003E\naussi cher qu\u2019il puisse payer,\u003Cbr \/\u003E\ntoute vie doit finir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENe crains pas l\u2019homme qui s\u2019enrichit,\u003Cbr \/\u003E\nqui accro\u00eet le luxe de sa maison :\u003Cbr \/\u003E\naux enfers il n\u2019emporte rien ;\u003Cbr \/\u003E\nsa gloire ne descend pas avec lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDe son vivant, il s\u2019est b\u00e9ni lui-m\u00eame :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab On t\u2019applaudit car tout va bien pour toi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nMais il rejoint la lign\u00e9e de ses anc\u00eatres\u003Cbr \/\u003E\nqui ne verront jamais plus la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 48 (49),\u00a06-7,\u00a08-9,\u00a017-18,\u00a019-20","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Des femmes les accompagnaient et les servaient en prenant sur leurs ressources\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il arriva que J\u00e9sus, passant \u00e0 travers villes et villages,\u003Cbr \/\u003E\nproclamait et annon\u00e7ait la Bonne Nouvelle du r\u00e8gne de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nLes Douze l\u2019accompagnaient,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ainsi que des femmes\u003Cbr \/\u003E\nqui avaient \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ries de maladies et d\u2019esprits mauvais :\u003Cbr \/\u003E\nMarie, appel\u00e9e Madeleine,\u003Cbr \/\u003E\nde laquelle \u00e9taient sortis sept d\u00e9mons,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jeanne, femme de Kouza, intendant d\u2019H\u00e9rode,\u003Cbr \/\u003E\nSuzanne, et beaucoup d\u2019autres,\u003Cbr \/\u003E\nqui les servaient en prenant sur leurs ressources.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 8,\u00a01-3","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es b\u00e9ni, P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur du ciel et de la terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux tout-petits\u003Cbr \/\u003E\nles myst\u00e8res du Royaume\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mt 11, 25"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"19","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Emilie":{"id":"1513","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Marie-Emilie":{"id":"2672","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Go\u00ebry":{"id":"4943","sexe":"masculin","pays":""},"Marien":{"id":"4155","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Emilie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1513\/Emilie.html"},"Marie-Emilie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/2672\/Marie-Emilie.html"},"Go\u00ebry":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4943\/Go%C3%ABry.html"},"Marien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4155\/Marien.html"}},"derives":{"Am\u00e9lie":{"id":"4166","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4166\/Am%C3%A9lie.html"},"Em\u00e9lie":{"id":"6243","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6243\/Em%C3%A9lie.html"},"Emie":{"id":"5899","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5899\/Emie.html"},"Emilia":{"id":"1514","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1514\/Emilia.html"},"Emmie":{"id":"4812","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4812\/Emmie.html"},"Emmy":{"id":"5867","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5867\/Emmy.html"},"Mylia":{"id":"6709","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6709\/Mylia.html"},"Go\u00e9ric":{"id":"5047","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5047\/Go%C3%A9ric.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Janvier de Naples":{"id":"1881","valeur":"Saint Janvier de Naples","resume":"\u00c9v\u00eaque et martyr \u00e0 Naples (+ 305)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1881\/Saint-Janvier-de-Naples.html","description":"Il vient en t\u00eate de la cinquantaine de patrons que les habitants de Naples se sont donn\u00e9s. Il leur a tant de fois accord\u00e9 sa protection en 1497 contre la peste, en 1631, 1698, 1767, 1779 contre les destructions qu'aurait pu causer l'\u00e9ruption du V\u00e9suve ... Il est prouv\u00e9 qu'en 432, les Napolitains v\u00e9n\u00e9raient les reliques de l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e9n\u00e9vent, martyris\u00e9 durant la pers\u00e9cution arienne de l'empereur Constance. Nous connaissons\u00a0 le 'miracle' du sang de saint Janvier qui, de solide, devient liquide trois fois par an dans la cath\u00e9drale de Naples.\u00a0 L'explication du ph\u00e9nom\u00e8ne n'a pas encore \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e. Les journalistes\u00a0 en \u00e9crivent des explications plus ou moins farfelues.\u00a0Des fid\u00e8les appellent cela\u00a0miracle. C'est vrai qu'un miracle est un 'signe' donn\u00e9 par Dieu\u00a0pour aider notre foi (chose \u00e9tonnante que rien n'explique scientifiquement).\u00a0On est jamais oblig\u00e9 d'y croire car la Foi reste un acte libre.Saint Janvier est patron de Rio de Janeiro.M\u00e9moire de saint Janvier, \u00e9v\u00eaque de B\u00e9n\u00e9vent et martyr. Au IVe si\u00e8cle, durant la pers\u00e9cution de l'empereur Diocl\u00e9tien, il subit le martyre \u00e0 Pouzzoles pr\u00e8s de Naples, qui se glorifie de poss\u00e9der son corps et son sang vers\u00e9 pour le Christ."},"Marie-Emilie de Rodat":{"id":"1880","valeur":"Sainte Marie-Emilie de Rodat","resume":"Fondatrice des Soeurs de la Sainte-Famille (+ 1852)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1880\/Sainte-Marie-Emilie-de-Rodat.html","description":"Cette aveyronnaise n&#39;a pas beaucoup quitt\u00e9 son pays puisqu&#39;elle retourna \u00e0 Dieu \u00e0 Villefranche de Rouergue. Apr\u00e8s l&#39;\u00e9chec de trois essais de vie religieuse, elle rejoint sa grand&#39;m\u00e8re dans une sorte de communaut\u00e9 regroupant d&#39;anciennes religieuses (nous sommes au lendemain de la R\u00e9volution) et des personnes pieuses. En 1815, ayant entendu quelqu&#39;un d\u00e9plorer la disparition des \u00e9coles gratuites des Ursulines, elle ouvre une \u00e9cole dans sa chambre o\u00f9 bient\u00f4t quarante \u00e9l\u00e8ves s&#39;entassent. Elle devra plusieurs fois \u00e9migrer dans des locaux de plus en plus vastes jusqu&#39;\u00e0 ce qu&#39;elle puisse acqu\u00e9rir en 1817 l&#39;ancien couvent des Cordeliers. C&#39;est l\u00e0 qu&#39;elle fonde la congr\u00e9gation des religieuses de la Sainte Famille en 1819. Les unes se vouaient \u00e0 l&#39;instruction des filles pauvres, les autres allaient soigner les malades \u00e0 domicile. A sa mort quarante maisons avaient \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es dans divers pays. Elle connut de longues ann\u00e9es, plus de vingt ans, de souffrance morales croyant avoir perdu la foi et l&#39;esp\u00e9rance, s&#39;estimant r\u00e9prouv\u00e9e. Son entourage ne s&#39;en douta jamais. Ce ne fut que dans les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie qu&#39;elle recouvra la paix int\u00e9rieure et que Dieu lui fit sentir \u00e0 nouveau son amiti\u00e9.En ce XIXe si\u00e8cle, la pauvret\u00e9 s\u00e9vit tant dans les villes que dans les campagnes. L&#39;amour de Dieu n&#39;est pas absent du c\u0153ur des hommes et des femmes. L&#39;une d&#39;entre elles, Emilie de Rodat n\u00e9e \u00e0 Druelle, consacra sa vie aux pauvres de Villefranche, Decazeville, et ailleurs. Le travail accompli fut immense et il permit d&#39;aider de nombreuses personnes en d\u00e9tresse mat\u00e9rielle mais \u00e9galement morale. Elle s&#39;investit \u00e9galement dans l&#39;\u00e9ducation des jeunes. Elle est la fondatrice de la Congr\u00e9gation des S\u0153urs de la Sainte Famille. (dioc\u00e8se de Rodez en Aveyron - deux mille ans d&#39;histoire)Elle a \u00e9t\u00e9 b\u00e9atifi\u00e9e le 9 juin 1940 puis canonis\u00e9e le 23 avril 1950 par le pape Pie XII.- lecture de l&#39;ic\u00f4ne de Sainte Emilie de Rodat  \u00e9crite par les S\u0153urs du Carmel de Harissa, vid\u00e9o webTV de la CEF.A lire aussi: Sainte Marie-Emilie de Rodat, site de la commune de Druelle.Des rues, dans sa r\u00e9gion natale, notamment \u00e0 Rodez et \u00e0 Villefranche-de-Rouergue portent son nom ainsi qu&#39;une \u00e9cole \u00e0 Toulouse et un foyer de jeunes, rue Saint-Martin des Pr\u00e9s. Sa biographie fut \u00e9crite par son confesseur Pierre-Marie Fabrer, en 1858 (illustration). \u00c0 Villefranche de Rouergue, sainte Marie-\u00c9milie de Rodat, vierge, fondatrice de la Congr\u00e9gation des S\u0153urs de la Sainte Famille pour l&#39;\u00e9ducation des filles et le soulagement des pauvres."}},"autres":{"Albino Alves da Cunha e Silva":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Albino Alves da Cunha e Silva","id":"13510","resume":"Pr\u00eatre portugais au Br\u00e9sil (+ 1973)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13510\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Albino-Alves-da-Cunha-e-Silva.html"},"Alessandro Nottegar":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Alessandro Nottegar","id":"13196","resume":"La\u00efc et p\u00e8re de famille, fondateur de la Communaut\u00e9 Regina Pacis (+ 1986)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13196\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Alessandro-Nottegar.html"},"Alonso de Orozco":{"valeur":"Saint Alonso de Orozco","id":"10166","resume":"Religieux augustin (+ 1591)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10166\/Saint-Alonso-de-Orozco.html"},"Arnoul de Gap":{"valeur":"Saint Arnoul de Gap","id":"1879","resume":"\u00c9v\u00eaque (+ v. 1078)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1879\/Saint-Arnoul-de-Gap.html"},"Charles Hyon Song-mun":{"valeur":"Saint Charles Hyon Song-mun","id":"10433","resume":"Martyr en Cor\u00e9e (+ 1846)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10433\/Saint-Charles-Hyon-Song-mun.html"},"Cyriaque":{"valeur":"Saint Cyriaque","id":"10432","resume":"Abb\u00e9 (+ 1030)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10432\/Saint-Cyriaque.html"},"Eustoche":{"valeur":"Saint Eustoche","id":"8266","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tours (+ v. 461)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8266\/Saint-Eustoche.html"},"Felix, Constance et Felicissimus":{"valeur":"Saints Felix, Constance et Felicissimus","id":"11127","resume":"Martyrs \u00e0 Nocera (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11127\/Saints-Felix--Constance-et-Felicissimus.html"},"Giuseppe Bernardi et Mario Ghibaudo":{"valeur":"Bienheureux Giuseppe Bernardi et Mario Ghibaudo","id":"13582","resume":"Pr\u00eatres dioc\u00e9sains italiens martyrs (+ 1943)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13582\/Bienheureux-Giuseppe-Bernardi-et-Mario-Ghibaudo.html"},"Go\u00ebry":{"valeur":"Saint Go\u00ebry","id":"10176","resume":"30e \u00e9v\u00eaque de Metz (+ 647)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10176\/Saint-Go%C3%ABry.html"},"Lantbert":{"valeur":"Saint Lantbert","id":"10431","resume":"\u00e9v\u00eaque en Bavi\u00e8re (+ 957)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10431\/Saint-Lantbert.html"},"Marie de Cervellione":{"valeur":"Bienheureuse Marie de Cervellione","id":"8276","resume":"Religieuse de Notre-Dame de la Merci (+ 1290)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8276\/Bienheureuse-Marie-de-Cervellione.html"},"Marie, Dolor\u00e8s, Consolata, Hyacinthe, Fran\u00e7oise":{"valeur":"Bienheureux Marie, Dolor\u00e8s, Consolata, Hyacinthe, Fran\u00e7oise","id":"12215","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12215\/Bienheureux-Marie--Dolor%C3%A8s--Consolata--Hyacinthe--Fran%C3%A7oise.html"},"Marien":{"valeur":"Saint Marien","id":"9920","resume":"Ermite d'Entraigues, protecteur d'Evaux les Bains (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9920\/Saint-Marien.html"},"Miguel Maura Montaner":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Miguel Maura Montaner","id":"13709","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain espagnol fondateur (+ 1915)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13709\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Miguel-Maura-Montaner.html"},"Notre-Dame de La Salette":{"valeur":"Notre-Dame de La Salette","id":"12975","resume":"(+ 1846)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12975\/Notre-Dame-de-La-Salette.html"},"Peleas et Nil":{"valeur":"Saints Peleas et Nil","id":"8241","resume":"\u00e9v\u00eaques et leurs compagnons, martyrs en Palestine (+ 310)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8241\/Saints-Peleas-et-Nil.html"},"Pomposa":{"valeur":"Sainte Pomposa","id":"1882","resume":"Moniale, martyre \u00e0 Cordoue (+ 853)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1882\/Sainte-Pomposa.html"},"Rotland":{"valeur":"Saint Rotland","id":"12550","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Arles (+ 869)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12550\/Saint-Rotland.html"},"Seine":{"valeur":"Saint Seine","id":"8286","resume":"Abb\u00e9 (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8286\/Saint-Seine.html"},"Senoux":{"valeur":"Saint Senoux","id":"8291","resume":"(+ 530)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8291\/Saint-Senoux.html"},"Sezni":{"valeur":"Saint Sezni","id":"11048","resume":"Moine irlandais (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11048\/Saint-Sezni.html"},"Suzanne":{"valeur":"Sainte Suzanne","id":"11126","resume":"Martyre \u00e0 Eleuth\u00e9ropolis en Palestine (+ v. 362)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11126\/Sainte-Suzanne.html"},"Th\u00e9odore de Cantorb\u00e9ry":{"valeur":"Saint Th\u00e9odore de Cantorb\u00e9ry","id":"1883","resume":"\u00c9v\u00eaque (+ 690)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1883\/Saint-Th%C3%A9odore-de-Cantorb%C3%A9ry.html"},"Trophime et Sabbatios":{"valeur":"Saints Trophime et Sabbatios","id":"12214","resume":"Martyrs en Phrygie (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12214\/Saints-Trophime-et-Sabbatios.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de tendresse et d\u2019amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant ","texte":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant \u003Cbr\u003Eaux mains de l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui pleure notre mal \u003Cbr\u003Ecomme une m\u00e8re ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui tire de sa mort \u003Cbr\u003Enotre naissance ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous ouvrir sa joie \u003Cbr\u003Eet son royaume ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous donner son Fils \u003Cbr\u003En\u00e9 de la femme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui veut \u00e0 tous ses fils \u003Cbr\u003Edonner sa m\u00e8re ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour \u00eatre notre Pain \u003Cbr\u003E\u00e0 chaque c\u00e8ne ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour appeler nos corps \u003Cbr\u003Ejusqu\u2019en sa gloire ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu ? L\u2019Amour est-il son nom \u003Cbr\u003Eet son visage ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui fait de nous ses fils\u003Cbr\u003E\u00e0 son image ? \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPurifie-moi, mon Dieu, et je serai pur\u00a0; lave mon \u00e2me, et je serai blanc plus que neige.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETous rassembl\u00e9s, ils b\u00e9niront le Seigneur \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Tobie (Tb 13)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E B\u00e9nissez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses \u00e9lus !\u003Cbr \/\u003E\nF\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, rendez-lui gr\u00e2ce !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em, ville sainte,\u003Cbr \/\u003E\nDieu t\u0027a frapp\u00e9e pour les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Rends toute gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Roi des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il rel\u00e8ve en toi le sanctuaire, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027il r\u00e9jouisse en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les exil\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il aime en toi les malheureux,\u003Cbr \/\u003E\npour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles sans fin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re brill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente brillera\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E De loin, viendront des peuples nombreux\u003Cbr \/\u003E\nvers ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em qui est saint, *\u003Cbr \/\u003E\nles mains charg\u00e9es de leurs offrandes\u003Cbr \/\u003E\npour le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes g\u00e9n\u00e9rations des g\u00e9n\u00e9rations t\u0027emplir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\net le nom de l\u0027\u00c9lue rester\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E R\u00e9jouis-toi, exulte, \u00e0 cause des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els des justes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntous rassembl\u00e9s, ils b\u00e9niront le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9ternel.\u003Cbr \/\u003E\nHeure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ceux qui t\u0027aiment\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils se r\u00e9jouir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de ta paix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMon \u00e2me, b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Grand Roi\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E il b\u00e2tira, dans J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nsa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour les si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que les b\u00e9nis de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nissent le N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em tr\u00e8s saint, *\u003Cbr \/\u003E\npour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles et \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 2, 19b-20","texte":"Avec le Christ, je suis fix\u00e9 \u00e0 la croix\u00a0: je vis, mais ce n\u2019est plus moi, c\u2019est le Christ qui vit en moi. Ma vie aujourd\u2019hui dans la condition humaine, je la vis dans la foi au Fils de Dieu qui m\u2019a aim\u00e9 et qui s\u2019est livr\u00e9 pour moi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Christ nous a aim\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il s\u2019est livr\u00e9 pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il a port\u00e9 lui-m\u00eame nos fautes sur la croix. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ERendez toute gr\u00e2ce au Seigneur, vous les b\u00e9nis de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEt maintenant, Seigneur, permets-nous de prier, pour ta plus grande gloire\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPour ta plus grande gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESource de la vie, tu es \u00e0 l\u2019origine de tout ce qui existe\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0re\u00e7ois notre admiration et nos actions de gr\u00e2ce,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPasteur de ton peuple, tu le conduis avec amour\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais de nous tes serviteurs dans l\u2019\u00c9glise servante,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re de J\u00e9sus Christ, tu as re\u00e7u l\u2019offrande de sa vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accepte la n\u00f4tre pour ta gloire,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMa\u00eetre de l\u2019histoire, tu agis au c\u0153ur des hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de construire avec toi ton Royaume,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, ouvre nos c\u0153urs \u00e0 l\u0027intelligence des \u00c9critures afin que nous portions t\u00e9moignage \u00e0 ton Fils qui est mort pour nous et qui vit avec toi et le Saint-Esprit pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Retournez-vous, voici l\u0027Esprit","texte":"\u003Cp\u003ERetournez-vous, voici l\u0027Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDu Seigneur, au vent de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nQui passe au monde ;\u003Cbr \/\u003E\nAccueillez-le, ne craignez rien ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 la crois\u00e9e de vos chemins,\u003Cbr \/\u003E\nLaissez-vous couvrir de son ombre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027alliez-vous pas vous dess\u00e9chant\u003Cbr \/\u003E\nDans vos lois de chair et de sang,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 perte d\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\nH\u00e9bergez-le, vous rena\u00eetrez,\u003Cbr \/\u003E\nCar Dieu travaille au plus secret :\u003Cbr \/\u003E\nSa lumi\u00e8re luit aux t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez la fente de vos c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nEt voyez celle du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027arbre de vie ;\u003Cbr \/\u003E\nRapprochez-les, restez greff\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nBuvez la s\u00e8ve d\u00e9sormais\u003Cbr \/\u003E\nDont la plaie du Christ est remplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt son Esprit brise les joints\u003Cbr \/\u003E\nAvec l\u0027arbre mort du jardin\u003Cbr \/\u003E\nDe s\u00e8ve humaine ;\u003Cbr \/\u003E\nNe manquez pas ici le bond\u003Cbr \/\u003E\nDes derniers temps de cr\u00e9ation\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 l\u0027amour de Dieu nous entra\u00eene.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe rompez pas vos nouveaux liens :\u003Cbr \/\u003E\nVous cro\u00eetrez avec l\u0027Esprit Saint\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 cette heure\u003Cbr \/\u003E\nDu Fils de l\u0027homme \u00e9blouissant\u003Cbr \/\u003E\nPar tous les hommes de son sang\u003Cbr \/\u003E\nQui l\u0027auront choisi pour demeure.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, \u00e9coute ma pri\u00e8re, je fr\u00e9mis sous les coups de l\u0027ennemi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003En\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr\u003Einqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr\u003Eet les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr\u003Eils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr\u003Epleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr\u003Ela peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr\u003Eun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr\u003EJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr\u003Epour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr\u003Econtre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr\u003Emets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour moi, vers Dieu j\u0027appelle, et le Seigneur me sauvera.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"54 - II","texte":"Car je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr\u003Edisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr\u003Een ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr\u003Efra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr\u003Ene qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr\u003Eje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr\u003Eje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr\u003Emon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr\u003Equand nous allions d\u2019un m\u00eame pas \u003Cbr\u003E dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[16]\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ED\u00e9charge ton fardeau sur le Seigneur, il prendra soin de toi.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"54 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Tu m\u0027apprends le chemin de la vie,\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, pl\u00e9nitude de joie.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ez 16, 3.5b-7a.8-15.35.37a.40-43.59-63","titre":"L\u0027\u00e9pouse infid\u00e8le","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E03\u003C\/strong\u003E\u00a0Ainsi parle le Seigneur Dieu \u00e0 J\u00e9rusalem : Par tes origines et ta naissance, tu es du pays de Canaan. Ton p\u00e8re \u00e9tait un Amorite, et ta m\u00e8re, une Hittite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003E05\u003C\/strong\u003E On t\u2019a jet\u00e9e en plein champ, avec d\u00e9go\u00fbt, le jour de ta naissance.\u003Cbr \/\u003E\n06 Je suis pass\u00e9 pr\u00e8s de toi, et je t\u2019ai vue te d\u00e9battre dans ton sang. Quand tu \u00e9tais dans ton sang, je t\u2019ai dit\u00a0: \u201cJe veux que tu vives\u00a0!\u201d\u003Cbr \/\u003E\n07 Je t\u2019ai fait cro\u00eetre comme l\u2019herbe des champs. Tu as pouss\u00e9, tu as grandi, tu es devenue femme.\u003Cbr \/\u003E\n08 Je suis pass\u00e9 pr\u00e8s de toi, et je t\u2019ai vue\u00a0: tu avais atteint l\u2019\u00e2ge des amours. J\u2019\u00e9tendis sur toi le pan de mon manteau et je couvris ta nudit\u00e9. Je me suis engag\u00e9 envers toi par serment, je suis entr\u00e9 en alliance avec toi \u2013 oracle du Seigneur Dieu \u2013 et tu as \u00e9t\u00e9 \u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\n09 Je t\u2019ai plong\u00e9e dans l\u2019eau, je t\u2019ai nettoy\u00e9e de ton sang, je t\u2019ai parfum\u00e9e avec de l\u2019huile.\u003Cbr \/\u003E\n10 Je t\u2019ai rev\u00eatue d\u2019habits chamarr\u00e9s, je t\u2019ai chauss\u00e9e de souliers en cuir fin, je t\u2019ai donn\u00e9 une ceinture de lin pr\u00e9cieux, je t\u2019ai couverte de soie.\u003Cbr \/\u003E\n11 Je t\u2019ai par\u00e9e de joyaux\u00a0: des bracelets \u00e0 tes poignets, un collier \u00e0 ton cou,\u003Cbr \/\u003E\n12 un anneau \u00e0 ton nez, des boucles \u00e0 tes oreilles, et sur ta t\u00eate un diad\u00e8me magnifique.\u003Cbr \/\u003E\n13 Tu \u00e9tais par\u00e9e d\u2019or et d\u2019argent, v\u00eatue de lin pr\u00e9cieux, de soie et d\u2019\u00e9toffes chamarr\u00e9es. La fleur de farine, le miel et l\u2019huile \u00e9taient ta nourriture. Tu devins de plus en plus belle et digne de la royaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n14 Ta renomm\u00e9e se r\u00e9pandit parmi les nations, \u00e0 cause de ta beaut\u00e9, car elle \u00e9tait parfaite, gr\u00e2ce \u00e0 ma splendeur dont je t\u2019avais rev\u00eatue \u2013 oracle du Seigneur Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n15 Mais tu t\u2019es fi\u00e9e \u00e0 ta beaut\u00e9, tu t\u2019es prostitu\u00e9e en usant de ta renomm\u00e9e, tu as prodigu\u00e9 tes faveurs \u00e0 tout passant\u00a0: tu as \u00e9t\u00e9 \u00e0 n\u2019importe qui.\u003Cbr \/\u003E\n35 Eh bien, prostitu\u00e9e, \u00e9coute la parole du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n37 voici que je rassemble tous tes amants.\u003Cbr \/\u003E\n40 Ils dresseront l\u2019assembl\u00e9e contre toi, ils te lapideront et de leurs \u00e9p\u00e9es te d\u00e9membreront\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n41 ils incendieront tes maisons\u00a0; ils feront justice de toi, sous les yeux d\u2019une multitude de femmes. Je mettrai fin \u00e0 ta vie de prostitu\u00e9e\u00a0; tu ne pourras m\u00eame plus donner de salaire.\u003Cbr \/\u003E\n42 J\u2019assouvirai ma fureur contre toi. Puis ma jalousie se d\u00e9tournera de toi, je m\u2019apaiserai, je ne serai plus irrit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n43 Parce que tu ne t\u2019es pas souvenue des jours de ta jeunesse et que tu m\u2019as provoqu\u00e9 par ta conduite, voici qu\u2019\u00e0 mon tour je la fais retomber sur ta t\u00eate \u2013 oracle du Seigneur Dieu. N\u2019as-tu pas pratiqu\u00e9 la d\u00e9bauche avec toutes tes abominations\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n59 Car ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: Je vais agir avec toi comme tu as agi, toi qui as m\u00e9pris\u00e9 le serment et rompu l\u2019alliance.\u003Cbr \/\u003E\n60 Cependant, moi, je me ressouviendrai de mon alliance, celle que j\u2019ai conclue avec toi au temps de ta jeunesse, et j\u2019\u00e9tablirai pour toi une alliance \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\n61 Tu te souviendras de ta conduite, et tu seras d\u00e9shonor\u00e9e, quand tu recueilleras tes s\u0153urs, tes a\u00een\u00e9es et tes cadettes \u2013 c\u2019est-\u00e0-dire Sodome et Samarie\u2013 et quand je te les donnerai pour filles, sans que cela d\u00e9coule de ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\n62 Moi, je r\u00e9tablirai mon alliance avec toi. Alors tu sauras que Je suis le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n63 Ainsi tu te souviendras, tu seras couverte de honte. Dans ton d\u00e9shonneur, tu n\u2019oseras pas ouvrir la bouche quand je te pardonnerai tout ce que tu as fait \u2013 oracle du Seigneur Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, fais-nous revenir,\u003Cbr \/\u003E\nmontre-nous ton visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as m\u00e9pris\u00e9 ton serment, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmais moi je me souviendrai de l\u0027Alliance,\u003Cbr \/\u003E\net tu sauras que je suis le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFemme, dit J\u00e9sus, personne ne t\u0027a condamn\u00e9e ?\u003Cbr \/\u003E\nMoi non plus je ne te condamne pas :\u003Cbr \/\u003E\nva et d\u00e9sormais ne p\u00e8che plus.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN SUR LES PASTEURS","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Vous n\u0027avez pas fortifi\u00e9 la brebis ch\u00e9tive \u00bb.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous avez entendu ce que les mauvais pasteurs aiment. Voyez ce qu\u0027ils n\u00e9gligent : \u003Cem\u003EVous n\u0027avez pas fortifi\u00e9 la brebis ch\u00e9tive, gu\u00e9ri celle qui \u00e9tait faible, soign\u00e9 celle qui \u00e9tait bless\u00e9e,\u003C\/em\u003E c\u0027est-\u00e0-dire qui souffrait de fractures. \u003Cem\u003EVous n\u0027avez pas ramen\u00e9 la brebis \u00e9gar\u00e9e, cherch\u00e9 celle qui \u00e9tait perdue, celle qui \u00e9tait forte, vous l\u0027avez accabl\u00e9e,\u003C\/em\u003E tu\u00e9e, assassin\u00e9e. La brebis est ch\u00e9tive, c\u0027est-\u00e0-dire qu\u0027elle a un c\u0153ur faible, capable de c\u00e9der aux tentations, si elle rencontre celles-ci sans m\u00e9fiance et sans pr\u00e9paration.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe pasteur n\u00e9gligent, quand il croit avoir affaire \u00e0 celle-ci, ne lui dit pas : \u003Cem\u003EMon fils, si tu pr\u00e9tends servir le Seigneur, demeure dans la justice et la crainte, et pr\u00e9pare ton \u00e2me \u00e0 la tentation.\u003C\/em\u003E Celui qui parle ainsi fortifie celui qui est faible et l\u0027affermit pour que, lorsqu\u0027il croira, il n\u0027esp\u00e8re pas la r\u00e9ussite de ce monde. Car, si on lui apprend \u00e0 esp\u00e9rer la r\u00e9ussite du monde, il sera corrompu par cette r\u00e9ussite m\u00eame ; lorsque surviendront les contradictions, il en sera bless\u00e9 et peut-\u00eatre qu\u0027il en mourra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui b\u00e2tit ainsi ne b\u00e2tit pas sur la pierre, il pose son \u00e9difice sur le sable. \u003Cem\u003EOr, la pierre, c\u0027\u00e9tait le Christ.\u003C\/em\u003E Les chr\u00e9tiens doivent imiter les souffrances du Christ et non pas rechercher les plaisirs. Le faible est fortifi\u00e9 lorsqu\u0027on lui dit : \u00ab Attends-toi aux tentations de ce monde, mais le Seigneur te d\u00e9livrera de toutes, si ton c\u0153ur ne s\u0027\u00e9loigne pas de lui. Car c\u0027est pour fortifier ton c\u0153ur qu\u0027il est venu souffrir, qu\u0027il est venu mourir, qu\u0027il est venu se faire cracher au visage, qu\u0027il est venu se faire couronner d\u0027\u00e9pines, qu\u0027il est venu entendre des insultes, qu\u0027il est venu enfin se faire crucifier. Il a fait tout cela pour toi ; et toi, rien. Il ne l\u0027a pas fait pour lui, mais pour toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLorsque les pasteurs craignent de blesser ceux \u00e0 qui ils parlent, non seulement ils ne les pr\u00e9parent pas aux tentations qui les menacent, mais encore ils leur promettent le bonheur de ce monde, que le Seigneur n\u0027a pas promis au monde. Le Seigneur a promis au monde que peines sur peines lui adviendraient, et tu veux \u00eatre un chr\u00e9tien \u00e9pargn\u00e9 par ces peines ? Parce que tu es chr\u00e9tien, tu souffriras davantage en ce monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, l\u0027Ap\u00f4tre nous dit : \u003Cem\u003ETous ceux qui veulent vivre avec pi\u00e9t\u00e9 dans le Christ J\u00e9sus seront pers\u00e9cut\u00e9s.\u003C\/em\u003E Maintenant, si tu pr\u00e9f\u00e8res le pasteur \u003Cem\u003Equi cherche tes int\u00e9r\u00eats et non ceux de J\u00e9sus Christ,\u003C\/em\u003E (alors qu\u0027il dira : \u003Cem\u003ETous ceux qui veulent vivre avec pi\u00e9t\u00e9 dans le Christ J\u00e9sus seront pers\u00e9cut\u00e9s\u003C\/em\u003E), toi, tu dis : \u00ab Si tu vis avec pi\u00e9t\u00e9 dans le Christ J\u00e9sus, tu seras combl\u00e9 de tous les biens. Et si tu n\u0027as pas d\u0027enfants, tu adopteras et tu \u00e9l\u00e8veras tous ceux que tu voudras, et personne ne mourra chez toi \u00bb. C\u0027est comme cela que tu construis ? Regarde ce que tu fais, o\u00f9 tu places ta maison. Ce que lu b\u00e2tis est pos\u00e9 sur le sable. Les pluies vont venir, le fleuve va d\u00e9border, le vent va souffler, ils vont battre cette maison, elle tombera et son \u00e9croulement sera complet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAbandonne le sable, construis sur la pierre, sur le Christ, puisque tu veux \u00eatre chr\u00e9tien. Consid\u00e8re les souffrances imm\u00e9rit\u00e9es du Christ, consid\u00e8re-le, lui qui, sans aucun p\u00e9ch\u00e9, \u003Cem\u003Erestitue ce qu\u0027il n\u0027a pas vol\u00e9\u003C\/em\u003E; consid\u00e8re l\u0027\u00c9criture qui dit de lui : \u003Cem\u003EIl ch\u00e2tie tout homme qu\u0027il re\u00e7oit pour son fils.\u003C\/em\u003E Il faut se pr\u00e9parer \u00e0 \u00eatre ch\u00e2ti\u00e9, ou bien ne pas chercher \u00e0 \u00eatre re\u00e7u.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EPourquoi craignez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nhommes de peu de foi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/1 Seigneur, nous marchons dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe fallait-il pas\u003Cbr \/\u003E\nvous donner le pain ?\u003Cbr \/\u003E\nQui me fait reconna\u00eetre ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/2 Seigneur, ouvre nos yeux\u003Cbr \/\u003E\nEt nous verrons en toi\u003Cbr \/\u003E\nla lumi\u00e8re de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi craignez-vous;\u003Cbr \/\u003E\nhommes de peu de foi ? R\/1\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe fallait-il pas,\u003Cbr \/\u003E\nque je rende vie\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui esp\u00e8rent ? R\/2\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Dieu tout-puissant, de conformer \u00e0 ta volont\u00e9 nos paroles et nos actes dans une inlassable recherche des biens spirituels.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Grande est la paix de qui aime ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qu\u2019il est bon, qu\u2019il est doux pour des fr\u00e8res de vivre ensemble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!","psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Tu es mon Dieu\u00a0: Seigneur, garde-moi\u00a0!","psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 4, 9-11","texte":"Voici comment Dieu a manifest\u00e9 son amour parmi nous\u00a0: Dieu a envoy\u00e9 son Fils unique dans le monde pour que nous vivions par lui. Voici \u00e0 quoi se reconna\u00eet l\u2019amour\u00a0: ce n\u2019est pas nous qui avons aim\u00e9 Dieu, c\u2019est lui qui nous a aim\u00e9s, et il a envoy\u00e9 son Fils qui est la victime offerte pour nos p\u00e9ch\u00e9s. Mes bien-aim\u00e9s, puisque Dieu nous a tant aim\u00e9s, nous devons aussi nous aimer les uns les autres."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EDieu, vois notre bouclier,\u003Cbr \/\u003Eregarde le visage de ton messie.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s : ouvre-nous, d\u0026egrave;s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Grande est la paix de qui aime ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qu\u2019il est bon, qu\u2019il est doux pour des fr\u00e8res de vivre ensemble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!","psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Tu es mon Dieu\u00a0: Seigneur, garde-moi\u00a0!","psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 16","texte":"Voici \u00e0 quoi nous avons reconnu l\u2019amour\u00a0: lui, J\u00e9sus, a donn\u00e9 sa vie pour nous. Nous aussi, nous devons donner notre vie pour nos fr\u00e8res."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ERendez gr\u0026acirc;ce au Seigneur, il est bon\u0026nbsp;! \u003Cbr \/\u003E\u0026eacute;ternel est son amour.","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, \u0026agrave; l\u0026rsquo;heure o\u0026ugrave; tu fus \u0026eacute;lev\u0026eacute; sur la croix pour le rachat du monde et o\u0026ugrave; les t\u0026eacute;n\u0026egrave;bres couvraient toute la terre\u0026nbsp;: accorde-nous toujours la lumi\u0026egrave;re qui nous guidera jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la vraie vie. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Grande est la paix de qui aime ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qu\u2019il est bon, qu\u2019il est doux pour des fr\u00e8res de vivre ensemble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!","psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Tu es mon Dieu\u00a0: Seigneur, garde-moi\u00a0!","psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 17a.19b-20a.21","texte":"\u003Cp\u003ENe rendez \u00e0 personne le mal pour le mal. Car il est \u00e9crit\u00a0: \u00c0 moi la vengeance, c\u2019est moi qui r\u00e9tribuerai, dit le Seigneur. Mais si ton ennemi a faim, donne-lui \u00e0 manger, s\u2019il a soif, donne-lui \u00e0 boire. Ne te laisse pas vaincre par le mal, mais sois vainqueur du mal par le bien.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EL\u0027amour du Seigneur est de toujours \u0026agrave; toujours, \u003Cbr \/\u003Esa justice pour ceux qui gardent son alliance.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u0026eacute;sus, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus conduit \u0026agrave; la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u0026egrave;ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"vendredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Janvier, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller ","texte":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller \u003Cbr\u003ETournant le dos \u003Cbr\u003E\u00c0 la cit\u00e9 \u003Cbr\u003EDe ta souffrance\u00a0! \u003Cbr\u003ETa P\u00e2que est lente aux yeux de chair \u003Cbr\u003EDe tes bourreaux\u00a0: \u003Cbr\u003EExplique-nous le livre ouvert \u003Cbr\u003E\u00c0 coups de lance.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment marcherions-nous vers toi \u003Cbr\u003EQuand il est tard, \u003Cbr\u003ESi tu ne vas \u003Cbr\u003EO\u00f9 vont nos routes\u00a0? \u003Cbr\u003ENe manque pas aux p\u00e8lerins \u003Cbr\u003EMais viens t\u2019asseoir\u00a0: \u003Cbr\u003ELa nappe est mise pour le pain \u003Cbr\u003EEt pour la coupe. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment te saurons-nous vivant \u003Cbr\u003EEt l\u2019un de nous, \u003Cbr\u003ESi tu ne prends \u003Cbr\u003ECes simples choses\u00a0? \u003Cbr\u003EPartage-nous ton corps bris\u00e9 \u003Cbr\u003EPour que le jour \u003Cbr\u003ESe l\u00e8ve au fond des c\u0153urs troubl\u00e9s \u003Cbr\u003EO\u00f9 tu reposes. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour que nous sentons lever,\u003Cbr\u003ENous le voyons\u003Cbr\u003EDans la clart\u00e9\u003Cbr\u003EDe ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003ENe laisse pas le vent de nuit\u003Cbr\u003ENi les d\u00e9mons\u003Cbr\u003E\u00c9teindre en nous le feu qui luit\u003Cbr\u003ESur ton passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERemets entre nos mains tendues\u003Cbr\u003E\u00c0 te chercher\u003Cbr\u003EL\u2019Esprit re\u00e7u\u003Cbr\u003EDe ta patience\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00c9claire aussi l\u2019envers du c\u0153ur\u003Cbr\u003EO\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr\u003ERev\u00eat d\u2019un masque de laideur\u003Cbr\u003ETa ressemblance. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe te b\u00e9nis, P\u00e8re, Seigneur du ciel et de la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"144 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E  Je t\u2019exalterai, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Roi,\u003Cbr\u003Eje b\u00e9nirai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E  Chaque jour je te b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enirai,\u003Cbr\u003Eje louerai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E  Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 sa grandeur, il n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de limite.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E  D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, on vanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes \u0153uvres,\u003Cbr\u003Eon proclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes exploits.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E  Je redirai le r\u00e9c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de tes merveilles,\u003Cbr\u003Eton \u00e9clat, ta gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et ta splendeur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E  On dira ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce redoutable\u00a0;\u003Cbr\u003Eje raconter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta grandeur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E  On rappellera tes imm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses bont\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Etous acclamer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E  la bont\u00e9 du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pour tous,\u003Cbr\u003Esa tendresse, pour to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses \u0153uvres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur soutient tous ceux qui tombent, il redresse tous les accabl\u00e9s.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"144 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E  Que tes \u0153uvres, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr\u003Eet que tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles te b\u00e9nissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E  Ils diront la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr\u003Eils parler\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de tes exploits,\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E  annon\u00e7ant aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes tes exploits,\u003Cbr\u003Ela gloire et l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E  ton r\u00e8gne, un r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne \u00e9ternel,\u003Cbr\u003Eton empire, pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur est vrai en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il dit, \u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E  Le Seigneur souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent tous ceux qui tombent,\u003Cbr\u003Eil redresse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les accabl\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E  Les yeux sur toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ils esp\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr\u003Etu leur donnes la nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere au temps voulu\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E  tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres ta main\u00a0:\u003Cbr\u003Etu rassasies avec bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tout ce qui vit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est juste en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses voies,\u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E  Il est proche de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui l\u2019invoquent,\u003Cbr\u003Ede tous ceux qui l\u2019inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent en v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E  Il r\u00e9pond au d\u00e9sir de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr\u003Eil \u00e9coute leur cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E\u00a0: il les sauve.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E  Le Seigneur garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous ceux qui l\u2019aiment,\u003Cbr\u003Emais il d\u00e9truir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E  Que ma bouche proclame \u003Cbr\u003Eles lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur\u00a0! *\u003Cbr\u003ESon nom tr\u00e8s saint, que toute chair le b\u00e9nisse\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Grandes sont tes \u0153uvres, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 1-2","texte":"Pour ceux qui sont dans le Christ J\u00e9sus, il n\u2019y a plus de condamnation. Car, en me faisant passer sous sa loi, l\u2019Esprit qui donne la vie dans le Christ J\u00e9sus m\u2019a lib\u00e9r\u00e9, moi qui \u00e9tais sous la loi du p\u00e9ch\u00e9 et de la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur m\u2019a d\u00e9gag\u00e9, mis au large,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il m\u2019a lib\u00e9r\u00e9, car il m\u2019aime.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il me retire du gouffre des eaux. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il exerce mes mains \u00e0 combattre. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPar ta croix, \u00f4 Fils de l\u2019homme, tu as sauv\u00e9 l\u2019homme perdu.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAdressons notre pri\u00e8re au Christ, vainqueur de la mort\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPar ta croix, Sauveur, sauve-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure de ta passion, tu as \u00e9tendu les bras\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0soutiens ton \u00c9glise dans sa lutte pour la foi et la justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as cri\u00e9 vers ton Dieu\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0entends le cri des abandonn\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELa lance a transperc\u00e9 ton c\u0153ur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0d\u00e9salt\u00e8re les p\u00e9cheurs aux sources de l\u2019eau et du sang.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es sorti vivant du tombeau\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0aux captifs de la mort, ouvre ton Jardin de vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils de l\u2019homme \u00e9lev\u00e9 de terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0attire tous les hommes dans la gloire du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as voulu sauver le monde par la passion de ton Christ, fait maintenant de ton peuple une vivante offrande \u00e0 ta gloire et donne lui ton Esprit d\u0027amour.\u003C\/p\u003E"}}