{"informations":{"date":"2025-11-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ils c\u00e9l\u00e9br\u00e8rent la d\u00e9dicace de l\u2019autel,  en offrant, dans l\u2019all\u00e9gresse, des holocaustes\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Judas et ses fr\u00e8res d\u00e9clar\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Voil\u00e0 nos ennemis \u00e9cras\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmontons purifier le Lieu saint\u003Cbr \/\u003E\net en faire la d\u00e9dicace.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Toute l\u2019arm\u00e9e se rassembla,\u003Cbr \/\u003E\net ils mont\u00e8rent \u00e0 la montagne de Sion.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le vingt-cinqui\u00e8me jour du neuvi\u00e8me mois,\u003Cbr \/\u003E\nde grand matin,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0les pr\u00eatres offrirent le sacrifice prescrit par la Loi\u003Cbr \/\u003E\nsur le nouvel autel qu\u2019ils avaient construit.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On fit la d\u00e9dicace de l\u2019autel au chant des hymnes,\u003Cbr \/\u003E\nau son des cithares, des harpes et des cymbales.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019\u00e9tait juste l\u2019anniversaire du jour o\u00f9 les pa\u00efens l\u2019avaient profan\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le peuple entier se prosterna la face contre terre pour adorer,\u003Cbr \/\u003E\npuis ils b\u00e9nirent le Ciel qui avait fait aboutir leur effort.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pendant huit jours, ils c\u00e9l\u00e9br\u00e8rent la d\u00e9dicace de l\u2019autel,\u003Cbr \/\u003E\nen offrant, dans l\u2019all\u00e9gresse, des holocaustes,\u003Cbr \/\u003E\ndes sacrifices de communion et d\u2019action de gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils orn\u00e8rent la fa\u00e7ade du Temple\u003Cbr \/\u003E\nde couronnes d\u2019or et de boucliers,\u003Cbr \/\u003E\nils en restaur\u00e8rent les entr\u00e9es et les salles\u003Cbr \/\u003E\net y replac\u00e8rent des portes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il y eut une grande all\u00e9gresse dans le peuple,\u003Cbr \/\u003E\net l\u2019humiliation inflig\u00e9e par les pa\u00efens fut effac\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Judas Maccab\u00e9e d\u00e9cida,\u003Cbr \/\u003E\navec ses fr\u00e8res et toute l\u2019assembl\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019anniversaire de la d\u00e9dicace de l\u2019autel\u003Cbr \/\u003E\nserait c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pendant huit jours chaque ann\u00e9e \u00e0 cette date,\u003Cbr \/\u003E\ndans la joie et l\u2019all\u00e9gresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 M 4,\u00a036-37.52-59","intro_lue":"Lecture du premier livre des Martyrs d\u2019Isra\u00ebl","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"cantique","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENous voici pour c\u00e9l\u00e9brer\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u00e9clat de ton nom, Seigneur !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. 1 Ch 29, 13","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu de notre p\u00e8re Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\ndepuis les si\u00e8cles et pour les si\u00e8cles\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00c0 toi, Seigneur, force et grandeur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9clat, victoire, majest\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntout, dans les cieux et sur la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00c0 toi, Seigneur, le r\u00e8gne,\u003Cbr \/\u003E\nla primaut\u00e9 sur l\u2019univers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla richesse et la gloire viennent de ta face\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est toi, le Ma\u00eetre de tout\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ndans ta main, force et puissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout, par ta main, grandit et s\u2019affermit.\u003C\/p\u003E","ref":"1\u00a0Ch 29,\u00a010, 11abc,\u00a011de-12a,\u00a012bcd","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0De la maison de Dieu, vous avez fait une caverne de bandits\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0entr\u00e9 dans le Temple,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus se mit \u00e0 en expulser les vendeurs.\u003Cbr \/\u003E\nIl leur d\u00e9clarait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Il est \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EMa maison sera une maison de pri\u00e8re.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOr vous, vous en avez fait une caverne de bandits.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et il \u00e9tait chaque jour dans le Temple pour enseigner.\u003Cbr \/\u003E\nLes grands pr\u00eatres et les scribes, ainsi que les notables,\u003Cbr \/\u003E\ncherchaient \u00e0 le faire mourir,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais ils ne trouvaient pas ce qu\u2019ils pourraient faire\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen effet, le peuple tout entier,\u003Cbr \/\u003E\nsuspendu \u00e0 ses l\u00e8vres, l\u2019\u00e9coutait.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 19,\u00a045-48","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes brebis \u00e9coutent ma voix, dit le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je les connais, et elles me suivent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 10, 27"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"21","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Dimitri":{"id":"3357","sexe":"masculin","pays":""},"G\u00e9lase":{"id":"34","sexe":"masculin","pays":""},"Rufus":{"id":"1642","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Dimitri":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3357\/Dimitri.html"},"G\u00e9lase":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/34\/G%C3%A9lase.html"},"Rufus":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1642\/Rufus.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Pr\u00e9sentation de la Vierge Marie":{"id":"116","valeur":"Pr\u00e9sentation de la Vierge Marie","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/116\/Pr%C3%A9sentation-de-la-Vierge-Marie.html","description":"Cet \u00e9pisode de la vie de la Vierge Marie ne se trouve pas dans les quatre \u00e9vangiles, mais dans un livre apocryphe, le \"prot\u00e9vangile de Jacques\".  La pi\u00e9t\u00e9 populaire et la spiritualit\u00e9 mariale en furent marqu\u00e9es, car elle soulignait bien la disponibilit\u00e9 de la Vierge Marie, \u00e0 l'\u00e9gard de la volont\u00e9 divine. Tant en Orient qu'en Occident, cette f\u00eate connut un grand succ\u00e8s. Marie est bien pr\u00e9destin\u00e9e \u00e0 devenir le temple vivant de la divinit\u00e9. La sc\u00e8ne est toute simple, selon cet \u00e9vangile apocryphe: Anne et Joachim voulurent remercier Dieu de la naissance de cette enfant. Ils la lui consacr\u00e8rent. Lorsqu'elle eut trois ans, Marie fut conduite au Temple, un pr\u00eatre l'accueille par des paroles qui ressemblent au Magnificat et l'enfant s'assied sur les marches de l'autel. \"Tout le peuple d'Isra\u00ebl l'aima\". Cette f\u00eate est attest\u00e9e d\u00e8s le VIe si\u00e8cle.- illustration: Pr\u00e9sentation de Marie \u2013 La Roche du Theil (35)- vid\u00e9o : Pr\u00e9sentation de Marie au temple de J\u00e9rusalem - DPTNproductions, universit\u00e9 pontificale de la Sainte Croix Au lendemain de la d\u00e9dicace de la basilique Sainte-Marie-la-Neuve pr\u00e8s du mur du Temple de J\u00e9rusalem, l'\u00c9glise c\u00e9l\u00e8bre la cons\u00e9cration que fit d'elle-m\u00eame \u00e0 Dieu d\u00e8s son enfance la future m\u00e8re de Dieu, sous l'action de l'Esprit Saint, dont la gr\u00e2ce l'avait combl\u00e9e d\u00e8s sa conception immacul\u00e9e."}},"autres":{"Agapios":{"valeur":"Saint Agapios","id":"111","resume":"Martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Palestine (+ 306)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/111\/Saint-Agapios.html"},"Amalberge":{"valeur":"Sainte Amalberge","id":"9204","resume":"Abbesse b\u00e9n\u00e9dictine (+ v. 690)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9204\/Sainte-Amalberge.html"},"Celse et Cl\u00e9ment":{"valeur":"Saints Celse et Cl\u00e9ment","id":"9209","resume":"Martyrs (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9209\/Saints-Celse-et-Cl%C3%A9ment.html"},"Clelia Merloni":{"valeur":"Bienheureuse Clelia Merloni","id":"13161","resume":"Fondatrice italienne de l'Institut de l'Apostolat du Sacr\u00e9-Coeur de J\u00e9sus (+ 1930)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13161\/Bienheureuse-Clelia-Merloni.html"},"Digain":{"valeur":"Saint Digain","id":"9213","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9213\/Saint-Digain.html"},"Dimitri de Rostov":{"valeur":"Saint Dimitri de Rostov","id":"1892","resume":"Higoum\u00e8ne en Ukraine puis m\u00e9tropolite de Rostov (+ 1709)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1892\/Saint-Dimitri-de-Rostov.html"},"Emmmanuel d'Alzon":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Emmmanuel d'Alzon","id":"13016","resume":"Fondateur des Augustins et des Oblates de l'Assomption (+ 1880)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13016\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Emmmanuel-d-Alzon.html"},"Fran\u00e7oise Siedliska":{"valeur":"Bienheureuse Fran\u00e7oise Siedliska","id":"9223","resume":"Fondatrice des religieuses de la Sainte Famille de Nazareth (+ 1902)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9223\/Bienheureuse-Fran%C3%A7oise-Siedliska.html"},"G\u00e9lase Ier":{"valeur":"Saint G\u00e9lase Ier","id":"115","resume":"Pape (49<sup>e<\/sup>) de 492 \u00e0 496 (+ 496)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/115\/Saint-G%C3%A9lase-Ier.html"},"Giorgio Guzzetta":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Giorgio Guzzetta","id":"13562","resume":"Pr\u00eatre (+ 1756)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13562\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Giorgio-Guzzetta.html"},"Julia Navarrete Guerrero ":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Julia Navarrete Guerrero ","id":"12942","resume":"Religieuse m\u00e9xicaine fondatrice des Filles de la Tr\u00e8s Pure Vierge Marie (+ 1974)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12942\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Julia-Navarrete-Guerrero-.html"},"Lib\u00e9ral":{"valeur":"Saint Lib\u00e9ral","id":"9238","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Embrun (+ 940)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9238\/Saint-Lib%C3%A9ral.html"},"Maur":{"valeur":"Saint Maur","id":"12344","resume":"\u00e9v\u00eaque de C\u00e9s\u00e8ne en Flaminie (+ v. 924)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12344\/Saint-Maur.html"},"Nicolas Giustiniani":{"valeur":"Bienheureux Nicolas Giustiniani","id":"9247","resume":"Moine b\u00e9n\u00e9dictin (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9247\/Bienheureux-Nicolas-Giustiniani.html"},"Rufus de Rome":{"valeur":"Saint Rufus de Rome","id":"98","resume":"Disciple de l'ap\u00f4tre Paul (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/98\/Saint-Rufus-de-Rome.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ERendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu\u00a0: \u00e9ternel est son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Puisqu\u2019il est avec nous ","texte":"Puisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003ETant que dure cet \u00e2ge, \u003Cbr\u003EN\u2019attendons pas la fin des jours \u003Cbr\u003EPour le trouver... \u003Cbr\u003EOuvrons les yeux, \u003Cbr\u003ECherchons sa trace et son visage, \u003Cbr\u003ED\u00e9couvrons-le qui est cach\u00e9 \u003Cbr\u003EAu c\u0153ur du monde comme un feu\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EPour ce temps de violence,\u003Cbr\u003ENe r\u00eavons pas qu\u2019il est partout\u003Cbr\u003ESauf o\u00f9 l\u2019on meurt...\u003Cbr\u003EPressons le pas,\u003Cbr\u003ETournons vers lui notre patience,\u003Cbr\u003EAllons \u00e0 l\u2019homme des douleurs\u003Cbr\u003EQui nous fait signe sur la croix\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous \u003Cbr\u003EDans nos jours de faiblesse, \u003Cbr\u003EN\u2019esp\u00e9rons pas tenir debout \u003Cbr\u003ESans l\u2019appeler... \u003Cbr\u003ETendons la main, \u003Cbr\u003ECrions vers lui notre d\u00e9tresse\u00a0; \u003Cbr\u003EReconnaissons sur le chemin \u003Cbr\u003ECelui qui br\u00fble nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPuisqu\u2019il est avec nous\u003Cbr\u003EComme \u00e0 l\u2019aube de P\u00e2ques,\u003Cbr\u003ENe manquons pas le rendez-vous\u003Cbr\u003EDu sang vers\u00e9\u2026\u003Cbr\u003EPrenons le pain,\u003Cbr\u003EBuvons la coupe du passage\u00a0:\u003Cbr\u003EAccueillons-le qui s\u2019est donn\u00e9\u003Cbr\u003EEn nous aimant jusqu\u2019\u00e0 la fin\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDe ma faute, Seigneur, purifie-moi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu juste et sauveur, pas d\u0027autre Dieu que toi !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 45)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vraiment tu es un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui se cache,\u003Cbr \/\u003E\nDieu d\u0027Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils sont tous humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027en vont, couverts de honte,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui fabr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Equent leurs idoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Isra\u00ebl est sauv\u00e9 par le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sauv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles. *\u003Cbr \/\u003E\nVous ne serez ni honteux ni humili\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ainsi parle le Seigneur, le Cr\u00e9ate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des cieux, +\u003Cbr \/\u003E\nlui, le Dieu qui fit la terre et la forma,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027affermit, *\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u0027a cr\u00e9\u00e9e, non pas comme un lieu vide,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui l\u0027a faite pour \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre habit\u00e9e :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El n\u0027en est pas d\u0027autre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00ab Quand j\u0027ai parl\u00e9, je ne me cachais pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelque part dans l\u0027obscurit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la terre ; *\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai pas dit aux descendants de Jacob :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Cherchez-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le vide !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je suis le Seigneur qui prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere la justice,\u003Cbr \/\u003E\nqui ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence la v\u00e9rit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab Rassemblez-vous, ven\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, approchez tous,\u003Cbr \/\u003E\nsurviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des nations !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ils sont dans l\u0027ignorance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui portent leurs id\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de bois, *\u003Cbr \/\u003E\net qui adressent des pri\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 leur die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui ne sauve pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab D\u00e9clarez-vous, pr\u00e9sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos preuves,\u003Cbr \/\u003E\ntenez cons\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil entre vous :\u003Cbr \/\u003E\nqui donc l\u0027a d\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence r\u00e9v\u00e9l\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net jad\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es annonc\u00e9 ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab N\u0027est-ce pas m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nHors m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, pas de Dieu ;\u003Cbr \/\u003E\nde Dieu j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este et sauveur,\u003Cbr \/\u003E\npas d\u0027a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etre que moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00ab Tournez-vous vers moi : vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez sauv\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\ntous les loint\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Oui, je suis Dieu : il n\u0027en est pas d\u0027autre ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Je le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere par moi-m\u00eame ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe ma bouche sort la justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la parole que ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En n\u0027arr\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Devant moi, tout genou fl\u00e9chira, +\u003Cbr \/\u003E\ntoute langue en fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le serment ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Par le Seigneur seulement \u2013 dira-t-elle de moi \u2013\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la force ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 lui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui s\u0027enflamm\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient contre lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Elle obtiendra, par le Seigneur, just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et gloire,\u003Cbr \/\u003E\ntoute la descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu nous a faits et nous sommes \u00e0 lui.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"99","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans l\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr\u003Evenez \u00e0 lui avec des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de joie ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Reconnaissez que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est Dieu :\u003Cbr\u003Eil nous a faits, et nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes \u00e0 lui,\u003Cbr\u003Enous, son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, son troupeau. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Venez dans sa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En lui rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Edans sa demeure chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses louanges ;\u003Cbr\u003Erendez-lui gr\u00e2ce et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon,\u003Cbr\u003E\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour,\u003Cbr\u003Esa fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 29-32","texte":"Aucune parole mauvaise ne doit sortir de votre bouche\u00a0; mais, s\u2019il y en a besoin, dites une parole bonne et constructive, bienveillante pour ceux qui vous \u00e9coutent. En vue du jour de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Faites dispara\u00eetre de votre vie tout ce qui est amertume, emportement, col\u00e8re, \u00e9clats de voix ou insultes, ainsi que toute esp\u00e8ce de m\u00e9chancet\u00e9. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Celui qui aime son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ndemeure dans la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comme je vous ai aim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\naimez-vous les uns les autres. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Vous saurez que vous aimez le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nsi vous gardez ma Parole. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EHeureuse es-tu, Marie, toi qui as cru ! En toi s\u2019est accomplie la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar sa mort sur la croix, le Christ a sauv\u00e9 le genre humain. B\u00e9nissons-le\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, \u00f4 Christ, notre Sauveur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDu ciel, tu es descendu comme la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe Marie, tu es n\u00e9 comme le germe divin.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe la croix, tu es tomb\u00e9 comme le fruit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu ciel tu es mont\u00e9, pr\u00e9mices des vivants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu te pr\u00e9sentes au P\u00e8re comme l\u2019offrande parfaite.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPuisque nous c\u00e9l\u00e9brons la m\u00e9moire de la tr\u00e8s sainte Vierge Marie, accorde-nous, Seigneur, par son intercession, le bonheur de vivre maintenant en ta pr\u00e9sence et d\u2019avoir part, un jour, \u00e0 la pl\u00e9nitude de ta gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Dieu cach\u00e9","texte":"Dieu cach\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce fruit nouveau-n\u00e9\u003Cbr\u003EDans la nuit qui t\u0027engendre \u00e0 la terre ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ELe nom d\u0027un enfant : \u003Cbr\u003ELe lieu o\u00f9 tu enfouis ta semence.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu livr\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce corps partag\u00e9\u003Cbr\u003EDans le pain qui te porte \u00e0 nos l\u00e8vres ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003ELa coupe du sang \u003Cbr\u003EVers\u00e9 pour la nouvelle confiance. R\/\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003EDieu bless\u00e9, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue cet homme humili\u00e9\u003Cbr\u003ESur le bois qui t\u0027expose au calvaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EL\u0027appel d\u00e9chirant \u003Cbr\u003ED\u0027un Dieu qui apprendrait la souffrance.  R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu vaincu, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ces corps d\u00e9charn\u00e9s\u003Cbr\u003EO\u00f9 la soif a tari la pri\u00e8re ;\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EJe suis l\u0027innocent,\u003Cbr\u003EA qui tous les bourreaux font violence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu sans voix, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce signe lev\u00e9,\u003Cbr\u003EEdifi\u00e9 sur ta pierre angulaire !\u003Cbr\u003ETu dis seulement : \u003Cbr\u003EMon peuple est vivant, \u003Cbr\u003EDebout, il signifie ma pr\u00e9sence. R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu secret, \u003Cbr\u003ETu n\u0027as plus d\u0027autre Parole \u003Cbr\u003EQue ce livre scell\u00e9\u003Cbr\u003ED\u0027o\u00f9 l\u0027Agneau fait jaillir ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003ETu dis seulement \u003Cbr\u003ECes mots fulgurants : \u003Cbr\u003EJe viens! J\u0027\u00e9tonnerai vos patiences ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E R\/Explique-toi par ce lieu-dit : \u003Cbr\u003E Que l\u0027Esprit parle \u00e0 notre esprit \u003Cbr\u003E Dans le silence !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve-toi, Seigneur ! Viens \u00e0 mon aide.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"34 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Accuse, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ceux qui m\u0027accusent,\u003Cbr \/\u003E\nattaque ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui m\u0027attaquent. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Prends une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle et dis-moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton salut.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour moi, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sera ma joie, *\u003Cbr \/\u003E\net son sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, mon all\u00e9gresse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E De tout mon \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre, je dirai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui est comme t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\npour arracher un pauvre \u00e0 plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert que lui,\u003Cbr \/\u003E\nun pauvre, un malheureux, \u00e0 qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le d\u00e9pouille.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETire-moi de ce d\u00e9sastre, Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"34 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des t\u00e9moins inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes se l\u00e8vent,\u003Cbr\u003Edes inconn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es m\u0027interrogent. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E On me rend le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El pour le bien\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme isol\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Quand ils \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient malades,\u003Cbr\u003Eje m\u0027habill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u0027un sac, +\u003Cbr\u003Eje m\u0027\u00e9puis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 je\u00fbner\u00a0; *\u003Cbr\u003Esans cesse, reven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma pri\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Comme pour un fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, un ami, \u003Cbr\u003Ej\u0027all\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis et venais\u00a0; *\u003Cbr\u003Ecomme en de\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil de ma m\u00e8re,\u003Cbr\u003Ej\u0027\u00e9tais s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre et prostr\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si je faiblis, on r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, on s\u0027attroupe, +\u003Cbr\u003Edes mis\u00e9rables s\u0027attro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epent contre moi\u00a0: *\u003Cbr\u003Edes g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens inconnus \u003Cbr\u003Equi d\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent \u00e0 grands cris. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ils blasph\u00e8ment, ils me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent de sarcasmes, *\u003Cbr\u003Egrin\u00e7ant des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents contre moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout le jour, je me redirai ta justice.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"34 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Comment peux-tu voir cel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E, Seigneur\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nTire ma vie de ce d\u00e9sastre, d\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de ces fauves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce dans la gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende assembl\u00e9e, *\u003Cbr \/\u003E\navec un peuple nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je te louerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils n\u0027aient plus \u00e0 r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere de moi,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui me ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Essent injustement\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nEt ceux qui me d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estent sans raison,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent leurs clins d\u0027\u0153il\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Tu as vu, Seigneur, s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers de ton silence\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E R\u00e9veille-toi, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npour d\u00e9fendre et jug\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00c0 ceux qui voulaient pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la justice,\u003Cbr \/\u003E\nr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eres et cris de joie\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nIls diront sans fin\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er triomphe,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui veut le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de son serviteur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Moi, je redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta justice *\u003Cbr \/\u003E\net chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Mon fils, garde mes paroles,\u003Cbr \/\u003E\ngarde mes pr\u00e9ceptes et tu vivras.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Za 12, 9-12a; 13, 1-9","titre":"Celui qu\u0027ils ont transperc\u00e9","texte":"\u003Cp\u003EAinsi parle le Seigneur : 12.09 Il arrivera, en ce jour-l\u00e0, que je m\u2019appliquerai \u00e0 d\u00e9truire toutes les nations qui viendront contre J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\n12.10 Je r\u00e9pandrai sur la maison de David et sur les habitants de J\u00e9rusalem un esprit de gr\u00e2ce et de supplication. Ils regarderont vers moi. Celui qu\u2019ils ont transperc\u00e9, ils feront une lamentation sur lui, comme on se lamente sur un fils unique\u00a0; ils pleureront sur lui am\u00e8rement, comme on pleure sur un premier-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n12.11 Ce jour-l\u00e0, il y aura grande lamentation dans J\u00e9rusalem, comme il y a une lamentation \u00e0 Hadad-Rimmone, dans la plaine de Meguiddo.\u003Cbr \/\u003E\n12.12 Et tout le pays se lamentera, clan par clan.\u003Cbr \/\u003E\n13.01 Ce jour-l\u00e0, il y aura une source qui jaillira pour la maison de David et pour les habitants de J\u00e9rusalem\u00a0: elle les lavera de leur p\u00e9ch\u00e9 et de leur souillure.\u003Cbr \/\u003E\n13.02 Il arrivera, en ce jour-l\u00e0 \u2013\u00a0oracle du Seigneur de l\u2019univers\u00a0\u2013, que je retrancherai du pays les noms des idoles\u00a0: on n\u2019en fera plus m\u00e9moire. Je chasserai aussi du pays les proph\u00e8tes et leur esprit d\u2019impuret\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n13.03 Si quelqu\u2019un veut encore proph\u00e9tiser, son p\u00e8re et sa m\u00e8re, qui l\u2019ont engendr\u00e9, lui diront\u00a0: \u00ab\u00a0Tu ne vivras pas, car ce sont des mensonges que tu prononces au nom du Seigneur.\u00a0\u00bb Alors son propre p\u00e8re et sa propre m\u00e8re, qui l\u2019ont engendr\u00e9, le transperceront pendant qu\u2019il proph\u00e9tisera.\u003Cbr \/\u003E\n13.04 Il arrivera, en ce jour-l\u00e0, que les proph\u00e8tes rougiront de leur vision quand ils proph\u00e9tiseront. Ils ne rev\u00eatiront plus le manteau de proph\u00e8tes pour tromper.\u003Cbr \/\u003E\n13.05 Mais ils diront\u00a0: \u00ab\u00a0Moi, je ne suis pas proph\u00e8te\u00a0; moi, je travaille la terre\u00a0: un homme m\u2019a achet\u00e9 depuis ma jeunesse.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n13.06 Et si on lui demande\u00a0: \u00ab\u00a0Que sont donc ces blessures sur ta poitrine\u00a0?\u00a0\u00bb, il r\u00e9pondra\u00a0: \u00ab\u00a0Je les ai re\u00e7ues dans la maison de ceux qui m\u2019aiment.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n13.07 \u00c9p\u00e9e, r\u00e9veille-toi contre mon berger, contre l\u2019homme qui m\u2019est proche \u2013\u00a0oracle du Seigneur de l\u2019univers. Frappe le berger, et que les brebis soient dispers\u00e9es, contre les petits je tournerai ma main.\u003Cbr \/\u003E\n13.08 Il arrivera dans tout le pays \u2013\u00a0oracle du Seigneur\u00a0\u2013 que deux tiers en seront retranch\u00e9s, p\u00e9riront, et que l\u2019autre tiers y restera.\u003Cbr \/\u003E\n13.09 Je ferai passer ce tiers par le feu\u00a0; je l\u2019\u00e9purerai comme on \u00e9pure l\u2019argent, je l\u2019\u00e9prouverai comme on \u00e9prouve l\u2019or. Lui, il invoquera mon nom, et moi, je lui r\u00e9pondrai. Je dirai\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est mon peuple\u00a0!\u00a0\u00bb, et lui, il dira\u00a0: \u00ab\u00a0Le Seigneur est mon Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, tu es notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntu fais de nous ton peuple.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nMoi, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nje r\u00e9pandrai un esprit de supplication,\u003Cbr \/\u003E\nils regarderont vers celui qu\u0027ils ont transperc\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe les \u00e9purerai comme on \u00e9pure l\u0027argent,\u003Cbr \/\u003E\nils invoqueront mon nom,\u003Cbr \/\u003E\net je les exaucerai.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. AUGUSTIN \u003Cbr\u003ESUR L\u0027\u00c9VANGILE DE MATTHIEU","texte_patristique":"\u003Cp\u003EFaites attention, je vous en supplie, \u00e0 ce que dit le Christ Seigneur, \u00e9tendant la main vers ses disciples : \u003Cem\u003EVoici ma m\u00e8re et mes fr\u00e8res\u003C\/em\u003E. Et ensuite : \u003Cem\u003ECelui qui fait la volont\u00e9 de mon P\u00e8re, qui m\u0027a envoy\u00e9, c\u0027est lui mon fr\u00e8re, ma s\u0153ur, ma m\u00e8re\u003C\/em\u003E. Est-ce que la Vierge Marie n\u0027a pas fait la volont\u00e9 du P\u00e8re, elle qui a cru par la foi, qui a con\u00e7u par la foi, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue pour que le salut naqu\u00eet d\u0027elle en notre faveur, qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e dans le Christ avant que le Christ f\u00fbt cr\u00e9\u00e9 en elle ? Sainte Marie a fait, oui, elle a fait la volont\u00e9 du P\u00e8re, et par cons\u00e9quent, il est plus important pour Marie d\u0027avoir \u00e9t\u00e9 disciple du Christ que d\u0027avoir \u00e9t\u00e9 m\u00e8re du Christ ; il a \u00e9t\u00e9 plus avantageux pour elle d\u0027avoir \u00e9t\u00e9 disciple du Christ que d\u0027avoir \u00e9t\u00e9 sa m\u00e8re. Donc, Marie \u00e9tait bienheureuse, parce que, avant m\u00eame d\u0027enfanter le Ma\u00eetre, elle l\u0027a port\u00e9 dans son sein.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVoyez si ce que je dis n\u0027est pas vrai. Comme le Seigneur passait, suivi par les foules et accomplissant des miracles divins, une femme se mit \u00e0 dire : \u003Cem\u003EHeureux, bienheureux, le sein qui t\u0027a port\u00e9 !\u003C\/em\u003E Et qu\u0027est-ce que le Seigneur a r\u00e9pliqu\u00e9, pour \u00e9viter qu\u0027on ne place le bonheur dans la chair ? \u003Cem\u003EHeureux plut\u00f4t ceux qui entendent la parole de Dieu et la gardent !\u003C\/em\u003E Donc, Marie est bienheureuse aussi parce qu\u0027elle a entendu la parole de Dieu, et l\u0027a gard\u00e9e: son \u00e2me a gard\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9 plus que son sein n\u0027a gard\u00e9 la chair. La V\u00e9rit\u00e9, c\u0027est le Christ ; la chair, c\u0027est le Christ. La v\u00e9rit\u00e9, c\u0027est le Christ dans l\u0027\u00e2me de Marie ; la chair, c\u0027est le Christ dans le sein de Marie. Ce qui est dans l\u0027\u00e2me est davantage que ce qui est dans le sein.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESainte Marie, heureuse Marie ! Et pourtant l\u0027\u00c9glise vaut mieux que la Vierge Marie. Pourquoi ? Parce que Marie est une partie de l\u0027\u00c9glise, un membre \u00e9minent, un membre sup\u00e9rieur aux autres, mais enfin un membre du corps entier. S\u0027il s\u0027agit du corps entier, le corps est certainement davantage qu\u0027un seul membre. Le Seigneur est la t\u00eate, et le Christ total est \u00e0 la fois la t\u00eate et le corps. Bref, nous avons un chef divin, nous avons Dieu pour t\u00eate.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDonc, mes tr\u00e8s chers, regardez vous-m\u00eames : vous \u00eates les membres du Christ, et vous \u00eates le corps du Christ. Comment l\u0027\u00eates-vous ? Faites attention \u00e0 ce qu\u0027il dit : \u003Cem\u003EVoici ma m\u00e8re et mes fr\u00e8res\u003C\/em\u003E. Comment serez-vous la m\u00e8re du Christ ? \u003Cem\u003ECelui qui entend, celui qui fait la volont\u00e9 de mon P\u00e8re, qui est aux cieux, celui-l\u00e0 est mon fr\u00e8re, ma s\u0153ur, ma m\u00e8re\u003C\/em\u003E. En effet, je comprends bien : mes fr\u00e8res ; je comprends bien : mes s\u0153urs. Car il n\u0027y a qu\u0027un seul h\u00e9ritage : c\u0027est pourquoi, le Christ, alors qu\u0027il \u00e9tait le Fils unique, n\u0027a pas voulu \u00eatre seul : dans sa mis\u00e9ricorde, il a voulu que nous soyons h\u00e9ritiers du P\u00e8re, que nous soyons h\u00e9ritiers avec lui.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EM\u00e8re immacul\u00e9e de l\u0027Agneau sans tache\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\net premi\u00e8re des sauv\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nle sang r\u00e9dempteur t\u0027illumine.\u003Cbr \/\u003E\nDevant ta beaut\u00e9 radieuse,\u003Cbr \/\u003E\ntes enfants s\u0027\u00e9merveillent.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur est avec toi,\u003Cbr \/\u003E\nMarie, pleine de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est avec toi,\u003Cbr \/\u003E\ncar le P\u00e8re t\u0027a cr\u00e9\u00e9e dans l\u0027amour :\u003Cbr \/\u003E\ntu es un miroir tr\u00e8s pur de gloire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est avec toi,\u003Cbr \/\u003E\ncar le Sauveur du monde est ton Fils :\u003Cbr \/\u003E\nsa puissance agit dans ta faiblesse.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EPuisque nous c\u00e9l\u00e9brons la m\u00e9moire de la tr\u00e8s sainte Vierge Marie, accorde-nous, Seigneur, par son intercession, le bonheur de vivre maintenant en ta pr\u00e9sence et d\u2019avoir part, un jour, \u00e0 la pl\u00e9nitude de ta gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u0027ai devant les yeux ton amour : Seigneur, prends piti\u00e9 de moi ! ","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u0027ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u0027a gu\u00e9ri. ","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 12-13","texte":"\u003Cp\u003EPuisque vous avez \u00e9t\u00e9 choisis par Dieu, que vous \u00eates ses fid\u00e8les et ses bien-aim\u00e9s, rev\u00eatez votre c\u0153ur de tendresse et de bont\u00e9, d\u2019humilit\u00e9, de douceur, de patience. Supportez-vous mutuellement et pardonnez, si vous avez des reproches \u00e0 vous faire. Agissez comme le Seigneur\u00a0: il vous a pardonn\u00e9, faites de m\u00eame.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003Elent \u0026agrave; la col\u0026egrave;re et plein d\u0027amour.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s : ouvre-nous, d\u0026egrave;s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u0027ai devant les yeux ton amour : Seigneur, prends piti\u00e9 de moi ! ","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u0027ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u0027a gu\u00e9ri. ","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 13, 4","texte":"\u003Cp\u003ECertes, le Christ a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 dans sa faiblesse, mais il est vivant par la puissance de Dieu. Et nous aussi sommes faibles avec lui, mais nous serons vivants avec lui par la puissance de Dieu envers vous.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EMon \u0026acirc;me est coll\u0026eacute;e \u0026agrave; la poussi\u0026egrave;re\u0026nbsp;; \u003Cbr \/\u003Efais-moi vivre selon ta parole.","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus \u0026eacute;lev\u0026eacute; sur la croix pour le rachat du monde et o\u0026ugrave; les t\u0026eacute;n\u0026egrave;bres couvraient toute la terre\u0026nbsp;: accorde-nous toujours la lumi\u0026egrave;re qui nous guidera jusqu\u0027\u0026agrave; la vraie vie. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Rel\u00e8ve-moi, Seigneur, je te suivrai.","psaume_1":{"reference":"118-4","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me est coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Efais-moi vivre sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9num\u00e8re mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies\u00a0: tu me r\u00e9ponds\u00a0;\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Montre-moi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eque je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes merveilles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E La tristesse m\u2019arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche des larmes\u00a0:\u003Cbr\u003Erel\u00e8ve-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne-moi de la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie du mensonge,\u003Cbr\u003Efais-moi la gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E J\u2019ai choisi la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de la fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003Eje m\u2019aj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este \u00e0 tes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Je me tiens coll\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes exigences\u00a0;\u003Cbr\u003ESeigneur, garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019\u00eatre humili\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Je cours dans la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Ecar tu mets au l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erge mon c\u0153ur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"J\u2019ai devant les yeux ton amour\u00a0: Seigneur, prends piti\u00e9 de moi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"25","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, rends-moi justice\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir. *\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u0027appuie sur le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et ne f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiblirai pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9prouve-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, scrute-moi, *\u003Cbr \/\u003E\npasse au feu mes r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins et mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027ai devant les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nje marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027imposteur,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez l\u0027hypocrite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E L\u0027assembl\u00e9e des m\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, je la hais,\u003Cbr \/\u003E\nje ne m\u0027assieds p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je lave mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u0027innocence\u003Cbr \/\u003E\npour approcher de ton aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E pour dire \u00e0 pleine v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix l\u0027action de gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net rappeler to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027aime la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne m\u0027inflige pas le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nle destin de ceux qui v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ersent le sang\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E ils ont dans les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins la corruption\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur droite est pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de profits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027ai march\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans faillir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re-moi\u00a0! pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends piti\u00e9 de moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Sous mes pieds le terr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein est s\u00fbr\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"J\u2019ai fait confiance au Seigneur, et lui m\u2019a gu\u00e9ri.","psaume_3":{"reference":"27","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, mon rocher, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei que j\u0027appelle\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne reste p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sans me r\u00e9pondre, *\u003Cbr \/\u003E\ncar si tu gard\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis le silence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je m\u0027en irais, moi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, vers la tombe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Entends la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi, *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les mains\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers le S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint des Saints\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me tra\u00eene p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez les impies,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 chez les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 leurs voisins ils p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent de paix\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quand le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El est dans leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr \/\u003E\nqui entend la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et mon rempart\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 lui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait confiance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a gu\u00e9ri, ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir a refleuri,\u003Cbr \/\u003E\nmes chants lui r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nle refuge et le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de son messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sauve ton peuple, b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nveille sur lui, porte-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E toujours.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 2, 2b-4","texte":"Ayez les m\u00eames dispositions, le m\u00eame amour, les m\u00eames sentiments\u00a0; recherchez l\u2019unit\u00e9. Ne soyez jamais intrigants ni vantards, mais ayez assez d\u2019humilit\u00e9 pour estimer les autres sup\u00e9rieurs \u00e0 vous-m\u00eames. Que chacun de vous ne soit pas pr\u00e9occup\u00e9 de lui-m\u00eame, mais plut\u00f4t des autres."},"repons":"V\/ Les voies du Seigneur sont amour et v\u0026eacute;rit\u0026eacute; :\u003Cbr \/\u003Eil enseigne aux humbles son chemin.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u0026eacute;sus, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus conduit \u0026agrave; la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u0026egrave;ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-21","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","degre":"","ligne1":"vendredi, 33\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Pr\u00e9sentation de la Bienheureuse Vierge Marie","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Fertin","editeur":"CNPL","titre":"Le soir peut revenir","texte":"R\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EDe quel Esprit nous sommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dissiper\u003Cbr\u003ELe brouillard et les doutes\u00a0:\u003Cbr\u003ESa parole donn\u00e9e\u003Cbr\u003EEst soleil sans d\u00e9clin. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour surmonter\u003Cbr\u003ELa fatigue des jours\u00a0:\u003Cbr\u003EIl est l\u2019eau de la source\u003Cbr\u003EEt le pain de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour dominer\u003Cbr\u003ELa frayeur du naufrage\u00a0:\u003Cbr\u003EN\u2019est-il pas le seul Ma\u00eetre\u003Cbr\u003EDu navire et des flots\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne J\u00e9sus pour consoler\u003Cbr\u003EDe la mort implacable,\u003Cbr\u003EEn fr\u00e8re premier-n\u00e9\u003Cbr\u003ERelev\u00e9 du tombeau\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Le soir peut revenir\u003Cbr\u003EEt la nuit,\u003Cbr\u003ESi J\u00e9sus nous redit\u003Cbr\u003EL\u2019Amour qui nous fait vivre\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGu\u00e9ris mon \u00e2me, Seigneur, et je saurai que tu m\u2019aimes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"40","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux qui pense au pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et au faible :\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur le sauve au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du malheur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il le prot\u00e8ge et le garde en vie, heure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ne le livre pas \u00e0 la merc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de l\u0027ennemi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur le soutient sur son l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de souffrance :\u003Cbr \/\u003E\nsi malade qu\u0027il s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit, tu le rel\u00e8ves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u0027avais dit : \u00ab Piti\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ngu\u00e9ris-moi, car j\u0027ai p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre toi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes ennemis me cond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emnent d\u00e9j\u00e0 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quand sera-t-il mort ? son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, effac\u00e9 ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si quelqu\u0027un vient me voir, ses prop\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es sont vides ;\u003Cbr \/\u003E\nil emplit son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de pens\u00e9es m\u00e9chantes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il sort, et dans la r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee il parle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Unis contre moi, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es murmurent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 mon sujet, ils pr\u00e9s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egent le pire :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est un mal pernicie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le ronge ;\u003Cbr \/\u003E\nle voil\u00e0 couch\u00e9, il ne pourra pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es se lever. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E M\u00eame l\u0027ami, qui av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma confiance\u003Cbr \/\u003E\net partageait mon pain, m\u0027a frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du talon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigneur, prends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve-moi, je leur rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Oui, je saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei que tu m\u0027aimes\u003Cbr \/\u003E\nsi mes ennemis ne chantent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Dans mon innocence tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es soutenu\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9tabli pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\ndepuis toujours et pour toujours !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Am\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En ! Amen !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"45","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu est pour nous ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege et force,\u003Cbr \/\u003E\nsecours dans la d\u00e9tresse, toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers offert.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Nous serons sans crainte si la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est secou\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nsi les montagnes s\u0027effondrent au cre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de la mer ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ses flots peuvent mug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et s\u0027enfler,\u003Cbr \/\u003E\nles montagnes, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans la temp\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/)\u003C\/span\u003E\u00a0(Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !)\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Fleuve, ses bras r\u00e9jouissent la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nla plus sainte des deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027y tient : elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable ;\u003Cbr \/\u003E\nquand rena\u00eet le matin, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la secourt.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des peuples mugissent, des r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egnes s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nquand sa voix retentit, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se d\u00e9fait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Venez et voyez les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ectes du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il couvre de ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il d\u00e9truit la guerre jusqu\u0027au bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et du monde,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les arcs, brise les lances, incend\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les chars :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab Arr\u00eatez ! Sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez que je suis Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nJe domine les nations, je dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EToi seul es saint, toi seul es le Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 15, 1-3","texte":"C\u2019est un devoir pour nous, les forts, de porter l\u2019infirmit\u00e9 des faibles et de ne pas rechercher ce qui nous pla\u00eet. Que chacun de nous cherche \u00e0 plaire \u00e0 son prochain, en vue du bien, pour \u00e9difier. Le Christ, en effet, n\u2019a pas recherch\u00e9 ce qui lui plaisait mais, comme il est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0Les insultes de tes insulteurs sont tomb\u00e9es sur moi.\u00a0\u00bb"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Qui perd sa vie la trouvera\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Pas de plus grand amour que de donner sa vie\u003Cbr \/\u003E\npour celui qu\u2019on aime. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sans regarder \u00e0 ce qui pla\u00eet,\u003Cbr \/\u003E\nle Christ s\u2019est livr\u00e9 lui-m\u00eame. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EVierge Marie, M\u00e8re de Dieu, Temple du Tr\u00e8s-Haut, Demeure de l\u2019Esprit, heureuse es-tu d\u2019\u00eatre aim\u00e9e de J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 le Christ souffrit sur la croix, nous prions pour les membres souffrants de son Corps\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELib\u00e9rateur des prisonniers,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJustice des condamn\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EForce des malades,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEspoir des mourants,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des aveugles,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nRichesse des pauvres,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPain des affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nToi, l\u2019ami des hommes.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPuisque nous c\u00e9l\u00e9brons la m\u00e9moire de la tr\u00e8s sainte Vierge Marie, accorde-nous, Seigneur, par son intercession, le bonheur de vivre maintenant en ta pr\u00e9sence et d\u2019avoir part, un jour, \u00e0 la pl\u00e9nitude de ta gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E"}}