{"informations":{"date":"2025-09-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il est mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EPour ce qui est des temps et des moments de la venue du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nvous n\u2019avez pas besoin, fr\u00e8res, que je vous en parle dans ma lettre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous savez tr\u00e8s bien que le jour du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nvient comme un voleur dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand les gens diront :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quelle paix ! quelle tranquillit\u00e9 ! \u00bb,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est alors que, tout \u00e0 coup, la catastrophe s\u2019abattra sur eux,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les douleurs sur la femme enceinte :\u003Cbr \/\u003E\nils ne pourront pas y \u00e9chapper.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais vous, fr\u00e8res, comme vous n\u2019\u00eates pas dans les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nce jour ne vous surprendra pas comme un voleur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, vous \u00eates tous des fils de la lumi\u00e8re, des fils du jour ;\u003Cbr \/\u003E\nnous n\u2019appartenons pas \u00e0 la nuit et aux t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors, ne restons pas endormis comme les autres,\u003Cbr \/\u003E\nmais soyons vigilants et restons sobres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car Dieu ne nous a pas destin\u00e9s \u00e0 subir la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e0 entrer en possession du salut\u003Cbr \/\u003E\npar notre Seigneur J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui,\u003Cbr \/\u003E\nque nous soyons en train de veiller ou de dormir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi, r\u00e9confortez-vous mutuellement\u003Cbr \/\u003E\net \u00e9difiez-vous l\u2019un l\u2019autre,\u003Cbr \/\u003E\ncomme vous le faites d\u00e9j\u00e0.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Th 5,\u00a01-6.9-11","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Thessaloniciens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EJ\u2019en suis s\u00fbr, je verrai les bont\u00e9s du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsur la terre des vivants.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 26, 13","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est ma lumi\u00e8re et mon salut ;\u003Cbr \/\u003E\nde qui aurais-je crainte ?\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est le rempart de ma vie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant qui tremblerais-je ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u2019ai demand\u00e9 une chose au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla seule que je cherche :\u003Cbr \/\u003E\nhabiter la maison du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntous les jours de ma vie,\u003Cbr \/\u003E\npour admirer le Seigneur dans sa beaut\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net m\u2019attacher \u00e0 son temple.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u2019en suis s\u00fbr, je verrai les bont\u00e9s du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsur la terre des vivants.\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Esp\u00e8re le Seigneur, sois fort et prends courage ;\u003Cbr \/\u003E\nesp\u00e8re le Seigneur. \u00bb\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 26 (27),\u00a01,\u00a04,\u00a013-14","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Je sais qui tu es\u00a0: tu es le Saint de Dieu\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus descendit \u00e0 Capharna\u00fcm, ville de Galil\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net il y enseignait, le jour du sabbat.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On \u00e9tait frapp\u00e9 par son enseignement\u003Cbr \/\u003E\ncar sa parole \u00e9tait pleine d\u2019autorit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, il y avait dans la synagogue\u003Cbr \/\u003E\nun homme poss\u00e9d\u00e9 par l\u2019esprit d\u2019un d\u00e9mon impur,\u003Cbr \/\u003E\nqui se mit \u00e0 crier d\u2019une voix forte :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Ah ! que nous veux-tu, J\u00e9sus de Nazareth ?\u003Cbr \/\u003E\nEs-tu venu pour nous perdre ?\u003Cbr \/\u003E\nJe sais qui tu es :\u003Cbr \/\u003E\ntu es le Saint de Dieu. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus le mena\u00e7a :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Silence ! Sors de cet homme. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors le d\u00e9mon projeta l\u2019homme en plein milieu\u003Cbr \/\u003E\net sortit de lui sans lui faire aucun mal.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tous furent saisis d\u2019effroi et ils se disaient entre eux :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Quelle est cette parole ?\u003Cbr \/\u003E\nIl commande avec autorit\u00e9 et puissance\u003Cbr \/\u003E\naux esprits impurs,\u003Cbr \/\u003E\net ils sortent ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et la r\u00e9putation de J\u00e9sus se propageait dans toute la r\u00e9gion.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 4,\u00a031-37","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nUn grand proph\u00e8te s\u2019est lev\u00e9 parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu a visit\u00e9 son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Lc 7, 16"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"2","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Ingrid":{"id":"1466","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Habib":{"id":"1102","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Ingrid":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1466\/Ingrid.html"},"Habib":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1102\/Habib.html"}},"derives":{"Ingeborg":{"id":"1467","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1467\/Ingeborg.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Ingrid de Sk\u00e4nninge":{"id":"1782","valeur":"Sainte Ingrid de Sk\u00e4nninge","resume":"Princesse su\u00e9doise (+ 1282)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1782\/Sainte-Ingrid-de-Sk%C3%A4nninge.html","description":" Elle \u00e9tait, par sa m\u00e8re, petite fille du roi Knut de Su\u00e8de. Devenue veuve, elle fit un p\u00e8lerinage aux Lieux Saints. Au retour, passant par Rome, elle obtint du pape l'autorisation de fonder un couvent de religieuses clo\u00eetr\u00e9es dans son pays, qui furent des tertiaires dominicaines. Son fr\u00e8re Jean Elovson, chevalier teutonique, l'aida de son argent et le couvent fut inaugur\u00e9 \u00e0 Skanninge en Su\u00e8de en 1281. Sainte Ingrid mourut un an apr\u00e8s.Illustration Sankta Ingrid av Sk\u00e4nninge, ic\u00f4ne peinte par Djordje Cavkor, site internet de la paroisse de Link\u00f6ping en Su\u00e8de.Elle est f\u00eat\u00e9e le 9 octobre en Su\u00e8de (conf\u00e9rence \u00e9piscopale de Su\u00e8de)\u00c0 Sk\u00e4ninge en Su\u00e8de, l'an 1282, la bienheureuse Ingrid. Devenue veuve, elle donna ses biens pour la gloire de Dieu et, apr\u00e8s un p\u00e8lerinage en Terre sainte, prit l'habit des moniales de l'Ordre des Pr\u00eacheurs."}},"autres":{"Agricol d'Avignon":{"valeur":"Saint Agricol d'Avignon","id":"1779","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Avignon (+ v. 700)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1779\/Saint-Agricol-d-Avignon.html"},"Albert et Guy":{"valeur":"Saints Albert et Guy","id":"10346","resume":"Moines en Lombardie (+ 1096)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10346\/Saints-Albert-et-Guy.html"},"Andr\u00e9 Grasset de Saint-Sauveur":{"valeur":"Bienheureux Andr\u00e9 Grasset de Saint-Sauveur","id":"12433","resume":"Canadien martyr de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12433\/Bienheureux-Andr%C3%A9-Grasset-de-Saint-Sauveur.html"},"Andr\u00e9-Abel Alricy":{"valeur":"Bienheureux Andr\u00e9-Abel Alricy","id":"12974","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12974\/Bienheureux-Andr%C3%A9-Abel-Alricy.html"},"Antoine du Bouzet et Bertrand de Caupenne":{"valeur":"Bienheureux Antoine du Bouzet et Bertrand de Caupenne","id":"12381","resume":"Martyrs de la r\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12381\/Bienheureux-Antoine-du-Bouzet-et-Bertrand-de-Caupenne.html"},"Antonin":{"valeur":"Saint Antonin","id":"8059","resume":"Martyr \u00e0 Apam\u00e9e (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8059\/Saint-Antonin.html"},"Antonin, Almachius et Jean":{"valeur":"Saints Antonin, Almachius et Jean","id":"1780","resume":"Martyrs \u00e0 Pamiers (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1780\/Saints-Antonin--Almachius-et-Jean.html"},"Antonio Franco":{"valeur":"Bienheureux Antonio Franco","id":"12774","resume":"\u00e9v\u00eaque en Sicile (+ 1626)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12774\/Bienheureux-Antonio-Franco.html"},"Brocard":{"valeur":"Bienheureux Brocard","id":"10347","resume":"Prieur des ermites au mont Carmel (+ 1231)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10347\/Bienheureux-Brocard.html"},"Elpidien":{"valeur":"Saint Elpidien","id":"8064","resume":"\u00e9v\u00eaque de Lyon (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8064\/Saint-Elpidien.html"},"Fran\u00e7ois Lefranc et les martyrs de la R\u00e9volution":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois Lefranc et les martyrs de la R\u00e9volution","id":"12395","resume":"Martyrs du dioc\u00e8se de Coutances pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12395\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-Lefranc-et-les-martyrs-de-la-R%C3%A9volution.html"},"Fran\u00e7ois-Joseph Pey":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois-Joseph Pey","id":"12400","resume":"Pr\u00eatre martyr de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12400\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-Joseph-Pey.html"},"Guillaume":{"valeur":"Saint Guillaume","id":"8069","resume":"(+ 1067)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8069\/Saint-Guillaume.html"},"Habib":{"valeur":"Saint Habib","id":"2128","resume":"Diacre \u00e0 Urfa (+ 322)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2128\/Saint-Habib.html"},"Heiu":{"valeur":"Sainte Heiu","id":"12754","resume":"Abbesse de Northumbrie en Angleterre (+ v. 657)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12754\/Sainte-Heiu.html"},"Jacques-Alexandre Menuret":{"valeur":"Bienheureux Jacques-Alexandre Menuret","id":"12376","resume":"Pr\u00eatre du dioc\u00e8se de Valence martyr de la r\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12376\/Bienheureux-Jacques-Alexandre-Menuret.html"},"Jacques-Augustin Robert de L\u00e9zardi\u00e8re":{"valeur":"Bienheureux Jacques-Augustin Robert de L\u00e9zardi\u00e8re","id":"12403","resume":"Diacre, martyr de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12403\/Bienheureux-Jacques-Augustin-Robert-de-L%C3%A9zardi%C3%A8re.html"},"Jean-Antoine et Jean-Joseph":{"valeur":"Bienheureux Jean-Antoine et Jean-Joseph","id":"12378","resume":"Pr\u00eatres du dioc\u00e8se de Viviers - martyrs de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12378\/Bienheureux-Jean-Antoine-et-Jean-Joseph.html"},"Jean-Antoine Savine":{"valeur":"Bienheureux Jean-Antoine Savine","id":"13017","resume":"Et ses compagnons martyrs de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13017\/Bienheureux-Jean-Antoine-Savine.html"},"Jean-Fran\u00e7ois Bousquet":{"valeur":"Bienheureux Jean-Fran\u00e7ois Bousquet","id":"12392","resume":"Pr\u00eatre martyr de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12392\/Bienheureux-Jean-Fran%C3%A7ois-Bousquet.html"},"Jean-Fran\u00e7ois Burte":{"valeur":"Bienheureux Jean-Fran\u00e7ois Burte","id":"12416","resume":"Pr\u00eatre et ses compagnons martyrs de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12416\/Bienheureux-Jean-Fran%C3%A7ois-Burte.html"},"Jean-Joseph Rateau":{"valeur":"Bienheureux Jean-Joseph Rateau","id":"12389","resume":"Pr\u00eatre martyr de la r\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12389\/Bienheureux-Jean-Joseph-Rateau.html"},"Jules Pazery de Thorame":{"valeur":"Bienheureux Jules Pazery de Thorame","id":"12401","resume":"Pr\u00eatre martyr de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12401\/Bienheureux-Jules-Pazery-de-Thorame.html"},"Just de Lyon":{"valeur":"Saint Just de Lyon","id":"8079","resume":"Ev\u00eaque (+ 390)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8079\/Saint-Just-de-Lyon.html"},"Mamm\u00e8s":{"valeur":"Saint Mamm\u00e8s","id":"7935","resume":"Ermite martyr en Cappadoce (+ v. 274)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7935\/Saint-Mamm%C3%A8s.html"},"Marguerite de Louvain":{"valeur":"Sainte Marguerite de Louvain","id":"8089","resume":"Servante d'auberge (+ 1255)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8089\/Sainte-Marguerite-de-Louvain.html"},"Maria Dositea Bottani":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Dositea Bottani","id":"13563","resume":"Religieuse italienne (+ 1970)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13563\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Dositea-Bottani.html"},"Martyrs de Saint-Germain-des-Pr\u00e8s":{"valeur":"Bienheureux Martyrs de Saint-Germain-des-Pr\u00e8s","id":"12194","resume":"Martyrs de la r\u00e9volution (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12194\/Bienheureux-Martyrs-de-Saint-Germain-des-Pr%C3%A8s.html"},"Martyrs des Carmes":{"valeur":"Bienheureux Martyrs des Carmes","id":"1784","resume":"Martyrs de la r\u00e9volution (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1784\/Bienheureux-Martyrs-des-Carmes.html"},"Nonnosus":{"valeur":"Saint Nonnosus","id":"10345","resume":"Moine (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10345\/Saint-Nonnosus.html"},"Prosper":{"valeur":"Saint Prosper","id":"12195","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tarragone en Espagne (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12195\/Saint-Prosper.html"},"Salomon Leclerq":{"valeur":"Saint Salomon Leclerq","id":"13103","resume":"Martyr de la r\u00e9volution fran\u00e7aise (+ 1792)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13103\/Saint-Salomon-Leclerq.html"},"Syagrius":{"valeur":"Saint Syagrius","id":"1749","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Autun, en Bourgogne (+ 599)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1749\/Saint-Syagrius.html"},"Th\u00e9odote":{"valeur":"Sainte Th\u00e9odote","id":"10344","resume":"Martyre \u00e0 Nic\u00e9e en Bithynie (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10344\/Sainte-Th%C3%A9odote.html"},"Z\u00e9non":{"valeur":"Saint Z\u00e9non","id":"10343","resume":"Martyr \u00e0 Nicom\u00e9die en Bithynie (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10343\/Saint-Z%C3%A9non.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, il est notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"B\u00e9ni de Dieu ","texte":"B\u00e9ni de Dieu \u003Cbr\u003EEn qui le P\u00e8re se compla\u00eet, \u003Cbr\u003ETu es venu \u003Cbr\u003Ebaptiser l\u2019homme dans ta mort, \u003Cbr\u003EEt le Jourdain baigna ton corps. \u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus ! \u003Cbr\u003EJustice du Royaume ; \u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERocher nouveau\u003Cbr\u003ED\u2019o\u00f9 sort le Fleuve de la vie,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Eabreuver ceux qui croient en toi,\u003Cbr\u003EEt tu laissas s\u2019ouvrir ton c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u003Cbr\u003EFontaine intarissable ;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour : \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEnvoie ta lumi\u00e8re et ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0: qu\u2019elles guident mes pas\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"42","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rends-moi justice, \u00f4 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ma cause\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 contre un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple sans foi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nde l\u0027homme qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese et trahit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei me rejeter\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis-je assombri,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 press\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par l\u0027ennemi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Envoie ta lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027elles gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edent mes pas *\u003Cbr \/\u003E\net me conduisent \u00e0 ta mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sainte,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027en ta demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E J\u0027avancerai jusqu\u0027\u00e0 l\u0027aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers Dieu qui est to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma joie\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nje te rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece avec ma harpe,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 5\u003C\/span\u003E Pourquoi te d\u00e9sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur moi\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nEsp\u00e8re en Dieu\u00a0! De nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E je rendrai gr\u00e2ce\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il est mon sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et mon Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu me gu\u00e9riras, tu me feras vivre, et je chanterai ta louange.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027\u00c9z\u00e9kias (Is 38)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je disais : Au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E m\u0027en vais ; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai ma place \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre les morts\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mes ann\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je disais : Je ne verrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants, *\u003Cbr \/\u003E\nplus un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege d\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 parmi les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents du monde !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ma demeure m\u0027est enlev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, arrach\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente de berger. *\u003Cbr \/\u003E\nTel un tisserand, j\u0027ai d\u00e9vid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ma vie :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El est tranch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDu jour \u00e0 la nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, tu m\u0027ach\u00e8ves ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E jusqu\u0027au matin. *\u003Cbr \/\u003E\nComme un lion, il a broy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Du jour \u00e0 la nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, tu m\u0027ach\u00e8ves.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Comme l\u0027hirond\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, je crie ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es comme la colombe. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 regarder l\u00e0-haut, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex faiblissent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, je d\u00e9faille ! S\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis mon soutien !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que lui dirai-je po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qu\u0027il me r\u00e9ponde,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui agit ? *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027irais, errant au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de mes ann\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec mon amertume ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, tu me gu\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, tu me feras vivre : *\u003Cbr \/\u003E\nmon amertume am\u00e8re me condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 la paix.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEt toi, tu t\u0027es attach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu me tires du n\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de l\u0027ab\u00eeme. *\u003Cbr \/\u003E\nTu as jet\u00e9, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein derri\u00e8re toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E La mort ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nni le s\u00e9jour des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts, te louer. *\u003Cbr \/\u003E\nIls n\u0027esp\u00e8rent pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ta fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent dans la fosse.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le vivant, le vivant, lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, te rend gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, aujourd\u0027hui. *\u003Cbr \/\u003E\nEt le p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ses enfants\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 montrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Seigneur, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me sauver ! +\u003Cbr \/\u003E\nEt nous jouerons sur nos cithares,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de notre vie, *\u003Cbr \/\u003E\naupr\u00e8s de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EHeureux ton familier, ton \u00e9lu, il habite ta demeure.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"64","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est bea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de te louer,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans Sion, *\u003Cbr\u003Ede tenir ses prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses envers toi\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qui \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes la pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019\u00e0 toi vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent toute chair\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E avec son p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eids de p\u00e9ch\u00e9 ; *\u003Cbr\u003Enos fautes ont domin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sur nous :\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu les pardonnes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux ton invit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton \u00e9lu :\u003Cbr\u003Eil hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete ta demeure ! *\u003Cbr\u003ELes biens de ta mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En nous rassasient,\u003Cbr\u003Eles dons sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ton temple !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta justice nous r\u00e9p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End par des prodiges,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E notre sauveur, *\u003Cbr\u003Eespoir des horiz\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la terre\u003Cbr\u003Eet des r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eves lointaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sa force enrac\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les montagnes,\u003Cbr\u003Eil s\u2019ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de puissance ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il apaise le vac\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme des mers,\u003Cbr\u003Ele vacarme de leurs flots \u003Cbr\u003Eet la rume\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des peuples.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les habitants des bouts du m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende sont pris d\u2019effroi\u003Cbr\u003E\u00e0 la v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de tes signes ; *\u003Cbr\u003Eaux portes du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et du couchant\u003Cbr\u003Etu fais jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des cris de joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu visites la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et tu l\u2019abreuves,\u003Cbr\u003Etu la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embles de richesses ; *\u003Cbr\u003Eles ruisseaux de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E regorgent d\u2019eau :\u003Cbr\u003Etu pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eres les moissons.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAinsi, tu pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eres la terre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E tu arr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses les sillons ; *\u003Cbr\u003Etu aplanis le sol, tu le d\u00e9tr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Empes sous les pluies,\u003Cbr\u003Etu b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les semailles.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu couronnes une ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de bienfaits ; *\u003Cbr\u003Esur ton passage, ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle l\u2019abondance.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Au d\u00e9sert, les p\u00e2tur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges ruissellent, *\u003Cbr\u003Eles collines d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdent d\u2019all\u00e9gresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Les herbages se p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erent de troupeaux +\u003Cbr\u003Eet les plaines se co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent de bl\u00e9. *\u003Cbr\u003ETout ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et chante !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 5, 4-5","texte":"Fr\u00e8res, puisque vous n\u2019\u00eates pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, le jour du Seigneur ne vous surprendra pas comme un voleur. En effet, vous \u00eates tous des fils de la lumi\u00e8re, des fils du jour\u00a0; nous n\u2019appartenons pas \u00e0 la nuit et aux t\u00e9n\u00e8bres."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En toi est la source de la vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Par ta lumi\u00e8re, nous voyons la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, qu\u2019il est pr\u00e9cieux, ton amour. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, qui fis les soirs et les matins !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar le Fils, et dans l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nadressons notre pri\u00e8re au P\u00e8re qui nous aime\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EFais-nous vivre de ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu matin du monde,\u003Cbr \/\u003E\nton Esprit sur les eaux \u00e9veillait la vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00c9veille-nous \u00e0 ta louange, pour ton service.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019aube du salut,\u003Cbr \/\u003E\nton Esprit en Marie formait le Messie.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Forme-nous \u00e0 l\u2019ob\u00e9issance, pour ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu jour de la Pentec\u00f4te,\u003Cbr \/\u003E\nton Esprit parlait par la bouche des Ap\u00f4tres.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Mets sur nos l\u00e8vres la parole qui sauve.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu matin de ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019Esprit travaille en nous.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Qu\u2019il habite nos pri\u00e8res et f\u00e9conde nos efforts.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu ouvres \u00e0 ceux qui t\u0027aiment les richesses de ton Esprit Saint, et tu fais grandir en eux ta propre vie en leur donnant part au corps de ton Fils ; aide-les \u00e0 se comporter dans le monde en enfants de Dieu appel\u00e9s \u00e0 la libert\u00e9 : qu\u0027ils r\u00e9pondent par la saintet\u00e9 de leur vie \u00e0 la mission proph\u00e9tique de l\u0027\u00c9glise.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Pour que l\u0027homme soit un fils","texte":"Pour que l\u0027homme soit un fils \u00e0 son image, \u003Cbr\u003EDieu l\u0027a travaill\u00e9 au souffle de l\u0027Esprit :\u003Cbr\u003ELorsque nous n\u0027avions ni forme ni visage, \u003Cbr\u003ESon amour nous voyait libres comme lui.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenions de Dieu la gr\u00e2ce de la vie,\u003Cbr\u003ENous l\u0027avons tenue captive du p\u00e9ch\u00e9 :\u003Cbr\u003EHaine et mort se sont ligu\u00e9es pour l\u0027injustice\u003Cbr\u003EEt la loi de tout amour fut d\u00e9laiss\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand ce fut le jour, et l\u0027heure favorable,\u003Cbr\u003EDieu nous a donn\u00e9 J\u00e9sus, le Bien-Aim\u00e9 :\u003Cbr\u003EL\u0027arbre de la croix indique le passage\u003Cbr\u003EVers un monde o\u00f9 toute chose est consacr\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui prendra la route vers ces grands espaces ?\u003Cbr\u003EQui prendra J\u00e9sus pour Ma\u00eetre et pour ami ?\u003Cbr\u003EL\u0027humble serviteur a la plus belle place !\u003Cbr\u003EServir Dieu rend l\u0027homme libre comme lui.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERemets ta vie au Seigneur, il la conduira.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"36 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Ne t\u0027indigne pas \u00e0 la v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee des m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027envie pas les g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens malhonn\u00eates\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E aussi vite que l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe, ils se fanent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncomme la verd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, ils se fl\u00e9trissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fais confiance au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, agis bien,\u003Cbr \/\u003E\nhabite la terre et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este fid\u00e8le\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mets ta j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil comblera les d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ers de ton c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nfais-lui confiance, et lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, il agira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il fera lever comme le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net ton droit comme le pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Repose-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur lui.\u003Cbr \/\u003E\nNe t\u0027indigne pas devant celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui r\u00e9ussit,\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027homme qui \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese d\u0027intrigues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Laisse ta col\u00e8re, c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elme ta fi\u00e8vre,\u003Cbr \/\u003E\nne t\u0027indigne pas\u00a0: il n\u0027en viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit que du mal\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les m\u00e9chants ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9racin\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmais qui esp\u00e8re le Seigneur poss\u00e9der\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Encore un peu de t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps\u00a0: plus d\u0027impie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu p\u00e9n\u00e8tres chez lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E\u00a0: il n\u0027y est plus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Les doux poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre\u003Cbr \/\u003E\net jouiront d\u0027une abond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente paix.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9vite le mal, agis bien : le Seigneur soutient les justes.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"36 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E L\u0027impie peut intrigu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er contre le juste\u003Cbr \/\u003E\net grincer des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents contre lui,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E le Seigneur se m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque du m\u00e9chant\u003Cbr \/\u003E\ncar il voit son jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui arrive.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E L\u0027impie a tir\u00e9 son \u00e9p\u00e9e, il a tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E son arc\u003Cbr \/\u003E\npour abattre le pauvre et le faible,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour tu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er l\u0027homme droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Mais l\u0027\u00e9p\u00e9e lui entrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans le c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\net son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc se brisera.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Pour le juste, avoir pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de biens\u003Cbr \/\u003E\nvaut mieux que la fort\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Car le bras de l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sera bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent les justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il conna\u00eet les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de l\u0027homme int\u00e8gre\u003Cbr \/\u003E\nqui recevra un h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege imp\u00e9rissable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Pas de honte pour lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aux mauvais jours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\naux temps de famine, il ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E rassasi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais oui, les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees dispara\u00eetront\u003Cbr \/\u003E\ncomme la par\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere des pr\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027en est fini des ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027en v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en fum\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E L\u0027impie empr\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ente et ne rend pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle juste a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E\u00a0: il donne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Ceux qu\u0027il b\u00e9nit poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre,\u003Cbr \/\u003E\nceux qu\u0027il maudit ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9racin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les pas de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nils sont fermes et sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche lui pla\u00eet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E S\u0027il tr\u00e9buche, il ne t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe pas\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur le souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Jamais, de ma jeun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes vieux jours,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai vu le juste abandonn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni ses enfants mendi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leur pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Chaque jour il a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il pr\u00eate\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nses descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents seront b\u00e9nis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\net tu auras une habitati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime le bon droit,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses amis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCeux-l\u00e0 seront pr\u00e9serv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nles descendants de l\u0027impie ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9racin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Les justes poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre\u003Cbr \/\u003E\net toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers l\u0027habiteront.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EEsp\u00e8re en Dieu et garde sa route.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"36 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Les l\u00e8vres du juste red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent la sagesse\u003Cbr \/\u003E\net sa bouche \u00e9n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E La loi de son Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est dans son c\u0153ur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil va, sans cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eindre les faux pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Les impies gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent le juste,\u003Cbr \/\u003E\nils cherchent \u00e0 le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur ne saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit l\u0027abandonner\u003Cbr \/\u003E\nni le laisser condamn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ses juges.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde son chemin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil t\u0027\u00e9l\u00e8vera jusqu\u0027\u00e0 poss\u00e9d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu verras les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees d\u00e9racin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E J\u0027ai vu l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee dans sa puissance\u003Cbr \/\u003E\nse d\u00e9ployer comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre vigoureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Il a pass\u00e9, voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qu\u0027il n\u0027est plus\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje l\u0027ai cherch\u00e9, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est introuvable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Consid\u00e8re l\u0027homme droit, v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis l\u0027homme int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nun avenir est prom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es aux pacifiques.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Les p\u00e9cheurs seront to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u00e9racin\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027avenir des imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, an\u00e9anti.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Le Seigneur est le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour les justes,\u003Cbr \/\u003E\nleur abri au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de la d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Le Seigneur les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eide et les d\u00e9livre,\u003Cbr \/\u003E\nil les d\u00e9livre de l\u0027impie, il les sauve,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car ils cherchent en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E leur refuge.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Apprends-moi \u00e0 bien saisir, \u00e0 bien juger.\u003Cbr \/\u003E\nJe me fie \u00e0 tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jr 20, 7-18","titre":"\u00ab Confessions \u00bb de J\u00e9r\u00e9mie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Seigneur, tu m\u2019as s\u00e9duit, et j\u2019ai \u00e9t\u00e9 s\u00e9duit\u00a0; tu m\u2019as saisi, et tu as r\u00e9ussi. \u00c0 longueur de journ\u00e9e je suis expos\u00e9 \u00e0 la raillerie, tout le monde se moque de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Chaque fois que j\u2019ai \u00e0 dire la parole, je dois crier, je dois proclamer\u00a0: \u00ab\u00a0Violence et d\u00e9vastation\u00a0!\u00a0\u00bb \u00c0 longueur de journ\u00e9e, la parole du Seigneur attire sur moi l\u2019insulte et la moquerie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Je me disais\u00a0: \u00ab\u00a0Je ne penserai plus \u00e0 lui, je ne parlerai plus en son nom.\u00a0\u00bb Mais elle \u00e9tait comme un feu br\u00fblant dans mon c\u0153ur, elle \u00e9tait enferm\u00e9e dans mes os. Je m\u2019\u00e9puisais \u00e0 la ma\u00eetriser, sans y r\u00e9ussir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u2019entends les calomnies de la foule\u00a0: \u00ab\u00a0D\u00e9noncez-le\u00a0! Allons le d\u00e9noncer, celui-l\u00e0, l\u2019\u00c9pouvante-de-tous-c\u00f4t\u00e9s.\u00a0\u00bb Tous mes amis guettent mes faux pas, ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Peut-\u00eatre se laissera-t-il s\u00e9duire\u2026 Nous r\u00e9ussirons, et nous prendrons sur lui notre revanche\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur est avec moi, tel un guerrier redoutable\u00a0: mes pers\u00e9cuteurs tr\u00e9bucheront, ils ne r\u00e9ussiront pas. Leur d\u00e9faite les couvrira de honte, d\u2019une confusion \u00e9ternelle, inoubliable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Seigneur de l\u2019univers, toi qui scrutes l\u2019homme juste, toi qui vois les reins et les c\u0153urs, fais-moi voir la revanche que tu leur infligeras, car c\u2019est \u00e0 toi que j\u2019ai remis ma cause.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Chantez le Seigneur, louez le Seigneur\u00a0: il a d\u00e9livr\u00e9 le malheureux de la main des m\u00e9chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Maudit soit le jour o\u00f9 je suis n\u00e9\u00a0! Le jour o\u00f9 ma m\u00e8re m\u2019a enfant\u00e9, qu\u2019il ne soit pas b\u00e9ni\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Maudit soit l\u2019homme qui annon\u00e7a \u00e0 mon p\u00e8re cette nouvelle qui le combla de joie\u00a0: \u00ab\u00a0Il t\u2019est n\u00e9 un fils, un gar\u00e7on\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Cet homme deviendra pareil aux villes que le Seigneur a renvers\u00e9es sans piti\u00e9. Il entendra la clameur au matin, et le cri de guerre en plein midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Maudit soit le jour qui ne m\u2019a pas fait mourir d\u00e8s le ventre\u00a0: ma m\u00e8re serait devenue mon tombeau, et son ventre me porterait toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Pourquoi donc suis-je sorti du ventre\u00a0? Pour voir peine et tourments, et mes jours s\u2019achever dans la honte\u00a0?\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Tu m\u0027as s\u00e9duit, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 le plus fort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe disais: Je ne penserai plus \u00e0 Dieu ;\u003Cbr \/\u003E\nmais c\u0027\u00e9tait en mon c\u0153ur comme un feu\u003Cbr \/\u003E\nimpossible \u00e0 contenir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, tu examines avec justice,\u003Cbr \/\u003E\ntu p\u00e9n\u00e8tres les reins et les c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u0027ai remis ma cause.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nChantez et louez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a d\u00e9livr\u00e9 l\u0027\u00e2me des pauvres\u003Cbr \/\u003E\nde la main des m\u00e9chants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"DE L\u0027IMITATION DE J\u00c9SUS CHRIST","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab J\u0027esp\u00e8re en ta parole \u00bb\u003C\/strong\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, tu me fais entendre le tonnerre de tes jugements, tu secoues tous mes os de crainte et de terreur, et mon \u00e2me est dans une grande \u00e9pouvante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe demeure foudroy\u00e9 en consid\u00e9rant que \u003Cem\u003Ele ciel m\u00eame est impur \u00e0 tes yeux\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ESi tu as trouv\u00e9 du mal dans tes anges\u003C\/em\u003E et ne les as pas \u00e9pargn\u00e9s, qu\u0027en sera-t-il de moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ELes \u00e9toiles sont tomb\u00e9es du ciel\u003C\/em\u003E, et moi, poussi\u00e8re, \u00e0 quoi puis-je pr\u00e9tendre ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCeux dont les \u0153uvres paraissaient dignes de louange sont tomb\u00e9s au plus bas, et ceux qui mangeaient le pain des anges, je les ai vus faire leurs d\u00e9lices de ce que mangent les porcs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl n\u0027y a donc pas de saintet\u00e9, Seigneur, si tu retires ta main ; la sagesse ne sert de rien, si tu cesses de la gouverner; la force est impuissante, si tu ne la soutiens plus. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAbandonn\u00e9s, nous coulons, nous p\u00e9rissons ; si tu nous regardes, nous nous relevons, nous vivons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, nous sommes chancelants, mais tu nous affermis ; nous sommes ti\u00e8des, mais tu nous embrases. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToute vaine gloire s\u0027englout\u00eet dans la profondeur de tes jugements sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027est-ce que toute chair devant toi ? \u003Cem\u003EL\u0027argile va-t-elle se glorifier en face de celui qui l\u0027a model\u00e9e ?\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment peut-il avoir des paroles pr\u00e9tentieuses, celui dont le c\u0153ur est sinc\u00e8rement soumis \u00e0 Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe monde entier ne donnera pas d\u0027orgueil \u00e0 celui dont la v\u00e9rit\u00e9 a fait son serviteur; il ne se laissera \u00e9mouvoir par aucune louange, celui qui a \u00e9tabli en Dieu son esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, ceux-l\u00e0 m\u00eames qui parlent ne sont absolument rien; car ils dispara\u00eetront avec le fracas de leurs paroles. \u003Cem\u003EMais la v\u00e9rit\u00e9 du Seigneur demeure pour toujours.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Qu\u0027est-ce que l\u0027homme, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npour que tu le connaisses ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est semblable \u00e0 un souffle,\u003Cbr \/\u003E\nses jours sont comme l\u0027ombre qui passe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi fixer sur lui ton attention,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027inspecter chaque matin,\u003Cbr \/\u003E\nle scruter \u00e0 tout instant ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDerri\u00e8re et devant, tu l\u0027enserres,\u003Cbr \/\u003E\ntu as mis sur lui ta main.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui donnes la preuve supr\u00eame de ta puissance, lorsque tu patientes et prends piti\u00e9, sans te lasser, accorde-nous la gr\u00e2ce : en nous h\u00e2tant vers les biens que tu promets, nous parviendrons au bonheur \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que je chante ta loi, \u00f4 mon Dieu, sur la terre de mon exil.","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u00e9s de son peuple, quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie.","psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu me vient en aide, le Seigneur est mon appui.","psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 12, 24b.25-26","texte":"Dieu a organis\u00e9 le corps de telle fa\u00e7on qu\u2019il n\u2019y ait pas de division dans le corps, mais que les diff\u00e9rents membres aient tous le souci les uns des autres. Si un membre souffre, tous les membres partagent sa souffrance\u00a0; si un membre est \u00e0 l\u2019honneur, tous partagent sa joie."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ERassemble-nous, Seigneur, du milieu des nations,\u003Cbr \/\u003Eque nous rendions gr\u0026acirc;ce \u0026agrave; ton saint nom.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que je chante ta loi, \u00f4 mon Dieu, sur la terre de mon exil.","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u00e9s de son peuple, quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie.","psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu me vient en aide, le Seigneur est mon appui.","psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 12, 12-13","texte":"Notre corps forme un tout, il a pourtant plusieurs membres\u00a0; et tous les membres, malgr\u00e9 leur nombre, ne forment qu\u2019un seul corps. Il en est ainsi pour le Christ. Tous, Juifs ou pa\u00efens, esclaves ou hommes libres, nous avons \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s dans l\u2019unique Esprit pour former un seul corps. Tous, nous avons \u00e9t\u00e9 d\u00e9salt\u00e9r\u00e9s par l\u2019unique Esprit."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EP\u0026egrave;re saint, garde-nous fid\u0026egrave;les \u0026agrave; ton nom\u0026nbsp;:\u003Cbr \/\u003Eque notre unit\u0026eacute; soit parfaite.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Que je chante ta loi, \u00f4 mon Dieu, sur la terre de mon exil.","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u00e9s de son peuple, quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie !","psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu me vient en aide, le Seigneur est mon appui.","psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 12, 4-6","texte":"Les dons de la gr\u00e2ce sont vari\u00e9s, mais c\u2019est toujours le m\u00eame Esprit. Les fonctions dans l\u2019\u00c9glise sont vari\u00e9es, mais c\u2019est toujours le m\u00eame Seigneur. Les activit\u00e9s sont vari\u00e9es, mais c\u2019est toujours le m\u00eame Dieu qui agit en tous."},"repons":"V\/ Son salut est proche de ceux qui le craignent. \u003Cbr \/\u003ELa gloire habitera notre terre.","oraison":"Dieu qui as r\u00e9pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u00f4tres, envoie-nous ce m\u00eame Esprit d\u0027amour pour que nous t\u00e9moignions de toi devant les hommes. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-02","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 22\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Seigneur, au seuil de cette nuit","texte":"Seigneur, au seuil de cette nuit, \u003Cbr\u003ENous venons te rendre l\u2019esprit \u003Cbr\u003EEt la confiance. \u003Cbr\u003EBient\u00f4t nous ne pourrons plus rien\u00a0; \u003Cbr\u003ENous les mettons entre tes mains \u003Cbr\u003EAfin qu\u2019en toi nos vies demain \u003Cbr\u003EPrennent naissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour en train de d\u00e9cliner, \u003Cbr\u003ETu nous donnes de le tourner \u003Cbr\u003EVers le myst\u00e8re \u003Cbr\u003EQui fit le premier soir avant \u003Cbr\u003ELa premi\u00e8re aube sur les temps, \u003Cbr\u003EEt chaque soir au soir suivant \u003Cbr\u003EDit ta lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERappelle-toi lorsque tu vins \u003Cbr\u003EDans le vent de nuit au jardin \u003Cbr\u003EDe la gen\u00e8se, \u003Cbr\u003EAfin que l\u0027homme trouve au c\u0153ur \u003Cbr\u003EUn nouveau jour, plus int\u00e9rieur, \u003Cbr\u003EQui le rappelle \u00e0 son Seigneur, \u003Cbr\u003EQuand l\u2019autre baisse. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu ne l\u2019as pas abandonn\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETon esprit de feu dans la nu\u00e9e\u003Cbr\u003E Resta fid\u00e8le. \u003Cbr\u003EEt puis le ciel s\u2019est d\u00e9couvert, \u003Cbr\u003EQuand tu pris chair de notre chair, \u003Cbr\u003EQuand tu donnas \u00e0 l\u2019univers \u003Cbr\u003ESa nuit nouvelle. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESurtout, J\u00e9sus, rappelle-toi,\u003Cbr\u003EDescendant encore plus bas,\u003Cbr\u003E\u00c0 la mort m\u00eame\u00a0:\u003Cbr\u003EPuisque tout est renouvel\u00e9,\u003Cbr\u003ELaisse ce soir nos c\u0153urs aller\u003Cbr\u003EDans cette paix que tu promets\u003Cbr\u003E\u00c0 ceux qui t\u2019aiment."},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u2019homme combl\u00e9 ne dure pas\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"48 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coutez cec\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nentendez bien, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E gens illustres, g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens obscurs,\u003Cbr \/\u003E\nriches et pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres, tous ensemble.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma bouche dira des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de sagesse,\u003Cbr \/\u003E\nles propos clairvoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de mon c\u0153ur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E l\u0027oreille attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve aux proverbes,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exposerai sur la cith\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere mon \u00e9nigme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Pourquoi craindre aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur\u003Cbr \/\u003E\nces fourbes qui me tal\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent pour m\u0027encercler,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E ceux qui s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sur leur fortune\u003Cbr \/\u003E\net se vantent de leurs gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes richesses ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Nul ne peut rachet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nni payer \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa ran\u00e7on :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E aussi cher qu\u0027il pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse payer,\u003Cbr \/\u003E\ntoute v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee doit finir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Peut-on vivre \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003End\u00e9finiment\u003Cbr \/\u003E\nsans jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis voir la fosse ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Vous voyez les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges mourir :\u003Cbr \/\u003E\ncomme le fou et l\u0027insens\u00e9 ils p\u00e9rissent,\u003Cbr \/\u003E\nlaissant \u00e0 d\u0027a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres leur fortune.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils croyaient leur mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e9ternelle, +\u003Cbr \/\u003E\nleur demeure \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour les si\u00e8cles ;\u003Cbr \/\u003E\nsur des terres ils avaient m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es leur nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 13\u003C\/span\u003E L\u0027homme combl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne dure pas :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0il ressemble au b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil qu\u0027on abat.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQue sert \u00e0 l\u2019homme de gagner l\u2019univers, s\u2019il vient \u00e0 perdre son \u00e2me\u00a0?\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"48 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tel est le dest\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des insens\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027avenir de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime les entendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E troupeau parqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les enfers\u003Cbr \/\u003E\net que la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert m\u00e8ne pa\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027aurore, ils feront pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au juste ;\u003Cbr \/\u003E\ndans la mort, s\u0027effaceront leurs visages :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, plus de palais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais Dieu rach\u00e8tera ma vie aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes de la mort :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui me prendra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Ne crains pas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme qui s\u0027enrichit,\u003Cbr \/\u003E\nqui accro\u00eet le l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Exe de sa maison :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E aux enfers il n\u0027emp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte rien ;\u003Cbr \/\u003E\nsa gloire ne descend p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es avec lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E De son vivant, il s\u0027est b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E lui-m\u00eame :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab On t\u0027applaudit car tout va bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En pour toi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais il rejoint la lign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses anc\u00eatres\u003Cbr \/\u003E\nqui ne verront jamais pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 21\u003C\/span\u003E L\u0027homme combl\u00e9 qui n\u0027est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es clairvoyant\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0ressemble au b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil qu\u0027on abat.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu nous as rachet\u00e9s par ton sang, Seigneur\u00a0; tu fis de nous un peuple de rois.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 3, 23-25a","texte":"Tous les hommes sont p\u00e9cheurs, ils sont tous priv\u00e9s de la gloire de Dieu, lui qui leur donne d\u2019\u00eatre des justes par sa seule gr\u00e2ce, en vertu de la r\u00e9demption accomplie dans le Christ J\u00e9sus. Car Dieu a expos\u00e9 le Christ sur la croix afin que, par l\u2019offrande de son sang, il soit le pardon pour ceux qui croient en lui. Ainsi Dieu voulait manifester sa justice."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu nous as rachet\u00e9s, Seigneur, au prix de ton sang.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Hommes de toute race, langue, peuple et nation.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EExultez dans le Christ : il vous enrichit par sa pauvret\u00e9.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la confiance, prions le Christ qui fortifie son peuple et le conduit\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EGarde-nous sur tes chemins.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00d4 Christ, Sagesse du P\u00e8re, donne-nous d\u2019entendre ta parole\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0et de la mettre en pratique.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des nations, \u00e9claire ceux qui les gouvernent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils soient attentifs au bien des peuples.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDispensateur des dons de Dieu, tu as nourri les foules\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ta piti\u00e9 nous porte \u00e0 donner ce que nous avons \u00e0 ceux qui n\u2019ont rien.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EM\u00e9decin des \u00e2mes et des corps, suscite en nous ta charit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour que nous visitions les malades, nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire du P\u00e8re, vie et r\u00e9surrection de nos morts,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0re\u00e7ois-les dans ton Royaume.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, \u00e0 toi le jour, \u00e0 toi les nuits ! Tu nous les donnes pour rythmer notre vie : \u00e0 travers ombres et lumi\u00e8res, conduis-nous au jour qui ne finira pas.\u003C\/p\u003E"}}