{"informations":{"date":"2025-08-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Nous aurions voulu vous donner non seulement l\u2019\u00c9vangile de Dieu,  mais jusqu\u2019\u00e0 nos propres vies\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nvous le savez bien vous-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\nnotre venue chez vous n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 inutile.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Nous venions de souffrir et d\u2019\u00eatre outrag\u00e9s \u00e0 Philippes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme vous le savez ;\u003Cbr \/\u003E\nnous avons cependant trouv\u00e9 en notre Dieu pleine assurance\u003Cbr \/\u003E\npour vous annoncer, au prix de grandes luttes,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00c9vangile de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et quand nous vous exhortions,\u003Cbr \/\u003E\nce n\u2019\u00e9tait pas avec des doctrines fausses,\u003Cbr \/\u003E\nni des motifs impurs, ni par ruse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, pour nous confier l\u2019\u00c9vangile,\u003Cbr \/\u003E\nDieu a \u00e9prouv\u00e9 notre valeur,\u003Cbr \/\u003E\nde sorte que nous parlons,\u003Cbr \/\u003E\nnon pas pour plaire aux hommes, mais \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui met nos c\u0153urs \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jamais, nous n\u2019avons eu un mot de flatterie, vous le savez,\u003Cbr \/\u003E\njamais de motifs int\u00e9ress\u00e9s, Dieu en est t\u00e9moin ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0jamais nous n\u2019avons recherch\u00e9 la gloire qui vient des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nni aupr\u00e8s de vous ni aupr\u00e8s d\u2019autres personnes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors que nous aurions pu nous imposer\u003Cbr \/\u003E\nen qualit\u00e9 d\u2019ap\u00f4tres du Christ,\u003Cbr \/\u003E\nau contraire, nous avons \u00e9t\u00e9 pleins de douceur avec vous,\u003Cbr \/\u003E\ncomme une m\u00e8re qui entoure de soins ses nourrissons.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ayant pour vous une telle affection,\u003Cbr \/\u003E\nnous aurions voulu vous donner non seulement l\u2019\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nmais jusqu\u2019\u00e0 nos propres vies,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous nous \u00e9tiez devenus tr\u00e8s chers.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Th 2,\u00a01-8","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Thessaloniciens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ETu me scrutes, Seigneur, et tu sais !\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 138,\u00a01","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ETu me scrutes, Seigneur, et tu sais !\u003Cbr \/\u003E\nTu sais quand je m\u2019assois, quand je me l\u00e8ve ;\u003Cbr \/\u003E\nde tr\u00e8s loin, tu p\u00e9n\u00e8tres mes pens\u00e9es.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue je marche ou me repose, tu le vois,\u003Cbr \/\u003E\ntous mes chemins te sont familiers.\u003Cbr \/\u003E\nAvant qu\u2019un mot ne parvienne \u00e0 mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9j\u00e0, Seigneur, tu le sais.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu me devances et me poursuis, tu m\u2019enserres,\u003Cbr \/\u003E\ntu as mis la main sur moi.\u003Cbr \/\u003E\nSavoir prodigieux qui me d\u00e9passe,\u003Cbr \/\u003E\nhauteur que je ne puis atteindre !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 138 (139),\u00a01-2,\u00a03-4, 5-6","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Voil\u00e0 ce qu\u2019il fallait pratiquer sans n\u00e9gliger le reste\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Malheureux \u00eates-vous, scribes et pharisiens hypocrites,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous payez la d\u00eeme\u003Cbr \/\u003E\nsur la menthe, le fenouil et le cumin,\u003Cbr \/\u003E\nmais vous avez n\u00e9glig\u00e9 ce qui est le plus important dans la Loi :\u003Cbr \/\u003E\nla justice, la mis\u00e9ricorde et la fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nVoil\u00e0 ce qu\u2019il fallait pratiquer\u003Cbr \/\u003E\nsans n\u00e9gliger le reste.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Guides aveugles ! Vous filtrez le moucheron,\u003Cbr \/\u003E\net vous avalez le chameau !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Malheureux \u00eates-vous, scribes et pharisiens hypocrites,\u003Cbr \/\u003E\nparce que vous purifiez l\u2019ext\u00e9rieur de la coupe et de l\u2019assiette,\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u2019int\u00e9rieur est rempli de cupidit\u00e9 et d\u2019intemp\u00e9rance !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pharisien aveugle, purifie d\u2019abord l\u2019int\u00e9rieur de la coupe,\u003Cbr \/\u003E\nafin que l\u2019ext\u00e9rieur aussi devienne pur. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 23,\u00a023-26","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nElle est vivante, \u00e9nergique, la parole de Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle juge des intentions et des pens\u00e9es du c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. He 4, 12"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"26","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"C\u00e9saire":{"id":"3306","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"C\u00e9saire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3306\/C%C3%A9saire.html"}}},"saints":{"majeurs":{"C\u00e9saire d'Arles":{"id":"1740","valeur":"Saint C\u00e9saire d'Arles","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Arles, P\u00e8re de l'\u00c9glise (+ 542)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1740\/Saint-C%C3%A9saire-d-Arles.html","description":"Il est originaire de la Bourgogne. Moine de L\u00e9rins, il tomba malade en raison de ses aust\u00e9rit\u00e9s. Son abb\u00e9 l'envoya se faire soigner \u00e0 Arles et c'est l\u00e0 qu'il se lia d'amiti\u00e9 avec l'\u00e9v\u00eaque auquel il succ\u00e9da en 503. Il connut trois invasions de barbares : les Wisigoths qui furent chass\u00e9s en 507 par les Ostrogoths, \u00e0 leur tour chass\u00e9s en 536 par les Francs, qui, eux, ne partirent jamais. Face \u00e0 eux, encore pa\u00efens, il se fit l'avocat de la population gallo-romaine. Il pr\u00e9sida d'importants conciles provinciaux et fonda le premier monast\u00e8re de femmes en pays gaulois, r\u00e9digeant des R\u00e8gles qui sont une synth\u00e8se des traditions \u00e9gyptiennes et augustiniennes. Il fut un tr\u00e8s grand \u00e9v\u00eaque, un de ceux qui, au d\u00e9but d'une \u00e9poque de barbarie, donn\u00e8rent \u00e0 l'\u00c9glise des Gaules une doctrine, une pr\u00e9dication, une discipline et une culture. Nous avons encore de lui deux cent cinquante sermons.Voir aussi: Saint C\u00e9saire d'Arles, ArlesInfo, le 1500e anniversaire de la remise du pallium \u00e0 saint C\u00e9saire par le pape Symmaque en 513.N\u00e9 pr\u00e8s de Chalon-sur-Sa\u00f4ne vers 470, C\u00e9saire se fit moine \u00e0 l'abbaye de L\u00e9rins, \u00e0 l'\u00e2ge de 20 ans, puis l'\u00e9v\u00eaque d'Arles \u00c9on l'agr\u00e9gea \u00e0 son clerg\u00e9 en attendant qu'il lui succ\u00e8de dans sa charge. (C\u00e9saire d'Arles - dioc\u00e8se d'Avignon)En 507, S. C\u00e9saire, moine de L\u00e9rins devenu \u00c9v\u00eaque d'Arles, fonde un couvent de moniales, ce qui est \u00e0 l'\u00e9poque, en Gaule, une grande innovation. (Dioc\u00e8se d'Aix et Arles)C\u00e9saire na\u00eet \u00e0 Cavaillon, devient moine \u00e0 L\u00e9rins mais doit se retirer \u00e0 Arles pour raison de sant\u00e9. L'\u00e9v\u00eaque du lieu en fait un pr\u00eatre et l'attache \u00e0 son \u00c9glise, dans l'intention d'en faire son successeur. Pour se soustraire \u00e0 cet honneur, C\u00e9saire se cache. D\u00e9couvert, il est oblig\u00e9 d'accepter. Avec lui, Arles poss\u00e8de un grand \u00e9v\u00eaque. \u00c2me de pri\u00e8re, pr\u00e9dicateur inlassable, il transforme son \u00c9glise. Maltrait\u00e9 par les Goths, ma\u00eetres du pays, il conna\u00eet la prison et l'exil. Il cr\u00e9e aupr\u00e8s de son \u00e9glise un monast\u00e8re de moniale sous la direction de sa s\u0153ur Casarie. Il prend part au second concile d'Orange (529), contre les P\u00e9lagiens. P\u00e8re des pauvres et des orphelins, il fut l'admirable d\u00e9fenseur de la cit\u00e9 en ces temps de calamit\u00e9 publique. (source: Les Saints du dioc\u00e8se de N\u00eemes) ... Dans ses hom\u00e9lies simples et vivantes, il a fait passer le plus assimilable de la pens\u00e9e de saint Augustin, si bien que le Moyen-\u00e2ge a souvent confondu l\u2019\u0153uvre du disciple avec celle du ma\u00eetre.Son enseignement doctrinal s'affirma encore dans les nombreux conciles qu'il pr\u00e9sida dont le c\u00e9l\u00e8bre concile d'Orange en 529 pour sa formulation th\u00e9ologique de la gr\u00e2ce.Arr\u00eat\u00e9 deux fois par les rois Goths, il subit la prison et l'exil avant d'\u00eatre reconnu innocent. Il mourut le 27 ao\u00fbt 543, la veille de la f\u00eate de saint Augustin apr\u00e8s avoir gouvern\u00e9 son dioc\u00e8se pendant quarante ans. (Histoire des saints de Provence - dioc\u00e8se de Fr\u00e9jus-Toulon)...le village de Saint C\u00e9zaire sur Siagne dans le 06, dont les terres \u00e9taient r\u00e9gies par les moines, a re\u00e7u son nom de l'abb\u00e9 de L\u00e9rins en hommage \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque d'Arles qui avait \u00e9t\u00e9 l'un des leurs. Le s a gliss\u00e9 en z, sans doute par une erreur de transcription...Il est le saint patron de la commune de Charleval (13350) - page 6 de 'c\u00f4t\u00e9 Charleval', le magazine municipal de Novembre 2011.\u00c0 Arles en Provence, en 542, saint C\u00e9saire, \u00e9v\u00eaque. Apr\u00e8s avoir men\u00e9 la vie monastique dans l'\u00eele de L\u00e9rins, il re\u00e7ut, malgr\u00e9 lui, l'\u00e9piscopat. D\u00e8s lors, il composa des sermons simples que les pr\u00eatres devaient lire aux f\u00eates pour l'enseignement du peuple, pr\u00e9para le texte des canons de six conciles provinciaux et \u00e9crivit des r\u00e8gles monastiques pour les hommes et pour les femmes."}},"autres":{"Ahon":{"valeur":"Saint Ahon","id":"13222","resume":"Martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13222\/Saint-Ahon.html"},"Alar":{"valeur":"Saint Alar","id":"10157","resume":"Ermite (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10157\/Saint-Alar.html"},"Alexandre de Bergame":{"valeur":"Saint Alexandre de Bergame","id":"7974","resume":"Martyr en Italie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7974\/Saint-Alexandre-de-Bergame.html"},"Amadour":{"valeur":"Saint Amadour","id":"1701","resume":"Ermite dans le Quercy (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1701\/Saint-Amadour.html"},"Ambroise, Pierre, F\u00e9lix":{"valeur":"Bienheureux Ambroise, Pierre, F\u00e9lix","id":"10302","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10302\/Bienheureux-Ambroise--Pierre--F%C3%A9lix.html"},"Anastase le foulon":{"valeur":"Saint Anastase le foulon","id":"10298","resume":"Martyr en Dalmatie (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10298\/Saint-Anastase-le-foulon.html"},"Dolores Oller Angelats et ses 2 compagnes":{"valeur":"Bienheureuses Dolores Oller Angelats et ses 2 compagnes","id":"12966","resume":"Religieuses espagnoles (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12966\/Bienheureuses-Dolores-Oller-Angelats-et-ses-2-compagnes.html"},"Edern":{"valeur":"Saint Edern","id":"10099","resume":"Ermite","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10099\/Saint-Edern.html"},"\u00c9leuth\u00e8re d'Auxerre":{"valeur":"Saint \u00c9leuth\u00e8re d'Auxerre","id":"10300","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 561)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10300\/Saint-%C3%89leuth%C3%A8re-d-Auxerre.html"},"Eulade":{"valeur":"Saint Eulade","id":"7999","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque de Nevers (+ 516)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7999\/Saint-Eulade.html"},"Herluin":{"valeur":"Bienheureux Herluin","id":"1741","resume":"\"Hellouin\", abb\u00e9 fondateur du Bec (+ 1078)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1741\/Bienheureux-Herluin.html"},"Jacques Retouret":{"valeur":"Bienheureux Jacques Retouret","id":"10301","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10301\/Bienheureux-Jacques-Retouret.html"},"Jeanne-Elisabeth Bichier des Ages":{"valeur":"Sainte Jeanne-Elisabeth Bichier des Ages","id":"1742","resume":"Fondatrice des Filles de la Croix-Saint-Andr\u00e9 (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1742\/Sainte-Jeanne-Elisabeth-Bichier-des-Ages.html"},"Joaquin Masmitj\u00e0 y Puig":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Joaquin Masmitj\u00e0 y Puig","id":"13439","resume":"Pr\u00eatre espagnol fondateur des Missionnaires du C\u0153ur de Marie (+ 1886)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13439\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Joaquin-Masmitj%C3%A0-y-Puig.html"},"Laurence":{"valeur":"Bienheureuse Laurence","id":"10303","resume":"Martyre en Sib\u00e9rie (+ 1952)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10303\/Bienheureuse-Laurence.html"},"Marguerite de Faenza":{"valeur":"Bienheureuse Marguerite de Faenza","id":"12666","resume":"Abbesse (+ v. 1330)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12666\/Bienheureuse-Marguerite-de-Faenza.html"},"Maria de los Angeles Ginard Mart\u00ed":{"valeur":"Bienheureuse Maria de los Angeles Ginard Mart\u00ed","id":"12491","resume":"Religieuse - martyre de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12491\/Bienheureuse-Maria-de-los-Angeles-Ginard-Mart%C3%AD.html"},"Marie Corsini":{"valeur":"Bienheureuse Marie Corsini","id":"10304","resume":"M\u00e8re de famille (+ 1965)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10304\/Bienheureuse-Marie-Corsini.html"},"Marie de J\u00e9sus Crucifi\u00e9":{"valeur":"Sainte Marie de J\u00e9sus Crucifi\u00e9","id":"8008","resume":"Carm\u00e9lite (+ 1878)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8008\/Sainte-Marie-de-J%C3%A9sus-Crucifi%C3%A9.html"},"Martory":{"valeur":"Saint Martory","id":"8013","resume":"Moine d'Orient (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8013\/Saint-Martory.html"},"Maximilien":{"valeur":"Saint Maximilien","id":"10297","resume":"Martyr \u00e0 Rome (+ v. 295)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10297\/Saint-Maximilien.html"},"Melchis\u00e9dek":{"valeur":"Saint Melchis\u00e9dek","id":"861","resume":"Roi, Ancien Testament","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/861\/Saint-Melchis%C3%A9dek.html"},"Menne et Galle":{"valeur":"Saintes Menne et Galle","id":"13692","resume":"Saintes du P\u00e9rigord (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13692\/Saintes-Menne-et-Galle.html"},"Mercurial":{"valeur":"Saint Mercurial","id":"12353","resume":"Martyr du dioc\u00e8se de Tarbes et Lourdes (+ 1010)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12353\/Saint-Mercurial.html"},"Natalie de Nicom\u00e9die":{"valeur":"Sainte Natalie de Nicom\u00e9die","id":"342","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/342\/Sainte-Natalie-de-Nicom%C3%A9die.html"},"Oronce, Juste et Fortunat ":{"valeur":"Saints Oronce, Juste et Fortunat ","id":"12669","resume":"V\u00e9n\u00e9r\u00e9s \u00e0 Lecce, sud de l'Italie (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12669\/Saints-Oronce--Juste-et-Fortunat-.html"},"P\u00e9lagie":{"valeur":"Sainte P\u00e9lagie","id":"12527","resume":"M\u00e8re de saint Yrieix (+ v. 584)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12527\/Sainte-P%C3%A9lagie.html"},"Probace":{"valeur":"Saint Probace","id":"10059","resume":"(I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10059\/Saint-Probace.html"},"Teresa Fardella de Blasi":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Teresa Fardella de Blasi","id":"13236","resume":"Fondatrice de l'Institut des soeurs pauvres (+ 1957)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13236\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Teresa-Fardella-de-Blasi.html"},"Th\u00e9r\u00e8se de J\u00e9sus Jornet":{"valeur":"Sainte Th\u00e9r\u00e8se de J\u00e9sus Jornet","id":"8018","resume":"Fondatrice de la Congr\u00e9gation des Petites Soeurs des Vieillards abandonn\u00e9s (+ 1897)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8018\/Sainte-Th%C3%A9r%C3%A8se-de-J%C3%A9sus-Jornet.html"},"Tithoes":{"valeur":"Saint Tithoes","id":"8023","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8023\/Saint-Tithoes.html"},"Valier":{"valeur":"Saint Valier","id":"12351","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque du Couserans (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12351\/Saint-Valier.html"},"Victeur":{"valeur":"Saint Victeur","id":"8092","resume":"\u00e9v\u00eaque du Mans (+ v. 490)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8092\/Saint-Victeur.html"},"Victor de C\u00e9sar\u00e9e":{"valeur":"Saint Victor de C\u00e9sar\u00e9e","id":"10299","resume":"Martyr en Afrique du Nord (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10299\/Saint-Victor-de-C%C3%A9sar%C3%A9e.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est notre roi\u00a0: venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Soleil levant","texte":"\u003Cp\u003ESoleil levant\u003Cbr \/\u003E\nSur ceux qui gisent dans la mort,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\npour que voient ceux qui ne voient pas,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu gu\u00e9ris l\u2019aveugle-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nLumi\u00e8re sur le monde ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAgneau pascal,\u003Cbr \/\u003E\nAgneau qui sauves de l\u2019exil,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\nracheter les brebis perdues,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu payas le prix du sang.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nBerger des sources vives ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u2019homme au c\u0153ur pur, aux mains innocentes, gravira ta montagne, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"23","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au Seigneur, le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui l\u0027a fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble sur les flots.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qui peut gravir la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans le lieu saint ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027homme au c\u0153ur pur, aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme aux idoles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (et ne dit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de faux serments).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il obtient, du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici le peuple de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui rech\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qui est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, le f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, le vaillant,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le vaill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des combats.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\nlevez-les, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu, le Vivant\u00a0! B\u00e9ni soit son r\u00e8gne\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Tobie (Tb 13)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit Dieu, le Viv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit son r\u00e8gne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est lui qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe et fait gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u00e8ne \u00e0 l\u0027ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme et en ram\u00e8ne :\u003Cbr \/\u003E\nnul n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez-lui gr\u00e2ce, fils d\u0027Isra\u00ebl, \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des nations\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 lui-m\u00eame vous \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dispers\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E l\u00e0, vous montrer\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez sa grandeur :\u003Cbr \/\u003E\nexaltez-le \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des vivants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il vous frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour vos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent il fait gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\nil vous rassemble de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 vous \u00e9ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez diss\u00e9min\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Si vous revenez vers lui de c\u0153ur et d\u0027\u00e2me +\u003Cbr \/\u003E\npour vivre, dans la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, devant lui, *\u003Cbr \/\u003E\nalors il reviendra vers vous\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et jamais plus ne cacher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Regardez ce qu\u0027il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour vous,\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 pleine voix !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de justice,\u003Cbr \/\u003E\nexalt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Roi des si\u00e8cles !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Et moi, en terre d\u0027ex\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El, je lui rends gr\u00e2ce ; *\u003Cbr \/\u003E\nje montre sa grandeur et sa force\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple des p\u00e9cheurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Revenez, p\u00e9cheurs, +\u003Cbr \/\u003E\net vivez devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans la justice. *\u003Cbr \/\u003E\nQui sait s\u0027il ne vous rendra pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et sa gr\u00e2ce ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u0027exalterai mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le roi du ciel ;\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de sa grandeur.\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les \u00e9lus !\u003Cbr \/\u003E\nF\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, rendez-lui gr\u00e2ce !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, ton amour soit sur nous comme notre espoir est en toi.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"32","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Criez de joie pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, hommes justes !\u003Cbr \/\u003E\nHommes droits, \u00e0 vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es la louange !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\njouez pour lui sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Chantez-lui le cant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nde tout votre art souten\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez l\u0027ovation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Oui, elle est droite, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est fid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u0027il fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il aime le bon dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice ;\u003Cbr \/\u003E\nla terre est rempl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur a fait les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par sa parole,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027univers, par le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle de sa bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il amasse, il reti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent l\u0027eau des mers ;\u003Cbr \/\u003E\nles oc\u00e9ans, il les g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde en r\u00e9serve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que la crainte du Seigneur sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse la terre,\u003Cbr \/\u003E\nque tremblent devant lui les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents du monde !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il parla, et ce qu\u0027il d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et exista ;\u003Cbr \/\u003E\nil commanda, et ce qu\u0027il d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et survint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le Seigneur a d\u00e9jou\u00e9 les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens des nations,\u003Cbr \/\u003E\nan\u00e9anti les proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets des peuples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le plan du Seigneur deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nles projets de son c\u0153ur subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Estent d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux le peuple dont le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est le Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nheureuse la nation qu\u0027il s\u0027est chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour domaine !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Du haut des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er regarde :\u003Cbr \/\u003E\nil voit la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Du lieu qu\u0027il hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, il observe\u003Cbr \/\u003E\ntous les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E lui qui forme le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de chacun,\u003Cbr \/\u003E\nqui p\u00e9n\u00e8tre to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes leurs actions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le salut d\u0027un roi n\u0027est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans son arm\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nni la victoire d\u0027un guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, dans sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Illusion que des cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour la victoire :\u003Cbr \/\u003E\nune arm\u00e9e ne donne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Dieu veille sur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nqui mettent leur esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir en son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E pour les d\u00e9livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nles garder en vie aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de famine.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Nous attendons notre v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil est pour nous un appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E La joie de notre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient de lui,\u003Cbr \/\u003E\nnotre confiance est dans son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em tr\u00e8s saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Que ton amour, Seigneur, soit sur nous\u003Cbr \/\u003E\ncomme notre esp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir est en toi !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 11b.12 13a","texte":"C\u2019est le moment, l\u2019heure est venue de sortir de votre sommeil. La nuit est bient\u00f4t finie, le jour est tout proche. Rejetons les activit\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres, rev\u00eatons-nous pour le combat de la lumi\u00e8re. Conduisons-nous honn\u00eatement, comme on le fait en plein jour."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu, tu es mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je te cherche d\u00e8s l\u2019aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Comment d\u00e9couvrir ta lumi\u00e8re\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ O\u00f9 saisir un reflet de ta gloire\u00a0? *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ENous devan\u00e7ons le soleil pour te rendre gr\u00e2ce, Dieu de l\u0027univers.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAppel\u00e9s avec le Christ \u00e0 devenir louange \u00e0 la gloire de son P\u00e8re, nous l\u2019acclamons\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ENotre Sauveur et notre Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ER\u00e9veill\u00e9s de notre sommeil et relev\u00e9s d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0nous offrons par toi le sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne-nous de garder aujourd\u2019hui tes commandements,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0en faisant comme toi ce qui pla\u00eet au P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 chaque heure de ce jour, puissions-nous te b\u00e9nir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nos paroles et nos actes soient ta vraie louange.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous de ne contrister personne aujourd\u2019hui\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e0 ceux qui nous rencontrent, fais-nous porter la joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre Dieu, tu nous as envoy\u00e9 ton Fils J\u00e9sus ; dans nos t\u00e9n\u00e8bres, il a fait jaillir la lumi\u00e8re de sa vie ; qu\u0027il nous r\u00e9veille maintenant de tout sommeil, qu\u0027il nous rel\u00e8ve de toute mort. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, nous vivrons pour toi et nous marcherons vers ton Royaume. Toi qui r\u00e8gnes avec lui et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un chant rassemble dans la nuit","texte":"\u003Cp\u003EUn chant rassemble dans la nuit\u003Cbr \/\u003E\nLes voix dispers\u00e9es :\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019\u00c9glise a devanc\u00e9 l\u2019aurore\u003Cbr \/\u003E\nEt fait monter vers le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019espoir du monde.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019hymne de joie et de douleurs\u003Cbr \/\u003E\nQui na\u00eet aujourd\u2019hui\u003Cbr \/\u003E\nRejoint la myst\u00e9rieuse offrande\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 J\u00e9sus Christ veut, de sa croix,\u003Cbr \/\u003E\nSigner l\u2019alliance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est dans le Fils que nous pouvons,\u003Cbr \/\u003E\nMarqu\u00e9s par l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nDonner notre parole au P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u2019est en lui que Dieu r\u00e9pond\u003Cbr \/\u003E\nAu cri des hommes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous attendons face \u00e0 l\u2019Orient\u003Cbr \/\u003E\nLes signes du Jour :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus doit revenir en gloire,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019amour seul peut dans nos vies\u003Cbr \/\u003E\nGagner sa P\u00e2que.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EC\u0027est lui qui d\u00e9livrera le pauvre aux abois.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"9 B - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, es-tu si loin\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi te cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er aux jours d\u0027angoisse\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u0027impie, dans son orgueil, poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les malheureux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils se font prendre aux r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses qu\u0027il invente.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u0027impie se glorifie du d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de son \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027arrogant blasph\u00e8me, il br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E plein de suffisance, l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ne cherche plus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dieu n\u0027est rien\u00a0\u00bb, voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E toute sa ruse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 tout moment, ce qu\u0027il f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit r\u00e9ussit\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\ntes sentences le dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent de tr\u00e8s haut. *\u003Cbr \/\u003E\n(Tous ses advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eires, il les m\u00e9prise.)\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il s\u0027est dit\u00a0: \u00ab\u00a0Rien ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et m\u0027\u00e9branler,\u003Cbr \/\u003E\nje suis pour longtemps \u00e0 l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du malheur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sa bouche qui maudit n\u0027est que fra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et violence,\u003Cbr \/\u003E\nsa langue, mens\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enge et blessure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il se tient \u00e0 l\u0027aff\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Et pr\u00e8s des villages,\u003Cbr \/\u003E\nil se cache pour tu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er l\u0027innocent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes yeux, il \u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le faible,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il se cache \u00e0 l\u0027aff\u00fbt, comme un li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans son fourr\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil se tient \u00e0 l\u0027aff\u00fbt pour surpr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\nil attire le pauvre, il le pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End dans son filet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il se b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse, il se tapit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde tout son poids, il t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur le faible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Il dit en lui-m\u00eame\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E oublie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nil couvre sa face, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne verra\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDresse-toi, Seigneur ! Dieu, \u00e9tends la main !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"9 B - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Seigneur\u00a0! Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00e9tends la main\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le pauvre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi l\u0027impie brave-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen lui disant\u00a0: \u00ab\u00a0Viendras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me chercher\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais tu as vu\u00a0: tu regardes le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El et la souffrance,\u003Cbr \/\u003E\ntu les pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends dans ta main\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toi rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le faible,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est toi qui viens en \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eide \u00e0 l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Brise le bras de l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, du m\u00e9chant\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nalors tu chercheras son impi\u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sans la trouver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 tout jamais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles pa\u00efens ont p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur sa terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Tu entends, Seigneur, le d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des pauvres,\u003Cbr \/\u003E\ntu rassures leur c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu les \u00e9coutes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que justice soit rendue \u00e0 l\u0027orphelin,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il n\u0027y ait pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u0027opprim\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\net que tremble le mortel, n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELes paroles du Seigneur sont v\u00e9ridiques.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"11","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, au secours\u00a0! Il n\u0027y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de fid\u00e8le\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa loyaut\u00e9 a dispar\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E chez les hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Entre eux la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele est mensonge,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0153ur double, l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres menteuses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que le Seigneur supprime ces l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres menteuses,\u003Cbr \/\u003E\ncette langue qui p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle insolemment,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ceux-l\u00e0 qui disent\u00a0: \u00ab\u00a0Arm\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens notre langue\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 nous la parole\u00a0! Qui ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E notre ma\u00eetre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u2013\u00a0\u00ab\u00a0Pour le pauvre qui g\u00e9mit,\u003Cbr \/\u003E\nle malheure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que l\u0027on d\u00e9pouille, +\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant je me l\u00e8ve, d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 celui qu\u0027on m\u00e9prise, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte secours.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Les paroles du Seigneur sont des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles pures,\u003Cbr \/\u003E\nargent pass\u00e9 au feu, affin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sept fois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu tiens parole,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous gardes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de cette engeance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E De tous c\u00f4t\u00e9s, s\u0027ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent les impies\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla corruption g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne chez les hommes.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Il dirige les humbles dans la justice,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux malheureux ses chemins.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jr 1, 1-19","titre":"Vocation de J\u00e9r\u00e9mie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E PAROLES DE JEREMIE, fils de Helkias, l\u2019un des pr\u00eatres qui \u00e9taient \u00e0 Anatoth, au pays de Benjamin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E La parole du Seigneur lui fut adress\u00e9e au temps de Josias, fils d\u2019Amone, roi de Juda, la treizi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E puis au temps de Joakim, fils de Josias, roi de Juda, jusqu\u2019\u00e0 la fin de la onzi\u00e8me ann\u00e9e de S\u00e9d\u00e9cias, fils de Josias, roi de Juda, jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9portation de J\u00e9rusalem, au cinqui\u00e8me mois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E La parole du Seigneur me fut adress\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Avant m\u00eame de te fa\u00e7onner dans le sein de ta m\u00e8re, je te connaissais\u00a0; avant que tu viennes au jour, je t\u2019ai consacr\u00e9\u00a0; je fais de toi un proph\u00e8te pour les nations.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Et je dis\u00a0: \u00ab\u00a0Ah\u00a0! Seigneur mon Dieu\u00a0! Vois donc\u00a0: je ne sais pas parler, je suis un enfant\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Le Seigneur reprit\u00a0: \u00ab\u00a0Ne dis pas\u00a0: \u201cJe suis un enfant\u00a0!\u201d Tu iras vers tous ceux \u00e0 qui je t\u2019enverrai\u00a0; tout ce que je t\u2019ordonnerai, tu le diras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Ne les crains pas, car je suis avec toi pour te d\u00e9livrer \u2013\u00a0oracle du Seigneur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Puis le Seigneur \u00e9tendit la main et me toucha la bouche. Il me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Voici, je mets dans ta bouche mes paroles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Vois\u00a0: aujourd\u2019hui, je te donne autorit\u00e9 sur les nations et les royaumes, pour arracher et renverser, pour d\u00e9truire et d\u00e9molir, pour b\u00e2tir et planter.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La parole du Seigneur me fut adress\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Que vois-tu, J\u00e9r\u00e9mie\u00a0?\u00a0\u00bb Je dis\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est une branche d\u2019amandier que je vois.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Tu as bien vu, car je veille sur ma parole pour l\u2019accomplir.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Une deuxi\u00e8me fois, la parole du Seigneur me fut adress\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Que vois-tu\u00a0?\u00a0\u00bb Je dis\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est un chaudron bouillonnant que je vois\u00a0; il s\u2019ouvre depuis le nord.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Le Seigneur me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Du nord, va d\u00e9ferler le malheur sur tous les habitants du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Voici, je convoque tous les clans des royaumes du nord \u2013 oracle du Seigneur. Ils arrivent, et chacun placera son tr\u00f4ne \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des portes de J\u00e9rusalem, contre tous les remparts qui l\u2019entourent et contre toutes les villes de Juda.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je vais prononcer sur eux mes jugements \u00e0 cause de toute leur m\u00e9chancet\u00e9, car ils m\u2019ont abandonn\u00e9, ils ont br\u00fbl\u00e9 de l\u2019encens pour d\u2019autres dieux et se sont prostern\u00e9s devant l\u2019\u0153uvre de leurs mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Toi, mets ta ceinture autour des reins et l\u00e8ve-toi, tu diras contre eux tout ce que je t\u2019ordonnerai. Ne tremble pas devant eux, sinon c\u2019est moi qui te ferai trembler devant eux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Moi, je fais de toi aujourd\u2019hui une ville fortifi\u00e9e, une colonne de fer, un rempart de bronze, pour faire face \u00e0 tout le pays, aux rois de Juda et \u00e0 ses princes, \u00e0 ses pr\u00eatres et \u00e0 tout le peuple du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ils te combattront, mais ils ne pourront rien contre toi, car je suis avec toi pour te d\u00e9livrer \u2013 oracle du Seigneur.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu nous a parl\u00e9 par son Fils\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il a \u00e9tabli h\u00e9ritier de toute chose.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAvant que tu sois sorti du sein maternel,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u0027ai consacr\u00e9 proph\u00e8te des nations,\u003Cbr \/\u003E\ndit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTe voici comme une ville fortifi\u00e9e :\u003Cbr \/\u003E\nils ne pourront te vaincre, car je suis avec toi,\u003Cbr \/\u003E\noracle du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT JEAN CHRYSOSTOME \u003Cbr\u003ESUR LE DIABLE TENTATEUR","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELes chemins de la conversion\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoulez-vous que je vous indique les chemins de la conversion ? Ils sont nombreux, vari\u00e9s et diff\u00e9rents, mais tous conduisent au ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe premier chemin de la conversion, c\u0027est la condamnation de nos fautes. \u003Cem\u003ECommence toi-m\u00eame par dire tes fautes, pour \u00eatre justifi\u00e9\u003C\/em\u003E. Et c\u0027est pourquoi le Proph\u00e8te disait : \u003Cem\u003EJ\u0027ai dit : Je veux confesser au Seigneur les iniquit\u00e9s que j\u0027ai commises ; et toi, tu as pardonn\u00e9 le p\u00e9ch\u00e9 de mon c\u0153ur\u003C\/em\u003E. Condamne donc toi-m\u00eame les fautes que tu as commises, et cela suffira pour que le Ma\u00eetre t\u0027exauce. Celui qui condamne ses fautes, en effet, craindra davantage d\u0027y retomber. \u00c9veille ta conscience pour avoir ton accusateur en toi-m\u00eame et ne pas le rencontrer devant le tribunal du Seigneur. Voil\u00e0 donc un excellent chemin de conversion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl y en a un deuxi\u00e8me, qui n\u0027est pas inf\u00e9rieur \u00e0 celui-l\u00e0 : c\u0027est de ne pas garder rancune \u00e0 nos ennemis, de dominer notre col\u00e8re pour pardonner les offenses de nos compagnons de service, car c\u0027est ainsi que nous obtiendrons le pardon de celles que nous avons commises contre le Ma\u00eetre ; c\u0027est la deuxi\u00e8me mani\u00e8re d\u0027obtenir la purification de nos fautes. \u003Cem\u003ESi vous pardonnez \u00e0 vos d\u00e9biteurs\u003C\/em\u003E, dit le Seigneur, \u003Cem\u003Emon P\u00e8re, qui est aux ciel, vous pardonnera aussi.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu veux conna\u00eetre le troisi\u00e8me chemin de la conversion ? C\u0027est la pri\u00e8re fervente et attentive que tu feras du fond du c\u0153ur. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi tu d\u00e9sires conna\u00eetre le quatri\u00e8me chemin, je citerai l\u0027aum\u00f4ne elle a une puissance consid\u00e9rable et indicible. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa modestie et l\u0027humilit\u00e9 ne sont pas des moyens inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux que nous avons dits pour d\u00e9truire les p\u00e9ch\u00e9s \u00e0 la racine. Nous en avons pour t\u00e9moin le publicain qui ne pouvait pas proclamer ses bonnes actions, mais qui les a toutes remplac\u00e9es par l\u0027offrande de son humilit\u00e9 et a d\u00e9pos\u00e9 ainsi le lourd fardeau de ses fautes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous venons donc d\u0027indiquer cinq chemins de la conversion: d\u0027abord la condamnation de nos p\u00e9ch\u00e9s, puis le pardon accord\u00e9 aux offenses du prochain; le troisi\u00e8me consiste dans la pri\u00e8re ; le quatri\u00e8me dans l\u0027aum\u00f4ne le cinqui\u00e8me dans l\u0027humilit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe reste donc pas inactif, mais chaque jour emprunte tous ces chemins ; ce sont des chemins faciles et tu ne peux pas pr\u00e9texter ta mis\u00e8re. Car, m\u00eame si tu vis dans la plus grande pauvret\u00e9, tu peux abandonner ta col\u00e8re, pratiquer l\u0027humilit\u00e9, prier assid\u00fbment et condamner tes p\u00e9ch\u00e9s. Ta pauvret\u00e9 ne s\u0027y oppose nullement. Mais qu\u0027est-ce que je dis l\u00e0 ? alors que, sur ce chemin de la conversion o\u00f9 il s\u0027agit de donner ses richesses (c\u0027est de l\u0027aum\u00f4ne que je veux parler), m\u00eame la pauvret\u00e9 ne nous emp\u00eache pas d\u0027accomplir le commandement. Nous le voyons chez la veuve qui donnait ses deux pi\u00e9cettes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous avons donc appris comment soigner nos blessures; appliquons ces rem\u00e8des: revenus \u00e0 la vraie sant\u00e9, nous profiterons hardiment de la table sainte et avec beaucoup de gloire nous irons \u00e0 la rencontre du roi de gloire, le Christ. Obtenons les biens \u00e9ternels par la gr\u00e2ce, la mis\u00e9ricorde et la bont\u00e9 de J\u00e9sus Christ notre Seigneur.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Partager son pain avec l\u0027affam\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nvoil\u00e0 le je\u00fbne qui pla\u00eet \u00e0 Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOuvre ton c\u0153ur au pauvre : c\u0027est ton fr\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nEt Si tu cries, le Seigneur r\u00e9pondra ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tes appels, il dira : Me voici !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOuvre ton c\u0153ur au pauvre : c\u0027est ton fr\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nEt quand le Fils de l\u0027homme viendra, il te dira :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027avais faim et tu m\u0027as donn\u00e9 \u00e0 manger.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EPour ceux qui t\u0027aiment, Seigneur, tu as pr\u00e9par\u00e9 des biens que l\u0027\u0153il ne peut voir : r\u00e9pands en nos c\u0153urs la ferveur de ta charit\u00e9, afin que t\u0027aimant en toute chose et par-dessus tout, nous obtenions de toi l\u0027h\u00e9ritage promis qui surpasse tout d\u00e9sir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jb 5, 17-18","texte":"Heureux l\u2019homme que Dieu r\u00e9primande\u00a0! Ne d\u00e9daigne  donc pas la semonce du Puissant. C\u2019est lui qui, en faisant souffrir, r\u00e9pare, lui dont les mains, en brisant, gu\u00e9rissent."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EAgis pour ton serviteur selon ton amour ;\u003Cbr \/\u003Eapprends-moi tes commandements.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Pr 3, 13-15","texte":"Heureux qui a trouv\u00e9 la sagesse, qui s\u2019est procur\u00e9 la raison\u00a0! Car sa possession vaut mieux que possession d\u2019argent et son revenu est meilleur que l\u2019or. Elle est plus estimable que le corail et rien de ce que l\u2019on peut d\u00e9sirer ne l\u2019\u00e9gale."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, tu veux au fond de moi la v\u0026eacute;rit\u0026eacute;\u0026nbsp;; \u003Cbr \/\u003Edans le secret, tu m\u0026rsquo;apprends la sagesse.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Heureux l\u2019homme qui marche dans les voies du Seigneur.","psaume_1":{"reference":"118-1","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux les hommes int\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egres dans leurs voies\u003Cbr\u003Equi marchent suivant la l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Heureux ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent ses exigences,\u003Cbr\u003Eils le ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent de tout c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais ils ne comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent d\u2019injustice,\u003Cbr\u003Eils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erchent dans ses voies.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Toi, tu prom\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elgues des pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Puissent mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies s\u2019affermir\u003Cbr\u003E\u00e0 observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9\u003Cbr\u003Equand je cont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E D\u2019un c\u0153ur droit, je pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Einstruit de tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, je les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Ene m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es enti\u00e8rement.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Je prends appui sur ton amour.","psaume_2":{"reference":"12","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, vas-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E m\u0027oublier,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps, me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton visage\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps aurai-je l\u0027\u00e2me en peine\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et le c\u0153ur attrist\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nCombien de temps mon ennemi sera-t-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El le plus fort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Regarde, r\u00e9ponds-moi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nDonne la lumi\u00e8re \u00e0 mes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 garde-moi du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mort\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que l\u0027adversaire ne crie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es\u00a0: \u00ab\u00a0Victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027ennemi n\u0027ait pas la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ma d\u00e9faite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Moi, je prends appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sur ton amour\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nque mon c\u0153ur ait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton salut\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe chanterai le Seigneur pour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Tu es venu sauver non pas des justes, mais des p\u00e9cheurs.","psaume_3":{"reference":"13","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u0027Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u0027il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E N\u0027ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u0027ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car Dieu accomp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne les justes. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Vous riez des proj\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets du malheureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est son refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u0027Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 17, 7-8","texte":"B\u00e9ni soit l\u2019homme qui met sa confiance dans le Seigneur, dont le Seigneur est l\u2019espoir. Il sera comme un arbre plant\u00e9 au bord des eaux, qui \u00e9tend ses racines vers le courant\u00a0: il ne craint pas la chaleur quand elle vient, et son feuillage reste vert\u00a0; il ne redoute pas une ann\u00e9e de s\u00e9cheresse, car elle ne l\u2019emp\u00eache pas de porter du fruit."},"repons":"V\/ Le Seigneur donne la gr\u0026acirc;ce, il donne la gloire.\u003Cbr \/\u003EHeureux qui esp\u0026egrave;re en toi, Seigneur !","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-26","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mardi, 21\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re","texte":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re,\u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, nous te louerons\u00a0:\u003Cbr\u003ELa terre exulte d\u2019all\u00e9gresse\u00a0;\u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, Dieu des vivants\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019oiseau re\u00e7oit sa nourriture, \u003Cbr\u003ELa fleur se pare de beaut\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETu aimes toute cr\u00e9ature, \u003Cbr\u003ETu sais le prix de nos ann\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESans fin, ton Verbe en nos paroles, \u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, te chantera\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019amour s\u2019\u00e9veille en nos c\u0153urs d\u2019hommes \u003Cbr\u003EAu nom du Fils, ton bien-aim\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es, Seigneur, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EToi seul nous sauves de la mort\u00a0; \u003Cbr\u003ETon Fils offert \u00e0 tous les peuples \u003Cbr\u003EEst pour chacun le Pain vivant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux les hommes qui t\u2019adorent, \u003Cbr\u003ELe monde ouvert \u00e0 ton amour\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit d\u00e9j\u00e0 te nomme P\u00e8re\u00a0: \u003Cbr\u003EUn jour, Seigneur, nous te verrons.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur donne la victoire \u00e0 son Messie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"19","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te r\u00e9ponde au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\nque le nom du Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb te d\u00e9fende.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du sanctuaire, qu\u0027il t\u0027env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie le secours,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il te soutienne des haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027il se rappelle to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes offrandes ;\u003Cbr \/\u003E\nton holocauste, qu\u0027il le tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve savoureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qu\u0027il te donne \u00e0 la mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il accomplisse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes projets.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Nous acclamerons ta victoire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en arborant le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em de notre Dieu. *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur accomplira\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes demandes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Maintenant, je le sais :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Seigneur donne la vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 son messie ; *\u003Cbr \/\u003E\ndu sanctuaire des cieux, il lui r\u00e9pond\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par les exploits de sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein victorieuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aux uns, les chars ; aux a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres, les chevaux ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nous, le nom de notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E : le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Eux, ils pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent et s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nnous, debo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, nous r\u00e9sistons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Seigneur, donne au r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la victoire !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9ponds-nous au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre appel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDresse-toi, Seigneur, dans ta force\u00a0: nous chanterons ta vaillance.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"20","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, le roi se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de ta force ;\u003Cbr \/\u003E\nquelle all\u00e9gresse lui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne ta victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu as r\u00e9pondu au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u0027as pas rejet\u00e9 le souh\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de ses l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu lui destines b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et bienfaits,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets sur sa t\u00eate une cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne d\u0027or.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E La vie qu\u0027il t\u0027a demand\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, tu la lui donnes,\u003Cbr \/\u003E\nde longs jours, des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees sans fin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Par ta victoire, grand\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et son \u00e9clat :\u003Cbr \/\u003E\ntu le rev\u00eats de splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu mets en lui ta b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour toujours :\u003Cbr \/\u003E\nta pr\u00e9sence l\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, le roi s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce du Tr\u00e8s-Haut le r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dresse-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, dans ta force :\u003Cbr \/\u003E\nnous f\u00eaterons, nous chanter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ta vaillance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 l\u0027Agneau immol\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 1a.2","texte":"Voyez comme il est grand, l\u2019amour dont le P\u00e8re nous a combl\u00e9s\u00a0: il a voulu que nous soyons appel\u00e9s enfants de Dieu, \u2013 et nous le sommes \u2013. Bien-aim\u00e9s, d\u00e8s maintenant, nous sommes enfants de Dieu, mais ce que nous serons ne para\u00eet pas encore clairement. Nous le savons\u00a0: lorsque le Fils de Dieu para\u00eetra, nous serons semblables \u00e0 lui parce que nous le verrons tel qu\u2019il est."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* B\u00e9nis son nom tr\u00e8s saint, tout mon \u00eatre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il te couronne d\u2019amour et de tendresse. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ N\u2019oublie aucun de ses bienfaits. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur fit pour moi des merveilles : Saint est son nom !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec un c\u0153ur d\u2019enfant, supplions Dieu, notre P\u00e8re, et disons-lui\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EP\u00e8re, fais-nous voir ton amour\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re tr\u00e8s bon, en ton Fils bien-aim\u00e9, nous sommes fr\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-nous de vivre ensemble et d\u2019\u00eatre unis.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELaisse venir \u00e0 toi les enfants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ton Royaume est \u00e0 ceux qui leur ressemblent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne \u00e0 ceux qui pr\u00e9parent l\u2019avenir\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0de b\u00e2tir un monde juste et fraternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous demandes d\u2019aimer nos ennemis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0convertis leur c\u0153ur et le n\u00f4tre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccueille tes enfants dans ta demeure \u00e9ternelle\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils voient la douceur de ta face.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu tout-puissant, qui nous as donn\u00e9 de vivre jusqu\u0027\u00e0 maintenant, vers toi nous levons les mains pour te rendre ce soir toute gr\u00e2ce re\u00e7ue ; accepte notre offrande par le Christ notre Seigneur, lui qui r\u00e8gne avec toi et le Saint-Esprit, maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"}}