{"informations":{"date":"2025-12-12","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","degre":"","ligne1":"vendredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Si tu avais pr\u00eat\u00e9 attention \u00e0 mes commandements ! \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EAinsi parle le Seigneur, ton r\u00e9dempteur,\u003Cbr \/\u003E\nSaint d\u2019Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\nJe suis le Seigneur ton Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje te donne un enseignement utile,\u003Cbr \/\u003E\nje te guide sur le chemin o\u00f9 tu marches.\u003Cbr \/\u003E\nSi seulement tu avais pr\u00eat\u00e9 attention \u00e0 mes commandements,\u003Cbr \/\u003E\nta paix serait comme un fleuve,\u003Cbr \/\u003E\nta justice, comme les flots de la mer.\u003Cbr \/\u003E\nTa post\u00e9rit\u00e9 serait comme le sable,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les grains de sable, ta descendance ;\u003Cbr \/\u003E\nson nom ne serait ni retranch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nni effac\u00e9 devant moi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Is 48, 17-19","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Isa\u00efe","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQui marche \u00e0 ta suite, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\naura la lumi\u00e8re de la vie.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Jn 8, 12","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EHeureux est l\u2019homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0qui n\u2019entre pas au conseil des m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne suit pas le chemin des p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nne si\u00e8ge pas avec ceux qui ricanent,\u003Cbr \/\u003E\nmais se pla\u00eet dans la loi du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net murmure sa loi jour et nuit !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est comme un arbre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0plant\u00e9 pr\u00e8s d\u2019un ruisseau,\u003Cbr \/\u003E\nqui donne du fruit en son temps,\u003Cbr \/\u003E\net jamais son feuillage ne meurt ;\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qu\u2019il entreprend r\u00e9ussira.\u003Cbr \/\u003E\nTel n\u2019est pas le sort des m\u00e9chants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMais ils sont comme la paille\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0balay\u00e9e par le vent,\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur conna\u00eet le chemin des justes,\u003Cbr \/\u003E\nmais le chemin des m\u00e9chants se perdra.\u003C\/p\u003E","ref":"1, 1-2, 3, 4.6","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"Ils n\u2019\u00e9coutent ni Jean ni le Fils de l\u2019homme.","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus d\u00e9clarait aux foules :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab \u00c0 qui vais-je comparer cette g\u00e9n\u00e9ration ?\u003Cbr \/\u003E\nElle ressemble \u00e0 des gamins assis sur les places,\u003Cbr \/\u003E\nqui en interpellent d\u2019autres en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cNous vous avons jou\u00e9 de la fl\u00fbte,\u003Cbr \/\u003E\net vous n\u2019avez pas dans\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nNous avons chant\u00e9 des lamentations,\u003Cbr \/\u003E\net vous ne vous \u00eates pas frapp\u00e9 la poitrine.\u201d\u003Cbr \/\u003E\nJean est venu, en effet ; il ne mange pas, il ne boit pas,\u003Cbr \/\u003E\net l\u2019on dit : \u201cC\u2019est un poss\u00e9d\u00e9 !\u201d\u003Cbr \/\u003E\nLe Fils de l\u2019homme est venu ; il mange et il boit,\u003Cbr \/\u003E\net l\u2019on dit : \u201cVoil\u00e0 un glouton et un ivrogne,\u003Cbr \/\u003E\nun ami des publicains et des p\u00e9cheurs.\u201d\u003Cbr \/\u003E\nMais la sagesse de Dieu a \u00e9t\u00e9 reconnue juste\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 travers ce qu\u2019elle fait. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 11, 16-19","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E Le Seigneur vient : allez \u00e0 sa rencontre ! C\u2019est lui le Prince de la paix. \u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"12","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Corentin":{"id":"1656","sexe":"masculin","pays":""},"Guadalupe":{"id":"6571","sexe":"mixte","pays":""},"Alfred":{"id":"3169","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Corentin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1656\/Corentin.html"},"Guadalupe":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6571\/Guadalupe.html"},"Alfred":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3169\/Alfred.html"}},"derives":{"Cora":{"id":"1659","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1659\/Cora.html"},"Coralie":{"id":"1660","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1660\/Coralie.html"},"Coralise":{"id":"1661","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1661\/Coralise.html"},"Corentine":{"id":"1657","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1657\/Corentine.html"},"Corey":{"id":"5733","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5733\/Corey.html"},"Lupita":{"id":"4709","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4709\/Lupita.html"},"Alfr\u00e8da":{"id":"3170","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3170\/Alfr%C3%A8da.html"},"Alfr\u00e8de":{"id":"3171","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3171\/Alfr%C3%A8de.html"},"Alfredo":{"id":"6513","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6513\/Alfredo.html"},"Alfret":{"id":"3174","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3174\/Alfret.html"},"Altfried":{"id":"3172","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3172\/Altfried.html"},"Alvin":{"id":"5220","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5220\/Alvin.html"},"Alwen":{"id":"6126","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6126\/Alwen.html"},"Alwena":{"id":"6396","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6396\/Alwena.html"},"Freddo":{"id":"3173","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3173\/Freddo.html"},"Freddy":{"id":"1336","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1336\/Freddy.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Corentin":{"id":"248","valeur":"Saint Corentin","resume":"\u00c9v\u00eaque de Quimper (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/248\/Saint-Corentin.html","description":"ou Cury, \u00e9v\u00eaque de Quimper. Il fait partie des \"Sept-Saints\" qui \u00e9vang\u00e9lis\u00e8rent la Bretagne et qui ont nom: saint Tugdual de Tr\u00e9guier, saint Paterne de Vannes, saint Samson de Dol, saint Pol de L\u00e9on, saint Malo et saint Brieuc. Il est certain que saint Corentin a exist\u00e9 et qu'il a assur\u00e9 l'implantation de l'\u00c9glise de Cornouailles. Il participa au concile d'Angers en 453.  Mais il est le seul des sept \u00e0 ne pas avoir une localit\u00e9 pour conserver sa pieuse m\u00e9moire en Bretagne (On oublie souvent le vrai nom de Quimper: Quimper-Corentin). Par contre le village de Cury* en Cornouailles britannique ne l'a pas oubli\u00e9. Cependant de tr\u00e8s nombreuses \u00e9glises et chapelles se sont plac\u00e9es sous son vocable dans le Finist\u00e8re et les C\u00f4tes d'Armor.* Saint Corantyn, \u00e9glise, Cury-Helston, Royaume-Uni, GoogleMapsIllustration: Oriflamme de Saint Corentin, \u00e9glise paroissiale de Locronan.\"Patron principal du dioc\u00e8se de Quimper. N\u00e9 en Armorique, Corentin v\u00e9cut pendant plusieurs ann\u00e9es la vie \u00e9r\u00e9mitique, dans les bois qui couvraient le versant sud du M\u00e9nez-Hom, en Plomodiern. R\u00e9clam\u00e9 comme \u00e9v\u00eaque par le roi Gradlon et son peuple, il partagea d\u00e8s lors son temps entre sa t\u00e2che \u00e9piscopale \u00e0 Quimper et la vie \u00e9r\u00e9mitique \u00e0 laquelle il restait fid\u00e8le. L'\u00e9poque o\u00f9 il v\u00e9cut ne peut \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9e; un manuscrit d'Angers, dat\u00e9 de 897, place un saint Corentin au calendrier le 1er mai. Les reliques du saint, dispers\u00e9es lors des invasions normandes (Marmoutier - Abinbdon, Waltham et Glastonbury en G.-B.), furent partiellement restitu\u00e9es \u00e0 la cath\u00e9drale de Quimper en 1623, o\u00f9 elles furent longtemps en honneur.\" (dioc\u00e8se de Quimper et L\u00e9on)- cath\u00e9drale Saint-Corentin, Quimper, GoogleMapsIllustration: Saint Corentin - \u00e9glise Saint Germain \u00e0 Pleyben (photo envoy\u00e9e par un internaute)Un internaute nous \u00e9crit: \"N\u00e9 en Armorique, il se retire dans la solitude dans la for\u00eat de Nevet afin de servir Dieu, \u00e0 l'exemple de nombreux asc\u00e8tes. Se nourrissant de racines et de baies, une fontaine jaillit \u00e0 sa pri\u00e8re, lui permettant d'avoir un peu d'eau. Chaque jour, le m\u00eame poisson vient s'offir \u00e0 lui en nourriture; Corentin en coupe un morceau et remet le poisson encore en vie dans l'eau et chaque jour, le poisson revient...Le Roi Gradlon lui donne des terres afin d'y construire un monast\u00e8re.Les nombreux miracles qu'il accomplit et la saintet\u00e9 de sa vie conduisent les chr\u00e9tiens de Cornouailles \u00e0 le choisir comme \u00e9v\u00eaque. Le roi Gradlon lui offre son palais situ\u00e9 au confluent de l'Odet et du Frout: l\u00e0 o\u00f9 s'\u00e9l\u00e8ve toujours la cath\u00e9drale de Quimper.\"\u00c0 Quimper en Bretagne, saint Corentin, honor\u00e9 comme le premier \u00e9v\u00eaque de la cit\u00e9, qui joignait \u00e0 l'\u00e9piscopat la rude vie d'ermite."},"Notre Dame de Guadalupe":{"id":"10072","valeur":"Notre Dame de Guadalupe","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10072\/Notre-Dame-de-Guadalupe.html","description":"&#39;Je suis venu ici pour d\u00e9poser aux pieds de la Vierge m\u00e9tisse du Tepeyac, Etoile du Nouveau Monde, l&#39;Exhortation apostolique Ecclesia in America, qui rassemble les contributions et les suggestions pastorales de ce Synode, confiant \u00e0 la M\u00e8re et Reine de ce continent, l&#39;avenir de son \u00e9vang\u00e9lisation&#39; (hom\u00e9lie du pape Jean-Paul II, le 23 janvier 1999, Basilique Notre-Dame de Guadalupe)&#39;J&#39;ai d\u00e9pos\u00e9 les fruits du premier Synode am\u00e9ricain aux pieds de la Sainte Vierge Marie de Guadalupe, sous la protection maternelle de laquelle s&#39;est d\u00e9velopp\u00e9e l&#39;\u00e9vang\u00e9lisation du Nouveau Continent. Elle est \u00e0 juste titre invoqu\u00e9e aujourd&#39;hui comme l&#39;\u00e9toile de sa nouvelle \u00e9vang\u00e9lisation. C&#39;est pourquoi j&#39;ai \u00e9tabli que la f\u00eate ou la solennit\u00e9 liturgique qui lui est consacr\u00e9e, le 12 d\u00e9cembre, soit proclam\u00e9e comme f\u00eate sur tout le Continent am\u00e9ricain.&#39; (Jean-Paul II apr\u00e8s son voyage au Mexique, le 10 f\u00e9vrier 1999) Illustration: Notre Dame de Guadalupe \u00e0 Fourvi\u00e8re Message du pape Fran\u00e7ois pour la f\u00eate de Notre Dame de Guadalupe  du 12 d\u00e9cembre 2013, la patronne de l&#39;Am\u00e9rique: Lorsque la Vierge est apparue \u00e0 saint Juan Diego, a-t-il dit en espagnol, &#39;son visage \u00e9tait celui d&#39;une m\u00e9tisse et ses v\u00eatements couverts de motifs indig\u00e8nes. Comme J\u00e9sus, Marie se fait proche de ses enfants, qu&#39;elle accompagne en m\u00e8re sur le chemin de la vie&#39;... Elle apparut \u00e0 saint Juan Diego le 9 et le 12 d\u00e9cembre 1531.M\u00e9moire de Notre-Dame de Guadalupe au Mexique, dont une foule immense implore le secours maternel sur la colline Tepeyac pr\u00e8s de Mexico, et qu&#39;elle salue avec confiance comme une \u00e9toile pour l&#39;\u00e9vang\u00e9lisation des familles, des peuples et comme l&#39;assistance des indig\u00e8nes et des pauvres."}},"autres":{"Abre":{"valeur":"Sainte Abre","id":"9552","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9552\/Sainte-Abre.html"},"Alfred le Grand":{"valeur":"Saint Alfred le Grand","id":"2087","resume":"Roi de Wessex puis des anglo-saxons (+ 899)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2087\/Saint-Alfred-le-Grand.html"},"Bartolo Buonpedoni":{"valeur":"Bienheureux Bartolo Buonpedoni","id":"11259","resume":"Pr\u00eatre (+ 1310)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11259\/Bienheureux-Bartolo-Buonpedoni.html"},"Callixte II":{"valeur":"Callixte II","id":"9562","resume":"Pape (162<sup>e<\/sup>) de 1119 \u00e0 1124 (+ 1124)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9562\/Callixte-II.html"},"Conrad d'Offida":{"valeur":"Bienheureux Conrad d'Offida","id":"9615","resume":"Pr\u00eatre franciscain (+ 1306)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9615\/Bienheureux-Conrad-d-Offida.html"},"Epimaque et Alexandre":{"valeur":"Saints Epimaque et Alexandre","id":"9572","resume":"Martyrs d'Alexandrie (+ 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9572\/Saints-Epimaque-et-Alexandre.html"},"Finnian de Leinster":{"valeur":"Saint Finnian de Leinster","id":"9577","resume":"Abb\u00e9 en Irlande (+ 552)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9577\/Saint-Finnian-de-Leinster.html"},"Gausbert":{"valeur":"Saint Gausbert","id":"9582","resume":"(+ 950)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9582\/Saint-Gausbert.html"},"Giovanni Battista Zuaboni":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Giovanni Battista Zuaboni","id":"13348","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain fondateur de l'institut de la Famille sacr\u00e9e (+ 1939)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13348\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Giovanni-Battista-Zuaboni.html"},"Gr\u00e9goire de Terracine":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire de Terracine","id":"9587","resume":"(+ 570)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9587\/Saint-Gr%C3%A9goire-de-Terracine.html"},"Isra\u00ebl":{"valeur":"Saint Isra\u00ebl","id":"8196","resume":"Chanoine du Dorat au dioc\u00e8se de Limoges (+ 1014)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8196\/Saint-Isra%C3%ABl.html"},"Jacques de Viterbe":{"valeur":"Bienheureux Jacques de Viterbe","id":"10748","resume":"\u00e9v\u00eaque de Naples (+ 1308)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10748\/Bienheureux-Jacques-de-Viterbe.html"},"Jean de Zichna":{"valeur":"Saint Jean de Zichna","id":"9592","resume":"(+ 1333)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9592\/Saint-Jean-de-Zichna.html"},"Leonilde Rossi":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Leonilde Rossi","id":"13634","resume":"Religieuse italienne (+ 1945)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13634\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Leonilde-Rossi.html"},"Maxence, Constance, Crescence, Justin":{"valeur":"Saints Maxence, Constance, Crescence, Justin","id":"12736","resume":"Et leurs compagnons, martyrs \u00e0 Tr\u00e8ves (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12736\/Saints-Maxence--Constance--Crescence--Justin.html"},"Pie Bartosik":{"valeur":"Bienheureux Pie Bartosik","id":"11260","resume":"Pr\u00eatre franciscain et martyr (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11260\/Bienheureux-Pie-Bartosik.html"},"Pio Dellepiane":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Pio Dellepiane","id":"13287","resume":"Pr\u00eatre italien de l'Ordre des minimes (+ 1976)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13287\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Pio-Dellepiane.html"},"Simon Hoa":{"valeur":"Saint Simon Hoa","id":"250","resume":"Martyr en Annam (+ 1840)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/250\/Saint-Simon-Hoa.html"},"Spyridon le Thaumaturge":{"valeur":"Saint Spyridon le Thaumaturge","id":"9597","resume":"\u00e9v\u00eaque de Trimythonte (+ 348)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9597\/Saint-Spyridon-le-Thaumaturge.html"},"Syn\u00e9sius":{"valeur":"Saint Syn\u00e9sius","id":"9602","resume":"Martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9602\/Saint-Syn%C3%A9sius.html"},"Th\u00e9raponte de Monza":{"valeur":"Saint Th\u00e9raponte de Monza","id":"9607","resume":"(+ 1591)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9607\/Saint-Th%C3%A9raponte-de-Monza.html"},"Vicelin":{"valeur":"Saint Vicelin","id":"9617","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Oldenbourg (+ 1154)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9617\/Saint-Vicelin.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-12","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","degre":"","ligne1":"vendredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigneur, je tends les mains vers toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-12","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","degre":"","ligne1":"vendredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur, r\u00e9jouissez-vous, car il est proche.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 viens, J\u00e9sus, \u00f4 viens, Emmanuel","texte":"\u00d4 viens, J\u00e9sus, \u00f4 viens, Emmanuel, \u003Cbr\u003ENous d\u00e9voiler le monde fraternel \u003Cbr\u003EO\u00f9 ton amour, plus fort que la mort, \u003Cbr\u003ENous r\u00e9g\u00e9n\u00e8re au sein d\u2019un m\u00eame corps.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ Chantez, chantez, il vient \u00e0 notre appel\u003Cbr\u003Ecombler nos c\u0153urs, Emmanuel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Berger que Dieu nous a promis, \u003Cbr\u003EEntends au loin ton peuple qui g\u00e9mit\u00a0; \u003Cbr\u003EDans la violence il vit son exil, \u003Cbr\u003EDe ses souffrances quand rena\u00eetra-t-il\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, J\u00e9sus, et dans la chair bless\u00e9e, \u003Cbr\u003EFleuris pour nous, racine de Jess\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003EPr\u00e8s de l\u2019eau vive, l\u2019arbre plant\u00e9 \u003Cbr\u003ESoul\u00e8ve jusqu\u2019\u00e0 Dieu le monde entier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, J\u00e9sus, tracer notre chemin,\u003Cbr\u003EVisite-nous, \u00c9toile du matin,\u003Cbr\u003EDu fond de nos regards fais monter\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9clat soudain du jour d\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u00e8ve les yeux, J\u00e9rusalem, vois la puissance de ton Roi\u00a0: le Sauveur vient briser tes cha\u00eenes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ERelevez la t\u00eate, votre d\u00e9livrance est proche.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Habaquq (Ha 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027ai entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parler de toi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ton \u0153uvre, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai craint !\u003Cbr \/\u003E\nDans le cours des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, fais-la revivre,\u003Cbr \/\u003E\ndans le cours des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, fais-la conna\u00eetre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand tu fr\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsouviens-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u0027avoir piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de T\u00e9man,\u003Cbr \/\u003E\net le saint, du M\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de Paran ;\u003Cbr \/\u003E\nsa majest\u00e9 co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nsa gloire empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Son \u00e9clat est par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 la lumi\u00e8re ; +\u003Cbr \/\u003E\ndeux rayons s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertent de ses mains :\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 se tient cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sa puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu es sorti pour sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton peuple\u003Cbr \/\u003E\npour sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu as foul\u00e9, de tes cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, la mer\u003Cbr \/\u003E\net le remo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des eaux profondes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E J\u0027ai entendu et mes entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eilles ont fr\u00e9mi ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cette voix, mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres tremblent,\u003Cbr \/\u003E\nla carie p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etre mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt moi je fr\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u0027\u00eatre l\u00e0, +\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027attendre en silence le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027angoisse\u003Cbr \/\u003E\nqui se l\u00e8vera sur le peuple dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le figui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er n\u0027a pas fleuri ;\u003Cbr \/\u003E\npas de r\u00e9c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elte dans les vignes.\u003Cbr \/\u003E\nLe fruit de l\u0027olivi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er a d\u00e9\u00e7u ;\u003Cbr \/\u003E\ndans les champs, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de nourriture.\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027enclos s\u0027est vid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses brebis,\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble, de son b\u00e9tail.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Et moi, je bondis de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie dans le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exulte en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est ma force ; +\u003Cbr \/\u003E\nil me donne l\u0027agilit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du chamois,\u003Cbr \/\u003E\nil me fait march\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans les hauteurs.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 30, 21.22","texte":"La communaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl aura pour prince l\u2019un des siens, un chef n\u00e9 au milieu d\u2019elle. Je lui permettrai d\u2019approcher et il aura acc\u00e8s aupr\u00e8s de moi. Vous serez mon peuple, et je serai votre Dieu. Parole du Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que l\u2019univers chante et crie de joie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Car le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Amour et v\u00e9rit\u00e9 se rencontrent. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Justice et paix s\u2019embrassent. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EAllez dire \u00e0 ceux qui tremblent\u00a0: Courage\u00a0! Voici votre Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, venu nous appeler \u00e0 ton Royaume de lumi\u00e8re, que cette lumi\u00e8re \u00e9claire nos vies.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ETu es proche, Seigneur\u00a0: vienne ton jour\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu te tiens, comme un inconnu, au milieu de nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde aux hommes de notre temps de reconna\u00eetre ton visage.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es plus proche de nous que nous-m\u00eames\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais-nous la gr\u00e2ce de te pr\u00e9f\u00e9rer \u00e0 tout.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous aimes d\u2019un amour sans condition\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0apprends-nous \u00e0 nous accueillir les uns les autres.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETa mis\u00e9ricorde te porte au secours des hommes \u00e9prouv\u00e9s\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0viens au-devant de ceux qui t\u2019attendent sans le savoir.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETiens ton peuple \u00e9veill\u00e9, Seigneur, pour la venue de ton Fils ; puissions-nous, fid\u00e8les \u00e0 son avertissement, garder au c\u0153ur toutes lumi\u00e8res de foi et d\u0027amour pour nous porter \u00e0 sa rencontre. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-12","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","degre":"","ligne1":"vendredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Rozier","editeur":"Fleurus","titre":"Toi qui viens pour tout sauver","texte":"Toi qui viens pour tout sauver, \u003Cbr\u003EL\u2019univers p\u00e9rit sans toi\u00a0; \u003Cbr\u003EFais pleuvoir sur lui ta joie, \u003Cbr\u003EToi qui viens pour tout sauver. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EViens sauver tes fils perdus, \u003Cbr\u003EDispers\u00e9s, mourant de froid\u00a0; \u003Cbr\u003EDieu qui fus un jour en croix, \u003Cbr\u003EViens sauver tes fils perdus. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EViens offrir encore ton pain\u003Cbr\u003EEt ton vin aux mis\u00e9reux\u00a0; \u003Cbr\u003EPour qu\u2019ils voient le don de Dieu, \u003Cbr\u003EViens offrir encore ton pain. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EToi qui viens pour tout sauver,\u003Cbr\u003EFais lever enfin le jour\u003Cbr\u003EDe la paix dans ton amour,\u003Cbr\u003EToi qui viens pour tout sauver.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, tout mon d\u00e9sir est devant toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"37 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, corrige-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans col\u00e8re\u003Cbr\u003Eet reprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans violence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tes fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches m\u0027ont frapp\u00e9,\u003Cbr\u003Eta main s\u0027est abatt\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Rien n\u0027est sain dans ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir sous ta fureur,\u003Cbr\u003Erien d\u0027intact en mes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es depuis ma faute. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, mes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es me submergent,\u003Cbr\u003Eleur poids trop pes\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent m\u0027\u00e9crase.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes plaies sont puante\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et pourriture\u00a0:\u003Cbr\u003Ec\u0027est l\u00e0 le pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ma folie. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accabl\u00e9, prostr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00e0 bout de forces,\u003Cbr\u003Etout le jour j\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence dans le noir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La fi\u00e8vre m\u0027envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et jusqu\u0027aux moelles,\u003Cbr\u003Eplus rien n\u0027est s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein dans ma chair. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"37 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Bris\u00e9, \u00e9cras\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00e0 bout de forces,\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153ur gr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et rugit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Seigneur, tout mon d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er est devant toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien de ma pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte ne t\u0027\u00e9chappe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le c\u0153ur me bat, ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce m\u0027abandonne,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Amis et compagnons se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 distance,\u003Cbr \/\u003E\net mes proches, \u00e0 l\u0027\u00e9c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert de mon mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ceux qui veulent ma p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte me talonnent,\u003Cbr \/\u003E\nces gens qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils prononcent des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour ils rum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur tra\u00eetrise.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"37 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, comme un so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erd, je n\u0027entends rien,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un muet, je n\u0027ouvre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pareil \u00e0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui n\u0027entend pas,\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u0027a pas de r\u00e9pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque \u00e0 la bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E C\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur mon Dieu, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu r\u00e9pondras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit : \u00ab Qu\u0027ils ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphent pas,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui rient de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei quand je tr\u00e9buche\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Et maintenant, je suis pr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de tomber,\u003Cbr \/\u003E\nma douleur est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027avo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027effr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie de ma faute.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mes ennemis sont f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts et vigoureux,\u003Cbr \/\u003E\nils sont nombreux \u00e0 m\u0027en voul\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir injustement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Ils me rendent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El pour le bien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nquand je cherche le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En, ils m\u0027accusent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Ne m\u0027abandonne jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon salut\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003EQue vienne \u00e0 moi, Seigneur, ton amour,\u003Cbr \/\u003E\net ton salut, selon ta promesse.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 27, 1-13","titre":"Restauration d\u0027Isra\u00ebl","texte":"\u003Cp\u003E01 Ce jour-l\u00e0, le Seigneur ch\u00e2tiera de son \u00e9p\u00e9e dure et grande et forte, L\u00e9viathan, le serpent fuyard, L\u00e9viathan, le serpent tortueux\u00a0; il tuera le dragon de la mer.\u003Cbr \/\u003E\n02 Ce jour-l\u00e0, chantez la vigne exquise\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n03 Moi, le Seigneur, j\u2019en suis le gardien\u00a0; je l\u2019arrose en temps voulu. De peur qu\u2019on ne la visite, je la garde nuit et jour.\u003Cbr \/\u003E\n04 Je ne suis plus en fureur, mais si je trouve des \u00e9pines et des ronces, je leur ferai la guerre, je les br\u00fblerai toutes,\u003Cbr \/\u003E\n05 \u00e0 moins que l\u2019on cherche ma protection, que l\u2019on fasse la paix avec moi, oui, qu\u2019avec moi on fasse la paix.\u003Cbr \/\u003E\n06 \u00c0 l\u2019avenir, Jacob s\u2019enracinera, Isra\u00ebl fleurira et poussera ses bourgeons, la face du monde sera couverte de fruits.\u003Cbr \/\u003E\n07 Isra\u00ebl a-t-il \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9, comme le Seigneur avait frapp\u00e9 ceux qui le frappaient\u00a0? A-t-il \u00e9t\u00e9 \u00e9gorg\u00e9, comme il avait \u00e9gorg\u00e9 ses \u00e9gorgeurs\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n08 Il l\u2019a condamn\u00e9 au bannissement, \u00e0 la d\u00e9portation, il l\u2019a chass\u00e9 par le souffle violent d\u2019un jour de vent d\u2019est.\u003Cbr \/\u003E\n09 C\u2019est ainsi que sera expi\u00e9e la faute de Jacob\u00a0; et tel sera le fruit de la r\u00e9mission de son p\u00e9ch\u00e9\u00a0: il traitera toutes les pierres des autels comme les pierres \u00e0 chaux que l\u2019on pulv\u00e9rise, poteaux sacr\u00e9s et colonnes \u00e0 encens ne se dresseront plus.\u003Cbr \/\u003E\n10 La ville fortifi\u00e9e, \u00e0 l\u2019\u00e9cart, est un lieu d\u00e9peupl\u00e9, abandonn\u00e9 comme un d\u00e9sert. Le veau y viendra pa\u00eetre\u00a0; l\u00e0, il se couchera, il saccagera ses arbustes.\u003Cbr \/\u003E\n11 Ses rameaux qui ont s\u00e9ch\u00e9 seront bris\u00e9s\u00a0: des femmes viennent qui les br\u00fblent. Oui, ce peuple est sans discernement, voil\u00e0 pourquoi Celui qui l\u2019a fait n\u2019en a pas compassion\u00a0: Celui qui l\u2019a fa\u00e7onn\u00e9 ne lui fera pas gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\n12 Il arrivera, en ce jour-l\u00e0, que le Seigneur fera le battage des \u00e9pis depuis l\u2019Euphrate jusqu\u2019au Torrent d\u2019\u00c9gypte\u00a0; quant \u00e0 vous, fils d\u2019Isra\u00ebl, vous serez glan\u00e9s un par un.\u003Cbr \/\u003E\n13 Il arrivera, en ce jour-l\u00e0, que l\u2019on sonnera de la grande trompe\u00a0; ils viendront, ceux qui \u00e9taient perdus au pays d\u2019Assour, et ceux qui \u00e9taient dispers\u00e9s au pays d\u2019\u00c9gypte\u00a0; ils se prosterneront devant le Seigneur, sur sa montagne sainte, \u00e0 J\u00e9rusalem.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Qu\u0027il vienne, le Fils de l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\navec puissance et grande gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl enverra ses anges rassembler les \u00e9lus\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une extr\u00e9mit\u00e9 des cieux \u00e0 l\u0027autre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl rassemblera dans l\u0027unit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nles enfants de Dieu dispers\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE SAINT IR\u00c9N\u00c9E CONTRE LES H\u00c9R\u00c9SIES","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00c8ve et Marie.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur est venu ; il s\u0027est manifest\u00e9 dans son propre domaine ; il a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par sa propre cr\u00e9ation, qu\u0027il porte lui-m\u00eame ; il a r\u00e9capitul\u00e9, par son ob\u00e9issance sur le bois, la d\u00e9sob\u00e9issance perp\u00e9tr\u00e9e par le bois. Cette s\u00e9duction, dont avait \u00e9t\u00e9 mis\u00e9rablement victime \u00c8ve, vierge d\u00e9j\u00e0 promise \u00e0 un mari, a \u00e9t\u00e9 dissip\u00e9e par la bonne nouvelle de v\u00e9rit\u00e9 magnifiquement annonc\u00e9e par l\u0027ange \u00e0 Marie, vierge d\u00e9j\u00e0 en pouvoir de mari.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar de m\u00eame que celle-l\u00e0, s\u00e9duite par le discours d\u0027un ange afin de se soustraire \u00e0 Dieu, a transgress\u00e9 la Parole de Dieu ; de m\u00eame celle-ci a re\u00e7u par le discours d\u0027un ange l\u0027annonce qu\u0027elle porterait Dieu, et a ob\u00e9i \u00e0 sa parole. Et de m\u00eame que celle-l\u00e0 fut s\u00e9duite de mani\u00e8re \u00e0 d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 Dieu, de m\u00eame celle-ci fut persuad\u00e9e d\u0027ob\u00e9ir \u00e0 Dieu, afin que de la vierge \u00c8ve, la Vierge Marie devienne l\u0027avocate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9capitulant toutes choses, le Seigneur a r\u00e9capitul\u00e9 aussi la guerre que nous livrons \u00e0 notre ennemi ; il a provoqu\u00e9 et broy\u00e9 celui qui au commencement en Adam nous avait faits captifs, et il lui a pi\u00e9tin\u00e9 la t\u00eate, selon ce que Dieu avait dit au serpent dans la Gen\u00e8se : \u003Cem\u003EJe mettrai une inimiti\u00e9 entre toi et la femme, et entre ta post\u00e9rit\u00e9 et la sienne; elle observera ta t\u00eate, et toi tu observeras son talon\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e8s ce moment, celui qui devait na\u00eetre de la Vierge, \u00e0 la ressemblance d\u0027Adam, \u00e9tait annonc\u00e9 comme observant la t\u00eate du serpent. Et c\u0027est la post\u00e9rit\u00e9 dont l\u0027Ap\u00f4tre dit dans sa lettre aux Galates : \u003Cem\u003ELa loi des \u0153uvres a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie jusqu\u0027\u00e0 ce que vienne la post\u00e9rit\u00e9 \u00e0 laquelle avait \u00e9t\u00e9 faite la promesse\u003C\/em\u003E. Il le montre plus clairement dans la m\u00eame lettre, en disant : \u003Cem\u003EQuand arriva la pl\u00e9nitude des temps, Dieu envoya son Fils n\u00e9 d\u0027une femme\u003C\/em\u003E. En effet, l\u0027ennemi n\u0027aurait pas \u00e9t\u00e9 vaincu en toute justice, si ce n\u0027avait \u00e9t\u00e9 un homme, n\u00e9 d\u0027une femme, qui le vainqu\u00eet. Car c\u0027est par une femme que depuis le commencement, il avait domin\u00e9 sur l\u0027homme, puisqu\u0027il s\u0027\u00e9tait pos\u00e9 en adversaire de l\u0027homme. C\u0027est pour cela que le Seigneur a reconnu qu\u0027il \u00e9tait Fils de l\u0027homme, r\u00e9capitulant en lui-m\u00eame l\u0027homme des origines \u00e0 partir duquel le modelage de la femme avait \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9. Ainsi, de m\u00eame que par la d\u00e9faite d\u0027un homme, notre race est descendue dans la mort, de m\u00eame par la victoire d\u0027un homme, nous sommes remont\u00e9s vers la vie.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ La vierge enfantera un fils,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027elle appellera Emmanuel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe crains pas, Marie,\u003Cbr \/\u003E\ntu as trouv\u00e9 gr\u00e2ce aupr\u00e8s de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nVoici, tu concevras et enfanteras un fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCet enfant sera grand,\u003Cbr \/\u003E\non l\u0027appellera : Fils du Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur lui donnera le tr\u00f4ne de David son P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ETiens ton peuple \u00e9veill\u00e9, Seigneur, pour la venue de ton Fils ; puissions-nous, fid\u00e8les \u00e0 son avertissement, garder au c\u0153ur toutes lumi\u00e8res de foi et d\u0027amour pour nous porter \u00e0 sa rencontre. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-12","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","degre":"","ligne1":"vendredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ce jour-l\u00e0, le Fils de David se dressera devant les peuples.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ba 3, 5-6a","texte":"Ne te souviens pas des fautes de nos p\u00e8res mais, en cette heure, souviens-toi de ta main et de ton Nom. Oui, c\u0027est toi le Seigneur notre Dieu."},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"Tiens ton peuple \u0026eacute;veill\u0026eacute;, Seigneur, pour la venue de ton Fils\u0026nbsp;; puissions-nous, fid\u0026egrave;les \u0026agrave; son avertissement, garder au c\u0026oelig;ur toutes lumi\u0026egrave;res de foi et d\u0026rsquo;amour pour nous porter \u0026agrave; sa rencontre. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-12","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","degre":"","ligne1":"vendredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ce jour-l\u00e0, le Fils de David se dressera devant les peuples.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 30, 18a","texte":"Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Voici que je vais ramener de captivit\u00e9 les tentes de Jacob, je prendrai en piti\u00e9 ses demeures."},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"Tiens ton peuple \u0026eacute;veill\u0026eacute;, Seigneur, pour la venue de ton Fils\u0026nbsp;; puissions-nous, fid\u0026egrave;les \u0026agrave; son avertissement, garder au c\u0026oelig;ur toutes lumi\u0026egrave;res de foi et d\u0026rsquo;amour pour nous porter \u0026agrave; sa rencontre. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-12","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","degre":"","ligne1":"vendredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Ce jour-l\u00e0, le Fils de David se dressera devant les peuples.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 29, 11.13","texte":"Moi, je sais les projets que j\u0027ai form\u00e9s \u00e0 votre sujet - oracle du Seigneur -, projets de prosp\u00e9rit\u00e9 et non de malheur : je vais vous donner un avenir et une esp\u00e9rance. Vous me rechercherez et vous me trouverez : vous me chercherez du fond de vous-m\u00eames."},"repons":"V\/ Les nations craindront le nom du Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eet tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"Tiens ton peuple \u0026eacute;veill\u0026eacute;, Seigneur, pour la venue de ton Fils\u0026nbsp;; puissions-nous, fid\u0026egrave;les \u0026agrave; son avertissement, garder au c\u0026oelig;ur toutes lumi\u0026egrave;res de foi et d\u0026rsquo;amour pour nous porter \u0026agrave; sa rencontre. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-12","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","degre":"","ligne1":"vendredi, 2\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie de Guadaloup\u00e9","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Une voix parcourt la terre","texte":"Une voix parcourt la terre, \u003Cbr\u003EDieu s\u2019approche dans la nuit\u00a0; \u003Cbr\u003ELa semence de lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EDonne enfin son fruit. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici l\u2019heure du Royaume, \u003Cbr\u003EL\u2019arbre mort a refleuri\u00a0; \u003Cbr\u003EMais devant le Fils de l\u2019homme, \u003Cbr\u003EQui pourra tenir\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019Orient son jour se l\u00e8ve, \u003Cbr\u003ENul n\u2019\u00e9chappe \u00e0 sa venue\u00a0; \u003Cbr\u003ESa Parole comme un glaive \u003Cbr\u003EMet les c\u0153urs \u00e0 nu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESeul le pauvre trouve gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003ESeul le pauvre sait aimer :\u003Cbr\u003EDieu l\u2019invite \u00e0 prendre place\u003Cbr\u003EPr\u00e8s du Fils a\u00een\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt l\u2019Agneau des sources vives,\u003Cbr\u003EDieu fait chair en notre temps,\u003Cbr\u003EChaque jour, sous d\u2019humbles signes,\u003Cbr\u003EVient \u00e0 nos devants. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOffre-lui tes mains ouvertes,\u003Cbr\u003EPrends son corps livr\u00e9 pour toi\u00a0;\u003Cbr\u003ESon amour sera ta f\u00eate,\u003Cbr\u003EDonne-lui ta foi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarche encore vers la Ville\u003Cbr\u003EO\u00f9 tes yeux verront l\u2019Agneau,\u003Cbr\u003ECherche en lui la route \u00e0 suivre,\u003Cbr\u003EViens au jour nouveau\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur d\u00e9fend les petits, notre Dieu est tendresse.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"114","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E J\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil entend le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E il incline vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei son oreille :\u003Cbr \/\u003E\ntoute ma v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, je l\u0027invoquerai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9tais pris dans les filets de la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 retenu dans les li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de l\u0027ab\u00eeme, *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027\u00e9prouvais la trist\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et l\u0027angoisse ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u0027ai invoqu\u00e9 le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, je t\u0027en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, d\u00e9livre-moi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nnotre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est tendresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End les petits :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027\u00e9tais f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, il m\u0027a sauv\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Retrouve ton rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es, mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur t\u0027a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit du bien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a sauv\u00e9 mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\ngard\u00e9 mes yeux des larmes\u003Cbr \/\u003E\net mes pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds du faux pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je marcherai en pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nsur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe secours me vient du Seigneur qui a fait le ciel et la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"120","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je l\u00e8ve les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex vers les montagnes :\u003Cbr\u003Ed\u2019o\u00f9 le seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers me viendra-t-il ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le secours me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E du Seigneur\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019il emp\u00eache ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de glisser,\u003Cbr\u003Equ\u2019il ne dorme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ton gardien.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Non, il ne dort p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ne sommeille pas,\u003Cbr\u003Ele gardi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur, ton gardien, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton ombrage,\u003Cbr\u003Ese ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le soleil, pendant le jour, ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te frapper,\u003Cbr\u003Eni la l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, durant la nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur te garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de tout mal,\u003Cbr\u003Eil garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur te gardera, au d\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert et au retour,\u003Cbr\u003Emainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETon chemin sera connu sur la terre, ton salut parmi toutes les nations.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 3. 8b-9","texte":"Pour le Seigneur, un seul jour est comme mille ans, et mille ans sont comme un seul jour. Le Seigneur n\u2019est pas en retard pour tenir sa promesse, comme le pensent certaines personnes\u00a0; c\u2019est pour vous qu\u2019il patiente\u00a0: car il n\u2019accepte pas d\u2019en laisser quelques-uns se perdre\u00a0; mais il veut que tous aient le temps de se convertir."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Notre \u00e2me attend le Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* En lui la joie de notre c\u0153ur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Son salut est proche de ceux qui le craignent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sa gloire habitera notre terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EExultant de joie, vous puiserez les eaux aux sources du salut\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, Berger du peuple de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrassemble ton \u00c9glise dans l\u2019unit\u00e9 de la foi et de l\u2019amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EVisite-nous par ton amour\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EViens en aide aux pasteurs de ton peuple,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u2019ils conduisent leurs fr\u00e8res dans la v\u00e9rit\u00e9, jusqu\u2019au jour de ta venue.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChoisis parmi nous des messagers de ta parole,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u2019ils annoncent l\u2019\u00c9vangile \u00e0 toute la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPrends piti\u00e9 de ceux qui peinent et d\u00e9faillent en chemin,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-leur de rencontrer le soutien d\u2019un ami.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EReconnais ceux qui ont ici-bas \u00e9cout\u00e9 ta voix,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais-les entrer dans la paix du ciel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETiens ton peuple \u00e9veill\u00e9, Seigneur, pour la venue de ton Fils ; puissions-nous, fid\u00e8les \u00e0 son avertissement, garder au c\u0153ur toutes lumi\u00e8res de foi et d\u0027amour pour nous porter \u00e0 sa rencontre. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}