{"informations":{"date":"2025-09-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Qui peut comprendre les volont\u00e9s du Seigneur\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EQuel homme peut d\u00e9couvrir les intentions de Dieu\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui peut comprendre les volont\u00e9s du Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les r\u00e9flexions des mortels sont incertaines,\u003Cbr \/\u003E\net nos pens\u00e9es, instables\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car un corps p\u00e9rissable appesantit notre \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\net cette enveloppe d\u2019argile\u003Cbr \/\u003E\nalourdit notre esprit aux mille pens\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Nous avons peine \u00e0 nous repr\u00e9senter ce qui est sur terre,\u003Cbr \/\u003E\net nous trouvons avec effort ce qui est \u00e0 notre port\u00e9e\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nce qui est dans les cieux, qui donc l\u2019a d\u00e9couvert\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et qui aurait connu ta volont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nsi tu n\u2019avais pas donn\u00e9 la Sagesse\u003Cbr \/\u003E\net envoy\u00e9 d\u2019en haut ton Esprit Saint\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est ainsi que les sentiers des habitants de la terre\u003Cbr \/\u003E\nsont devenus droits\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est ainsi que les hommes ont appris ce qui te pla\u00eet\u003Cbr \/\u003E\net, par la Sagesse, ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Sg 9,\u00a013-18","intro_lue":"Lecture du livre de la Sagesse","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ED\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 notre refuge.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 89, 1","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ETu fais retourner l\u2019homme \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as dit\u00a0: \u00ab\u00a0Retournez, fils d\u2019Adam\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 tes yeux, mille ans sont comme hier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un jour qui s\u2019en va, une heure dans la nuit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu les as balay\u00e9s\u00a0: ce n\u2019est qu\u2019un songe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, c\u2019est une herbe changeante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelle fleurit le matin, elle change\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle soir, elle est fan\u00e9e, dess\u00e9ch\u00e9e.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EApprends-nous la vraie mesure de nos jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque nos c\u0153urs p\u00e9n\u00e8trent la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\nReviens, Seigneur, pourquoi tarder\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nRavise-toi par \u00e9gard pour tes serviteurs.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERassasie-nous de ton amour au matin,\u003Cbr \/\u003E\nque nous passions nos jours dans la joie et les chants.\u003Cbr \/\u003E\nQue vienne sur nous la douceur du Seigneur notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nConsolide pour nous l\u2019ouvrage de nos mains.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 89 (90),\u00a03-4,\u00a05-6,\u00a012-13,\u00a014.17abc","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Accueille-le, non plus comme un esclave, mais comme un fr\u00e8re bien-aim\u00e9\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0moi, Paul, tel que je suis, un vieil homme\u003Cbr \/\u003E\net, qui plus est, prisonnier maintenant \u00e0 cause du Christ J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0j\u2019ai quelque chose \u00e0 te demander pour On\u00e9sime,\u003Cbr \/\u003E\nmon enfant \u00e0 qui, en prison, j\u2019ai donn\u00e9 la vie dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je te le renvoie,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui est comme mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je l\u2019aurais volontiers gard\u00e9 aupr\u00e8s de moi,\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019il me rende des services en ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 moi qui suis en prison \u00e0 cause de l\u2019\u00c9vangile.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais je n\u2019ai rien voulu faire sans ton accord,\u003Cbr \/\u003E\npour que tu accomplisses ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\nnon par contrainte mais volontiers.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0S\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00e9loign\u00e9 de toi pendant quelque temps,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est peut-\u00eatre pour que tu le retrouves d\u00e9finitivement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0non plus comme un esclave,\u003Cbr \/\u003E\nmais, mieux qu\u2019un esclave, comme un fr\u00e8re bien-aim\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil l\u2019est vraiment pour moi,\u003Cbr \/\u003E\ncombien plus le sera-t-il pour toi,\u003Cbr \/\u003E\naussi bien humainement que dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si donc tu estimes que je suis en communion avec toi,\u003Cbr \/\u003E\naccueille-le comme si c\u2019\u00e9tait moi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Phm 9b-10.12-17","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Phil\u00e9mon","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Celui qui ne renonce pas \u00e0 tout ce qui lui appartient ne peut pas \u00eatre mon disciple\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0de grandes foules faisaient route avec J\u00e9sus\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil se retourna et leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Si quelqu\u2019un vient \u00e0 moi\u003Cbr \/\u003E\nsans me pr\u00e9f\u00e9rer \u00e0 son p\u00e8re, sa m\u00e8re, sa femme,\u003Cbr \/\u003E\nses enfants, ses fr\u00e8res et s\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame \u00e0 sa propre vie,\u003Cbr \/\u003E\nil ne peut pas \u00eatre mon disciple.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Celui qui ne porte pas sa croix\u003Cbr \/\u003E\npour marcher \u00e0 ma suite\u003Cbr \/\u003E\nne peut pas \u00eatre mon disciple.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Quel est celui d\u2019entre vous\u003Cbr \/\u003E\nqui, voulant b\u00e2tir une tour,\u003Cbr \/\u003E\nne commence par s\u2019asseoir\u003Cbr \/\u003E\npour calculer la d\u00e9pense\u003Cbr \/\u003E\net voir s\u2019il a de quoi aller jusqu\u2019au bout\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car, si jamais il pose les fondations et n\u2019est pas capable d\u2019achever,\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui le verront vont se moquer de lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u2018Voil\u00e0 un homme qui a commenc\u00e9 \u00e0 b\u00e2tir\u003Cbr \/\u003E\net n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 capable d\u2019achever\u00a0!\u2019\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et quel est le roi\u003Cbr \/\u003E\nqui, partant en guerre contre un autre roi,\u003Cbr \/\u003E\nne commence par s\u2019asseoir\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il peut, avec dix mille hommes,\u003Cbr \/\u003E\naffronter l\u2019autre qui marche contre lui avec vingt mille\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0S\u2019il ne le peut pas,\u003Cbr \/\u003E\nil envoie, pendant que l\u2019autre est encore loin,\u003Cbr \/\u003E\nune d\u00e9l\u00e9gation pour demander les conditions de paix.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Ainsi donc, celui d\u2019entre vous qui ne renonce pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tout ce qui lui appartient\u003Cbr \/\u003E\nne peut pas \u00eatre mon disciple.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 14,\u00a025-33","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour ton serviteur, que ton visage s\u2019illumine\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\napprends-moi tes commandements.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Ps 118, 135"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"7","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Reine":{"id":"1474","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Clodoald":{"id":"3321","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Reine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1474\/Reine.html"},"Clodoald":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3321\/Clodoald.html"}},"derives":{"Alise":{"id":"1475","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1475\/Alise.html"},"Gina":{"id":"1478","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1478\/Gina.html"},"Rani":{"id":"6869","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6869\/Rani.html"},"R\u00e9gilla":{"id":"1476","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1476\/R%C3%A9gilla.html"},"R\u00e9gina":{"id":"1477","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1477\/R%C3%A9gina.html"},"R\u00e9gine":{"id":"1482","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1482\/R%C3%A9gine.html"},"R\u00e9jane":{"id":"1479","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1479\/R%C3%A9jane.html"},"Roxana":{"id":"1481","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1481\/Roxana.html"},"Roxane":{"id":"1480","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1480\/Roxane.html"},"Cloud":{"id":"3322","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3322\/Cloud.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Reine":{"id":"1807","valeur":"Sainte Reine","resume":"Martyre \u00e0 Al\u00e9sia, en C\u00f4te d'Or (+ 252)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1807\/Sainte-Reine.html","description":"Ses 'Actes' sont sans valeur car ils sont l\u2019\u0153uvre d'un faussaire qui se contenta de plagier les 'Actes' de sainte Marguerite. Son culte est attest\u00e9 \u00e0 Al\u00e9sia (Alise Sainte Reine -21150- dans la C\u00f4te d'Or) d\u00e8s le Ve si\u00e8cle, par une basilique \u00e9rig\u00e9e au-dessus de son sarcophage (GoogleMaps) ce qui donne \u00e0 croire que sainte Reine subit le martyre l\u00e0 m\u00eame o\u00f9 Vercing\u00e9torix se rendit \u00e0 C\u00e9sar.\u00a0 A Voisines -89260- on trouve une chapelle Sainte-Reine: \"b\u00e2tie en 1827 par deux habitants \u00e0 la suite d'un v\u0153u fait lors d'un p\u00e8lerinage \u00e0 Alise-Sainte-Reine. Ce fut longtemps un p\u00e8lerinage fr\u00e9quent\u00e9. L'hiver, une messe y est dite les premiers vendredis du mois car la chapelle est plus facile \u00e0 chauffer que l'\u00e9glise.\" - Les chapelles de l'Yonne -\u00a0dioc\u00e8se de Sens-Auxerre D'apr\u00e8s la l\u00e9gende qui \u00e9volue avec le temps, Reine \u00e9tait une jeune fille, orpheline de m\u00e8re, instruite dans la foi chr\u00e9tienne par sa nourrice.- Sainte Reine est aussi connue dans le dioc\u00e8se d'Autun, Chalon et M\u00e2con en Sa\u00f4ne et Loire.- il y a des collectionneurs de bo\u00eetes de Sainte-Reine, objets de d\u00e9votion.\u00c0 Al\u00e9sia chez les \u00c9duens, sainte Reine, martyre."}},"autres":{"Alpin":{"valeur":"Saint Alpin","id":"10247","resume":"\u00e9v\u00eaque de Ch\u00e2lons en Champagne (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10247\/Saint-Alpin.html"},"Carissime":{"valeur":"Sainte Carissime","id":"10368","resume":"Recluse \u00e0 Albi (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10368\/Sainte-Carissime.html"},"Claude-Barnab\u00e9 Laurent et Fran\u00e7ois d'Oudinot":{"valeur":"Bienheureux Claude-Barnab\u00e9 Laurent et Fran\u00e7ois d'Oudinot","id":"10373","resume":"Pr\u00eatres et martyrs \u00e0 Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10373\/Bienheureux-Claude-Barnab%C3%A9-Laurent-et-Fran%C3%A7ois-d-Oudinot.html"},"Clodoald":{"valeur":"Saint Clodoald","id":"1809","resume":"'Cloud', moine pr\u00e8s de Paris (+ 560)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1809\/Saint-Clodoald.html"},"Etienne de Ch\u00e2tillon":{"valeur":"Saint Etienne de Ch\u00e2tillon","id":"1810","resume":"\u00c9v\u00eaque de Die (+ 1208)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1810\/Saint-Etienne-de-Ch%C3%A2tillon.html"},"Eug\u00e9nie Picco":{"valeur":"Bienheureuse Eug\u00e9nie Picco","id":"10375","resume":"Religieuse en Italie (+ 1921)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10375\/Bienheureuse-Eug%C3%A9nie-Picco.html"},"Eustache":{"valeur":"Saint Eustache","id":"11137","resume":"Abb\u00e9 de Fly (+ 1211)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11137\/Saint-Eustache.html"},"Euverte":{"valeur":"Saint Euverte","id":"8114","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8114\/Saint-Euverte.html"},"Faciole":{"valeur":"Saint Faciole","id":"11136","resume":"Moine b\u00e9n\u00e9dictin (+ v. 950)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11136\/Saint-Faciole.html"},"Festus et Didier":{"valeur":"Saints Festus et Didier","id":"12202","resume":"Martyrs (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12202\/Saints-Festus-et-Didier.html"},"Gauzelin":{"valeur":"Saint Gauzelin","id":"8118","resume":"\u00e9v\u00eaque de Toul (+ 962)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8118\/Saint-Gauzelin.html"},"Giovanni Mazzuconi":{"valeur":"Bienheureux Giovanni Mazzuconi","id":"10374","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ v. 1851)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10374\/Bienheureux-Giovanni-Mazzuconi.html"},"Grat":{"valeur":"Saint Grat","id":"10366","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Aoste dans les Alpes (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10366\/Saint-Grat.html"},"Grimonie":{"valeur":"Sainte Grimonie","id":"10139","resume":"Martyre (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10139\/Sainte-Grimonie.html"},"Hilduard":{"valeur":"Saint Hilduard","id":"10367","resume":"\u00e9v\u00eaque en Flandre (+ v. 760)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10367\/Saint-Hilduard.html"},"Ignatius K&#322;opotowski":{"valeur":"Bienheureux Ignatius K&#322;opotowski","id":"12513","resume":"Fondateur de la congr\u00e9gation de la Bienheureuse Vierge Marie de Lorette (+ 1931)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12513\/Bienheureux-Ignatius-K%26%23322%3Bopotowski.html"},"Jean de Lodi":{"valeur":"Saint Jean de Lodi","id":"10369","resume":"\u00e9v\u00eaque de Gubbio - Ombrie (+ v. 1106)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10369\/Saint-Jean-de-Lodi.html"},"Jean de Novgorod":{"valeur":"Saint Jean de Novgorod","id":"8122","resume":"(+ 1185)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8122\/Saint-Jean-de-Novgorod.html"},"Macaire de Kanev":{"valeur":"Saint Macaire de Kanev","id":"8126","resume":"(+ 1678)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8126\/Saint-Macaire-de-Kanev.html"},"Madelberte":{"valeur":"Sainte Madelberte","id":"1812","resume":"Fille de sainte Waudru (+ 705)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1812\/Sainte-Madelberte.html"},"Marc Crisin, \u00c9tienne Pongracz, Melchior Grodziscki":{"valeur":"Saints Marc Crisin, \u00c9tienne Pongracz, Melchior Grodziscki","id":"10370","resume":"Pr\u00eatres et martyrs \u00e0 Kosice (+ 1619)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10370\/Saints-Marc-Crisin--%C3%89tienne-Pongracz--Melchior-Grodziscki.html"},"Mesmin":{"valeur":"Saint Mesmin","id":"8134","resume":"Et ses compagnons martyrs dans la r\u00e9gion de Troyes (+ 451)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8134\/Saint-Mesmin.html"},"Pamphile":{"valeur":"Saint Pamphile","id":"11100","resume":"\u00e9v\u00eaque de Capoue (+ v. 400)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11100\/Saint-Pamphile.html"},"Raoul Corby et Jean Duckett":{"valeur":"Saints Raoul Corby et Jean Duckett","id":"1813","resume":"Pr\u00eatres et martyrs en Angleterre (+ 1644)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1813\/Saints-Raoul-Corby-et-Jean-Duckett.html"},"Sozon":{"valeur":"Saint Sozon","id":"10365","resume":"Martyr \u00e0 Pompeiopolis (Cilicie) (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10365\/Saint-Sozon.html"},"Thierry":{"valeur":"Bienheureux Thierry","id":"8141","resume":"47e \u00e9v\u00eaque de Metz. (+ 984)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8141\/Bienheureux-Thierry.html"},"Thomas Tsuji":{"valeur":"Bienheureux Thomas Tsuji","id":"10372","resume":"Pr\u00eatre et ses compagnons martyrs \u00e0 Nagasaki (+ 1627)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10372\/Bienheureux-Thomas-Tsuji.html"},"Tilbert":{"valeur":"Saint Tilbert","id":"11099","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Hexham (+ 789)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11099\/Saint-Tilbert.html"},"Vivant":{"valeur":"Saint Vivant","id":"8145","resume":"\u00e9v\u00eaque de Reims (+ 395)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8145\/Saint-Vivant.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Le Seigneur te couvre de ses ailes, rien \u00e0 craindre des terreurs de la nuit.","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"R\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003Cbr \/\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u0026rsquo;illumine ta face. R\/\u003Cbr \/\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/","antienne_symeon":"Sauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"Notre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.","benediction":"Que le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde, \u003Cbr \/\u003Ele P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.","hymne_mariale":{"titre":"Nous te saluons, Vierge Marie","texte":"Nous te saluons, Vierge Marie, \u003Cbr\u003Eservante du Seigneur. \u003Cbr\u003ETa foi nous a donn\u00e9 \u003Cbr\u003El\u0027Enfant de la promesse, \u003Cbr\u003Ela source de la vie. \u003Cbr\u003E\u00c8ve nouvelle, \u003Cbr\u003Emontre-nous le Sauveur, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, notre fr\u00e8re, \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, crions de joie pour Dieu, notre Sauveur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"N\u2019allons plus nous d\u00e9robant","texte":"N\u2019allons plus nous d\u00e9robant\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019Esprit qui r\u00e9g\u00e9n\u00e8re :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EUn sang neuf coule aux art\u00e8res\u003Cbr\u003EDu corps entier.\u003Cbr\u003ELa nuit du temps\u003Cbr\u003ESe change en lumi\u00e8re :\u003Cbr\u003EL\u2019homme \u00e9tait mort, il est vivant.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u2019allons plus \u00e0 contre-voie\u003Cbr\u003EDe Celui qui nous entra\u00eene :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EDans sa chair monte, soudaine,\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003Cbr\u003EIl rend leur poids\u003Cbr\u003EAux jours, aux semaines,\u003Cbr\u003ELes achemine vers la joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u2019allons plus sans feu ni lieu\u003Cbr\u003EQuand J\u00e9sus nous accompagne :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003ELe voici pain sur la table\u003Cbr\u003EDes baptis\u00e9s.\u003Cbr\u003EPr\u00e9sent de Dieu\u003Cbr\u003EOffert en partage :\u003Cbr\u003EChrist aujourd\u2019hui ouvre nos yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous irons portant plus haut\u003Cbr\u003ENotre foi dans la victoire :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EL\u2019univers chante la gloire\u003Cbr\u003EDes rachet\u00e9s.\u003Cbr\u003ELe feu et l\u2019eau\u003Cbr\u003EEmportent l\u2019histoire,\u003Cbr\u003EDieu nous appelle avec l\u2019Agneau\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est roi, v\u00eatu de majest\u00e9, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"92","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est v\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de magnificence,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt la terre tient b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, in\u00e9branlable\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E d\u00e8s l\u0027origine ton tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene tient bon,\u003Cbr \/\u003E\ndepuis toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, tu es.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Les flots s\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nles flots \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event leur voix,\u003Cbr \/\u003E\nles flots \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event leur fracas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Plus que la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix des eaux profondes,\u003Cbr \/\u003E\ndes vagues sup\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\nsuperbe est le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans les hauteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes volont\u00e9s sont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent immuables\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla saintet\u00e9 empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ta maison,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des temps.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELouez le Seigneur du haut des cieux, all\u00e9luia, louez-le depuis la terre, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"148","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du haut des cieux,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E dans les hauteurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Vous, tous ses \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges, louez-le,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les univers.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez-le, sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et lune,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le, tous les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres de lumi\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E vous, cieux des cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, louez-le,\u003Cbr \/\u003E\net les eaux des haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des cieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils louent le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nsur son ordre ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent cr\u00e9\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E c\u2019est lui qui les pos\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour toujours\u003Cbr \/\u003E\nsous une loi qui ne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Essera pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er depuis la terre,\u003Cbr \/\u003E\nmonstres mar\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens, tous les ab\u00eemes ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E feu et gr\u00eale, n\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eige et brouillard,\u003Cbr \/\u003E\nvent d\u2019ouragan qui accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sa parole ;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les montagnes et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les collines,\u003Cbr \/\u003E\nles arbres des verg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, tous les c\u00e8dres ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E les b\u00eates sauvages et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les troupeaux,\u003Cbr \/\u003E\nle reptile et l\u2019oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui vole ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et tous les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nles princes et tous les j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eges de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E tous les jeunes g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens et jeunes filles,\u003Cbr \/\u003E\nles vieillards c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme les enfants.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13 \u003C\/span\u003EQu\u2019ils louent le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle seul au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout nom ;\u003Cbr \/\u003E\nsur le ciel et sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, sa splendeur :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il accro\u00eet la vigue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son peuple.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLouange de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils d\u2019Isra\u00ebl, le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple de ses proches !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ez 37, 12b-14","texte":"Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: je vais ouvrir vos tombeaux et je vous en ferai sortir, \u00f4 mon peuple, et je vous ram\u00e8nerai sur la terre d\u2019Isra\u00ebl. Vous saurez que je suis le Seigneur, quand j\u2019ouvrirai vos tombeaux et vous en ferai sortir, \u00f4 mon peuple\u00a0! Je mettrai en vous mon esprit, et vous vivrez\u00a0; je vous installerai sur votre terre, et vous saurez que je suis le Seigneur\u00a0: je l\u2019ai dit et je le ferai. Parole du Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Toi, la R\u00e9surrection et la Vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u00e9sus, tu as d\u00e9truit la mort.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je mettrai en vous mon Esprit et vous vivrez. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis le Seigneur\u00a0: je l\u2019ai dit et je le ferai. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EGloire \u00e0 toi, Christ ressuscit\u00e9, Soleil levant qui viens nous visiter, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans l\u2019action de gr\u00e2ce, prions le Christ, le Fils du Dieu vivant\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, lumi\u00e8re de lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-nous en ce jour qui commence.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui viens \u00e0 notre rencontre,\u003Cbr \/\u003E\nsois de toutes nos rencontres aujourd\u2019hui.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui nous accueilles quand nous te recevons,\u003Cbr \/\u003E\nrends-nous accueillants \u00e0 tous ceux qui te cherchent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui t\u2019es fait nourriture et breuvage,\u003Cbr \/\u003E\nmaintiens en nous l\u2019\u00e9nergie de l\u2019eucharistie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, lumi\u00e8re sur la vie et sur la mort des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire \u00e0 travers nous ceux qui sont heureux et ceux qui souffrent.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton Fils pour nous sauver et pour faire de nous tes enfants d\u0027adoption, regarde avec bont\u00e9 ceux que tu aimes comme un p\u00e8re ; puisque nous croyons au Christ, accorde-nous la vraie libert\u00e9 et la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Au commencement ","texte":"Au commencement \u003Cbr\u003EEtait le Verbe !\u003Cbr\u003EIl \u00e9tait en Dieu ! \u003Cbr\u003EIl \u00e9tait Dieu ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EIl \u00e9tait la Vie, \u003Cbr\u003ENotre lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003ELa lumi\u00e8re luit \u003Cbr\u003EDans notre nuit !\u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui croit en son nom \u003Cbr\u003EA Dieu pour P\u00e8re !\u003Cbr\u003EQui l\u0027aura re\u00e7u \u003Cbr\u003ENe mourra plus ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Verbe fait chair, \u003Cbr\u003EParmi les hommes \u003Cbr\u003EA manifest\u00e9 \u003Cbr\u003ELa v\u00e9rit\u00e9 ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenons de Lui \u003Cbr\u003EGr\u00e2ce sur gr\u00e2ce !\u003Cbr\u003EIl a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u003Cbr\u003ELe Dieu cach\u00e9 ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt par J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ELe Fils unique,\u003Cbr\u003EUn jour, de nos yeux, \u003Cbr\u003ENous verrons Dieu ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe veux te b\u00e9nir chaque jour, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"144 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E  Je t\u2019exalterai, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Roi,\u003Cbr\u003Eje b\u00e9nirai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E  Chaque jour je te b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enirai,\u003Cbr\u003Eje louerai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E  Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 sa grandeur, il n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de limite.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E  D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, on vanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes \u0153uvres,\u003Cbr\u003Eon proclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes exploits.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E  Je redirai le r\u00e9c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de tes merveilles,\u003Cbr\u003Eton \u00e9clat, ta gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et ta splendeur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E  On dira ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce redoutable\u00a0;\u003Cbr\u003Eje raconter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta grandeur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E  On rappellera tes imm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses bont\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Etous acclamer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la bont\u00e9 du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pour tous,\u003Cbr\u003Esa tendresse, pour to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses \u0153uvres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETon r\u00e8gne est un r\u00e8gne \u00e9ternel, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"144 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E  Que tes \u0153uvres, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr\u003Eet que tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles te b\u00e9nissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E  Ils diront la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr\u003Eils parler\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de tes exploits,\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E  annon\u00e7ant aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes tes exploits,\u003Cbr\u003Ela gloire et l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E  ton r\u00e8gne, un r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne \u00e9ternel,\u003Cbr\u003Eton empire, pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur est vrai en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il dit, \u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E  Le Seigneur souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent tous ceux qui tombent,\u003Cbr\u003Eil redresse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les accabl\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout pouvoir lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 au ciel et sur la terre, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"144 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E  Les yeux sur toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ils esp\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr\u003Etu leur donnes la nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere au temps voulu\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E  tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres ta main\u00a0:\u003Cbr\u003Etu rassasies avec bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tout ce qui vit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est juste en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses voies,\u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E  Il est proche de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui l\u2019invoquent,\u003Cbr\u003Ede tous ceux qui l\u2019inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent en v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E  Il r\u00e9pond au d\u00e9sir de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr\u003Eil \u00e9coute leur cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E\u00a0: il les sauve.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E  Le Seigneur garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous ceux qui l\u2019aiment,\u003Cbr\u003Emais il d\u00e9truir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E  Que ma bouche proclame \u003Cbr\u003Eles lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur\u00a0! *\u003Cbr\u003ESon nom tr\u00e8s saint, que toute chair le b\u00e9nisse\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Si vous gardez ma parole,\u003Cbr \/\u003E\nvous saurez que vous \u00eates mes disciples.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Jr 37, 21; 38, 14-28","titre":"De sa prison, J\u00e9r\u00e9mie conseille le roi","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EEn ces jours-l\u00e0, \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cstrong\u003E37.21\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E le roi S\u00e9d\u00e9cias ordonna que J\u00e9r\u00e9mie soit consign\u00e9 dans la cour de garde et qu\u2019on lui donne chaque jour une couronne de pain, de la rue des Boulangers, jusqu\u2019\u00e0 ce que tout le pain de la ville soit \u00e9puis\u00e9. Et J\u00e9r\u00e9mie demeura dans la cour de garde.\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.14\u003C\/span\u003E Le roi S\u00e9d\u00e9cias envoya chercher le proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie et le fit venir aupr\u00e8s de lui, \u00e0 la troisi\u00e8me entr\u00e9e de la maison du Seigneur. Le roi dit \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019ai \u00e0 te demander une parole\u00a0; ne me la cache pas\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.15\u003C\/span\u003E J\u00e9r\u00e9mie r\u00e9pondit \u00e0 S\u00e9d\u00e9cias\u00a0: \u00ab\u00a0Si je te r\u00e9v\u00e8le quelque chose, ne me feras-tu pas mourir\u00a0? Et si je te donne un conseil, tu ne m\u2019\u00e9couteras pas\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.16\u003C\/span\u003E Alors le roi S\u00e9d\u00e9cias fit en secret ce serment \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie\u00a0: \u00ab\u00a0Par le Seigneur vivant qui nous a donn\u00e9 cette vie, je ne te ferai pas mourir, et je ne te livrerai pas aux mains de ces gens qui en veulent \u00e0 ta vie.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.17\u003C\/span\u003E J\u00e9r\u00e9mie dit \u00e0 S\u00e9d\u00e9cias\u00a0: \u00ab\u00a0Ainsi parle le Seigneur, Dieu de l\u2019univers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: Si tu sors pour te rendre aux officiers du roi de Babylone, tu auras la vie sauve, et cette ville ne sera pas incendi\u00e9e. Vous vivrez, toi et ceux de ta maison.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.18\u003C\/span\u003E Mais si tu ne sors pas pour te rendre aux officiers du roi de Babylone, cette ville sera livr\u00e9e aux mains des Chald\u00e9ens qui l\u2019incendieront\u00a0; et toi, tu n\u2019\u00e9chapperas pas \u00e0 leurs mains.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.19\u003C\/span\u003E Le roi S\u00e9d\u00e9cias dit \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie\u00a0: \u00ab\u00a0Moi, je redoute les Jud\u00e9ens qui sont pass\u00e9s aux Chald\u00e9ens. Ils pourraient me livrer \u00e0 eux et se jouer de moi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.20\u003C\/span\u003E J\u00e9r\u00e9mie r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Ils ne te livreront pas. \u00c9coute donc la voix du Seigneur qui s\u2019adresse \u00e0 toi quand je te parle, et tout ira bien pour toi, tu auras la vie sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.21\u003C\/span\u003E Mais si tu refuses de te rendre, voici ce que le Seigneur m\u2019a montr\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.22\u003C\/span\u003E Toutes les femmes qui sont rest\u00e9es dans la maison du roi de Juda, on les conduit aux officiers du roi de Babylone. Et elles te disent\u00a0: \u201cIls t\u2019ont s\u00e9duit, ils ont gagn\u00e9, tes bons amis\u00a0! Ton pied enfonce dans le bourbier, eux sont partis\u00a0!\u201d\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.23\u003C\/span\u003E Toutes tes femmes et tes fils, on les conduit aux Chald\u00e9ens, et toi, tu n\u2019\u00e9chappes pas \u00e0 leurs mains\u00a0: tu es saisi par les mains du roi de Babylone, et cette ville est incendi\u00e9e.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.24\u003C\/span\u003E S\u00e9d\u00e9cias dit \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie\u00a0: \u00ab\u00a0Que personne ne sache rien de ces paroles, sinon tu en mourrais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.25\u003C\/span\u003E Mais si les princes apprennent que j\u2019ai parl\u00e9 avec toi, s\u2019ils viennent te trouver en disant\u00a0: \u201cRapporte-nous les paroles \u00e9chang\u00e9es entre toi et le roi, ne nous cache rien, sinon nous te ferons mourir\u00a0!\u201d,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.26\u003C\/span\u003E tu leur diras\u00a0: \u201cJ\u2019ai adress\u00e9 au roi cette supplication\u00a0: Ne me fais pas retourner chez Jonathan pour y mourir\u00a0!\u201d\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.27\u003C\/span\u003E De fait, tous les princes vinrent trouver J\u00e9r\u00e9mie pour le questionner. Et il leur rapporta l\u2019entretien dans les termes m\u00eames que le roi lui avait indiqu\u00e9s. Alors, sans insister ils le laiss\u00e8rent, et la parole de l\u2019oracle ne fut pas divulgu\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38.28\u003C\/span\u003E Et J\u00e9r\u00e9mie demeura dans la cour de garde jusqu\u2019au jour o\u00f9 J\u00e9rusalem fut prise\u00a0; il y \u00e9tait encore quand J\u00e9rusalem fut prise.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Tous ceux qui veulent plaire \u00e0 Dieu\u003Cbr \/\u003E\nconna\u00eetront la souffrance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous nous affirmons en tout\u003Cbr \/\u003E\ncomme des ministres de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nconstants dans les tribulations,\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9tresses, les angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOn nous tient pour afflig\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net nous sommes toujours joyeux,\u003Cbr \/\u003E\npour gens qui n\u0027ont rien,\u003Cbr \/\u003E\net nous poss\u00e9dons tout.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT L\u00c9ON LE GRAND SUR LES B\u00c9ATITUDES","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Heureux ceux qui ont faim et soif de justice \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur a dit : \u003Cem\u003EHeureux ceux qui ont faim et soif de la justice, car ils seront rassasi\u00e9s\u003C\/em\u003E. Cette faim n\u0027a rien de corporel, cette soif ne d\u00e9sire rien de terrestre. Elles aspirent \u00e0 \u00eatre rassasi\u00e9es de justice et, lorsqu\u0027elles ont \u00e9t\u00e9 introduites dans le secret de tous les myst\u00e8res, elles souhaitent \u00eatre combl\u00e9es du Seigneur lui-m\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureuse l\u0027\u00e2me qui convoite cette nourriture et qui br\u00fble de d\u00e9sir pour une telle boisson : elle n\u0027y aspirerait pas si elle n\u0027avait d\u00e9j\u00e0 go\u00fbt\u00e9 quelque chose de sa douceur. Elle a entendu l\u0027Esprit qui fait parler les proph\u00e8tes, quand il lui disait : \u003Cem\u003EGo\u00fbtez et voyez comme le Seigneur est doux !\u003C\/em\u003E Alors elle a re\u00e7u comme une parcelle de la douceur d\u0027en haut, elle s\u0027est enflamm\u00e9e d\u0027amour pour cette volupt\u00e9 tr\u00e8s pure. Aussi, m\u00e9prisant tous les biens corporels, elle a br\u00fbl\u00e9 de toute son ardeur pour cette nourriture et cette boisson de la justice, et elle a saisi la v\u00e9rit\u00e9 de ce premier commandement qui dit : \u003Cem\u003ETu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de tout ton esprit et de toute ta force\u003C\/em\u003E. Car aimer Dieu n\u0027est rien d\u0027autre que d\u00e9sirer la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnfin, de m\u00eame que le souci du prochain se rattache \u00e0 l\u0027amour de Dieu, ainsi la vertu de mis\u00e9ricorde s\u0027unit \u00e0 ce d\u00e9sir de la justice, si bien qu\u0027il est dit : \u003Cem\u003EHeureux les mis\u00e9ricordieux, car ils obtiendront mis\u00e9ricorde !\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nReconnais, chr\u00e9tien, la valeur de ta sagesse ; comprends \u00e0 quelles r\u00e9compenses tu es appel\u00e9, et par la pratique de quels enseignements tu les obtiendras. La Mis\u00e9ricorde veut que tu sois mis\u00e9ricordieux ; la Justice, que tu sois juste, afin que le Cr\u00e9ateur apparaisse dans sa cr\u00e9ature et que, dans le miroir du c\u0153ur humain, resplendisse l\u0027image de Dieu exprim\u00e9e par les traits qui la reproduisent. Ta foi peut \u00eatre assur\u00e9e, si elle s\u0027accompagne de la pratique : tout ce que tu d\u00e9sires viendra \u00e0 ta rencontre, et tu poss\u00e9deras sans fin ce que tu aimes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt parce que tout est pur pour toi gr\u00e2ce \u00e0 ton aum\u00f4ne, tu parviendras aussi \u00e0 la b\u00e9atitude que le Seigneur promet ensuite lorsqu\u0027il dit : \u003Cem\u003EHeureux les c\u0153urs purs, car ils verront Dieu !\u003C\/em\u003E Quelle grande f\u00e9licit\u00e9, mes bien-aim\u00e9s, pour laquelle est pr\u00e9par\u00e9e une telle r\u00e9compense ! Qu\u0027est-ce donc qu\u0027avoir le c\u0153ur pur, sinon s\u0027appliquer aux vertus qui viennent d\u0027\u00eatre \u00e9num\u00e9r\u00e9es ? Voir Dieu, quel esprit peut concevoir, quelle langue peut exprimer une telle b\u00e9atitude ? C\u0027est cependant ce qu\u0027on obtiendra lorsque la nature humaine sera transform\u00e9e : ce ne sera plus comme une image obscure, \u003Cem\u003Edans un miroir, mais face \u00e0 face\u003C\/em\u003E, qu\u0027elle verra, telle qu\u0027elle est, la divinit\u00e9 que nul \u00eatre humain n\u0027a jamais pu voir. Et alors, ce que personne n\u0027avait vu de ses yeux ni entendu de ses oreilles, ce que le c\u0153ur de l\u0027homme n\u0027avait pas imagin\u00e9, elle le poss\u00e9dera dans la joie indicible d\u0027une \u00e9ternelle contemplation.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux les c\u0153urs purs :\u003Cbr \/\u003E\nils verront Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous tous, \u00e0 visage d\u00e9couvert,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissons comme un miroir la gloire de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLaissons-nous transformer\u003Cbr \/\u003E\nen l\u0027image du Seigneur, toujours plus glorieuse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton Fils pour nous sauver et faire de nous tes enfants d\u0027adoption, regarde avec bont\u00e9 ceux que tu aimes comme un p\u00e8re ; puisque nous croyons au Christ, accorde-nous la vraie libert\u00e9 et la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Tm 1, 9","texte":"Dieu nous a sauv\u00e9s, et il nous a donn\u00e9 une vocation sainte, non \u00e0 cause de nos propres actes, mais \u00e0 cause de son projet \u00e0 lui et de sa gr\u00e2ce. Cette gr\u00e2ce nous avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e dans le Christ J\u00e9sus avant tous les si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur nous guide et nous rassure ;\u003Cbr \/\u003E\nil nous fait entrer dans son domaine.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton Fils pour nous sauver et pour faire de nous tes enfants d\u0027adoption, regarde avec bont\u00e9 ceux que tu aimes comme un p\u00e8re ; puisque nous croyons au Christ, accorde-nous la vraie libert\u00e9 et la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 22-23","texte":"\u003Cp\u003ENous le savons bien, la cr\u00e9ation tout enti\u00e8re crie sa souffrance, elle passe par les douleurs d\u2019un enfantement qui dure encore. Et elle n\u2019est pas seule. Nous aussi, nous crions en nous-m\u00eames notre souffrance\u00a0; nous avons commenc\u00e9 par recevoir le Saint-Esprit, mais nous attendons notre adoption et la d\u00e9livrance de notre corps.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ B\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nil rach\u00e8te ta vie \u00e0 la mort.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton Fils pour nous sauver et pour faire de nous tes enfants d\u0027adoption, regarde avec bont\u00e9 ceux que tu aimes comme un p\u00e8re ; puisque nous croyons au Christ, accorde-nous la vraie libert\u00e9 et la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 15-16","texte":"L\u2019Esprit que vous avez re\u00e7u ne fait pas de vous des esclaves, des gens qui ont encore peur\u00a0; c\u2019est un Esprit qui fait de vous des fils\u00a0; pouss\u00e9s par cet Esprit, nous crions vers le P\u00e8re en l\u2019appelant \u00ab\u00a0Abba\u00a0!\u00a0\u00bb C\u2019est donc l\u2019Esprit Saint lui-m\u00eame qui affirme \u00e0 notre esprit que nous sommes enfants de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ En toi, Seigneur, est la source de vie ;\u003Cbr \/\u003E\npar ta lumi\u00e8re, nous voyons la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton Fils pour nous sauver et pour faire de nous tes enfants d\u0027adoption, regarde avec bont\u00e9 ceux que tu aimes comme un p\u00e8re ; puisque nous croyons au Christ, accorde-nous la vraie libert\u00e9 et la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-07","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"23\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Reste avec nous, Seigneur J\u00e9sus","texte":"Reste avec nous, Seigneur J\u00e9sus, \u003Cbr\u003EToi, le convive d\u2019Emma\u00fcs ; \u003Cbr\u003EAu long des veilles de la nuit, \u003Cbr\u003ERessuscit\u00e9, tu nous conduis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPrenant le pain, tu l\u2019as rompu, \u003Cbr\u003EAlors nos yeux t\u2019ont reconnu, \u003Cbr\u003EFlamb\u00e9e furtive o\u00f9 notre c\u0153ur \u003Cbr\u003EA pressenti le vrai bonheur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe temps est court, nos jours s\u2019en vont,\u003Cbr\u003EMais tu pr\u00e9pares ta maison ;\u003Cbr\u003ETu donnes un sens \u00e0 nos d\u00e9sirs,\u003Cbr\u003E\u00c0 nos labeurs un avenir.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EToi, le premier des p\u00e8lerins,\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9toile du dernier matin,\u003Cbr\u003ER\u00e9veille en nous, par ton amour,\u003Cbr\u003EL\u2019immense espoir de ton retour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EOracle du Seigneur \u00e0 mon seigneur\u00a0: Si\u00e8ge \u00e0 ma droite.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDans sa tendresse, le Seigneur nous a laiss\u00e9 le m\u00e9morial de ses merveilles, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"110","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E De tout c\u0153ur je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e, parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Grandes sont les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment s\u0027en instruisent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Noblesse et beaut\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans ses actions\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E De ses merveilles il a laiss\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E un m\u00e9morial\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il a donn\u00e9 des v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evres \u00e0 ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\ngardant toujours m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il a montr\u00e9 sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce \u00e0 son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nlui donnant le dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Justesse et s\u00fbret\u00e9, les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de ses mains,\u003Cbr \/\u003E\ns\u00e9curit\u00e9, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses lois,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00e9tablies pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\naccomplies avec droit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere et s\u00fbret\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il apporte la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 son peuple\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nson alliance est promulgu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour toujours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsaint et redout\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble est son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La sagesse commence avec la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur. +\u003Cbr \/\u003E\nQui accomplit sa volont\u00e9 en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est \u00e9clair\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 3-5","texte":"B\u00e9ni soit Dieu, le P\u00e8re de J\u00e9sus Christ notre Seigneur\u00a0: dans sa grande mis\u00e9ricorde, il nous a fait rena\u00eetre gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9surrection de J\u00e9sus Christ pour une vivante esp\u00e9rance, pour l\u2019h\u00e9ritage qui ne conna\u00eetra ni destruction, ni souillure, ni vieillissement. Cet h\u00e9ritage vous est r\u00e9serv\u00e9 dans les cieux, \u00e0 vous que la puissance de Dieu garde par la foi, en vue du salut qui est pr\u00eat \u00e0 se manifester \u00e0 la fin des temps."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9ni soit le Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Du levant au couchant du soleil. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ERessuscit\u00e9 des morts, le Christ ne meurt plus, all\u00e9luia\u00a0! Sur lui la mort n\u2019a plus aucun pouvoir, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EInvoquons notre Seigneur, le Christ toujours vivant qui interc\u00e8de pour nous aupr\u00e8s de son P\u00e8re\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESouviens-toi de ton peuple, Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, soleil de nos vies, tandis que baisse le jour,\u003Cbr \/\u003E\nnous te prions pour tous les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils se confient toujours \u00e0 ta lumi\u00e8re sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde ceux que ton nom a rassembl\u00e9s\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient le temple de ton Esprit Saint.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVeille sur le pape\u00a0N.\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ndonne-lui ta force et ta joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EConduis ceux qui cherchent ici-bas leur chemin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils arrivent au bout du voyage.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPrends avec toi les d\u00e9funts\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils reposent dans la paix.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton Fils pour nous sauver et pour faire de nous tes enfants d\u0027adoption, regarde avec bont\u00e9 ceux que tu aimes comme un p\u00e8re ; puisque nous croyons au Christ, accorde-nous la vraie libert\u00e9 et la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E"}}