{"informations":{"date":"2025-11-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"mardi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le dernier royaume pulv\u00e9risera et an\u00e9antira tous les autres,  mais lui-m\u00eame subsistera \u00e0 jamais\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nDaniel dit \u00e0 Nabucodonosor\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0\u00d4 roi, voici ta vision\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nune \u00e9norme statue se dressait devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nune grande statue, extr\u00eamement brillante et d\u2019un aspect terrifiant.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle avait la t\u00eate en or fin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla poitrine et les bras, en argent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle ventre et les cuisses, en bronze\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ses jambes \u00e9taient en fer,\u003Cbr \/\u003E\net ses pieds, en partie de fer, en partie d\u2019argile.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tu \u00e9tais en train de regarder\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsoudain une pierre se d\u00e9tacha d\u2019une montagne,\u003Cbr \/\u003E\nsans qu\u2019on y ait touch\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelle vint frapper les pieds de fer et d\u2019argile de la statue\u003Cbr \/\u003E\net les pulv\u00e9risa.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors, furent pulv\u00e9ris\u00e9s tout ensemble\u003Cbr \/\u003E\nle fer et l\u2019argile, le bronze, l\u2019argent et l\u2019or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils devinrent comme la paille qui s\u2019envole en \u00e9t\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nau moment du battage\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils furent emport\u00e9s par le vent\u003Cbr \/\u003E\nsans laisser de traces.\u003Cbr \/\u003E\nQuant \u00e0 la pierre qui avait frapp\u00e9 la statue,\u003Cbr \/\u003E\nelle devint un \u00e9norme rocher qui remplit toute la terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Voici le songe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net maintenant, en pr\u00e9sence du roi,\u003Cbr \/\u003E\nnous allons en donner l\u2019interpr\u00e9tation.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est \u00e0 toi, le roi des rois,\u003Cbr \/\u003E\nque le Dieu du ciel a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nroyaut\u00e9, puissance, force et gloire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est \u00e0 toi qu\u2019il a remis les enfants des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nles b\u00eates des champs et les oiseaux du ciel,\u003Cbr \/\u003E\nquelle que soit leur demeure\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est toi qu\u2019il a rendu ma\u00eetre de toute chose\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla t\u00eate d\u2019or, c\u2019est toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Apr\u00e8s toi s\u2019\u00e9l\u00e8vera un autre royaume, inf\u00e9rieur au tien,\u003Cbr \/\u003E\nensuite un troisi\u00e8me royaume,\u003Cbr \/\u003E\nun royaume de bronze qui dominera la terre enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il y aura encore un quatri\u00e8me royaume, dur comme le fer.\u003Cbr \/\u003E\nDe m\u00eame que le fer brise et \u00e9crase tout,\u003Cbr \/\u003E\nde m\u00eame, il pulv\u00e9risera et brisera tous les royaumes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tu as vu les pieds qui \u00e9taient en partie d\u2019argile et en partie de fer\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen effet, ce royaume sera divis\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil aura en lui la force du fer,\u003Cbr \/\u003E\ncomme tu as vu du fer m\u00eal\u00e9 \u00e0 l\u2019argile.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ces pieds en partie de fer et en partie d\u2019argile\u003Cbr \/\u003E\nsignifient que le royaume sera en partie fort et en partie faible.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tu as vu le fer associ\u00e9 \u00e0 l\u2019argile\u003Cbr \/\u003E\nparce que les royaumes s\u2019uniront par des mariages\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais ils ne tiendront pas ensemble,\u003Cbr \/\u003E\nde m\u00eame que le fer n\u2019adh\u00e8re pas \u00e0 l\u2019argile.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, au temps de ces rois, le Dieu du ciel suscitera un royaume\u003Cbr \/\u003E\nqui ne sera jamais d\u00e9truit,\u003Cbr \/\u003E\net dont la royaut\u00e9 ne passera pas \u00e0 un autre peuple.\u003Cbr \/\u003E\nCe dernier royaume pulv\u00e9risera et an\u00e9antira tous les autres,\u003Cbr \/\u003E\nmais lui-m\u00eame subsistera \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est ainsi que tu as vu une pierre\u003Cbr \/\u003E\nse d\u00e9tacher de la montagne sans qu\u2019on y ait touch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pulv\u00e9riser le fer, le bronze, l\u2019argile, l\u2019argent et l\u2019or.\u003Cbr \/\u003E\nLe grand Dieu a fait conna\u00eetre au roi ce qui doit ensuite advenir.\u003Cbr \/\u003E\nLe songe disait vrai,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019interpr\u00e9tation est digne de foi.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Dn 2,\u00a031-45","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Daniel","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"cantique","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Dn 3, 57","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EToutes les \u0153uvres du Seigneur, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous, les anges du Seigneur, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous, les cieux, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt vous, les eaux par-dessus le ciel, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt toutes les puissances du Seigneur, b\u00e9nissez le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E","ref":"Dn 3,\u00a057,\u00a058,\u00a059,\u00a060,\u00a061","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il n\u2019en restera pas pierre sur pierre\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0comme certains parlaient du Temple,\u003Cbr \/\u003E\ndes belles pierres et des ex-voto qui le d\u00e9coraient,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus leur d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Ce que vous contemplez,\u003Cbr \/\u003E\ndes jours viendront\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 il n\u2019en restera pas pierre sur pierre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntout sera d\u00e9truit.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils lui demand\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ma\u00eetre, quand cela arrivera-t-il\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nEt quel sera le signe que cela est sur le point d\u2019arriver\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Prenez garde de ne pas vous laisser \u00e9garer,\u003Cbr \/\u003E\ncar beaucoup viendront sous mon nom,\u003Cbr \/\u003E\net diront\u00a0: \u201cC\u2019est moi\u201d,\u003Cbr \/\u003E\nou encore\u00a0: \u201cLe moment est tout proche.\u201d\u003Cbr \/\u003E\nNe marchez pas derri\u00e8re eux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand vous entendrez parler de guerres et de d\u00e9sordres,\u003Cbr \/\u003E\nne soyez pas terrifi\u00e9s\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil faut que cela arrive d\u2019abord,\u003Cbr \/\u003E\nmais ce ne sera pas aussit\u00f4t la fin.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Alors J\u00e9sus ajouta\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0On se dressera nation contre nation,\u003Cbr \/\u003E\nroyaume contre royaume.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il y aura de grands tremblements de terre\u003Cbr \/\u003E\net, en divers lieux, des famines et des \u00e9pid\u00e9mies\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndes ph\u00e9nom\u00e8nes effrayants surviendront,\u003Cbr \/\u003E\net de grands signes venus du ciel.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 21,\u00a05-11","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSois fid\u00e8le jusqu\u2019\u00e0 la mort, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net je te donnerai la couronne de la vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Ap 2, 10"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"25","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Catherine":{"id":"62","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"B\u00e9atrice":{"id":"506","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Catherine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/62\/Catherine.html"},"B\u00e9atrice":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/506\/B%C3%A9atrice.html"}},"derives":{"Catalina":{"id":"151","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/151\/Catalina.html"},"Catarina":{"id":"6634","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6634\/Catarina.html"},"Catarino":{"id":"833","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/833\/Catarino.html"},"Caterina":{"id":"5101","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5101\/Caterina.html"},"Catharina":{"id":"6635","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6635\/Catharina.html"},"Cathel":{"id":"831","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/831\/Cathel.html"},"Catheline":{"id":"6401","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6401\/Catheline.html"},"Cathelle":{"id":"832","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/832\/Cathelle.html"},"Cathy":{"id":"834","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/834\/Cathy.html"},"Catia":{"id":"840","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/840\/Catia.html"},"Catoun":{"id":"839","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/839\/Catoun.html"},"Ekaterina":{"id":"7122","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7122\/Ekaterina.html"},"Kalie":{"id":"6512","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6512\/Kalie.html"},"Karine":{"id":"56","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/56\/Karine.html"},"Kassia":{"id":"7121","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7121\/Kassia.html"},"Kassy":{"id":"5868","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5868\/Kassy.html"},"Katarzyna":{"id":"5969","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5969\/Katarzyna.html"},"Katell":{"id":"4979","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4979\/Katell.html"},"Katelyne":{"id":"6814","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6814\/Katelyne.html"},"Kateri":{"id":"836","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/836\/Kateri.html"},"Katherine":{"id":"6097","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6097\/Katherine.html"},"Kathleen":{"id":"4643","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4643\/Kathleen.html"},"Kathryn":{"id":"5124","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5124\/Kathryn.html"},"Kathy":{"id":"4491","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4491\/Kathy.html"},"Katia":{"id":"835","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/835\/Katia.html"},"Katialyne":{"id":"5977","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5977\/Katialyne.html"},"Kay":{"id":"6329","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6329\/Kay.html"},"Kayla":{"id":"6319","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6319\/Kayla.html"},"Ke\u00efla":{"id":"6749","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6749\/Ke%C3%AFla.html"},"Kessy":{"id":"5818","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5818\/Kessy.html"},"Ketty":{"id":"837","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/837\/Ketty.html"},"Kittie":{"id":"838","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/838\/Kittie.html"},"B\u00e9atrix":{"id":"4502","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4502\/B%C3%A9atrix.html"},"Beatriz":{"id":"7069","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7069\/Beatriz.html"},"Trixie":{"id":"5224","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5224\/Trixie.html"},"Viatrix":{"id":"4503","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4503\/Viatrix.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Catherine d'Alexandrie":{"id":"21","valeur":"Sainte Catherine d'Alexandrie","resume":"Vierge et martyre (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/21\/Sainte-Catherine-d-Alexandrie.html","description":"L'une des plus c\u00e9l\u00e8bres martyres des premiers si\u00e8cles. La plus jolie et la plus savante des jeunes filles de tout l'Empire.\u00a0 Elle \u00e9tait mystiquement fianc\u00e9e \u00e0 la Sagesse \u00e9ternelle. Son inspiration\u00a0 lui fit \u00e9carter avec succ\u00e8s les objections contre la Foi des philosophes charg\u00e9s de la convaincre de\u00a0la stupidit\u00e9 \u00a0du Christianisme.\u00a0 Sa l\u00e9gende a\u00a0masqu\u00e9 son existence historique, recouverte de broderies fabuleuses.\u00a0Ainsi peut-\u00eatre\u00a0le r\u00e9cit de\u00a0son martyre qui la fait mourir d\u00e9chiquet\u00e9e par quatre roues arm\u00e9es de pointes. Tr\u00e8s populaire au Moyen Age, elle fut l'une des 'voix' de sainte Jeanne d'Arc. Son culte reste tr\u00e8s vivant au monast\u00e8re situ\u00e9 au pied du Mont-Sina\u00ef o\u00f9 des anges l'auraient port\u00e9e. Illustration: Le mariage mystique de Sainte Catherine d'Alexandrie, bois sculpt\u00e9 \u00e9glise de Rioux - GoogleMaps (dioc\u00e8se de La Rochelle).Des internautes nous indiquent- Sainte Catherine d'Alexandrie est la sainte patronne des bateleurs et mariniers de la Garonne et est v\u00e9n\u00e9r\u00e9e \u00e0 Auvillar et Boudou (dans le Tarn-et-Garonne)- Sainte Catherine d'Alexandrie est la sainte patronne de la ville de Fribourg en Suisse avec Saint Nicolas (de Myre), une place \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Cath\u00e9drale porte d\u00e9sormais son nom.- la chapelle Sainte-Catherine \u00e0 Soultzbach-les-Bains (68) dans la communaut\u00e9 de paroisses de la vall\u00e9e de Munster a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment restaur\u00e9e.- Eglise Sainte Catherine du Port, Auvillar, dioc\u00e8se de Montauban- Chapelle Sainte Catherine, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la patronne des gens de la rivi\u00e8re et des philosophes, Auvillar- \"Honneur aux femmes de savoir\" (portail catholique Suisse)M\u00e9moire de sainte Catherine, qui fut, dit-on, vierge et martyre \u00e0 Alexandrie, aussi remplie d'acuit\u00e9 d'esprit et de sagesse que de force d'\u00e2me. Son corps est l'objet d'une pieuse v\u00e9n\u00e9ration au c\u00e9l\u00e8bre monast\u00e8re du mont Sina\u00ef. "}},"autres":{" Ante Josip Tomi\u010di\u0107":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable  Ante Josip Tomi\u010di\u0107","id":"13670","resume":"Capucin croate (+ 1981)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13670\/V%C3%A9n%C3%A9rable--Ante-Josip-Tomi%C4%8Di%C4%87.html"},"Alain de Lavaur":{"valeur":"Saint Alain de Lavaur","id":"199","resume":"De la r\u00e9gion d'Albi (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/199\/Saint-Alain-de-Lavaur.html"},"Alnoth":{"valeur":"Saint Alnoth","id":"9295","resume":"(+ v. 700)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9295\/Saint-Alnoth.html"},"Ana de Jes\u00fas de Lobera":{"valeur":"Bienheureuse Ana de Jes\u00fas de Lobera","id":"13416","resume":"Religieuse carm\u00e9lite (+ 1621)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13416\/Bienheureuse-Ana-de-Jes%C3%BAs-de-Lobera.html"},"B\u00e9atrix d'Ornacieux":{"valeur":"Bienheureuse B\u00e9atrix d'Ornacieux","id":"2124","resume":"Fondatrice du monast\u00e8re d'Eymeux (Dr\u00f4me) (+ 1303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2124\/Bienheureuse-B%C3%A9atrix-d-Ornacieux.html"},"Bernold":{"valeur":"Bienheureux Bernold","id":"9300","resume":"(+ v. 1050)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9300\/Bienheureux-Bernold.html"},"Conrad d'Heisterbach":{"valeur":"Bienheureux Conrad d'Heisterbach","id":"9310","resume":"(+ 1200)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9310\/Bienheureux-Conrad-d-Heisterbach.html"},"Ekbert":{"valeur":"Saint Ekbert","id":"127","resume":"Abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 M\u00fcnsterschwarzach (+ 1075)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/127\/Saint-Ekbert.html"},"Elisabeth la Bonne":{"valeur":"Bienheureuse Elisabeth la Bonne","id":"9320","resume":"Religieuse du Tiers-Ordre de saint Fran\u00e7ois (+ 1480)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9320\/Bienheureuse-Elisabeth-la-Bonne.html"},"Hyacinthe Serrano Lopez":{"valeur":"Bienheureux Hyacinthe Serrano Lopez","id":"11211","resume":"Pr\u00eatre dominicain et martyr (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11211\/Bienheureux-Hyacinthe-Serrano-Lopez.html"},"Joconde":{"valeur":"Sainte Joconde","id":"9330","resume":"(+ 466)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9330\/Sainte-Joconde.html"},"Luigi et Maria":{"valeur":"Bienheureux Luigi et Maria","id":"10044","resume":"P\u00e8re et m\u00e8re de famille (XX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10044\/Bienheureux-Luigi-et-Maria.html"},"Marcule":{"valeur":"Saint Marcule","id":"11209","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr (+ 347)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11209\/Saint-Marcule.html"},"Marie Corsini":{"valeur":"Bienheureuse Marie Corsini","id":"10304","resume":"M\u00e8re de famille (+ 1965)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10304\/Bienheureuse-Marie-Corsini.html"},"Maurin":{"valeur":"Saint Maurin","id":"9335","resume":"\u00e9vang\u00e9lisateur de la campagne agenaise (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9335\/Saint-Maurin.html"},"Mercure":{"valeur":"Saint Mercure","id":"128","resume":"Martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/128\/Saint-Mercure.html"},"Mo\u00efse":{"valeur":"Saint Mo\u00efse","id":"9349","resume":"Pr\u00eatre martyr \u00e0 Rome. (+ 251)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9349\/Saint-Mo%C3%AFse.html"},"Odette Vidal Cardoso":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Odette Vidal Cardoso","id":"13566","resume":"Jeune la\u00efque br\u00e9silienne (+ 1939)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13566\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Odette-Vidal-Cardoso.html"},"Pierre d'Alexandrie":{"valeur":"Saint Pierre d'Alexandrie","id":"9348","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr (+ 311)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9348\/Saint-Pierre-d-Alexandrie.html"},"Pierre l'H\u00e9sychaste":{"valeur":"Saint Pierre l'H\u00e9sychaste","id":"9353","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9353\/Saint-Pierre-l-H%C3%A9sychaste.html"},"Pierre Yi Ho-yong et Agathe Yi So-sa":{"valeur":"Saints Pierre Yi Ho-yong et Agathe Yi So-sa","id":"11210","resume":"Martyrs \u00e0 S\u00e9oul en Cor\u00e9e (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11210\/Saints-Pierre-Yi-Ho-yong-et-Agathe-Yi-So-sa.html"},"Rafaela de la Pasi\u00f3n Veintimilla Villacis":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Rafaela de la Pasi\u00f3n Veintimilla Villacis","id":"13316","resume":"Religieuse \u00e9quatorienne (+ 1918)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13316\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Rafaela-de-la-Pasi%C3%B3n-Veintimilla-Villacis.html"},"Raffaello Delle Nocche":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Raffaello Delle Nocche","id":"12865","resume":"Fondateur des religieuses disciples de J\u00e9sus Eucharistie (+ 1960)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12865\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Raffaello-Delle-Nocche.html"},"R\u00e9ol":{"valeur":"Saint R\u00e9ol","id":"9357","resume":"\u00e9v\u00eaque de Reims (+ 698)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9357\/Saint-R%C3%A9ol.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"mardi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u0027honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"mardi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, il est notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"B\u00e9ni de Dieu ","texte":"B\u00e9ni de Dieu \u003Cbr\u003EEn qui le P\u00e8re se compla\u00eet, \u003Cbr\u003ETu es venu \u003Cbr\u003Ebaptiser l\u2019homme dans ta mort, \u003Cbr\u003EEt le Jourdain baigna ton corps. \u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus ! \u003Cbr\u003EJustice du Royaume ; \u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERocher nouveau\u003Cbr\u003ED\u2019o\u00f9 sort le Fleuve de la vie,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Eabreuver ceux qui croient en toi,\u003Cbr\u003EEt tu laissas s\u2019ouvrir ton c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u003Cbr\u003EFontaine intarissable ;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour : \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEnvoie ta lumi\u00e8re et ta v\u00e9rit\u00e9 : qu\u0027elles guident mes pas !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"42","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rends-moi justice, \u00f4 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ma cause\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 contre un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple sans foi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nde l\u0027homme qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese et trahit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei me rejeter\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis-je assombri,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 press\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par l\u0027ennemi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Envoie ta lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027elles gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edent mes pas *\u003Cbr \/\u003E\net me conduisent \u00e0 ta mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sainte,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027en ta demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E J\u0027avancerai jusqu\u0027\u00e0 l\u0027aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers Dieu qui est to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma joie\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nje te rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece avec ma harpe,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 5\u003C\/span\u003E Pourquoi te d\u00e9sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur moi\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nEsp\u00e8re en Dieu\u00a0! De nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E je rendrai gr\u00e2ce\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il est mon sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et mon Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu me gu\u00e9riras, tu me feras vivre, et je chanterai ta louange.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027\u00c9z\u00e9kias (Is 38)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je disais : Au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E m\u0027en vais ; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai ma place \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre les morts\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mes ann\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je disais : Je ne verrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants, *\u003Cbr \/\u003E\nplus un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege d\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 parmi les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents du monde !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ma demeure m\u0027est enlev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, arrach\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente de berger. *\u003Cbr \/\u003E\nTel un tisserand, j\u0027ai d\u00e9vid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ma vie :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El est tranch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDu jour \u00e0 la nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, tu m\u0027ach\u00e8ves ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E jusqu\u0027au matin. *\u003Cbr \/\u003E\nComme un lion, il a broy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Du jour \u00e0 la nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, tu m\u0027ach\u00e8ves.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Comme l\u0027hirond\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, je crie ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es comme la colombe. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 regarder l\u00e0-haut, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex faiblissent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, je d\u00e9faille ! S\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis mon soutien !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que lui dirai-je po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qu\u0027il me r\u00e9ponde,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui agit ? *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027irais, errant au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de mes ann\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec mon amertume ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, tu me gu\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, tu me feras vivre : *\u003Cbr \/\u003E\nmon amertume am\u00e8re me condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 la paix.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEt toi, tu t\u0027es attach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu me tires du n\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de l\u0027ab\u00eeme. *\u003Cbr \/\u003E\nTu as jet\u00e9, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein derri\u00e8re toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E La mort ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nni le s\u00e9jour des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts, te louer. *\u003Cbr \/\u003E\nIls n\u0027esp\u00e8rent pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ta fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent dans la fosse.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le vivant, le vivant, lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, te rend gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, aujourd\u0027hui. *\u003Cbr \/\u003E\nEt le p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ses enfants\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 montrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Seigneur, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me sauver ! +\u003Cbr \/\u003E\nEt nous jouerons sur nos cithares,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de notre vie, *\u003Cbr \/\u003E\naupr\u00e8s de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EHeureux ton familier, ton \u00e9lu, il habite ta demeure.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"64","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est bea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de te louer,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans Sion, *\u003Cbr\u003Ede tenir ses prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses envers toi\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qui \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes la pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019\u00e0 toi vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent toute chair\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E avec son p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eids de p\u00e9ch\u00e9 ; *\u003Cbr\u003Enos fautes ont domin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sur nous :\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu les pardonnes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux ton invit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton \u00e9lu :\u003Cbr\u003Eil hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete ta demeure ! *\u003Cbr\u003ELes biens de ta mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En nous rassasient,\u003Cbr\u003Eles dons sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ton temple !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta justice nous r\u00e9p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End par des prodiges,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E notre sauveur, *\u003Cbr\u003Eespoir des horiz\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la terre\u003Cbr\u003Eet des r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eves lointaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sa force enrac\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les montagnes,\u003Cbr\u003Eil s\u2019ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de puissance ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il apaise le vac\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme des mers,\u003Cbr\u003Ele vacarme de leurs flots \u003Cbr\u003Eet la rume\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des peuples.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les habitants des bouts du m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende sont pris d\u2019effroi\u003Cbr\u003E\u00e0 la v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de tes signes ; *\u003Cbr\u003Eaux portes du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et du couchant\u003Cbr\u003Etu fais jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des cris de joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu visites la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et tu l\u2019abreuves,\u003Cbr\u003Etu la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embles de richesses ; *\u003Cbr\u003Eles ruisseaux de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E regorgent d\u2019eau :\u003Cbr\u003Etu pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eres les moissons.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAinsi, tu pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eres la terre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E tu arr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses les sillons ; *\u003Cbr\u003Etu aplanis le sol, tu le d\u00e9tr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Empes sous les pluies,\u003Cbr\u003Etu b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les semailles.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu couronnes une ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de bienfaits ; *\u003Cbr\u003Esur ton passage, ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle l\u2019abondance.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Au d\u00e9sert, les p\u00e2tur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges ruissellent, *\u003Cbr\u003Eles collines d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdent d\u2019all\u00e9gresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Les herbages se p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erent de troupeaux +\u003Cbr\u003Eet les plaines se co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent de bl\u00e9. *\u003Cbr\u003ETout ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et chante !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 5, 4-5","texte":"Fr\u00e8res, puisque vous n\u2019\u00eates pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, le jour du Seigneur ne vous surprendra pas comme un voleur. En effet, vous \u00eates tous des fils de la lumi\u00e8re, des fils du jour\u00a0; nous n\u2019appartenons pas \u00e0 la nuit et aux t\u00e9n\u00e8bres."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En toi est la source de la vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Par ta lumi\u00e8re, nous voyons la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, qu\u2019il est pr\u00e9cieux, ton amour. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, qui fis les soirs et les matins !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar le Fils, et dans l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nadressons notre pri\u00e8re au P\u00e8re qui nous aime :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EFais-nous vivre de ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu matin du monde,\u003Cbr \/\u003E\nton Esprit sur les eaux \u00e9veillait la vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00c9veille-nous \u00e0 ta louange, pour ton service.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019aube du salut,\u003Cbr \/\u003E\nton Esprit en Marie formait le Messie.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Forme-nous \u00e0 l\u2019ob\u00e9issance, pour ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu jour de la Pentec\u00f4te,\u003Cbr \/\u003E\nton Esprit parlait par la bouche des Ap\u00f4tres.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Mets sur nos l\u00e8vres la parole qui sauve.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu matin de ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019Esprit travaille en nous.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Qu\u2019il habite nos pri\u00e8res et f\u00e9conde nos efforts.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu ouvres \u00e0 ceux qui t\u0027aiment les richesses de ton Esprit Saint, et tu fais grandir en eux ta propre vie en leur donnant part au corps de ton Fils ; aide-les \u00e0 se comporter dans le monde en enfants de Dieu appel\u00e9s \u00e0 la libert\u00e9 : qu\u0027ils r\u00e9pondent par la saintet\u00e9 de leur vie \u00e0 la mission proph\u00e9tique de l\u0027\u00c9glise.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"mardi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Pour que l\u0027homme soit un fils","texte":"Pour que l\u0027homme soit un fils \u00e0 son image, \u003Cbr\u003EDieu l\u0027a travaill\u00e9 au souffle de l\u0027Esprit :\u003Cbr\u003ELorsque nous n\u0027avions ni forme ni visage, \u003Cbr\u003ESon amour nous voyait libres comme lui.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenions de Dieu la gr\u00e2ce de la vie,\u003Cbr\u003ENous l\u0027avons tenue captive du p\u00e9ch\u00e9 :\u003Cbr\u003EHaine et mort se sont ligu\u00e9es pour l\u0027injustice\u003Cbr\u003EEt la loi de tout amour fut d\u00e9laiss\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand ce fut le jour, et l\u0027heure favorable,\u003Cbr\u003EDieu nous a donn\u00e9 J\u00e9sus, le Bien-Aim\u00e9 :\u003Cbr\u003EL\u0027arbre de la croix indique le passage\u003Cbr\u003EVers un monde o\u00f9 toute chose est consacr\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui prendra la route vers ces grands espaces ?\u003Cbr\u003EQui prendra J\u00e9sus pour Ma\u00eetre et pour ami ?\u003Cbr\u003EL\u0027humble serviteur a la plus belle place !\u003Cbr\u003EServir Dieu rend l\u0027homme libre comme lui.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERemets ta vie au Seigneur, il la conduira.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"36 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Ne t\u0027indigne pas \u00e0 la v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee des m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027envie pas les g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens malhonn\u00eates\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E aussi vite que l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe, ils se fanent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncomme la verd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, ils se fl\u00e9trissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fais confiance au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, agis bien,\u003Cbr \/\u003E\nhabite la terre et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este fid\u00e8le\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mets ta j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil comblera les d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ers de ton c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nfais-lui confiance, et lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, il agira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il fera lever comme le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net ton droit comme le pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Repose-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur lui.\u003Cbr \/\u003E\nNe t\u0027indigne pas devant celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui r\u00e9ussit,\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027homme qui \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese d\u0027intrigues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Laisse ta col\u00e8re, c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elme ta fi\u00e8vre,\u003Cbr \/\u003E\nne t\u0027indigne pas\u00a0: il n\u0027en viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit que du mal\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les m\u00e9chants ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9racin\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmais qui esp\u00e8re le Seigneur poss\u00e9der\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Encore un peu de t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps\u00a0: plus d\u0027impie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu p\u00e9n\u00e8tres chez lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E\u00a0: il n\u0027y est plus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Les doux poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre\u003Cbr \/\u003E\net jouiront d\u0027une abond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente paix.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9vite le mal, agis bien : le Seigneur soutient les justes.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"36 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E L\u0027impie peut intrigu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er contre le juste\u003Cbr \/\u003E\net grincer des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents contre lui,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E le Seigneur se m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque du m\u00e9chant\u003Cbr \/\u003E\ncar il voit son jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui arrive.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E L\u0027impie a tir\u00e9 son \u00e9p\u00e9e, il a tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E son arc\u003Cbr \/\u003E\npour abattre le pauvre et le faible,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour tu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er l\u0027homme droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Mais l\u0027\u00e9p\u00e9e lui entrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans le c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\net son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc se brisera.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Pour le juste, avoir pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de biens\u003Cbr \/\u003E\nvaut mieux que la fort\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Car le bras de l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sera bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent les justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il conna\u00eet les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de l\u0027homme int\u00e8gre\u003Cbr \/\u003E\nqui recevra un h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege imp\u00e9rissable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Pas de honte pour lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aux mauvais jours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\naux temps de famine, il ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E rassasi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais oui, les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees dispara\u00eetront\u003Cbr \/\u003E\ncomme la par\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere des pr\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027en est fini des ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027en v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en fum\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E L\u0027impie empr\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ente et ne rend pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle juste a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E\u00a0: il donne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Ceux qu\u0027il b\u00e9nit poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre,\u003Cbr \/\u003E\nceux qu\u0027il maudit ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9racin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les pas de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nils sont fermes et sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche lui pla\u00eet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E S\u0027il tr\u00e9buche, il ne t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe pas\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur le souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Jamais, de ma jeun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes vieux jours,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai vu le juste abandonn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni ses enfants mendi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leur pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Chaque jour il a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il pr\u00eate\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nses descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents seront b\u00e9nis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\net tu auras une habitati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime le bon droit,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses amis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCeux-l\u00e0 seront pr\u00e9serv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nles descendants de l\u0027impie ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9racin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Les justes poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre\u003Cbr \/\u003E\net toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers l\u0027habiteront.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EEsp\u00e8re en Dieu et garde sa route.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"36 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Les l\u00e8vres du juste red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent la sagesse\u003Cbr \/\u003E\net sa bouche \u00e9n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E La loi de son Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est dans son c\u0153ur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil va, sans cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eindre les faux pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Les impies gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent le juste,\u003Cbr \/\u003E\nils cherchent \u00e0 le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur ne saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit l\u0027abandonner\u003Cbr \/\u003E\nni le laisser condamn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ses juges.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde son chemin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil t\u0027\u00e9l\u00e8vera jusqu\u0027\u00e0 poss\u00e9d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu verras les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees d\u00e9racin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E J\u0027ai vu l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee dans sa puissance\u003Cbr \/\u003E\nse d\u00e9ployer comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre vigoureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Il a pass\u00e9, voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qu\u0027il n\u0027est plus\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje l\u0027ai cherch\u00e9, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est introuvable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Consid\u00e8re l\u0027homme droit, v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis l\u0027homme int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nun avenir est prom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es aux pacifiques.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Les p\u00e9cheurs seront to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u00e9racin\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027avenir des imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, an\u00e9anti.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Le Seigneur est le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour les justes,\u003Cbr \/\u003E\nleur abri au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de la d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Le Seigneur les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eide et les d\u00e9livre,\u003Cbr \/\u003E\nil les d\u00e9livre de l\u0027impie, il les sauve,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car ils cherchent en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E leur refuge.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Apprends-moi \u00e0 bien saisir, \u00e0 bien juger.\u003Cbr \/\u003E\nJe me fie \u00e0 tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2P 1, 12-21","titre":"Rester fid\u00e8le \u00e0 la parole des Ap\u00f4tres et des proph\u00e8tes","texte":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9s : 12 Je tiendrai toujours \u00e0 vous remettre cela en m\u00e9moire, bien que vous le sachiez et que vous soyez affermis dans la v\u00e9rit\u00e9 qui est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\n13 Et il me para\u00eet juste, tant que je suis ici-bas, de vous tenir \u00e9veill\u00e9s par ces rappels,\u003Cbr \/\u003E\n14 car je sais que bient\u00f4t je partirai d\u2019ici-bas, comme notre Seigneur J\u00e9sus Christ me l\u2019a fait savoir.\u003Cbr \/\u003E\n15 Mais je redoublerai d\u2019efforts pour qu\u2019apr\u00e8s mon d\u00e9part vous puissiez en toute occasion faire m\u00e9moire de cela.\u003Cbr \/\u003E\n16 En effet, ce n\u2019est pas en ayant recours \u00e0 des r\u00e9cits imaginaires sophistiqu\u00e9s que nous vous avons fait conna\u00eetre la puissance et la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mais c\u2019est pour avoir \u00e9t\u00e9 les t\u00e9moins oculaires de sa grandeur.\u003Cbr \/\u003E\n17 Car il a re\u00e7u de Dieu le P\u00e8re l\u2019honneur et la gloire quand, depuis la Gloire magnifique, lui parvint une voix qui disait\u00a0: Celui-ci est mon Fils, mon bien-aim\u00e9\u00a0; en lui j\u2019ai toute ma joie.\u003Cbr \/\u003E\n18 Cette voix venant du ciel, nous l\u2019avons nous-m\u00eames entendue quand nous \u00e9tions avec lui sur la montagne sainte.\u003Cbr \/\u003E\n19 Et ainsi se confirme pour nous la parole proph\u00e9tique\u00a0; vous faites bien de fixer votre attention sur elle, comme sur une lampe brillant dans un lieu obscur jusqu\u2019\u00e0 ce que paraisse le jour et que l\u2019\u00e9toile du matin se l\u00e8ve dans vos c\u0153urs.\u003Cbr \/\u003E\n20 Car vous savez cette chose primordiale\u00a0: pour aucune proph\u00e9tie de l\u2019\u00c9criture il ne peut y avoir d\u2019interpr\u00e9tation individuelle,\u003Cbr \/\u003E\n21 puisque ce n\u2019est jamais par la volont\u00e9 d\u2019un homme qu\u2019un message proph\u00e9tique a \u00e9t\u00e9 port\u00e9\u00a0: c\u2019est port\u00e9s par l\u2019Esprit Saint que des hommes ont parl\u00e9 de la part de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Nous avons vu ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nFils bien-aim\u00e9 du P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Verbe s\u0027est fait chair :\u003Cbr \/\u003E\nlampe allum\u00e9e dans nos t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027\u00e0 ce que le jour commence \u00e0 poindre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRessuscit\u00e9 et mont\u00e9 vers le P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus nous a envoy\u00e9 son Esprit,\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027astre du matin s\u0027est lev\u00e9 dans nos c\u0153urs.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE SAINT AUGUSTIN SUR L\u2019\u00c9VANGILE DE JEAN","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Le Seigneur Dieu r\u00e9pandra sur eux sa lumi\u00e8re \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous qui sommes chr\u00e9tiens, en comparaison des incroyants, nous sommes d\u00e9j\u00e0 lumi\u00e8re. Ce qui fait dire \u00e0 l\u2019Ap\u00f4tre : \u003Cem\u003EAutrefois, vous n\u2019\u00e9tiez que t\u00e9n\u00e8bres ; maintenant, dans le Seigneur, vous \u00eates devenus lumi\u00e8re\u003C\/em\u003E. Vivez comme des fils de la lumi\u00e8re. Et il dit ailleurs : \u003Cem\u003ELa nuit est bient\u00f4t finie, le jour est tout proche. Rejetons les activit\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres, rev\u00eatons-nous des armes de lumi\u00e8re. Conduisons-nous honn\u00eatement, comme on le fait en plein jour\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECependant, en comparaison de la lumi\u00e8re vers laquelle nous marchons, le jour dans lequel nous sommes est encore une nuit. C\u2019est l\u2019enseignement de l\u2019Ap\u00f4tre Pierre. Il dit que, sur le Christ Seigneur, \u003Cem\u003Eest venue, de la gloire rayonnante, une voix qui disait : Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9, en qui j\u2019ai mis tout mon amour. Cette voix venant du ciel\u003C\/em\u003E, dit-il, \u003Cem\u003Enous l\u2019avons entendue nous-m\u00eames, quand nous \u00e9tions avec lui sur la montagne sainte\u003C\/em\u003E. Mais, parce que nous-m\u00eames n\u2019y \u00e9tions pas et n\u2019avons pas entendu cette voix venant du ciel, saint Pierre dit \u00e0 notre adresse : \u003Cem\u003EPour confirmer notre certitude, nous avons aussi la parole des proph\u00e8tes ; vous avez raison de fixer votre attention sur elle, comme sur une lampe brillant dans l\u2019obscurit\u00e9, jusqu\u2019\u00e0 ce que paraisse le jour et que l\u2019\u00e9toile du matin se l\u00e8ve dans vos c\u0153urs\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuand notre Seigneur J\u00e9sus Christ viendra et, comme dit encore l\u2019Ap\u00f4tre Paul, \u003Cem\u003Emettra en lumi\u00e8re ce qui est cach\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres, et fera para\u00eetre les intentions des c\u0153urs pour que chacun re\u00e7oive de Dieu la louange qui lui revient\u003C\/em\u003E, alors, avec la pr\u00e9sence d\u2019une telle lumi\u00e8re du jour, les lampes ne seront plus n\u00e9cessaires. On ne nous lira plus la proph\u00e9tie, on n\u2019ouvrira plus le livre de l\u2019Ap\u00f4tre, nous ne r\u00e9clamerons plus le t\u00e9moignage de Jean, nous n\u2019aurons plus besoin de l\u2019\u00c9vangile lui-m\u00eame. Toutes les \u00c9critures nous seront\u00a0retir\u00e9es, alors qu\u2019elles brillaient pour nous comme des lampes dans la nuit de ce monde, pour que nous ne demeurions pas dans l\u2019obscurit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuand tout cela aura disparu, puisque nous n\u2019aurons plus besoin de cette lumi\u00e8re, pas plus que des hommes de Dieu qui nous la procuraient, lorsque nous verrons cette lumi\u00e8re, v\u00e9ritable et \u00e9clatante, en l\u2019absence de tous ces moyens, qu\u2019est-ce que nous verrons ? Quelle nourriture notre esprit trouvera-t-il ? Qu\u2019est-ce qui r\u00e9jouira nos regards ? D\u2019o\u00f9 viendra cette joie \u003Cem\u003Eque l\u2019\u0153il de l\u2019homme n\u2019a pas vue, que l\u2019oreille n\u2019a pas entendue, que son c\u0153ur n\u2019a pas imagin\u00e9e ?\u003C\/em\u003E Que verrons-nous ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe vous en conjure, aimez avec moi ; empressez-vous de croire avec moi. D\u00e9sirons la patrie d\u2019en haut, aspirons \u00e0 la patrie d\u2019en haut, comprenons que nous sommes ici-bas des exil\u00e9s. Que verrons-nous ? Que l\u2019\u00c9vangile nous le dise : \u003Cem\u003EAu commencement \u00e9tait le Verbe, et le Verbe \u00e9tait avec Dieu, et le Verbe \u00e9tait Dieu\u003C\/em\u003E. Tu recevais quelques gouttes de ros\u00e9e : tu viendras \u00e0 la source. Un rayon parvenait jusqu\u2019\u00e0 ton c\u0153ur plein de t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 travers des d\u00e9tours et des souterrains : tu verras la lumi\u00e8re elle-m\u00eame \u00e0 d\u00e9couvert et tu seras purifi\u00e9 pour \u00eatre capable de la voir et de la porter. \u003Cem\u003EMes bien-aim\u00e9s\u003C\/em\u003E, dit saint Jean, \u003Cem\u003Ed\u00e8s maintenant nous sommes fils de Dieu ; mais ce que nous serons n\u2019appara\u00eet pas encore clairement. Nous le savons : lorsque le Fils de Dieu appara\u00eetra, nous serons semblables \u00e0 lui parce que nous le verrons tel qu\u2019il est\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe sens que vos c\u0153urs s\u2019\u00e9l\u00e8vent avec moi vers les hauteurs ; mais \u003Cem\u003Ele corps, sujet \u00e0 la corruption, appesantit l\u2019\u00e2me, cette habitation terrestre rabaisse l\u2019esprit aux mille pens\u00e9es\u003C\/em\u003E. Je vais d\u00e9poser ce livre, vous allez partir et chacun de vous rentrera chez soi. Il nous a \u00e9t\u00e9 bon de communier dans la lumi\u00e8re, il nous a \u00e9t\u00e9 bon de nous r\u00e9jouir, il nous a \u00e9t\u00e9 bon d\u2019\u00eatre dans l\u2019all\u00e9gresse. Mais en nous \u00e9loignant les uns des autres, ne nous \u00e9loignons pas de lui.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Qui nous fera comprendre,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi l\u0027homme peine \u00e0 chercher\u003Cbr \/\u003E\nsans jamais atteindre ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECe que l\u0027\u0153il n\u0027a pas vu, ni l\u0027oreille entendu,\u003Cbr \/\u003E\nce qui n\u0027est pas mont\u00e9 au c\u0153ur de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nvoil\u00e0 ce que Dieu a pr\u00e9par\u00e9 pour ceux qui l\u0027aiment.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00c0 nous Dieu l\u0027a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\ncar l\u0027Esprit sonde tout,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux profondeurs de Dieu.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, augmente en nous la foi, l\u2019esp\u00e9rance et la charit\u00e9 ; et pour que nous puissions obtenir ce que tu promets, fais-nous aimer ce que tu commandes.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"mardi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que je chante ta loi, \u00f4 mon Dieu, sur la terre de mon exil.","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u00e9s de son peuple, quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!","psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu me vient en aide, le Seigneur est mon appui.","psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 12, 24b.25-26","texte":"Dieu a organis\u00e9 le corps de telle fa\u00e7on qu\u2019il n\u2019y ait pas de division dans le corps, mais que les diff\u00e9rents membres aient tous le souci les uns des autres. Si un membre souffre, tous les membres partagent sa souffrance\u00a0; si un membre est \u00e0 l\u2019honneur, tous partagent sa joie."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ERassemble-nous, Seigneur, du milieu des nations,\u003Cbr \/\u003Eque nous rendions gr\u0026acirc;ce \u0026agrave; ton saint nom.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"mardi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que je chante ta loi, \u00f4 mon Dieu, sur la terre de mon exil.","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u00e9s de son peuple, quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!","psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu me vient en aide, le Seigneur est mon appui.","psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 12, 12-13","texte":"Notre corps forme un tout, il a pourtant plusieurs membres\u00a0; et tous les membres, malgr\u00e9 leur nombre, ne forment qu\u2019un seul corps. Il en est ainsi pour le Christ. Tous, Juifs ou pa\u00efens, esclaves ou hommes libres, nous avons \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s dans l\u2019unique Esprit pour former un seul corps. Tous, nous avons \u00e9t\u00e9 d\u00e9salt\u00e9r\u00e9s par l\u2019unique Esprit."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EP\u0026egrave;re saint, garde-nous fid\u0026egrave;les \u0026agrave; ton nom\u0026nbsp;:\u003Cbr \/\u003Eque notre unit\u0026eacute; soit parfaite.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"mardi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Que je chante ta loi, \u00f4 mon Dieu, sur la terre de mon exil.","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u00e9s de son peuple, quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!","psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu me vient en aide, le Seigneur est mon appui.","psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 12, 4-6","texte":"Les dons de la gr\u00e2ce sont vari\u00e9s, mais c\u2019est toujours le m\u00eame Esprit. Les fonctions dans l\u2019\u00c9glise sont vari\u00e9es, mais c\u2019est toujours le m\u00eame Seigneur. Les activit\u00e9s sont vari\u00e9es, mais c\u2019est toujours le m\u00eame Dieu qui agit en tous."},"repons":"V\/ Son salut est proche de ceux qui le craignent. \u003Cbr \/\u003ELa gloire habitera notre terre.","oraison":"Dieu qui as r\u00e9pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u00f4tres, envoie-nous ce m\u00eame Esprit d\u0027amour pour que nous t\u00e9moignions de toi devant les hommes. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-25","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","degre":"","ligne1":"mardi, 34\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Catherine d\u0027Alexandrie, vierge et martyre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"rouge","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Seigneur, au seuil de cette nuit","texte":"Seigneur, au seuil de cette nuit, \u003Cbr\u003ENous venons te rendre l\u2019esprit \u003Cbr\u003EEt la confiance. \u003Cbr\u003EBient\u00f4t nous ne pourrons plus rien\u00a0; \u003Cbr\u003ENous les mettons entre tes mains \u003Cbr\u003EAfin qu\u2019en toi nos vies demain \u003Cbr\u003EPrennent naissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour en train de d\u00e9cliner, \u003Cbr\u003ETu nous donnes de le tourner \u003Cbr\u003EVers le myst\u00e8re \u003Cbr\u003EQui fit le premier soir avant \u003Cbr\u003ELa premi\u00e8re aube sur les temps, \u003Cbr\u003EEt chaque soir au soir suivant \u003Cbr\u003EDit ta lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERappelle-toi lorsque tu vins \u003Cbr\u003EDans le vent de nuit au jardin \u003Cbr\u003EDe la gen\u00e8se, \u003Cbr\u003EAfin que l\u0027homme trouve au c\u0153ur \u003Cbr\u003EUn nouveau jour, plus int\u00e9rieur, \u003Cbr\u003EQui le rappelle \u00e0 son Seigneur, \u003Cbr\u003EQuand l\u2019autre baisse. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu ne l\u2019as pas abandonn\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETon esprit de feu dans la nu\u00e9e\u003Cbr\u003E Resta fid\u00e8le. \u003Cbr\u003EEt puis le ciel s\u2019est d\u00e9couvert, \u003Cbr\u003EQuand tu pris chair de notre chair, \u003Cbr\u003EQuand tu donnas \u00e0 l\u2019univers \u003Cbr\u003ESa nuit nouvelle. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESurtout, J\u00e9sus, rappelle-toi,\u003Cbr\u003EDescendant encore plus bas,\u003Cbr\u003E\u00c0 la mort m\u00eame\u00a0:\u003Cbr\u003EPuisque tout est renouvel\u00e9,\u003Cbr\u003ELaisse ce soir nos c\u0153urs aller\u003Cbr\u003EDans cette paix que tu promets\u003Cbr\u003E\u00c0 ceux qui t\u2019aiment."},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u2019homme combl\u00e9 ne dure pas\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"48 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coutez cec\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nentendez bien, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E gens illustres, g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens obscurs,\u003Cbr \/\u003E\nriches et pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres, tous ensemble.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma bouche dira des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de sagesse,\u003Cbr \/\u003E\nles propos clairvoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de mon c\u0153ur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E l\u0027oreille attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve aux proverbes,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exposerai sur la cith\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere mon \u00e9nigme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Pourquoi craindre aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur\u003Cbr \/\u003E\nces fourbes qui me tal\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent pour m\u0027encercler,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E ceux qui s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sur leur fortune\u003Cbr \/\u003E\net se vantent de leurs gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes richesses ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Nul ne peut rachet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nni payer \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa ran\u00e7on :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E aussi cher qu\u0027il pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse payer,\u003Cbr \/\u003E\ntoute v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee doit finir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Peut-on vivre \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003End\u00e9finiment\u003Cbr \/\u003E\nsans jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis voir la fosse ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Vous voyez les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges mourir :\u003Cbr \/\u003E\ncomme le fou et l\u0027insens\u00e9 ils p\u00e9rissent,\u003Cbr \/\u003E\nlaissant \u00e0 d\u0027a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres leur fortune.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils croyaient leur mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e9ternelle, +\u003Cbr \/\u003E\nleur demeure \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour les si\u00e8cles ;\u003Cbr \/\u003E\nsur des terres ils avaient m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es leur nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 13\u003C\/span\u003E L\u0027homme combl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne dure pas :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0il ressemble au b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil qu\u0027on abat.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQue sert \u00e0 l\u2019homme de gagner l\u2019univers, s\u2019il vient \u00e0 perdre son \u00e2me\u00a0?\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"48 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tel est le dest\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des insens\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027avenir de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime les entendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E troupeau parqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les enfers\u003Cbr \/\u003E\net que la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert m\u00e8ne pa\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027aurore, ils feront pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au juste ;\u003Cbr \/\u003E\ndans la mort, s\u0027effaceront leurs visages :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, plus de palais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais Dieu rach\u00e8tera ma vie aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes de la mort :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui me prendra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Ne crains pas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme qui s\u0027enrichit,\u003Cbr \/\u003E\nqui accro\u00eet le l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Exe de sa maison :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E aux enfers il n\u0027emp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte rien ;\u003Cbr \/\u003E\nsa gloire ne descend p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es avec lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E De son vivant, il s\u0027est b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E lui-m\u00eame :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab On t\u0027applaudit car tout va bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En pour toi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais il rejoint la lign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses anc\u00eatres\u003Cbr \/\u003E\nqui ne verront jamais pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 21\u003C\/span\u003E L\u0027homme combl\u00e9 qui n\u0027est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es clairvoyant\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0ressemble au b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil qu\u0027on abat.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu nous as rachet\u00e9s par ton sang, Seigneur\u00a0; tu fis de nous un peuple de rois.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 3, 23-25a","texte":"Tous les hommes sont p\u00e9cheurs, ils sont tous priv\u00e9s de la gloire de Dieu, lui qui leur donne d\u2019\u00eatre des justes par sa seule gr\u00e2ce, en vertu de la r\u00e9demption accomplie dans le Christ J\u00e9sus. Car Dieu a expos\u00e9 le Christ sur la croix afin que, par l\u2019offrande de son sang, il soit le pardon pour ceux qui croient en lui. Ainsi Dieu voulait manifester sa justice."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu nous as rachet\u00e9s, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau prix de ton sang.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Hommes de toute race, langue, peuple et nation.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EExultez dans le Christ : il vous enrichit par sa pauvret\u00e9.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la confiance, prions le Christ qui fortifie son peuple et le conduit\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EGarde-nous sur tes chemins.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00d4 Christ, Sagesse du P\u00e8re, donne-nous d\u2019entendre ta parole\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0et de la mettre en pratique.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des nations, \u00e9claire ceux qui les gouvernent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019ils soient attentifs au bien des peuples.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDispensateur des dons de Dieu, tu as nourri les foules\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ta piti\u00e9 nous porte \u00e0 donner ce que nous avons \u00e0 ceux qui n\u2019ont rien.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EM\u00e9decin des \u00e2mes et des corps, suscite en nous ta charit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pour que nous visitions les malades, nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire du P\u00e8re, vie et r\u00e9surrection de nos morts,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0re\u00e7ois-les dans ton Royaume.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, \u00e0 toi le jour, \u00e0 toi les nuits ! Tu nous les donnes pour rythmer notre vie ; \u00e0 travers ombres et lumi\u00e8res, conduis-nous au jour qui ne finira pas.\u003C\/p\u003E"}}