{"informations":{"date":"2025-12-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste ","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ce que nous avons vu et entendu, nous vous l\u2019annon\u00e7ons \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nce qui \u00e9tait depuis le commencement,\u003Cbr \/\u003E\nce que nous avons entendu,\u003Cbr \/\u003E\nce que nous avons vu de nos yeux,\u003Cbr \/\u003E\nce que nous avons contempl\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net que nos mains ont touch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ndu Verbe de vie,\u003Cbr \/\u003E\nnous vous l\u2019annon\u00e7ons.\u003Cbr \/\u003E\nOui, la vie s\u2019est manifest\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nnous l\u2019avons vue,\u003Cbr \/\u003E\net nous rendons t\u00e9moignage :\u003Cbr \/\u003E\nnous vous annon\u00e7ons\u003Cbr \/\u003E\nla vie \u00e9ternelle qui \u00e9tait aupr\u00e8s du P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net qui s\u2019est manifest\u00e9e \u00e0 nous.\u003Cbr \/\u003E\nCe que nous avons vu et entendu,\u003Cbr \/\u003E\nnous vous l\u2019annon\u00e7ons \u00e0 vous aussi,\u003Cbr \/\u003E\npour que, vous aussi, vous soyez en communion avec nous.\u003Cbr \/\u003E\nOr nous sommes, nous aussi, en communion avec le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net avec son Fils, J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\nEt nous \u00e9crivons cela,\u003Cbr \/\u003E\nafin que notre joie soit parfaite.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Jn 1, 1-4","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Jean","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EQue le Seigneur soit votre joie, hommes justes !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 96, 12a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est roi ! Exulte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u00eeles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\nT\u00e9n\u00e8bre et nu\u00e9e l\u2019entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u2019appui de son tr\u00f4ne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELes montagnes fondaient comme cire devant le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de toute la terre.\u003Cbr \/\u003E\nLes cieux ont proclam\u00e9 sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont vu sa gloire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EUne lumi\u00e8re est sem\u00e9e pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur simple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\nQue le Seigneur soit votre joie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappelant son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 96 (97), 1-2, 5-6, 11-12","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab L\u2019autre disciple courut plus vite que Pierre et arriva le premier au tombeau \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELe premier jour de la semaine,\u003Cbr \/\u003E\nMarie Madeleine courut trouver Simon-Pierre et l\u2019autre disciple,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que J\u00e9sus aimait,\u003Cbr \/\u003E\net elle leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab On a enlev\u00e9 le Seigneur de son tombeau,\u003Cbr \/\u003E\net nous ne savons pas o\u00f9 on l\u2019a d\u00e9pos\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPierre partit donc avec l\u2019autre disciple\u003Cbr \/\u003E\npour se rendre au tombeau.\u003Cbr \/\u003E\nIls couraient tous les deux ensemble,\u003Cbr \/\u003E\nmais l\u2019autre disciple courut plus vite que Pierre\u003Cbr \/\u003E\net arriva le premier au tombeau.\u003Cbr \/\u003E\nEn se penchant, il s\u2019aper\u00e7oit que les linges sont pos\u00e9s \u00e0 plat ;\u003Cbr \/\u003E\ncependant il n\u2019entre pas.\u003Cbr \/\u003E\nSimon-Pierre, qui le suivait, arrive \u00e0 son tour.\u003Cbr \/\u003E\nIl entre dans le tombeau ;\u003Cbr \/\u003E\nil aper\u00e7oit les linges, pos\u00e9s \u00e0 plat,\u003Cbr \/\u003E\nainsi que le suaire qui avait entour\u00e9 la t\u00eate de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\nnon pas pos\u00e9 avec les linges,\u003Cbr \/\u003E\nmais roul\u00e9 \u00e0 part \u00e0 sa place.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est alors qu\u2019entra l\u2019autre disciple,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui \u00e9tait arriv\u00e9 le premier au tombeau.\u003Cbr \/\u003E\nIl vit, et il crut.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Jn 20, 2-8","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Jean","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, Dieu, notre louange\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nToi, le Seigneur, nous t\u2019acclamons.\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"27","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Jean":{"id":"194","sexe":"masculin","pays":""},"Fabiola":{"id":"3450","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Jean":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/194\/Jean.html"},"Fabiola":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3450\/Fabiola.html"}},"derives":{"Evan":{"id":"217","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/217\/Evan.html"},"Evans":{"id":"5901","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5901\/Evans.html"},"Gian":{"id":"5426","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5426\/Gian.html"},"Gianni":{"id":"210","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/210\/Gianni.html"},"Giovanni":{"id":"211","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/211\/Giovanni.html"},"Hans":{"id":"200","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/200\/Hans.html"},"Ian":{"id":"4426","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4426\/Ian.html"},"Ianis":{"id":"201","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/201\/Ianis.html"},"Iban":{"id":"4294","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4294\/Iban.html"},"Ivan":{"id":"4624","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4624\/Ivan.html"},"Jack":{"id":"4914","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4914\/Jack.html"},"Jan":{"id":"202","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/202\/Jan.html"},"Janick":{"id":"4441","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4441\/Janick.html"},"Janis":{"id":"5336","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5336\/Janis.html"},"J\u00e1nos":{"id":"5919","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5919\/J%C3%A1nos.html"},"Jehan":{"id":"203","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/203\/Jehan.html"},"Joa":{"id":"5918","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5918\/Joa.html"},"Joan":{"id":"6801","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6801\/Joan.html"},"Joanin":{"id":"6864","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6864\/Joanin.html"},"Joannice":{"id":"3598","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3598\/Joannice.html"},"Joanny":{"id":"5094","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5094\/Joanny.html"},"Jo\u00e3o":{"id":"208","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/208\/Jo%C3%A3o.html"},"Johan":{"id":"204","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/204\/Johan.html"},"Johannes":{"id":"205","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/205\/Johannes.html"},"Johany":{"id":"5705","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5705\/Johany.html"},"John":{"id":"206","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/206\/John.html"},"Johnny":{"id":"207","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/207\/Johnny.html"},"Jonel":{"id":"6061","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6061\/Jonel.html"},"Jovanni":{"id":"209","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/209\/Jovanni.html"},"Juan":{"id":"212","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/212\/Juan.html"},"Juhans":{"id":"4884","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4884\/Juhans.html"},"Keoni":{"id":"5490","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5490\/Keoni.html"},"Nans":{"id":"4990","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4990\/Nans.html"},"Sean":{"id":"5068","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5068\/Sean.html"},"Shane":{"id":"7070","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7070\/Shane.html"},"Shawn":{"id":"5167","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5167\/Shawn.html"},"Soan":{"id":"5427","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5427\/Soan.html"},"Tyliann":{"id":"6140","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6140\/Tyliann.html"},"Vania":{"id":"4569","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4569\/Vania.html"},"Yahya":{"id":"6791","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6791\/Yahya.html"},"Yanis":{"id":"5863","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5863\/Yanis.html"},"Yann":{"id":"213","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/213\/Yann.html"},"Yannick":{"id":"4224","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4224\/Yannick.html"},"Yannik":{"id":"6287","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6287\/Yannik.html"},"Yannis":{"id":"4338","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4338\/Yannis.html"},"Yec'han":{"id":"5407","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5407\/Yec-han.html"},"Yoan":{"id":"4238","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4238\/Yoan.html"},"Yoann":{"id":"214","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/214\/Yoann.html"},"Yoanna":{"id":"5430","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5430\/Yoanna.html"},"Yohan(n)":{"id":"5112","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5112\/Yohan%28n%29.html"},"Yohan\u00e2n":{"id":"215","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/215\/Yohan%C3%A2n.html"},"Yolann":{"id":"6690","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6690\/Yolann.html"},"Yvan":{"id":"216","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/216\/Yvan.html"},"Zian":{"id":"5058","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5058\/Zian.html"},"Zuane":{"id":"7118","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7118\/Zuane.html"},"Fabia":{"id":"3451","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3451\/Fabia.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Jean l'\u00e9vang\u00e9liste":{"id":"321","valeur":"Saint Jean l'\u00e9vang\u00e9liste","resume":"Ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste (+ 101)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/321\/Saint-Jean-l-%C3%A9vang%C3%A9liste.html","description":"Un homme avait deux fils, comme lui p\u00eacheurs sur le lac de Tib\u00e9riade. Jacques et Jean, les fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, ne manquaient pas de personnalit\u00e9: on les appelait \"fils du tonnerre\". Grande \u00e9tait leur soif spirituelle. C'est pourquoi ils s'attach\u00e8rent \u00e0 l'enseignement de Jean le Baptiste: \"Celui qui vient derri\u00e8re moi est plus grand que moi.\" Aussi, quand le Baptiste dit un matin, en leur montrant J\u00e9sus de Nazareth: \"Voici l'agneau de Dieu.\" Jean suivit cet homme. Jacques dut h\u00e9siter encore. Lorsque quelques jours apr\u00e8s, J\u00e9sus dit aux deux fr\u00e8res qui maillaient leurs filets: \"Venez avec moi.\" Jacques et Jean suivirent le Ma\u00eetre.Jean \u00e9tait jeune. Il avait un grand amour du Christ. Il pensait que celui du Christ \u00e9tait plus grand encore. Alors il s'appela: \"le disciple que J\u00e9sus aimait.\" Il fera partie du petit groupe des fid\u00e8les d'entre les fid\u00e8les. Il est sur le Mont Thabor lors de la Transfiguration, \u00e0 la C\u00e8ne, tout contre J\u00e9sus et au Calvaire, le seul parmi les ap\u00f4tres, au pied de la croix. C'est l\u00e0 que J\u00e9sus lui confie Marie, sa m\u00e8re. Selon la tradition de l'\u00c9glise catholique, c'est toute l'\u00c9glise qui est confi\u00e9e \u00e0 la M\u00e8re de Dieu. Au matin de P\u00e2ques, il court et pr\u00e9c\u00e8de Pierre au tombeau: \"Il voit, il croit.\" Une tradition ancienne veut que Jean v\u00e9cut ensuite \u00e0 \u00c9ph\u00e8se avec Marie. Qu'il y \u00e9crivit le quatri\u00e8me \u00e9vangile. Qu'un s\u00e9jour \u00e0 Patmos fut l'occasion d'une r\u00e9v\u00e9lation qui devint l'Apocalypse. Qu'enfin, lorsqu'il fut vieux, il ne sut que r\u00e9p\u00e9ter sans cesse l'essentiel de ce que le Christ lui avait enseign\u00e9 et donn\u00e9 de d\u00e9couvrir: \"Dieu est amour. Aimez-vous les uns les autres.\" Selon la tradition, saint Jean aurait \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 d'\u00c9ph\u00e8se \u00e0 Rome, charg\u00e9 de fers, sous l'empereur Domitien. Il fut condamn\u00e9 par le s\u00e9nat \u00e0 \u00eatre jet\u00e9 dans l'huile bouillante. Cette condamnation fut ex\u00e9cut\u00e9e devant l'actuelle Porte Latine. Il en sortit plus frais et plus jeune qu'il n'y \u00e9tait entr\u00e9. Le fait n'est pas prouv\u00e9, mais il fallait bien que saint Jean soit venu \u00e0 Rome, comme Pierre et Paul.-\u00a0 Illustration, Paroisse Saint-Jean l'\u00c9vang\u00e9liste, Anglet Ancienne f\u00eate le 6 mai, solennit\u00e9 du martyre de saint Jean.F\u00eate de saint Jean, Ap\u00f4tre et \u00c9vang\u00e9liste. Fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, un des premiers appel\u00e9s par le Seigneur, il fut, avec son fr\u00e8re Jacques et avec Pierre, t\u00e9moin de sa transfiguration et de sa passion, et il re\u00e7ut de lui, au pied de la croix, Marie pour m\u00e8re. Dans l'\u00c9vangile et les lettres qui portent son nom, il se pr\u00e9sente comme le th\u00e9ologien qui a pu contempler la gloire du Verbe incarn\u00e9 et qui annonce ce qu'il a vu."}},"autres":{"Adelheidis":{"valeur":"Bienheureuse Adelheidis","id":"12748","resume":"Moniale et recluse \u00e0 Tennenbach (+ 1273)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12748\/Bienheureuse-Adelheidis.html"},"Alfred Parto et Joseph-Marie Corbin Ferrer":{"valeur":"Bienheureux Alfred Parto et Joseph-Marie Corbin Ferrer","id":"12365","resume":"Martyrs de la guerre civile en Espagne (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12365\/Bienheureux-Alfred-Parto-et-Joseph-Marie-Corbin-Ferrer.html"},"Esso":{"valeur":"Bienheureux Esso","id":"10627","resume":"Abb\u00e9 de Beinwil (+ 1130)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10627\/Bienheureux-Esso.html"},"Fabiola":{"valeur":"Sainte Fabiola","id":"320","resume":"Veuve \u00e0 Rome, fondatrice du premier h\u00f4pital d'Occident (+ 399)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/320\/Sainte-Fabiola.html"},"Francesco Spoto":{"valeur":"Bienheureux Francesco Spoto","id":"12478","resume":"Martyr au Congo (+ 1964)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12478\/Bienheureux-Francesco-Spoto.html"},"J\u00e1n Havl\u00edk":{"valeur":"Bienheureux J\u00e1n Havl\u00edk","id":"13655","resume":"S\u00e9minariste slovaque martyr (+ 1965)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13655\/Bienheureux-J%C3%A1n-Havl%C3%ADk.html"},"Jean Stone":{"valeur":"Saint Jean Stone","id":"11306","resume":"Martyr en Angleterre (+ 1539)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11306\/Saint-Jean-Stone.html"},"Jean, Christian, Alain et Charles":{"valeur":"Bienheureux Jean, Christian, Alain et Charles","id":"13258","resume":"P\u00e8res blancs martyrs en Alg\u00e9rie (+ 1994)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13258\/Bienheureux-Jean--Christian--Alain-et-Charles.html"},"Maurice d'Apam\u00e9e":{"valeur":"Saint Maurice d'Apam\u00e9e","id":"12749","resume":"Maurice, Photin, Th\u00e9odore et leurs compagnons, martyrs pr\u00e8s d'Apam\u00e9e (+ v. 298)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12749\/Saint-Maurice-d-Apam%C3%A9e.html"},"Nicar\u00e8te":{"valeur":"Sainte Nicar\u00e8te","id":"9786","resume":"Vierge (+ 440)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9786\/Sainte-Nicar%C3%A8te.html"},"Odoardo Focherini":{"valeur":"Bienheureux Odoardo Focherini","id":"12794","resume":"Martyr (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12794\/Bienheureux-Odoardo-Focherini.html"},"S\u00e1ra Salkah\u00e1zi":{"valeur":"Bienheureuse S\u00e1ra Salkah\u00e1zi","id":"12454","resume":"Religieuse martyre \u00e0 Budapest (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12454\/Bienheureuse-S%C3%A1ra-Salkah%C3%A1zi.html"},"Th\u00e9odore et Th\u00e9ophane":{"valeur":"Saints Th\u00e9odore et Th\u00e9ophane","id":"322","resume":"Martyrs de l'iconoclasme (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/322\/Saints-Th%C3%A9odore-et-Th%C3%A9ophane.html"},"Walton":{"valeur":"Bienheureux Walton","id":"9791","resume":"(+ 1156)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9791\/Bienheureux-Walton.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste ","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ENos yeux ont vu le salut : Qui peut nous ravir notre joie ?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESur le pays de l\u0027ombre, une lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai vu de mes yeux le Sauveur : lumi\u00e8re des peuples.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u0027as d\u00e9livr\u00e9 de la mort ; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste ","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Parole \u00e9ternelle du P\u00e8re, louange \u00e0 toi.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Une parole a suffi","texte":"Une parole a suffi, \u003Cbr\u003EJean a trouv\u0026eacute; le Messie, \u003Cbr\u003ELe Fils de l\u0027homme, le Ma\u0026icirc;tre. \u003Cbr\u003EIl le cherchait pour le conna\u0026icirc;tre, \u003Cbr\u003EJ\u0026eacute;sus l\u0027invite en sa demeure \u003Cbr\u003EVers la dixi\u0026egrave;me heure.\u003Cbr\u003EJ\u0026eacute;sus, lumi\u0026egrave;re du monde,\u003Cbr\u003EHeureux celui qui te rencontre !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVient le repas du Seigneur, \u003Cbr\u003EAu soir de paix et d\u0027adieu, \u003Cbr\u003EEt Jean \u0026eacute;coute la source : \u003Cbr\u003ELe lendemain il la voit sourdre \u003Cbr\u003EDu c\u0153ur perc\u0026eacute; d\u0027une lance \u003Cbr\u003EEn gage d\u0027alliance. \u003Cbr\u003E\u0026Ocirc; Christ, \u0026eacute;poux de l\u0027\u0026Eacute;glise,\u003Cbr\u003EAbreuve-la de cette eau vive !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit qui descend, \u003Cbr\u003EIl faut redire aux vivants \u003Cbr\u003EL\u0027\u0026Eacute;piphanie de lumi\u0026egrave;re : \u003Cbr\u003ELe don de Dieu reprend la terre \u003Cbr\u003ECar tout est gr\u0026acirc;ce et Jean c\u0026eacute;l\u0026egrave;bre \u003Cbr\u003ELes signes du Verbe. \u003Cbr\u003ESeigneur, splendeur de la gloire, \u003Cbr\u003EToi seul \u0026eacute;claires notre histoire.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EHeureux es-tu, Jean l\u0027\u00c9vang\u00e9liste, toi le bien-aim\u00e9 du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c0 saint Jean, le disciple au c\u0153ur pur, J\u00e9sus confia la Vierge Marie, sa m\u00e8re tr\u00e8s pure.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELe disciple que J\u00e9sus aimait le reconnut sur le rivage et s\u0027\u00e9cria\u00a0: C\u0027est le Seigneur, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 4,19-20","texte":"Pierre et Jean dirent au grand conseil des juifs\u00a0: Est-il juste devant Dieu de vous \u00e9couter, plut\u00f4t que d\u2019\u00e9couter Dieu\u00a0? \u00c0 vous de juger. Quant \u00e0 nous, il nous est impossible de ne pas dire ce que nous avons vu et entendu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Vivante est la Parole de Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Plus p\u00e9n\u00e9trante qu\u0027un glaive.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Fils d\u0027homme, porte-leur ma Parole. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELe Verbe s\u0027est fait chair, il a demeur\u00e9 parmi nous et nous avons vu sa gloire, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrenons appui sur la foi qui nous vient des Ap\u00f4tres et prions Dieu pour son peuple saint :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESouviens-toi de ton \u00c9glise, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re, tu as voulu que ton Fils ressuscit\u00e9 se manifeste \u00e0 tes Ap\u00f4tres,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais de nous les t\u00e9moins de sa r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9 ton Fils porter aux pauvres la Bonne Nouvelle,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-nous d\u0027annoncer l\u0027\u00c9vangile.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9 ton Fils semer la parole,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0envoie des ouvriers \u00e0 ta moisson.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as envoy\u00e9 ton Fils r\u00e9concilier le monde avec toi par son propre sang,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais de nous des instruments de paix.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as d\u00e9voil\u00e9 pour nous les myst\u00e8res de ton Verbe gr\u00e2ce \u00e0 ton Ap\u00f4tre saint Jean, rends-nous capables de comprendre et d\u0027aimer les merveilles qu\u0027il nous a fait conna\u00eetre.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste ","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.C. Renard","editeur":"Le Seuil","titre":"C\u0027est un corps glorieux","texte":"\u003Cp\u003EC\u0027est un corps glorieux\u003Cbr \/\u003E\nQue le Corps du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nPour y reposer mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nNul autre je ne veux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est un pain savoureux\u003Cbr \/\u003E\nQue le Pain du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nPour fortifier mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nNul autre je ne veux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est un grain fructueux\u003Cbr \/\u003E\nQue le Grain du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nPour ensemencer mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nNul autre je ne veux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est un sang g\u00e9n\u00e9reux\u003Cbr \/\u003E\nQue le Sang du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nPour purifier mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nNul autre je ne veux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est un don merveilleux\u003Cbr \/\u003E\nQue l\u0027Amour du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nPour transfigurer mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nNul autre je ne veux.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJean est venu comme t\u00e9moin du Verbe de Dieu pour rendre t\u00e9moignage de ce qu\u0027il a vu.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"18a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les cieux proclament la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de Dieu, \u003Cbr\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ses mains.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour au jour en l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre le r\u00e9cit \u003Cbr\u003Eet la nuit \u00e0 la nuit en d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne connaissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pas de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles dans ce r\u00e9cit, \u003Cbr\u003Epas de v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui s\u0027entende ; \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mais sur toute la terre en par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le message \u003Cbr\u003Eet la nouvelle, aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u00e0, se trouve la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du soleil : + \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tel un \u00e9poux, il par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet hors de sa tente, \u003Cbr\u003Eil s\u0027\u00e9lance en conqu\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent joyeux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il para\u00eet o\u00f9 comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence le ciel, +\u003Cbr\u003Eil s\u0027en va jusqu\u0027o\u00f9 le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El s\u0027ach\u00e8ve :\u003Cbr\u003Erien n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 son ardeur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EC\u0027est lui l\u0027Ap\u00f4tre que J\u00e9sus aimait.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"63","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coute, \u00f4 mon Dieu, le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma plainte ;\u003Cbr\u003Eface \u00e0 l\u2019ennemi redoutable, prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege ma vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Garde-moi du compl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et des m\u00e9chants,\u003Cbr\u003E\u00e0 l\u2019abri de cette me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete criminelle.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils aff\u00fbtent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue comme une \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Eils ajustent leur fl\u00e8che, par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele empoisonn\u00e9e,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E pour tirer en cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette sur l\u2019innocent ;\u003Cbr\u003Eils tirent soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, sans rien craindre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ils se forgent des form\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques, +\u003Cbr\u003Eils dissimulent avec s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein leurs pi\u00e8ges ;\u003Cbr\u003Eils disent : \u00ab Qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les verra ? \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils mach\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur crime : +\u003Cbr\u003ENotre machinati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En est parfaite ;\u003Cbr\u003Ele c\u0153ur de chacun deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere imp\u00e9n\u00e9trable !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais c\u2019est Dieu qui leur t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere une fl\u00e8che, +\u003Cbr\u003Esoudain, ils en ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent la blessure,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils sont les vict\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes de leur langue.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous ceux qui les voient h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Echent la t\u00eate ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tout homme est sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de crainte :\u003Cbr\u003Eil proclame ce que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a fait,\u003Cbr\u003Eil compr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ses actions.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le juste trouvera dans le Seigneur\u003Cbr\u003E j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et refuge, *\u003Cbr\u003Eet tous les hommes au c\u0153ur droit, \u003Cbr\u003E le\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er louange.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJean reposa sur la poitrine du Seigneur \u00e0 la derni\u00e8re C\u00e8ne. Heureux l\u0027Ap\u00f4tre \u00e0 qui furent r\u00e9v\u00e9l\u00e9s les secrets du Royaume.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"96","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr \/\u003E\nJoie pour les \u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eles sans nombre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E T\u00e9n\u00e8bre et nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u0027entourent,\u003Cbr \/\u003E\njustice et droit sont l\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Devant lui s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence un feu\u003Cbr \/\u003E\nqui consume alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ses ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Quand ses \u00e9clairs illumin\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent le monde,\u003Cbr \/\u003E\nla terre le v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et et s\u0027affola ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E les montagnes fondaient comme cire dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndevant le Ma\u00eetre de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les cieux ont proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa justice,\u003Cbr \/\u003E\net tous les peuples ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Honte aux serviteurs d\u0027idoles qui se v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent de vanit\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 genoux devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les dieux !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Pour Sion qui ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End, grande joie ! *\u003Cbr \/\u003E\nLes villes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E exultent\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu es, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nsur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre : *\u003Cbr \/\u003E\ntu domines de ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et tous les dieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ha\u00efssez le mal, vous qui aim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\ncar il garde la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les *\u003Cbr \/\u003E\net les arrache aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re est sem\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\net pour le c\u0153ur s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emple, une joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Que le Seigneur soit votre j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie, hommes justes ;\u003Cbr \/\u003E\nrendez gr\u00e2ce en rappel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent son nom tr\u00e8s saint.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Il nous a rapport\u00e9 les titres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nsa puissance, et ses merveilles.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1Jn 1, 1-10; 2, 1-3","titre":"Parole de vie et Lumi\u00e8re de Dieu","texte":"\u003Cp\u003E1.01 CE QUI ETAIT depuis le commencement, ce que nous avons entendu, ce que nous avons vu de nos yeux, ce que nous avons contempl\u00e9 et que nos mains ont touch\u00e9 du Verbe de vie, nous vous l\u2019annon\u00e7ons.\u003Cbr \/\u003E\n1.02 Oui, la vie s\u2019est manifest\u00e9e, nous l\u2019avons vue, et nous rendons t\u00e9moignage\u00a0: nous vous annon\u00e7ons la vie \u00e9ternelle qui \u00e9tait aupr\u00e8s du P\u00e8re et qui s\u2019est manifest\u00e9e \u00e0 nous.\u003Cbr \/\u003E\n1.03 Ce que nous avons vu et entendu, nous vous l\u2019annon\u00e7ons \u00e0 vous aussi, pour que, vous aussi, vous soyez en communion avec nous. Or nous sommes, nous aussi, en communion avec le P\u00e8re et avec son Fils, J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n1.04 Et nous \u00e9crivons cela, afin que notre joie soit parfaite.\u003Cbr \/\u003E\n1.05 Tel est le message que nous avons entendu de J\u00e9sus Christ et que nous vous annon\u00e7ons\u00a0: Dieu est lumi\u00e8re\u00a0; en lui, il n\u2019y a pas de t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\n1.06 Si nous disons que nous sommes en communion avec lui, alors que nous marchons dans les t\u00e9n\u00e8bres, nous sommes des menteurs, nous ne faisons pas la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n1.07 Mais si nous marchons dans la lumi\u00e8re, comme il est lui-m\u00eame dans la lumi\u00e8re, nous sommes en communion les uns avec les autres, et le sang de J\u00e9sus, son Fils, nous purifie de tout p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n1.08 Si nous disons que nous n\u2019avons pas de p\u00e9ch\u00e9, nous nous \u00e9garons nous-m\u00eames, et la v\u00e9rit\u00e9 n\u2019est pas en nous.\u003Cbr \/\u003E\n1.09 Si nous reconnaissons nos p\u00e9ch\u00e9s, lui qui est fid\u00e8le et juste va jusqu\u2019\u00e0 pardonner nos p\u00e9ch\u00e9s et nous purifier de toute injustice.\u003Cbr \/\u003E\n1.10 Si nous disons que nous sommes sans p\u00e9ch\u00e9, nous faisons de lui un menteur, et sa parole n\u2019est pas en nous.\u003Cbr \/\u003E\n2.01 Mes petits enfants, je vous \u00e9cris cela pour que vous \u00e9vitiez le p\u00e9ch\u00e9. Mais si l\u2019un de nous vient \u00e0 p\u00e9cher, nous avons un d\u00e9fenseur devant le P\u00e8re\u00a0: J\u00e9sus Christ, le Juste.\u003Cbr \/\u003E\n2.02 C\u2019est lui qui, par son sacrifice, obtient le pardon de nos p\u00e9ch\u00e9s, non seulement les n\u00f4tres, mais encore ceux du monde entier.\u003Cbr \/\u003E\n2.03 Voici comment nous savons que nous le connaissons\u00a0: si nous gardons ses commandements.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Voyez quel grand amour nous est donn\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous vous annon\u00e7ons la vie \u00e9ternelle\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9tait tourn\u00e9e vers le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net s\u0027est manifest\u00e9e \u00e0 vous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous vous l\u0027annon\u00e7ons\u003Cbr \/\u003E\npour que vous soyez en communion avec nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNotre communion\u003Cbr \/\u003E\nest avec le P\u00e8re et son Fils J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\nCroyez en lui et vous aurez la vie.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"COMMENTAIRE DE S. AUGUSTIN SUR LA 1 \u00e8re LETTRE DE JEAN","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa vie s\u2019est manifest\u00e9e dans la chair\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ECe qui \u00e9tait depuis le commencement, ce que nous avons entendu, ce que nous avons contempl\u00e9 de nos yeux, et que nos mains ont touch\u00e9, c\u2019est le Verbe de la vie\u003C\/em\u003E. Y a-t-il quelqu\u2019un qui touche de ses mains le Verbe de la vie, sinon parce que\u003Cem\u003E le Verbe s\u2019est fait chair et qu\u2019il a \u00e9tabli sa demeure parmi nous ?\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOr, ce Verbe qui s\u2019est fait chair pour \u00eatre touch\u00e9 de nos mains, il a commenc\u00e9 d\u2019\u00eatre chair dans le sein de la Vierge Marie. Mais il n\u2019a pas alors commenc\u00e9 d\u2019\u00eatre le Verbe, car il \u00e9tait \u003Cem\u003Edepuis le commencement\u003C\/em\u003E, dit saint Jean. Voyez comme sa Lettre confirme son \u00c9vangile, o\u00f9 nagu\u00e8re vous avez entendu lire : \u003Cem\u003EAu commencement \u00e9tait le Verbe, et le Verbe \u00e9tait avec Dieu\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre que certains entendent le \u003Cem\u003EVerbe de la vie\u003C\/em\u003E comme une formule quelconque pour d\u00e9signer le Christ, et non pas pr\u00e9cis\u00e9ment le corps du Christ, que les mains ont touch\u00e9. Mais voyez la suite : \u003Cem\u003EOui, la vie s\u2019est manifest\u00e9e\u003C\/em\u003E. Le Christ est donc le Verbe de la vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt comment cette vie s\u2019est-elle manifest\u00e9e ? Car, si elle \u00e9tait d\u00e8s le commencement, elle ne s\u2019\u00e9tait pas manifest\u00e9e aux hommes : elle s\u2019\u00e9tait manifest\u00e9e aux Anges, qui la voyaient et qui s\u2019en nourrissaient comme de leur pain. C\u2019est ce que dit l\u2019\u00c9criture : \u003Cem\u003EL\u2019homme a mang\u00e9 le pain des Anges\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDonc, la Vie elle-m\u00eame s\u2019est manifest\u00e9e dans la chair : elle a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e, en effet, en \u00e9tat de manifestation pour qu\u2019une r\u00e9alit\u00e9 visible seulement par le c\u0153ur p\u00fbt \u00eatre aussi visible aux yeux, afin de gu\u00e9rir les c\u0153urs. C\u2019est par le c\u0153ur seul qu\u2019on voit le Verbe, tandis que la chair est vue aussi par les yeux. C\u2019est la chair qui nous permettait de voir le Verbe. Le Verbe s\u2019est fait chair, une chair que nous puissions voir, afin que soit gu\u00e9ri en nous ce qui pourrait voir le Verbe. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ENous portons t\u00e9moignage\u003C\/em\u003E, dit saint Jean : \u003Cem\u003Enous vous annon\u00e7ons cette vie \u00e9ternelle qui \u00e9tait aupr\u00e8s du P\u00e8re et qui s\u2019est manifest\u00e9e en nous\u003C\/em\u003E, c\u2019est-\u00e0-dire qui s\u2019est manifest\u00e9e parmi nous ; on dirait plus clairement : qui s\u2019est manifest\u00e9e \u00e0 nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ECe que nous avons vu et entendu, nous vous l\u2019annon\u00e7ons\u003C\/em\u003E. Que votre charit\u00e9 soit attentive : \u003Cem\u003ECe que nous avons vu et entendu, nous vous l\u2019annon\u00e7ons\u003C\/em\u003E. Eux, ils ont vu le Seigneur lui-m\u00eame pr\u00e9sent dans la chair, ils ont entendu les paroles tombant de sa bouche et ils nous les ont annonc\u00e9es. Mais nous, si nous avons entendu, nous n\u2019avons pas vu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSommes-nous donc moins favoris\u00e9s que ceux qui ont vu et entendu ? En ce cas, pourquoi ajoute-t-il : \u003Cem\u003Epour que, vous aussi, vous soyez en communion avec nous ?\u003C\/em\u003E Eux ont vu ; nous, nous n\u2019avons pas vu ; et pourtant nous sommes en communion avec eux, parce que nous avons une foi commune. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EEt notre communion est avec Dieu le P\u00e8re et J\u00e9sus Christ son Fils. Et c\u2019est nous qui \u00e9crivons cela\u003C\/em\u003E, ajoute saint Jean, \u003Cem\u003Epour que vous ayez la pl\u00e9nitude de la joie\u003C\/em\u003E. Cette pl\u00e9nitude de la joie, il la fait consister pr\u00e9cis\u00e9ment dans la communion, dans l\u2019amour, dans l\u2019unit\u00e9.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu n\u0027est pas le Dieu des morts,\u003Cbr \/\u003E\nmais des vivants.\u003Cbr \/\u003E\nTous en effet, vivent par lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCeux qui ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s dignes de la r\u00e9surrection\u003Cbr \/\u003E\nne peuvent plus mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont pareils aux anges, et sont enfants de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nfils de la r\u00e9surrection.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVa, prends ton repos, et tu te l\u00e8veras, toi aussi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la fin des jours.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as d\u00e9voil\u00e9 pour nous les myst\u00e8res de ton Verbe gr\u00e2ce \u00e0 ton Ap\u00f4tre saint Jean, rends-nous capables de comprendre et d\u2019aimer les merveilles qu\u2019il nous a fait conna\u00eetre.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste ","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes yeux ont vu le salut que tu pr\u00e9parais \u00e0 la face des peuples.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 5, 41-42","texte":"Les Ap\u00f4tres, en sortant du grand conseil, repartaient tout joyeux d\u0027avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s dignes de subir des humiliations pour le nom de J\u00e9sus. Tous les jours, au Temple et dans leurs maisons, sans cesse, ils enseignaient cette Bonne Nouvelle: J\u00e9sus est le Messie."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ R\u00e9jouissez-vous, exultez, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nvos noms sont inscrits dans les cieux.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as d\u00e9voil\u00e9 pour nous les myst\u00e8res de ton Verbe gr\u00e2ce \u00e0 ton Ap\u00f4tre saint Jean, rends-nous capables de comprendre et d\u2019aimer les merveilles qu\u2019il nous a fait conna\u00eetre.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste ","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMarie retenait toutes ces paroles et les m\u00e9ditait dans son c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 5, 12a.14","texte":"Par les mains des Ap\u00f4tres, beaucoup de signes et de prodiges se r\u00e9alisaient dans le peuple. Des hommes et des femmes de plus en plus nombreux adh\u00e9raient au Seigneur par la foi."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Ils ont gard\u00e9 les volont\u00e9s du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nles lois qu\u0027il leur donna.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as d\u00e9voil\u00e9 pour nous les myst\u00e8res de ton Verbe gr\u00e2ce \u00e0 ton Ap\u00f4tre saint Jean, rends-nous capables de comprendre et d\u2019aimer les merveilles qu\u2019il nous a fait conna\u00eetre.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste ","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe p\u00e8re et la m\u00e8re de l\u0027enfant s\u0027\u00e9tonnaient de ce qu\u0027on disait de lui.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 5, 19b_20","texte":"Dieu a mis dans notre bouche la parole de la r\u00e9conciliation. Nous sommes donc les ambassadeurs du Christ, et par nous c\u0027est Dieu lui-m\u00eame qui, en fait, vous adresse un appel. Au nom du Christ, nous vous le demandons, laissez-vous r\u00e9concilier avec Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Par toute la terre, a retenti leur voix,\u003Cbr \/\u003E\nleur parole jusqu\u0027au bout du monde.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui as d\u00e9voil\u00e9 pour nous les myst\u00e8res de ton Verbe gr\u00e2ce \u00e0 ton Ap\u00f4tre saint Jean, rends-nous capables de comprendre et d\u2019aimer les merveilles qu\u2019il nous a fait conna\u00eetre.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste ","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Saint Jean, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En notre c\u0153ur s\u2019\u00e9tait perdu ","texte":"En notre c\u0153ur s\u2019\u00e9tait perdu \u003Cbr\u003ELe souvenir de ton visage. \u003Cbr\u003ESur nos faces ne brillait plus \u003Cbr\u003ETon image. \u003Cbr\u003EIsol\u00e9s, sans nul appui \u003Cbr\u003EPour trouver la ressemblance, \u003Cbr\u003ENous errions dans la nuit. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu envoyas, dans ta piti\u00e9, \u003Cbr\u003EPour \u00e9clairer notre d\u00e9tresse, \u003Cbr\u003ETes proph\u00e8tes qui ont livr\u00e9 \u003Cbr\u003ELa promesse. \u003Cbr\u003ELeur parole, telle un feu \u003Cbr\u003ESur la route d\u2019esp\u00e9rance, \u003Cbr\u003ENous guida vers ton Lieu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici, la Vierge a enfant\u00e9 \u003Cbr\u003EEt les oracles s\u2019accomplissent. \u003Cbr\u003ETon amour et ta v\u00e9rit\u00e9 \u003Cbr\u003EResplendissent. \u003Cbr\u003ESous le voile de la chair, \u003Cbr\u003ETa lumi\u00e8re inaccessible \u003Cbr\u003EEnvahit notre hiver. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETous n\u2019ont pas vu\u00a0! Nous qui croyons,\u003Cbr\u003EIllumin\u00e9s par ton myst\u00e8re,\u003Cbr\u003EEn ton Verbe, nous te nommons\u003Cbr\u003ENotre P\u00e8re.\u003Cbr\u003EAujourd\u2019hui, finis les pleurs\u00a0!\u003Cbr\u003ETa semence incorruptible\u003Cbr\u003EA germ\u00e9 dans nos c\u0153urs.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJacob enfendra Joseph, l\u0027\u00e9poux de Marie, et de Marie est n\u00e9 J\u00e9sus, celui qu\u0027on appelle Christ.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"112","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Emaintenant et pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du levant au couch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du soleil,\u003Cbr\u003Elou\u00e9 soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples,\u003Cbr\u003Esa gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui est semblable au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003ELui, il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u00e0-haut.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais il ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse son regard\u003Cbr\u003Evers le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et vers la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr\u003Eil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E pour qu\u0027il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege parmi les princes,\u003Cbr\u003Eparmi les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de son peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il installe en sa maison la f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme st\u00e9rile,\u003Cbr\u003Eheureuse m\u00e8re au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ses fils. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJoseph, fils de David, ne crains pas de prendre chez toi Marie, ton \u00e9pouse : l\u0027enfant qu\u0027elle a con\u00e7u vient de l\u0027Esprit Saint.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELes bergers sont vite accourus, ils ont trouv\u00e9 Marie et Joseph, avec le nouveau-n\u00e9 couch\u00e9 dans une cr\u00e8che.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 8, 9","texte":"\u003Cp\u003EVous connaissez la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de notre Seigneur J\u00e9sus Christ : lui qui est riche, il est devenu pauvre \u00e0 cause de vous, pour que vous deveniez riches par sa pauvret\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Verbe s\u0027est fait chair.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il a demeur\u00e9 parmi nous. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ il a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le Dieu cach\u00e9. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus \u00e9tait rest\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem. Ses parents ne le savaient pas : ils le cherchaient parmi leurs compagnons de route.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAdorons le Fils de Dieu, qui a voulu avoir une famille humaine :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EJ\u00e9sus, notre mod\u00e8le, J\u00e9sus, notre Sauveur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as voulu te soumettre \u00e0 Marie et \u00e0 Joseph :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 enseigne-nous la valeur de l\u0027ob\u00e9issance et du respect.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as aim\u00e9 tes parents, et tes parents t\u0027aimaient:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 \u00e9tablis les familles dans la paix et dans l\u0027amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as accompli en tout les \u0153uvres du P\u00e8re :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-nous de reconna\u00eetre en toi celui que le P\u00e8re a envoy\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi que Marie et Joseph ont retrouv\u00e9 dans la maisondu P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 apprends-nous \u00e0 chercher d\u0027abord le Royaume de Dieu.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as fait partager ta gloire \u00e9ternelle \u00e0 Marie et \u00e0 Joseph :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais entrer ceux qui nous ont quitt\u00e9s dans la famille des saints.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que la Sainte Famille nous soit donn\u00e9e en exemple ; accorde-nous la gr\u00e2ce de pratiquer, comme elle, les vertus familiales et d\u0027\u00eatre unis par les liens de ton amour, avant de nous retrouver pour l\u0027\u00e9ternit\u00e9 dans la joie de ta maison.\u003C\/p\u003E"}}