{"informations":{"date":"2025-07-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Ste Marie-Madeleine","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Ste Marie-Madeleine","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab J\u2019ai trouv\u00e9 celui que mon \u00e2me d\u00e9sire \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EParoles de la bien-aim\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Sur mon lit, la nuit, j\u2019ai cherch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0celui que mon \u00e2me d\u00e9sire\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje l\u2019ai cherch\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje ne l\u2019ai pas trouv\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Oui, je me l\u00e8verai, je tournerai dans la ville,\u003Cbr \/\u003E\npar les rues et les places\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje chercherai\u003Cbr \/\u003E\ncelui que mon \u00e2me d\u00e9sire\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje l\u2019ai cherch\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje ne l\u2019ai pas trouv\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils m\u2019ont trouv\u00e9e, les gardes,\u003Cbr \/\u003E\neux qui tournent dans la ville\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Celui que mon \u00e2me d\u00e9sire,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019auriez-vous vu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 peine les avais-je d\u00e9pass\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai trouv\u00e9 celui que mon \u00e2me d\u00e9sire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje l\u2019ai saisi\u003Cbr \/\u003E\net ne le l\u00e2cherai pas.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOU BIEN\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","ref":"Ct 3, 1-4a","intro_lue":"Lecture du Cantique des Cantiques","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Nous ne comprenons plus le Christ d\u2019une mani\u00e8re simplement humaine \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019amour du Christ nous saisit\u003Cbr \/\u003E\nquand nous pensons qu\u2019un seul est mort pour tous,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019ainsi tous ont pass\u00e9 par la mort.\u003Cbr \/\u003E\nCar le Christ est mort pour tous,\u003Cbr \/\u003E\nafin que les vivants n\u2019aient plus leur vie centr\u00e9e sur eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\nmais sur lui, qui est mort et ressuscit\u00e9 pour eux.\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9sormais nous ne regardons plus personne\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019une mani\u00e8re simplement humaine :\u003Cbr \/\u003E\nsi nous avons connu le Christ de cette mani\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant nous ne le connaissons plus ainsi.\u003Cbr \/\u003E\nSi donc quelqu\u2019un est dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nil est une cr\u00e9ature nouvelle.\u003Cbr \/\u003E\nLe monde ancien s\u2019en est all\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nun monde nouveau est d\u00e9j\u00e0 n\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"2 Co 5, 14-17","intro_lue":"Lecture de la deuxi\u00e8me lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Corinthiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMon \u00e2me a soif de toi,\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003ESeigneur mon Dieu\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 62, 2b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 je te cherche d\u00e8s l\u2019aube\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a soif de toi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi languit ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u00e9e, sans eau.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe t\u2019ai contempl\u00e9 au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta force et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\nTon amour vaut mieux que la vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la louange de mes l\u00e8vres\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EToute ma vie je vais te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoquant ton nom.\u003Cbr \/\u003E\nComme par un festin je serai rassasi\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dirai ta louange.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOui, tu es venu \u00e0 mon secours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019ombre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\nMon \u00e2me s\u2019attache \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main droite me soutient.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 62 (63), 2, 3-4, 5-6, 8-9","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Femme, pourquoi pleures-tu ? Qui cherches-tu ? \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELe premier jour de la semaine,\u003Cbr \/\u003E\nMarie Madeleine se rend au tombeau de grand matin ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019\u00e9tait encore les t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\nElle s\u2019aper\u00e7oit que la pierre a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e du tombeau.\u003Cbr \/\u003E\nElle se tenait pr\u00e8s du tombeau,\u003Cbr \/\u003E\nau-dehors, tout en pleurs.\u003Cbr \/\u003E\nEt en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\nelle se pencha vers le tombeau.\u003Cbr \/\u003E\nElle aper\u00e7oit deux anges v\u00eatus de blanc,\u003Cbr \/\u003E\nassis l\u2019un \u00e0 la t\u00eate et l\u2019autre aux pieds,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 avait repos\u00e9 le corps de J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\nIls lui demandent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Femme, pourquoi pleures-tu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nElle leur r\u00e9pond :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab On a enlev\u00e9 mon Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net je ne sais pas o\u00f9 on l\u2019a d\u00e9pos\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAyant dit cela, elle se retourna ;\u003Cbr \/\u003E\nelle aper\u00e7oit J\u00e9sus qui se tenait l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nmais elle ne savait pas que c\u2019\u00e9tait J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Femme, pourquoi pleures-tu ?\u003Cbr \/\u003E\nQui cherches-tu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLe prenant pour le jardinier, elle lui r\u00e9pond :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Si c\u2019est toi qui l\u2019as emport\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndis-moi o\u00f9 tu l\u2019as d\u00e9pos\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net moi, j\u2019irai le prendre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus lui dit alors :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Marie ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nS\u2019\u00e9tant retourn\u00e9e, elle lui dit en h\u00e9breu :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Rabbouni ! \u00bb,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est-\u00e0-dire : Ma\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus reprend :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ne me retiens pas,\u003Cbr \/\u003E\ncar je ne suis pas encore mont\u00e9 vers le P\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\nVa trouver mes fr\u00e8res pour leur dire\u003Cbr \/\u003E\nque je monte vers mon P\u00e8re et votre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nvers mon Dieu et votre Dieu. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nMarie Madeleine s\u2019en va donc annoncer aux disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab J\u2019ai vu le Seigneur ! \u00bb,\u003Cbr \/\u003E\net elle raconta ce qu\u2019il lui avait dit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Jn 20, 1.11-18","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Jean","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Dis-nous, Marie Madeleine,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027as-tu vu en chemin ?\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 J\u0027ai vu le tombeau du Christ vivant,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai vu la gloire du Ressuscit\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"22","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Madeleine":{"id":"4212","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Marie-Madeleine":{"id":"292","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Madeleine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4212\/Madeleine.html"},"Marie-Madeleine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/292\/Marie-Madeleine.html"}},"derives":{"Maddalena":{"id":"6471","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6471\/Maddalena.html"},"Maddy":{"id":"5447","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5447\/Maddy.html"},"Madelaine":{"id":"4215","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4215\/Madelaine.html"},"Madeline":{"id":"4214","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4214\/Madeline.html"},"Madelon":{"id":"4213","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4213\/Madelon.html"},"Madelyne":{"id":"4216","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4216\/Madelyne.html"},"Magdeleine":{"id":"6369","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6369\/Magdeleine.html"},"Maialen":{"id":"4486","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4486\/Maialen.html"},"Malena":{"id":"5235","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5235\/Malena.html"},"Marl\u00e8ne":{"id":"4267","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4267\/Marl%C3%A8ne.html"},"Rogeleine":{"id":"6556","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6556\/Rogeleine.html"},"Magali":{"id":"4367","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4367\/Magali.html"},"Magda":{"id":"6094","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6094\/Magda.html"},"Magdalena":{"id":"4555","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4555\/Magdalena.html"},"Magdolna":{"id":"7114","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7114\/Magdolna.html"},"Maguelone":{"id":"4372","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4372\/Maguelone.html"},"Maguelonne":{"id":"4237","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4237\/Maguelonne.html"},"Marie-Madel\u00e8ne":{"id":"5262","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5262\/Marie-Madel%C3%A8ne.html"},"Marie-Magdeleine":{"id":"6370","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6370\/Marie-Magdeleine.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Marie-Madeleine":{"id":"1549","valeur":"Sainte Marie-Madeleine","resume":"P\u00e9nitente, disciple du Christ (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1549\/Sainte-Marie-Madeleine.html","description":"Elle est la premi\u00e8re \u00e0 rencontrer le Christ ressuscit\u00e9, elle est la premi\u00e8re \u00e0 lui rendre t\u00e9moignage devant les Ap\u00f4tres. C'est pour cela qu'on l'a m\u00eame appel\u00e9e 'l'ap\u00f4tre des Ap\u00f4tres'.Outre Marie, m\u00e8re de J\u00e9sus, les \u00e9vangiles nous parlent de plusieurs Marie. Nous f\u00eatons aujourd'hui Marie de Magdala, Madeleine dont J\u00e9sus avait chass\u00e9 sept d\u00e9mons. Depuis, elle le suivait partout o\u00f9 il allait, faisant partie de ce groupe de femmes qui servaient le Ma\u00eetre et les ap\u00f4tres. Lors du crucifiement, elle se tient \u00e0 distance, mais, apr\u00e8s la descente de croix, elle suit Joseph d'Arimathie, remarque ce qui se passe et reviendra, avec une autre Marie, au matin de P\u00e2ques pour les rites de s\u00e9pulture. C'est elle qui, la premi\u00e8re, recevra la r\u00e9v\u00e9lation du Christ ressuscit\u00e9 quand le jardinier se fait reconna\u00eetre. \"Rabbouni, Ma\u00eetre\" c'est son acte de foi. Le culte de Marie Madeleine connut un grand d\u00e9veloppement en France \u00e0 la Sainte Baume, dans le sud de la France, et surtout \u00e0 V\u00e9zelay.- \u00e0 lire: Le culte de Marie Madeleine en Occident des origines \u00e0 la fin du moyen \u00e2ge.- Basilique de V\u00e9zelay - Photo: Reliques Sainte Marie-Madeleine, Vezelay - la basilique sur GoogleMaps.- D\u00e9couvrez aussi\u00a0la grotte o\u00f9 selon la tradition de Provence sainte Marie-Madeleine aurait v\u00e9cu les trente derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie.- Elle est la patronne du dioc\u00e8se du Var - D\u00e8s les premiers si\u00e8cles chr\u00e9tiens, p\u00e9nitents, saints, rois, papes viennent accomplir leur p\u00e8lerinage \u00e0 la grotte de la Sainte-Baume aupr\u00e8s de sainte Marie-Madeleine. (dioc\u00e8se de Fr\u00e9jus-Toulon)- Marie-Madeleine fera d\u00e9sormais l'objet d'une f\u00eate liturgique (Radio Vatican): 'Sainte Marie-Madeleine est un exemple d'une v\u00e9ritable et authentique \u00e9vang\u00e9lisatrice, c'est-\u00e0-dire d'une \u00e9vang\u00e9liste qui annonce le joyeux message central de la P\u00e2que. Le Pape Fran\u00e7ois a pris cette d\u00e9cision pr\u00e9cis\u00e9ment dans le contexte du jubil\u00e9 de la mis\u00e9ricorde pour signifier l'importance de cette femme qui manifesta un grand amour envers le Christ et qui fut tant aim\u00e9e du Christ.' Arthur Roche, archev\u00eaque secr\u00e9taire de la Congr\u00e9gation pour le culte divin et la discipline des sacrements.- L'\u00e9glise de Charnay-l\u00e8s-M\u00e2con lui est d\u00e9di\u00e9e - Marie-Madeleine est souvent repr\u00e9sent\u00e9e dans les \u00e9glises de Sa\u00f4ne et Loire.vid\u00e9os:- vid\u00e9o: Marie-Madeleine avec fr\u00e8re David Macaire, dominicain et Enguerrand Gu\u00e9py, \u00e9crivain, \u00e9mission 'la Foi prise au mot' KTO- Marie-Madeleine: La femme qui a combattu pour la saintet\u00e9 et pour l'annonce de la Bonne Nouvelle, messe \u00e0 Magdala, petit village de Galil\u00e9e o\u00f9 la sainte a v\u00e9cu (Christian Media Center)D\u00e9livr\u00e9e de sept d\u00e9mons par le Seigneur J\u00e9sus, elle s'attacha avec amour \u00e0 ses pas, le suivit jusqu'au Calvaire et m\u00e9rita, au matin de P\u00e2ques, de voir le Sauveur ressuscit\u00e9 d'entre les morts et de porter aux autres disciples l'annonce de la R\u00e9surrection.\"Femme, pourquoi pleures-tu ? Qui cherches-tu ? Celui que tu cherches, tu le poss\u00e8des et tu ne le sais pas ? Tu as la vraie et l'\u00e9ternelle joie, et tu pleures ? Elle est au plus intime de ton \u00eatre et tu cherches au dehors. Ton c\u0153ur est mon tombeau. Je n'y suis pas mort, mais j'y repose vivant pour toujours. \"(Pri\u00e8re d'un moine inconnu du 13\u00e8me s.)"}},"autres":{"Anastase":{"valeur":"Saint Anastase","id":"10514","resume":"Moine dans les monts du Caucase (+ 662)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10514\/Saint-Anastase.html"},"Anne, Lucie, Andr\u00e9 et Marie":{"valeur":"Saints Anne, Lucie, Andr\u00e9 et Marie","id":"11994","resume":"Martyrs en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11994\/Saints-Anne--Lucie--Andr%C3%A9-et-Marie.html"},"Augustin Fangi de Biella":{"valeur":"Bienheureux Augustin Fangi de Biella","id":"11998","resume":"Pr\u00eatre dominicain (+ 1493)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11998\/Bienheureux-Augustin-Fangi-de-Biella.html"},"Baudry":{"valeur":"Saint Baudry","id":"7647","resume":"Fondateur de l'abbaye de Montfaucon (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7647\/Saint-Baudry.html"},"Corneille de Pereyaslav":{"valeur":"Saint Corneille de Pereyaslav","id":"7652","resume":"(+ 1693)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7652\/Saint-Corneille-de-Pereyaslav.html"},"Cyrille":{"valeur":"Saint Cyrille","id":"7657","resume":"\u00c9v\u00eaque \u00e0 Antioche (+ 306)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7657\/Saint-Cyrille.html"},"Gautier":{"valeur":"Saint Gautier","id":"7662","resume":"Fondateur de la Maison hospitali\u00e8re de la Mis\u00e9ricorde de Lodi (+ 1224)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7662\/Saint-Gautier.html"},"Jacques Lombardie":{"valeur":"Bienheureux Jacques Lombardie","id":"11995","resume":"Cur\u00e9 de Saint-Hilaire-de-Foissac (Corr\u00e8ze) (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11995\/Bienheureux-Jacques-Lombardie.html"},"J\u00e9r\u00f4me":{"valeur":"Saint J\u00e9r\u00f4me","id":"11999","resume":"\u00e9v\u00eaque de Pavie (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11999\/Saint-J%C3%A9r%C3%B4me.html"},"Joseph de Palestine":{"valeur":"Saint Joseph de Palestine","id":"12643","resume":"La\u00efc (+ v. 356)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12643\/Saint-Joseph-de-Palestine.html"},"Laurent de Brindisi":{"valeur":"Saint Laurent de Brindisi","id":"11997","resume":"Lisbonne","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11997\/Saint-Laurent-de-Brindisi.html"},"Lewine":{"valeur":"Sainte Lewine","id":"7667","resume":"Martyre (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7667\/Sainte-Lewine.html"},"Mar\u00eda In\u00e9s Teresa Arias Espinosa":{"valeur":"Bienheureuse Mar\u00eda In\u00e9s Teresa Arias Espinosa","id":"13394","resume":"Religieuse mexicaine fondatrice (+ 1981)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13394\/Bienheureuse-Mar%C3%ADa-In%C3%A9s-Teresa-Arias-Espinosa.html"},"martyrs Massilitains":{"valeur":"Saints martyrs Massilitains","id":"12000","resume":"Martyrs en Tunisie (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12000\/Saints-martyrs-Massilitains.html"},"Mary Aikenhead":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Mary Aikenhead","id":"12980","resume":"Fondatrice de la congr\u00e9gation de la Charit\u00e9 en Irlande (+ 1858)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12980\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Mary-Aikenhead.html"},"M\u00e9n\u00e9l\u00e9":{"valeur":"Saint M\u00e9n\u00e9l\u00e9","id":"10002","resume":"Abb\u00e9, osb (+ v. 720)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10002\/Saint-M%C3%A9n%C3%A9l%C3%A9.html"},"Panchaire":{"valeur":"Saint Panchaire","id":"11092","resume":"\u00e9v\u00eaque de Besan\u00e7on (+ v. 346)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11092\/Saint-Panchaire.html"},"Philippe Evans et Jean Lloyd":{"valeur":"Saints Philippe Evans et Jean Lloyd","id":"11996","resume":"Pr\u00eatres et martyrs au Pays-de-Galles (+ 1679)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11996\/Saints-Philippe-Evans-et-Jean-Lloyd.html"},"Platon":{"valeur":"Saint Platon","id":"9226","resume":"Jeune martyr en Galatie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9226\/Saint-Platon.html"},"Syntyche":{"valeur":"Sainte Syntyche","id":"11035","resume":"De l'\u00c9glise de Philippes (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11035\/Sainte-Syntyche.html"},"Wandrille":{"valeur":"Saint Wandrille","id":"1550","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Fontenelle (+ 668)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1550\/Saint-Wandrille.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Ste Marie-Madeleine","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Ste Marie-Madeleine","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Ste Marie-Madeleine","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Ste Marie-Madeleine","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EDieu qui seul es saint, nous t\u0027adorons !\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"N. Berthet","editeur":"CNPL","titre":"Un nouveau matin se l\u00e8ve","texte":"Un nouveau matin se l\u0026egrave;ve, \u003Cbr\u003EPremier jour de la semaine. \u003Cbr\u003ERegardez ma joie briller, \u003Cbr\u003EC\u0027est J\u0026eacute;sus qui se rel\u0026egrave;ve.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/All\u0026eacute;luia, all\u0026eacute;luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETombeau vide et plus de gardes, \u003Cbr\u003ESeuls les anges me regardent, \u003Cbr\u003EEntonnez de nouveaux chants, \u003Cbr\u003EC\u0027est J\u0026eacute;sus qui nous fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe jardin est clair et calme, \u003Cbr\u003ELe Seigneur est l\u0026agrave; qui parle, \u003Cbr\u003EJ\u0027ai cru voir le jardinier, \u003Cbr\u003EC\u0027est J\u0026eacute;sus qui est lumi\u0026egrave;re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl m\u0027envoie vers vous, mes fr\u0026egrave;res,\u003Cbr\u003ELui d\u0026eacute;j\u0026agrave; il nous pr\u0026eacute;c\u0026egrave;de,\u003Cbr\u003E\u0026Eacute;coutez, mes compagnons,\u003Cbr\u003EC\u0027est J\u0026eacute;sus qui nous appelle.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDe grand matin, le premier jour de la semaine, Marie de Magdala se rendit au tombeau.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMon c\u0153ur est tout br\u00fblant : je cherche mon Seigneur et je ne sais o\u00f9 on l\u0027a mis.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EToute en pleurs, Marie se penche vers le tombeau et voit deux anges v\u00eatus de blanc, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 1-2","texte":"Je vous exhorte, mes fr\u00e8res, par la tendresse de Dieu, \u00e0 lui offrir votre personne et votre vie en sacrifice saint, capable de plaire \u00e0 Dieu : c\u0027est l\u00e0 pour vous l\u0027adoration v\u00e9ritable.\nNe prenez pas pour mod\u00e8le le monde pr\u00e9sent, mais transformez-vous en renouvelant votre fa\u00e7on de penser pour savoir reconna\u00eetre quelle est la volont\u00e9 de Dieu : ce qui est bon, ce qui est capable de lui plaire, ce qui est parfait. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es mon Dieu, je te cherche d\u00e8s l\u0027aube.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Mon \u00e2me a soif de toi !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es mon Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es le Fils du Dieu vivant. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EAu matin de P\u00e2ques, J\u00e9sus ressuscit\u00e9 apparut d\u0027abord \u00e0 Marie Madeleine, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec les saintes de tous les temps, louons et invoquons notre Sauveur :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur J\u00e9sus !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as beaucoup pardonn\u00e9 \u00e0 la p\u00e9cheresse parce qu\u0027elle a beaucoup aim\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 pardonne-nous, car nous avons beaucoup p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESur les routes de Galil\u00e9e, les saintes femmes te suivaient :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 accorde-nous de mettre nos pas dans tes pas.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es le Ma\u00eetre que Marie \u00e9coutait et que Marthe servait :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-nous de te servir dans la foi et l\u0027amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu appelles fr\u00e8re, s\u0153ur, m\u00e8re, celui qui fait ta volont\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 conforme nos paroles et nos actes \u00e0 ton vouloir.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as fait des saintes femmes les premi\u00e8res messag\u00e8res de ta r\u00e9surrection :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 envoie-nous proclamer \u00e0 tes fr\u00e8res que tu es le Vivant.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, c\u0027est \u00e0 Marie Madeleine que ton Fils bien-aim\u00e9 a confi\u00e9 la premi\u00e8re annonce de la joie pascale ; accorde-nous, \u00e0 sa pri\u00e8re et \u00e0 son exemple, la gr\u00e2ce d\u0027annoncer le Christ ressuscit\u00e9 et de le contempler un jour dans ta gloire. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Ste Marie-Madeleine","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Ste Marie-Madeleine","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Sym\u00e9on le Nv. Th\u00e9o (adapt. J.F Fri\u00e9)","editeur":"Levain","titre":"Comment es-tu foyer de feu","texte":"\u003Cp\u003EComment es-tu foyer de feu\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et fra\u00eecheur de la fontaine,\u003Cbr \/\u003E\nune br\u00fblure, une douceur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend saines nos souillures ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment fais-tu de l\u0027homme un dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la nuit une lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net des ab\u00eemes de la mort\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tires-tu la vie nouvelle?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment la nuit vient-elle au jour ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Peux-tu vaincre les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nporter ta flamme jusqu\u0027au c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et changer le fond de l\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment n\u0027es-tu qu\u0027un avec nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous rends-tu fils de Dieu m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nComment nous br\u00fbles-tu d\u0027amour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous blesses-tu sans glaive ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment peux-tu nous supporter,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 rester lent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net de l\u0027ailleurs o\u00f9 tu te tiens\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 voir ici nos moindres gestes ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment de si haut et de si loin\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton regard suit-il nos actes ?\u003Cbr \/\u003E\nTon serviteur attend la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le courage dans les larmes !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAvec sagesse, elle ouvre la bouche, sa langue enseigne la bont\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"18a","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les cieux proclament la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de Dieu, \u003Cbr\u003Ele firmament raconte l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ses mains.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour au jour en l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre le r\u00e9cit \u003Cbr\u003Eet la nuit \u00e0 la nuit en d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne connaissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Pas de par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles dans ce r\u00e9cit, \u003Cbr\u003Epas de v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui s\u0027entende ; \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mais sur toute la terre en par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet le message \u003Cbr\u003Eet la nouvelle, aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u00e0, se trouve la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du soleil : + \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E tel un \u00e9poux, il par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet hors de sa tente, \u003Cbr\u003Eil s\u0027\u00e9lance en conqu\u00e9r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent joyeux. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il para\u00eet o\u00f9 comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence le ciel, +\u003Cbr\u003Eil s\u0027en va jusqu\u0027o\u00f9 le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El s\u0027ach\u00e8ve :\u003Cbr\u003Erien n\u0027\u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 son ardeur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EElles ont mis en Dieu leur espoir, elles l\u0027ont chant\u00e9 dans leur c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EElles sont conduites au Seigneur dans la joie et l\u0027all\u00e9gresse.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Accueille les paroles de ma bouche,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, mon rocher, mon d\u00e9fenseur.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Pr 31, 10-31","titre":"La femme vaillante","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aleph \u2014 Une femme parfaite, qui la trouvera\u00a0? Elle est pr\u00e9cieuse plus que les perles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Beth \u2014 Son mari peut lui faire confiance\u00a0: il ne manquera pas de ressources.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Gimel \u2014 Elle fait son bonheur, et non pas sa ruine, tous les jours de sa vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Daleth \u2014 Elle sait choisir la laine et le lin, et ses mains travaillent volontiers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E H\u00e9 \u2014 Elle est comme les navires marchands, faisant venir ses vivres de tr\u00e8s loin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Waw \u2014 Elle est debout quand il fait encore nuit pour pr\u00e9parer les repas de sa maison et donner ses ordres aux servantes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Za\u00efn \u2014 A-t-elle des vis\u00e9es sur un champ\u00a0? Elle l\u2019acquiert. Avec le produit de son travail, elle plante une vigne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Heth \u2014 Elle rayonne de force et retrousse ses manches\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Teth \u2014 Elle s\u2019assure de la bonne marche des affaires, sa lampe ne s\u2019\u00e9teint pas de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Yod \u2014 Elle tend la main vers la quenouille, ses doigts dirigent le fuseau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Kaph \u2014 Ses doigts s\u2019ouvrent en faveur du pauvre, elle tend la main au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Lamed \u2014 Elle ne craint pas la neige pour sa maisonn\u00e9e, car tous les siens ont des v\u00eatements doubl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mem \u2014 Elle s\u2019est fait des couvertures, des v\u00eatements de pourpre et de lin fin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Noum \u2014 Aux portes de la ville, on reconna\u00eet son mari si\u00e9geant parmi les anciens du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Samek \u2014 Elle fabrique de l\u2019\u00e9toffe pour la vendre, elle propose des ceintures au marchand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E A\u00efn \u2014 Rev\u00eatue de force et de splendeur, elle sourit \u00e0 l\u2019avenir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E P\u00e9 \u2014 Sa bouche s\u2019exprime avec sagesse et sa langue enseigne la bont\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00c7ad\u00e9 \u2014 Attentive \u00e0 la marche de sa maison, elle ne mange pas le pain de l\u2019oisivet\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Qoph \u2014 Ses fils, debout, la disent bienheureuse et son mari fait sa louange\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Resh \u2014 \u00ab\u00a0Bien des femmes ont fait leurs preuves, mais toi, tu les surpasses toutes\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Shine \u2014 Le charme est trompeur et la beaut\u00e9 s\u2019\u00e9vanouit\u00a0; seule, la femme qui craint le Seigneur m\u00e9rite la louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Taw \u2014 C\u00e9l\u00e9brez-la pour les fruits de son travail\u00a0: et qu\u2019aux portes de la ville, ses \u0153uvres disent sa louange\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Ses fils se l\u00e8vent\u003Cbr \/\u003E\npour la proclamer bienheureuse,\u003Cbr \/\u003E\net son mari pour faire son \u00e9loge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nElle fait le bonheur des siens\u003Cbr \/\u003E\ntous les jours de sa vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nElle \u00e9tend ses mains sur le pauvre\u003Cbr \/\u003E\net tend les bras \u00e0 l\u0027indigent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nForce et dignit\u00e9 la rev\u00eatent,\u003Cbr \/\u003E\nelle rit au jour qui vient.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. GR\u00c9GOIRE LE GRAND \u003Cbr\u003ESUR L\u0027\u00c9VANGILE DE JEAN","texte_patristique":"\u003Cp\u003EMarie Madeleine, apr\u00e8s \u00eatre venue au tombeau sans y trouver le corps du Seigneur, crut qu\u0027on l\u0027avait enlev\u00e9 et porta cette nouvelle aux disciples. Une fois venus, ceux-ci constat\u00e8rent et ils crurent qu\u0027il en \u00e9tait comme elle l\u0027avait dit. L\u0027\u00c9vangile note aussit\u00f4t : \u003Cem\u003EApr\u00e8s cela, les disciples rentr\u00e8rent chez eux. \u003C\/em\u003EPuis il ajoute : \u003Cem\u003EMais Marie restait l\u00e0 dehors, \u00e0 pleurer.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ce sujet, il faut mesurer avec quelle force l\u0027amour avait embras\u00e9 l\u0027\u00e2me de cette femme qui ne s\u0027\u00e9loignait pas du tombeau du Seigneur, m\u00eame lorsque les disciples l\u0027avaient quitt\u00e9. Elle recherchait celui qu\u0027elle ne trouvait pas, elle pleurait en le cherchant, et, embras\u00e9e par le feu de son amour, elle br\u00fblait du d\u00e9sir de celui qu\u0027elle croyait enlev\u00e9. C\u0027est pour cela qu\u0027elle a \u00e9t\u00e9 la seule \u00e0 le voir, elle qui \u00e9tait rest\u00e9e pour le chercher, car l\u0027efficacit\u00e9 d\u0027une \u0153uvre bonne tient \u00e0 la pers\u00e9v\u00e9rance, et la V\u00e9rit\u00e9 dit cette parole : \u003Cem\u003ECelui qui aura pers\u00e9v\u00e9r\u00e9 jusqu\u0027\u00e0 la fin, celui-l\u00e0 sera sauv\u00e9.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nElle a donc commenc\u00e9 par chercher, et elle n\u0027a rien trouv\u00e9 ; elle a pers\u00e9v\u00e9r\u00e9 dans sa recherche, et c\u0027est pourquoi elle devait trouver ; ce qui s\u0027est produit, c\u0027est que ses d\u00e9sirs ont grandi \u00e0 cause de son attente, et en grandissant ils ont pu saisir ce qu\u0027ils avaient trouv\u00e9. Car l\u0027attente fait grandir les saints d\u00e9sirs. Si l\u0027attente les fait tomber, ce n\u0027\u00e9tait pas de vrais d\u00e9sirs. C\u0027est d\u0027un tel amour qu\u0027ont br\u00fbl\u00e9 tous ceux qui ont pu atteindre la v\u00e9rit\u00e9. Aussi David dit-il : \u003Cem\u003EMon \u00e2me a soif du Dieu vivant : quand pourrai-je parvenir devant la face de Dieu ? \u003C\/em\u003EAussi l\u0027\u00c9glise dit-elle encore dans le Cantique des cantiques : \u003Cem\u003EJe suis bless\u00e9e d\u0027amour.\u003C\/em\u003E Et plus loin : \u003Cem\u003EMon \u00e2me a d\u00e9failli.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EFemme, pourquoi pleures-tu ? Qui cherches-tu ? \u003C\/em\u003EOn lui demande le motif de sa douleur, afin que son d\u00e9sir s\u0027accroisse, et qu\u0027en nommant celui qu\u0027elle cherchait, elle rende plus ardent son amour pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EJ\u00e9sus lui dit : Marie. \u003C\/em\u003EApr\u00e8s qu\u0027il l\u0027eut appel\u00e9e par le mot banal de \u00ab femme \u00bb, sans \u00eatre reconnu, il l\u0027appelle par son nom. C\u0027est comme s\u0027il lui disait clairement : \u00ab Reconnais celui par qui tu es reconnue. Je ne te connais pas en g\u00e9n\u00e9ral, comme les autres, je te connais d\u0027une fa\u00e7on particuli\u00e8re. \u00bb Appel\u00e9e par son nom, Marie reconna\u00eet donc son cr\u00e9ateur et elle l\u0027appelle aussit\u00f4t \u003Cem\u003ERabboni, c\u0027est-\u00e0-dire ma\u00eetre\u003C\/em\u003E, parce que celui qu\u0027elle cherchait ext\u00e9rieurement \u00e9tait celui-l\u00e0 m\u00eame qui lui enseignait int\u00e9rieurement \u00e0 le chercher.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Voix de mon Bien-aim\u00e9 qui frappe \u00e0 la porte :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ouvre-moi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi quelqu\u0027un entend ma voix,\u003Cbr \/\u003E\nensemble, nous prendrons notre repas,\u003Cbr \/\u003E\nmoi pr\u00e8s de lui, lui pr\u00e8s de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi quelqu\u0027un garde ma parole,\u003Cbr \/\u003E\nmon P\u00e8re l\u0027aimera,\u003Cbr \/\u003E\net nous viendrons \u00e0 lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, c\u0027est \u00e0 Marie Madeleine que ton Fils bien-aim\u00e9 a confi\u00e9 la premi\u00e8re annonce de la joie pascale ; accorde-nous, \u00e0 sa pri\u00e8re et \u00e0 son exemple, la gr\u00e2ce d\u0027annoncer le Christ ressuscit\u00e9 et de le contempler un jour dans ta gloire. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Ste Marie-Madeleine","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Ste Marie-Madeleine","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe suis \u00e0 mon bien-aim\u00e9, et mon bien-aim\u00e9 est \u00e0 moi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":[],"pericope":{"reference":"Ph 4, 8.9b","texte":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res, tout ce qui est vrai et noble, tout ce qui est juste et pur, tout ce qui est\u00a0digne d\u2019\u00eatre aim\u00e9 et honor\u00e9, tout ce qui s\u2019appelle vertu et qui m\u00e9rite des \u00e9loges, tout cela, prenez-le \u00e0 votre compte. Et le Dieu de la paix sera avec vous.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Je chanterai justice et bont\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi mes hymnes, Seigneur !\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, c\u0027est \u00e0 Marie Madeleine que ton Fils bien-aim\u00e9 a confi\u00e9 la premi\u00e8re annonce de la joie pascale ; accorde-nous, \u00e0 sa pri\u00e8re et \u00e0 son exemple, la gr\u00e2ce d\u0027annoncer le Christ ressuscit\u00e9 et de le contempler un jour dans ta gloire. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Ste Marie-Madeleine","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Ste Marie-Madeleine","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMon c\u0153ur et ma chair crient de joie vers toi, \u00f4 Dieu vivant !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 9, 26-27a","texte":"Moi, si je cours, ce n\u0027est pas sans fixer le but ; si je fais de la lutte, ce n\u0027est pas en frappant dans le vide. Mais je traite durement mon corps, et je le r\u00e9duis en esclavage."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ J\u0027ai trouv\u00e9 celui que mon c\u0153ur aime,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nje l\u0027ai saisi et ne le l\u00e2cherai pas.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, c\u0027est \u00e0 Marie Madeleine que ton Fils bien-aim\u00e9 a confi\u00e9 la premi\u00e8re annonce de la joie pascale ; accorde-nous, \u00e0 sa pri\u00e8re et \u00e0 son exemple, la gr\u00e2ce d\u0027annoncer le Christ ressuscit\u00e9 et de le contempler un jour dans ta gloire. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Ste Marie-Madeleine","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Ste Marie-Madeleine","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur mes serviteurs et mes servantes, je r\u00e9pandrai mon esprit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 6, 8","texte":"Ce que l\u0027homme s\u00e8me, il le r\u00e9coltera. Celui qui s\u00e8me pour sa propre chair r\u00e9coltera ce que produit la chair : la corruption. Celui qui s\u00e8me pour l\u0027Esprit r\u00e9coltera ce que produit l\u0027Esprit : la vie \u00e9ternelle."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Heureux qui suit la loi du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nheureux qui le cherche de tout c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, c\u0027est \u00e0 Marie Madeleine que ton Fils bien-aim\u00e9 a confi\u00e9 la premi\u00e8re annonce de la joie pascale ; accorde-nous, \u00e0 sa pri\u00e8re et \u00e0 son exemple, la gr\u00e2ce d\u0027annoncer le Christ ressuscit\u00e9 et de le contempler un jour dans ta gloire. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Ste Marie-Madeleine","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"Ste Marie-Madeleine","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Mes larmes, nuit et jour","texte":"Mes larmes, nuit et jour,\u003Cbr\u003EPourraient-elles effacer\u003Cbr\u003ELa souillure\u003Cbr\u003EQui marque mon passage ?\u003Cbr\u003ENon pas tes larmes,\u003Cbr\u003EMais la tendresse qu\u0027elles implorent\u003Cbr\u003EEt l\u0027amour dont elles sont le gage.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELa crainte qui m\u0027\u0026eacute;treint \u003Cbr\u003EDe manquer \u0026agrave; la vie \u003Cbr\u003ESaurait-elle \u003Cbr\u003EChanger mon c\u0153ur de pierre \u003Cbr\u003ENon pas ta crainte, \u003Cbr\u003EMais le regard qui la fait na\u0026icirc;tre \u003Cbr\u003EEt l\u0027amour que, tremblante, elle esp\u0026egrave;re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMon z\u0026egrave;le pourrait-il \u003Cbr\u003ER\u0026eacute;parer tout le mal \u003Cbr\u003EQui jalonne \u003Cbr\u003EMa route et ses m\u0026eacute;andres ? \u003Cbr\u003ENon pas ton z\u0026egrave;le, \u003Cbr\u003EMais le pardon qui l\u0027\u0026eacute;merveille \u003Cbr\u003EEt l\u0027amour qui chaque jour l\u0027engendre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECes mains n\u0027ont-elles rien \u003Cbr\u003EQu\u0027un parfum \u0026agrave; t\u0027offrir \u003Cbr\u003EPour te plaire, \u003Cbr\u003ESeigneur de ma louange ? \u003Cbr\u003ETes mains sont vides, \u003Cbr\u003EMais c\u0027est leur chance et ton offrande : \u003Cbr\u003EM\u0027accueillir, te donner en \u0026eacute;change.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus dit \u00e0 Marie de Magdala : Pourquoi pleurer ? Qui cherches-tu ?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EIls ont enlev\u00e9 mon Seigneur et je ne sais o\u00f9 ils l\u0027ont mis.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EMarie se retourna vers J\u00e9sus qui l\u0027appelait et lui dit : Mon Ma\u00eetre !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 28-30","texte":"\u003Cp\u003ENous le savons, quand les hommes aiment Dieu, lui-m\u00eame fait tout contribuer \u00e0 leur bien, puisqu\u2019ils sont appel\u00e9s selon le dessein de son amour. Ceux qu\u2019il connaissait par avance, il les a aussi destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre l\u2019image de son Fils, pour faire de ce Fils l\u2019a\u00een\u00e9 d\u2019une multitude de fr\u00e8res. Ceux qu\u2019il destinait \u00e0 cette ressemblance, il les a aussi appel\u00e9s\u00a0; ceux qu\u2019il a appel\u00e9s, il en a fait des justes\u00a0; et ceux qu\u2019il a justifi\u00e9s, il leur a donn\u00e9 sa gloire.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ R\u00e9jouis-toi, Marie !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Christ est ressuscit\u00e9 !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Va vers mes fr\u00e8res et dis-leur : *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ De mes yeux, je l\u0027ai vu,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a dit : R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EMarie de Magdala vint annoncer aux disciples : J\u0027ai vu le Seigneur. All\u00e9luia, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESouviens-toi, Seigneur, de ton \u00c9glise !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar les martyres qui n\u0027ont pas craint d\u0027affronter la mort,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne \u00e0 ton \u00c9glise le courage dans les \u00e9preuves.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar les \u00e9pouses qui ont v\u00e9cu dans la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 accorde \u00e0 ton \u00c9glise d\u0027\u00eatre le ferment de salut que tu offres au monde.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar les veuves qui ont consacr\u00e9 leur solitude \u00e0 la pri\u00e8re et \u00e0 la charit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais de ton \u00c9glise le lieu o\u00f9 s\u0027accomplit le dessein de ton amour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar les m\u00e8res de famille que tu as b\u00e9nies dans leurs enfants,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne \u00e0 ton \u00c9glise d\u0027engendrer tous les hommes \u00e0 une vie nouvelle.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar toutes les saintes qui ont re\u00e7u la gr\u00e2ce de contempler ton visage,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 accorde aux d\u00e9funts la joie de te voir sans fin.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, c\u0027est \u00e0 Marie Madeleine que ton Fils bien-aim\u00e9 a confi\u00e9 la premi\u00e8re annonce de la joie pascale ; accorde-nous, \u00e0 sa pri\u00e8re et \u00e0 son exemple, la gr\u00e2ce d\u0027annoncer le Christ ressuscit\u00e9 et de le contempler un jour dans ta gloire. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}