{"informations":{"date":"2025-11-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0S\u2019ils sont capables d\u2019avoir une id\u00e9e sur le cours \u00e9ternel des choses,  comment n\u2019ont-ils pas d\u00e9couvert Celui qui en est le Ma\u00eetre\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EDe nature, ils sont inconsistants,\u003Cbr \/\u003E\ntous ces gens qui restent dans l\u2019ignorance de Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 partir de ce qu\u2019ils voient de bon,\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 capables de conna\u00eetre Celui qui est\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen examinant ses \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas reconnu l\u2019Artisan.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais c\u2019est le feu, le vent, la brise l\u00e9g\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nla ronde des \u00e9toiles, la violence des flots,\u003Cbr \/\u003E\nles luminaires du ciel gouvernant le cours du monde,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils ont regard\u00e9s comme des dieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0S\u2019ils les ont pris pour des dieux,\u003Cbr \/\u003E\nsous le charme de leur beaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nils doivent savoir\u003Cbr \/\u003E\ncombien le Ma\u00eetre de ces choses leur est sup\u00e9rieur,\u003Cbr \/\u003E\ncar l\u2019Auteur m\u00eame de la beaut\u00e9 est leur cr\u00e9ateur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et si c\u2019est leur puissance et leur efficacit\u00e9 qui les ont frapp\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nils doivent comprendre, \u00e0 partir de ces choses,\u003Cbr \/\u003E\ncombien est plus puissant Celui qui les a faites.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car \u00e0 travers la grandeur et la beaut\u00e9 des cr\u00e9atures,\u003Cbr \/\u003E\non peut contempler, par analogie, leur Auteur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Et pourtant, ces hommes ne m\u00e9ritent qu\u2019un bl\u00e2me l\u00e9ger\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u2019est peut-\u00eatre en cherchant Dieu et voulant le trouver,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils se sont \u00e9gar\u00e9s\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0plong\u00e9s au milieu de ses \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nils poursuivent leur recherche\u003Cbr \/\u003E\net se laissent prendre aux apparences\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nce qui s\u2019offre \u00e0 leurs yeux est si beau\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Encore une fois, ils n\u2019ont pas d\u2019excuse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0S\u2019ils ont pouss\u00e9 la science \u00e0 un degr\u00e9 tel\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils sont capables d\u2019avoir une id\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nsur le cours \u00e9ternel des choses,\u003Cbr \/\u003E\ncomment n\u2019ont-ils pas d\u00e9couvert plus vite\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui en est le Ma\u00eetre\u00a0?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Sg 13,\u00a01-9","intro_lue":"Lecture du livre de la Sagesse","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELes cieux proclament la gloire de Dieu.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 18a,\u00a02a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELes cieux proclament la gloire de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle firmament raconte l\u2019ouvrage de ses mains.\u003Cbr \/\u003E\nLe jour au jour en livre le r\u00e9cit\u003Cbr \/\u003E\net la nuit \u00e0 la nuit en donne connaissance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPas de paroles dans ce r\u00e9cit,\u003Cbr \/\u003E\npas de voix qui s\u2019entende\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais sur toute la terre en para\u00eet le message\u003Cbr \/\u003E\net la nouvelle, aux limites du monde.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 18a (19),\u00a02-3,\u00a04-5ab","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le jour o\u00f9 le Fils de l\u2019homme se r\u00e9v\u00e9lera\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Comme cela s\u2019est pass\u00e9 dans les jours de No\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nainsi en sera-t-il dans les jours du Fils de l\u2019homme.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On mangeait, on buvait, on prenait femme, on prenait mari,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019au jour o\u00f9 No\u00e9 entra dans l\u2019arche\u003Cbr \/\u003E\net o\u00f9 survint le d\u00e9luge qui les fit tous p\u00e9rir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il en \u00e9tait de m\u00eame dans les jours de Loth\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non mangeait, on buvait,\u003Cbr \/\u003E\non achetait, on vendait,\u003Cbr \/\u003E\non plantait, on b\u00e2tissait\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais le jour o\u00f9 Loth sortit de Sodome,\u003Cbr \/\u003E\ndu ciel tomba une pluie de feu et de soufre\u003Cbr \/\u003E\nqui les fit tous p\u00e9rir\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0cela se passera de la m\u00eame mani\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nle jour o\u00f9 le Fils de l\u2019homme se r\u00e9v\u00e9lera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En ce jour-l\u00e0, celui qui sera sur sa terrasse,\u003Cbr \/\u003E\net aura ses affaires dans sa maison,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il ne descende pas pour les emporter\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net de m\u00eame celui qui sera dans son champ,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il ne retourne pas en arri\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Rappelez-vous la femme de Loth.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Qui cherchera \u00e0 conserver sa vie la perdra.\u003Cbr \/\u003E\nEt qui la perdra la sauvegardera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je vous le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nCette nuit-l\u00e0, deux personnes seront dans le m\u00eame lit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019une sera prise, l\u2019autre laiss\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Deux femmes seront ensemble en train de moudre du grain\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019une sera prise, l\u2019autre laiss\u00e9e.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Prenant alors la parole, les disciples lui demand\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 donc, Seigneur\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl leur r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0L\u00e0 o\u00f9 sera le corps,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 aussi se rassembleront les vautours.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 17,\u00a026-37","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRedressez-vous et relevez la t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\ncar votre r\u00e9demption approche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Lc 21, 28"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"14","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Laurent":{"id":"426","sexe":"masculin","pays":""},"Gr\u00e9goire":{"id":"777","sexe":"masculin","pays":""},"Sidoine":{"id":"3","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Laurent":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/426\/Laurent.html"},"Gr\u00e9goire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/777\/Gr%C3%A9goire.html"},"Sidoine":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3\/Sidoine.html"}},"derives":{"Enzo":{"id":"4298","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4298\/Enzo.html"},"Lars":{"id":"5479","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5479\/Lars.html"},"Laur":{"id":"427","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/427\/Laur.html"},"Laurane":{"id":"4452","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4452\/Laurane.html"},"Laur\u00e9ane":{"id":"6783","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6783\/Laur%C3%A9ane.html"},"Laureen":{"id":"4345","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4345\/Laureen.html"},"Laurel":{"id":"428","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/428\/Laurel.html"},"Laurelle":{"id":"429","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/429\/Laurelle.html"},"Lauren":{"id":"5331","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5331\/Lauren.html"},"Laurence":{"id":"4270","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4270\/Laurence.html"},"Laur\u00e8ns":{"id":"430","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/430\/Laur%C3%A8ns.html"},"Laurick":{"id":"4935","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4935\/Laurick.html"},"Lauris":{"id":"5521","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5521\/Lauris.html"},"Lawrence":{"id":"4874","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4874\/Lawrence.html"},"Lenzo":{"id":"6685","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6685\/Lenzo.html"},"Lorans":{"id":"431","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/431\/Lorans.html"},"Loren":{"id":"5974","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5974\/Loren.html"},"Lorens":{"id":"4449","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4449\/Lorens.html"},"Lorenz":{"id":"432","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/432\/Lorenz.html"},"Lorenzo":{"id":"433","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/433\/Lorenzo.html"},"Loriane":{"id":"4805","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4805\/Loriane.html"},"Loric":{"id":"5330","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5330\/Loric.html"},"Loris":{"id":"4291","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4291\/Loris.html"},"Lorris":{"id":"5879","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5879\/Lorris.html"},"Lorys":{"id":"5817","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5817\/Lorys.html"},"Greg":{"id":"783","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/783\/Greg.html"},"Gr\u00e9gor":{"id":"778","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/778\/Gr%C3%A9gor.html"},"Gr\u00e9gorian":{"id":"5321","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5321\/Gr%C3%A9gorian.html"},"Gregorio":{"id":"6627","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6627\/Gregorio.html"},"Gr\u00e9gory":{"id":"782","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/782\/Gr%C3%A9gory.html"},"Sa\u00ebns":{"id":"2","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/2\/Sa%C3%ABns.html"},"Sidney":{"id":"5807","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5807\/Sidney.html"},"Sidonie":{"id":"4359","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4359\/Sidonie.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Laurent de Dublin":{"id":"96","valeur":"Saint Laurent de Dublin","resume":"Abb\u00e9 de Glendalough, et archev\u00eaque de Dublin (+ 1180)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/96\/Saint-Laurent-de-Dublin.html","description":" Saint Laurent O'Toole appartenait \u00e0 cette famille royale qui donna tant de rois \u00e0 l'Irlande. Elu pour devenir \u00e9v\u00eaque, il fut un mod\u00e8le de saintet\u00e9. En 1179, nous le trouvons au concile g\u00e9n\u00e9ral du Latran o\u00f9 le Pape Alexandre III le cr\u00e9a son l\u00e9gat pour toute l'Irlande. Venu en Angleterre pour \u00eatre m\u00e9diateur entre le roi Henri II et le roi d'Irlande, il devint otage et ne put rentrer dans son pays. Il partit donc pour la France. Accueilli par les chanoines de Saint-Victor \u00e0 Eu en Normandie, il rendit son \u00e2me \u00e0 Dieu dans la paix et la pauvret\u00e9 totale.- illustration:\u00a0archdiocese de Kota Kinabalu, Malaysie.\"...il tomba malade \u00e0 Eu au cours de l'automne 1180. Il fut recueilli par les chanoines de l'abbaye de Eu o\u00f9 il mourut en odeur de saintet\u00e9. Les miracles se multipliant sur son tombeau, l'archev\u00eaque fut canonis\u00e9 par le pape en 1225...\" (Ville d'Eu - patrimoine, chapelle, abbatiale o\u00f9 se trouve le gisant de saint Laurent O'Toole, un des\u00a0plus anciens de la r\u00e9gion) Lorcan Ua Tuathail ou Lawrence O'Toole (1128-1180) - dioc\u00e8se de Pembroke, Ontario (en anglais) o\u00f9 une paroisse est sous son patronage.\u00c0 Eu en Normandie, l'an 1180, le tr\u00e9pas de saint Laurent O'Toole, \u00e9v\u00eaque de Dublin. Dans les circonstances difficiles de son temps, il d\u00e9fendit avec \u00e9nergie la discipline de l'\u00c9glise et s'appliqua \u00e0 r\u00e9tablir la concorde entre les princes. En allant au-devant du roi Henri II d'Angleterre, il obtint lui-m\u00eame les joies de la paix \u00e9ternelle."}},"autres":{"Adeltrude":{"valeur":"Sainte Adeltrude","id":"9072","resume":"(IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9072\/Sainte-Adeltrude.html"},"Alb\u00e9ric":{"valeur":"Saint Alb\u00e9ric","id":"7959","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Utrecht (+ 784)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7959\/Saint-Alb%C3%A9ric.html"},"Amand de Rennes":{"valeur":"Saint Amand de Rennes","id":"9082","resume":"\u00e9v\u00eaque de Rennes (+ 505)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9082\/Saint-Amand-de-Rennes.html"},"Balsamie":{"valeur":"Sainte Balsamie","id":"10146","resume":"Nourrice de saint R\u00e9mi (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10146\/Sainte-Balsamie.html"},"Constantin d'Hydra":{"valeur":"Saint Constantin d'Hydra","id":"9086","resume":"(+ 1800)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9086\/Saint-Constantin-d-Hydra.html"},"D\u00e9dicace des \u00e9glises consacr\u00e9es, dioc\u00e8se de N\u00eemes":{"valeur":"D\u00e9dicace des \u00e9glises consacr\u00e9es, dioc\u00e8se de N\u00eemes","id":"12526","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12526\/D%C3%A9dicace-des-%C3%A9glises-consacr%C3%A9es--dioc%C3%A8se-de-N%C3%AEmes.html"},"Dubrice":{"valeur":"Saint Dubrice","id":"10579","resume":"\u00e9v\u00eaque et abb\u00e9 (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10579\/Saint-Dubrice.html"},"Etienne de Fiumorbo":{"valeur":"Saint Etienne de Fiumorbo","id":"12440","resume":"Et ses compagnons martyrs franciscains (+ 1391)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12440\/Saint-Etienne-de-Fiumorbo.html"},"Etienne-Th\u00e9odore Cuenot":{"valeur":"Saint Etienne-Th\u00e9odore Cuenot","id":"95","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr en Annam (+ 1861)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/95\/Saint-Etienne-Th%C3%A9odore-Cuenot.html"},"Gr\u00e9goire Palamas":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire Palamas","id":"9094","resume":"Archev\u00eaque de Thessalonique (+ 1360)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9094\/Saint-Gr%C3%A9goire-Palamas.html"},"Hypace":{"valeur":"Saint Hypace","id":"9099","resume":"\u00e9v\u00eaque de Gangra (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9099\/Saint-Hypace.html"},"Jean":{"valeur":"Saint Jean","id":"11183","resume":"\u00e9v\u00eaque \u00e0 Tra\u00f9 ou Trogir en Dalmatie (+ 1170)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11183\/Saint-Jean.html"},"Jean de Tufara":{"valeur":"Saint Jean de Tufara","id":"11184","resume":"B\u00e9n\u00e9dictin (+ 1170)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11184\/Saint-Jean-de-Tufara.html"},"Jean Liccio":{"valeur":"Bienheureux Jean Liccio","id":"9104","resume":"Religieux dominicain (+ 1511)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9104\/Bienheureux-Jean-Liccio.html"},"Joconde de Bologne":{"valeur":"Saint Joconde de Bologne","id":"9109","resume":"(+ 485)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9109\/Saint-Joconde-de-Bologne.html"},"Lodovico Coccapani":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Lodovico Coccapani","id":"13322","resume":"La\u00efc franciscain italien (+ 1931)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13322\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Lodovico-Coccapani.html"},"Maria Luisa Merkert":{"valeur":"Bienheureuse Maria Luisa Merkert","id":"12474","resume":"Cofondatrice et premi\u00e8re sup\u00e9rieure de la congr\u00e9gation de Sainte Elisabeth (+ 1872)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12474\/Bienheureuse-Maria-Luisa-Merkert.html"},"Maria Teresa Scrilli":{"valeur":"Bienheureuse Maria Teresa Scrilli","id":"12487","resume":"Religieuse italienne - fondatrice de l'Institut de Notre-Dame du Carmel (+ 1889)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12487\/Bienheureuse-Maria-Teresa-Scrilli.html"},"Martyrs de Syrie":{"valeur":"Saints Martyrs de Syrie","id":"9123","resume":"(+ 773)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9123\/Saints-Martyrs-de-Syrie.html"},"Modanic":{"valeur":"Saint Modanic","id":"9118","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9118\/Saint-Modanic.html"},"Nicolas Tavelic et ses compagnons":{"valeur":"Saints Nicolas Tavelic et ses compagnons","id":"10612","resume":"Pr\u00eatres franciscains et martyrs (+ 1391)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10612\/Saints-Nicolas-Tavelic-et-ses-compagnons.html"},"Oradour":{"valeur":"Saint Oradour","id":"9128","resume":"Martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9128\/Saint-Oradour.html"},"Philippe":{"valeur":"Saint Philippe","id":"9133","resume":"(I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9133\/Saint-Philippe.html"},"Philippe de Novgorod":{"valeur":"Saint Philippe de Novgorod","id":"9138","resume":"(+ 1557)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9138\/Saint-Philippe-de-Novgorod.html"},"Ruf d'Avignon":{"valeur":"Saint Ruf d'Avignon","id":"9107","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 200)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9107\/Saint-Ruf-d-Avignon.html"},"S\u00e9rapion":{"valeur":"Saint S\u00e9rapion","id":"9152","resume":"Martyr \u00e0 Alger (+ 1240)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9152\/Saint-S%C3%A9rapion.html"},"Siard":{"valeur":"Saint Siard","id":"9137","resume":"De l'Ordre des Pr\u00e9montr\u00e9s (+ 1230)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9137\/Saint-Siard.html"},"Sidoine":{"valeur":"Saint Sidoine","id":"2","resume":"Abb\u00e9 en Normandie (+ v. 684)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2\/Saint-Sidoine.html"},"Tereza Margarida do Cora\u00e7\u00e3o de Maria":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Tereza Margarida do Cora\u00e7\u00e3o de Maria","id":"13641","resume":"Religieuse carm\u00e9lite br\u00e9silienne (+ 2005)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13641\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Tereza-Margarida-do-Cora%C3%A7%C3%A3o-de-Maria.html"},"Th\u00e9odote":{"valeur":"Saint Th\u00e9odote","id":"11180","resume":"Pr\u00eatre et martyr (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11180\/Saint-Th%C3%A9odote.html"},"Tous les saints de l'Ordre du Carmel":{"valeur":"Tous les saints de l'Ordre du Carmel","id":"12782","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12782\/Tous-les-saints-de-l-Ordre-du-Carmel.html"},"V\u00e9n\u00e9rand":{"valeur":"Saint V\u00e9n\u00e9rand","id":"9162","resume":"(+ 275)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9162\/Saint-V%C3%A9n%C3%A9rand.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"C. Duchesneau","editeur":"CNPL","titre":"L\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce","texte":"\u003Cp\u003EL\u0027heure s\u0027avance : fais-nous gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003E\nToi dont le jour n\u0027a pas de fin.\u003Cbr\u003E\nReste avec nous quand tout s\u0027efface, \u003Cbr\u003E\nDieu des lumi\u00e8res sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu sais toi-m\u00eame o\u00f9 sont nos peines :\u003Cbr\u003E\nPorte au Royaume nos travaux.\u003Cbr\u003E\nSans toi, notre \u0153uvre serait vaine :\u003Cbr\u003E\nViens pr\u00e9parer les temps nouveaux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EComme un veilleur attend l\u0027aurore,\u003Cbr\u003E\nNous appelons le jour promis.\u003Cbr\u003E\nMais si la nuit demeure encore,\u003Cbr\u003E\nTiens-nous d\u00e9j\u00e0 pour tes amis.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu qui sans cesse nous enfantes,\u003Cbr\u003E\n\u00c0 toi ces derniers mots du jour !\u003Cbr\u003E\nL\u0027Esprit du Christ en nous les chante\u003Cbr\u003E\nEt les confie \u00e0 ton amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDans ma nuit, je crie vers toi, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"87","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Jr 14, 7-9b","texte":"Si nos fautes parlent contre nous, agis, Seigneur, pour l\u2019honneur de ton nom\u00a0! Tu es au milieu de nous, et ton nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 sur nous\u00a0; ne nous abandonne pas, Seigneur, notre Dieu. "},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mes jours sont dans ta main, sauve-moi. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, que la splendeur de la R\u00e9surrection nous illumine, pour que nous puissions \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ombre de la mort et parvenir \u00e0 la lumi\u00e8re \u00e9ternelle dans ton Royaume. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur qui nous a sauv\u00e9s par sa croix\u003Cbr \/\u003E\nsoit pour nous la r\u00e9surrection et la vie. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de tendresse et d\u0027amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant ","texte":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant \u003Cbr\u003Eaux mains de l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui pleure notre mal \u003Cbr\u003Ecomme une m\u00e8re ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui tire de sa mort \u003Cbr\u003Enotre naissance ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous ouvrir sa joie \u003Cbr\u003Eet son royaume ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous donner son Fils \u003Cbr\u003En\u00e9 de la femme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui veut \u00e0 tous ses fils \u003Cbr\u003Edonner sa m\u00e8re ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour \u00eatre notre Pain \u003Cbr\u003E\u00e0 chaque c\u00e8ne ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour appeler nos corps \u003Cbr\u003Ejusqu\u2019en sa gloire ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu ? L\u2019Amour est-il son nom \u003Cbr\u003Eet son visage ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui fait de nous ses fils\u003Cbr\u003E\u00e0 son image ? \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPurifie-moi, mon Dieu, et je serai pur ; lave mon \u00e2me, et je serai blanc plus que neige.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETous rassembl\u00e9s, ils b\u00e9niront le Seigneur \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de Tobie (Tb 13)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E B\u00e9nissez le Seigneur, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses \u00e9lus !\u003Cbr \/\u003E\nF\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, rendez-lui gr\u00e2ce !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em, ville sainte,\u003Cbr \/\u003E\nDieu t\u0027a frapp\u00e9e pour les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Rends toute gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es le Roi des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il rel\u00e8ve en toi le sanctuaire, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027il r\u00e9jouisse en t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei les exil\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il aime en toi les malheureux,\u003Cbr \/\u003E\npour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles sans fin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Une lumi\u00e8re brill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente brillera\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E De loin, viendront des peuples nombreux\u003Cbr \/\u003E\nvers ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em qui est saint, *\u003Cbr \/\u003E\nles mains charg\u00e9es de leurs offrandes\u003Cbr \/\u003E\npour le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei du ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes g\u00e9n\u00e9rations des g\u00e9n\u00e9rations t\u0027emplir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\net le nom de l\u0027\u00c9lue rester\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E R\u00e9jouis-toi, exulte, \u00e0 cause des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els des justes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntous rassembl\u00e9s, ils b\u00e9niront le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9ternel.\u003Cbr \/\u003E\nHeure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ceux qui t\u0027aiment\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils se r\u00e9jouir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de ta paix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMon \u00e2me, b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Grand Roi\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E il b\u00e2tira, dans J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nsa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour les si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que les b\u00e9nis de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nissent le N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em tr\u00e8s saint, *\u003Cbr \/\u003E\npour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles et \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 2, 19b-20","texte":"Avec le Christ, je suis fix\u00e9 \u00e0 la croix\u00a0: je vis, mais ce n\u2019est plus moi, c\u2019est le Christ qui vit en moi. Ma vie aujourd\u2019hui dans la condition humaine, je la vis dans la foi au Fils de Dieu qui m\u2019a aim\u00e9 et qui s\u2019est livr\u00e9 pour moi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Christ nous a aim\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il s\u0027est livr\u00e9 pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0Il a port\u00e9 lui-m\u00eame nos fautes sur la croix.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ERendez toute gr\u00e2ce au Seigneur, vous les b\u00e9nis de Dieu !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEt maintenant, Seigneur, permets-nous de prier, pour ta plus grande gloire :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPour ta plus grande gloire !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESource de la vie, tu es \u00e0 l\u0027origine de tout ce qui existe :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 re\u00e7ois notre admiration et nos actions de gr\u00e2ce,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPasteur de ton peuple, tu le conduis avec amour :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 fais de nous tes serviteurs dans l\u0027\u00c9glise servante,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EP\u00e8re de J\u00e9sus Christ, tu as re\u00e7u l\u0027offrande de sa vie :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 accepte la n\u00f4tre pour ta gloire,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMa\u00eetre de l\u0027histoire, tu agis au c\u0153ur des hommes :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-nous de construire avec toi ton Royaume,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre Dieu, ouvre nos c\u0153urs \u00e0 l\u0027intelligence des \u00c9critures afin que nous portions t\u00e9moignage \u00e0 ton Fils qui est mort pour nous et qui vit avec toi et le Saint-Esprit, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Retournez-vous, voici l\u0027Esprit","texte":"\u003Cp\u003ERetournez-vous, voici l\u0027Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDu Seigneur, au vent de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nQui passe au monde ;\u003Cbr \/\u003E\nAccueillez-le, ne craignez rien ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 la crois\u00e9e de vos chemins,\u003Cbr \/\u003E\nLaissez-vous couvrir de son ombre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027alliez-vous pas vous dess\u00e9chant\u003Cbr \/\u003E\nDans vos lois de chair et de sang,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 perte d\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\nH\u00e9bergez-le, vous rena\u00eetrez,\u003Cbr \/\u003E\nCar Dieu travaille au plus secret :\u003Cbr \/\u003E\nSa lumi\u00e8re luit aux t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez la fente de vos c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nEt voyez celle du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027arbre de vie ;\u003Cbr \/\u003E\nRapprochez-les, restez greff\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nBuvez la s\u00e8ve d\u00e9sormais\u003Cbr \/\u003E\nDont la plaie du Christ est remplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt son Esprit brise les joints\u003Cbr \/\u003E\nAvec l\u0027arbre mort du jardin\u003Cbr \/\u003E\nDe s\u00e8ve humaine ;\u003Cbr \/\u003E\nNe manquez pas ici le bond\u003Cbr \/\u003E\nDes derniers temps de cr\u00e9ation\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 l\u0027amour de Dieu nous entra\u00eene.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe rompez pas vos nouveaux liens :\u003Cbr \/\u003E\nVous cro\u00eetrez avec l\u0027Esprit Saint\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 cette heure\u003Cbr \/\u003E\nDu Fils de l\u0027homme \u00e9blouissant\u003Cbr \/\u003E\nPar tous les hommes de son sang\u003Cbr \/\u003E\nQui l\u0027auront choisi pour demeure.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, \u00e9coute ma pri\u00e8re, je fr\u00e9mis sous les coups de l\u0027ennemi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"54 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003En\u2019\u00e9carte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma demande. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Exauce-moi, je t\u2019en pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi\u00a0;\u003Cbr\u003Einqui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et, je me plains.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je suis troubl\u00e9 par les cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de l\u2019ennemi\u003Cbr\u003Eet les inj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres des m\u00e9chants\u00a0; *\u003Cbr\u003Eils me ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergent de crimes,\u003Cbr\u003Epleins de r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege, ils m\u2019accusent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur se t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd en moi,\u003Cbr\u003Ela peur de la mort t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe sur moi\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E crainte et tremblem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent me p\u00e9n\u00e8trent,\u003Cbr\u003Eun friss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En me saisit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Alors, j\u2019ai dit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me donnera des \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de colombe\u00a0? +\u003Cbr\u003EJe voler\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis en lieu s\u00fbr\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E loin, tr\u00e8s l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein, je m\u2019enfuirais\u003Cbr\u003Epour chercher as\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele au d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019ai h\u00e2te d\u2019av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir un abri\u003Cbr\u003Econtre ce grand v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de temp\u00eate\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Divise-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es, Seigneur,\u003Cbr\u003Emets la confusi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans leur langage\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPour moi, vers Dieu j\u0027appelle, et le Seigneur me sauvera.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"54 - II","texte":"Car je v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis dans la ville\u003Cbr\u003Edisc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde et violence\u00a0: *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E de jour et de nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, elles tournent\u003Cbr\u003Een ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de ses remparts.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAu-dedans, cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emes et malheurs\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E au-ded\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens, c\u2019est la ruine\u00a0: *\u003Cbr\u003Efra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede et brutalit\u00e9\u003Cbr\u003Ene qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ettent plus ses rues.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Si l\u2019insulte me ven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit d\u2019un ennemi,\u003Cbr\u003Eje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis l\u2019endurer\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi mon rival s\u2019\u00e9lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit contre moi,\u003Cbr\u003Eje pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis me d\u00e9rober.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mais toi, un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de mon rang,\u003Cbr\u003Emon famili\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, mon intime\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que notre ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente \u00e9tait bonne,\u003Cbr\u003Equand nous allions d\u2019un m\u00eame pas \u003Cbr\u003E dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[16]\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ED\u00e9charge ton fardeau sur le Seigneur, il prendra soin de toi.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"54 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pour moi, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me sauvera. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le soir et le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En et \u00e0 midi,\u003Cbr\u003Eje me pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je suis inquiet.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt Dieu a entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E il m\u2019app\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte la paix. *\u003Cbr\u003EIl me d\u00e9livre dans le comb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et que je menais\u00a0;\u003Cbr\u003Eils \u00e9taient une fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele autour de moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que Dieu ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende et qu\u2019il r\u00e9ponde,\u003Cbr\u003Elui qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne d\u00e8s l\u2019origine, *\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux-l\u00e0 qui ne ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent pas,\u003Cbr\u003Eet ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent pas Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Un tra\u00eetre a port\u00e9 la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur ses amis,\u003Cbr\u003Eprofan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son alliance\u00a0: +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E il montre un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u00e9duisant,\u003Cbr\u003Emais son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fait la guerre\u00a0; *\u003Cbr\u003Esa parole est plus su\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eve qu\u2019un parfum,\u003Cbr\u003Emais elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un poignard.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E D\u00e9charge ton fardea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur le Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eil prendra s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de toi. *\u003Cbr\u003EJam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne permettra\u003Cbr\u003Eque le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9croule.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Et toi, Dieu, tu les pr\u00e9cipites au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la tombe, +\u003Cbr\u003Eces hommes qui t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent et qui mentent. *\u003Cbr\u003EIls s\u2019en iront dans la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de l\u2019\u00e2ge\u00a0;\u003Cbr\u003Emoi, je m\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Tu m\u0027apprendras le chemin de la vie,\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, pl\u00e9nitude de joie.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Dn 10, 1-21","titre":"L\u0027homme v\u00eatu de lin","texte":"\u003Cp\u003E01 La troisi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Cyrus, roi de Perse, une parole fut r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00e0 Daniel, surnomm\u00e9 Beltassar\u00a0: parole vraie et grand combat. Il comprit la parole\u00a0: la compr\u00e9hension lui vint dans une vision.\u003Cbr \/\u003E\n02 En ces jours-l\u00e0, moi, Daniel, je portai le deuil pendant trois semaines enti\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n03 Je ne mangeai pas de nourriture agr\u00e9able\u00a0; ni viande ni vin ne pass\u00e8rent par ma bouche, je m\u2019abstins de tout parfum jusqu\u2019au terme de ces trois semaines.\u003Cbr \/\u003E\n04 Et le vingt-quatri\u00e8me jour du premier mois, \u00e9tant au bord du grand fleuve, le Tigre,\u003Cbr \/\u003E\n05 je levai les yeux et regardai. Voici\u00a0: il y avait un homme v\u00eatu de lin, qui portait une ceinture d\u2019or pur autour des reins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n06 son corps \u00e9tait comme de la chrysolithe, son visage comme un \u00e9clair, ses yeux comme des torches de feu, ses bras et ses jambes avaient l\u2019\u00e9clat du bronze poli, et le son de ses paroles \u00e9tait comme la rumeur d\u2019une multitude.\u003Cbr \/\u003E\n07 Moi seul, Daniel, je vis cette apparition. Les hommes qui \u00e9taient avec moi ne voyaient pas l\u2019apparition, mais une grande terreur s\u2019abattit sur eux, et ils s\u2019enfuirent pour se cacher.\u003Cbr \/\u003E\n08 Je demeurai donc seul et regardai cette apparition impressionnante. J\u2019\u00e9tais sans force aucune, mes traits boulevers\u00e9s se d\u00e9compos\u00e8rent, ma force m\u2019abandonna.\u003Cbr \/\u003E\n09 J\u2019entendis le bruit de ses paroles, et lorsque je l\u2019entendis, je fus pris de torpeur et tombai face contre terre.\u003Cbr \/\u003E\n10 Alors une main me toucha et me redressa sur les genoux et les paumes de mes mains.\u003Cbr \/\u003E\n11 Il me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Daniel, homme aim\u00e9 de Dieu, comprends les paroles que je vais te dire, mets-toi debout. Oui, maintenant j\u2019ai \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 vers toi.\u00a0\u00bb Tandis qu\u2019il me parlait, je me mis debout en tremblant.\u003Cbr \/\u003E\n12 Il me dit\u00a0: \u00ab\u00a0N\u2019aie pas peur, Daniel. D\u00e8s le premier jour o\u00f9 tu as eu \u00e0 c\u0153ur de comprendre et de t\u2019humilier devant ton Dieu, tes paroles ont \u00e9t\u00e9 entendues\u00a0: c\u2019est \u00e0 cause de tes paroles que je suis venu.\u003Cbr \/\u003E\n13 L\u2019ange du royaume de Perse m\u2019a r\u00e9sist\u00e9 pendant vingt et un jours, mais Michel, l\u2019un des premiers anges, est venu \u00e0 mon aide. Moi, je l\u2019ai laiss\u00e9 avec l\u2019ange des rois de Perse.\u003Cbr \/\u003E\n14 Alors, je suis venu pour t\u2019expliquer ce qui arrivera \u00e0 ton peuple \u00e0 la fin des jours. Voici une nouvelle vision pour ces jours-l\u00e0.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n15 Tandis qu\u2019il me parlait, je me prosternai \u00e0 terre en silence.\u003Cbr \/\u003E\n16 Voici comme une forme de fils d\u2019homme qui me toucha les l\u00e8vres. J\u2019ouvris la bouche et parlai. Je dis \u00e0 celui qui \u00e9tait devant moi\u00a0: \u00ab\u00a0Mon seigneur, \u00e0 cause de l\u2019apparition, l\u2019angoisse me submerge et ma force m\u2019abandonne.\u003Cbr \/\u003E\n17 Comment le serviteur de mon seigneur pourra-t-il parler avec toi, mon seigneur, alors que je n\u2019ai plus de force, et qu\u2019il ne me reste pas de souffle\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n18 Celui qui avait l\u2019apparence d\u2019un homme me toucha de nouveau et me r\u00e9conforta.\u003Cbr \/\u003E\n19 Il me dit\u00a0: \u00ab\u00a0N\u2019aie pas peur, homme aim\u00e9 de Dieu\u00a0! La paix soit avec toi\u00a0! Sois tr\u00e8s fort\u00a0!\u00a0\u00bb Tandis qu\u2019il parlait, je repris des forces et dis\u00a0: \u00ab\u00a0Que mon seigneur parle, car tu m\u2019as rendu la force.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n20 Il dit\u00a0: \u00ab\u00a0Sais-tu pourquoi je suis venu vers toi\u00a0? Maintenant, je vais retourner combattre l\u2019ange de la Perse. \u00c0 l\u2019issue de ce combat, l\u2019ange de la Gr\u00e8ce viendra.\u003Cbr \/\u003E\n21 Personne ne me pr\u00eate main-forte contre ceux-ci, sauf Michel, votre ange. Mais je t\u2019annonce ce qui est inscrit dans le livre de v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur est roi, v\u00eatu de magnificence.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDans le ciel appara\u00eetra le signe du Fils de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\ntoutes les races de la terre se frapperont la poitrine.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDans le Christ ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDieu a d\u00e9ploy\u00e9 la vigueur de sa force.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu a constitu\u00e9 le Christ au sommet de tout,\u003Cbr \/\u003E\nT\u00eate de l\u0027Eglise, qui est son corps.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DU II\u00b0 SI\u00c8CLE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab C\u0027est maintenant le temps favorable,\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est maintenant le jour du salut... \u00bb\u003C\/strong\u003E\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe ne pense pas avoir donn\u00e9, sur la continence, un conseil sans importance. Celui qui le suivra n\u0027aura pas \u00e0 le regretter, mais il se sauvera lui-m\u00eame, et moi avec lui, pour l\u0027avoir ainsi conseill\u00e9. Car ce n\u0027est pas un mince m\u00e9rite, de ramener au salut une \u00e2me \u00e9gar\u00e9e qui va se perdre. C\u0027est ainsi que nous pouvons payer de retour Dieu qui nous a cr\u00e9\u00e9s. Si celui qui parle comme celui qui \u00e9coute le font avec foi et charit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDemeurons donc fid\u00e8les \u00e0 ce que nous avons cru, comme des hommes justes et saints, afin de pouvoir prier hardiment Dieu qui nous dit : \u003Cem\u003EAlors que tu parlais encore, je t\u0027ai r\u00e9pondu : Me voici\u003C\/em\u003E. Cette parole exprime une grande promesse, puisque le Seigneur se d\u00e9clare plus prompt \u00e0 donner qu\u0027on ne l\u0027est \u00e0 lui demander. Puisque nous participons \u00e0 une si grande bont\u00e9, ne nous refusons pas \u00e0 nous-m\u00eames d\u0027obtenir de si grands bienfaits. Car si ces paroles apportent un tel bonheur \u00e0 ceux qui les mettent en pratique, elles impliquent une s\u00e9v\u00e8re condamnation pour ceux qui leur d\u00e9sob\u00e9issent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, mes fr\u00e8res, saisissons une bonne occasion de nous convertir, nous en avons encore le temps ; tournons-nous vers Dieu qui nous a appel\u00e9s, puisqu\u0027il est dispos\u00e9 \u00e0 nous accueillir. Car, si nous renon\u00e7ons au plaisir et si nous sommes victorieux de notre \u00e2me en refusant d\u0027accomplir ses d\u00e9sirs mauvais, nous aurons part \u00e0 la mis\u00e9ricorde de J\u00e9sus. Sachez-le : \u003Cem\u003Ed\u00e9j\u00e0 vient le jour\u003C\/em\u003E du jugement, \u003Cem\u003Ecomme une fournaise br\u00fblante\u003C\/em\u003E. Alors \u003Cem\u003Etoute parure des cieux dispara\u00eetra\u003C\/em\u003E, toute la terre se liqu\u00e9fiera comme du plomb sous l\u0027action du feu, et alors se manifesteront les actions des hommes, qu\u0027elles soient secr\u00e8tes ou publiques. L\u0027aum\u00f4ne est une excellente p\u00e9nitence pour le p\u00e9ch\u00e9 ; le je\u00fbne vaut mieux que la pri\u00e8re, mais l\u0027aum\u00f4ne l\u0027emporte sur l\u0027un et l\u0027autre ; \u003Cem\u003Ela charit\u00e9 couvre la multitude de p\u00e9ch\u00e9s\u003C\/em\u003E, et la pri\u00e8re qui vient d\u0027une bonne conscience d\u00e9livre de la mort. Heureux l\u0027homme qui est jug\u00e9 parfait en tout cela, car l\u0027aum\u00f4ne rend le p\u00e9ch\u00e9 moins lourd.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nConvertissons-nous donc de tout notre c\u0153ur, afin que personne parmi vous ne vienne \u00e0 p\u00e9rir. Car si nous avons re\u00e7u le commandement de travailler \u00e0 nous d\u00e9tourner des idoles, et \u00e0 enseigner la doctrine, \u00e0 plus forte raison ne faut-il pas laisser se perdre une \u00e2me qui conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 Dieu. Soutenons-nous mutuellement afin de conduire vers le bien les plus faibles, de fa\u00e7on que nous soyons tous sauv\u00e9s. Convertissons-nous et avertissons-nous les uns les autres.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003E\u00a0R\/ Voici la demeure de Dieu parmi les hommes :\u003Cbr \/\u003E\nnotre temple, c\u0027est le Seigneur, ainsi que l\u0027Agneau.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00c0\u00a0vos yeux, est-ce une caverne de voleurs,\u003Cbr \/\u003E\nce temple qui porte mon nom ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EChangez vos c\u0153urs et vos \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nalors je resterai avec vous en ce lieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERespectez entre vous le droit et la justice,\u003Cbr \/\u003E\nalors je resterai avec vous en ce lieu.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui peut mettre au c\u0153ur de tes fid\u00e8les un unique d\u00e9sir, donne \u00e0 ton peuple d\u0027aimer ce que tu commandes et d\u0027attendre ce que tu promets ; pour qu\u0027au milieu des changements de ce monde, nos c\u0153urs s\u0027\u00e9tablissent fermement l\u00e0 o\u00f9 se trouvent les vraies joies.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Grande est la paix de qui aime ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qu\u0027il est bon, qu\u0027il est doux pour des fr\u00e8res de vivre ensemble et d\u0027\u00eatre unis ! ","psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Tu es mon Dieu\u00a0: Seigneur, garde-moi\u00a0!","psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 4, 9-11","texte":"Voici comment Dieu a manifest\u00e9 son amour parmi nous\u00a0: Dieu a envoy\u00e9 son Fils unique dans le monde pour que nous vivions par lui. Voici \u00e0 quoi se reconna\u00eet l\u2019amour\u00a0: ce n\u2019est pas nous qui avons aim\u00e9 Dieu, c\u2019est lui qui nous a aim\u00e9s, et il a envoy\u00e9 son Fils qui est la victime offerte pour nos p\u00e9ch\u00e9s. Mes bien-aim\u00e9s, puisque Dieu nous a tant aim\u00e9s, nous devons aussi nous aimer les uns les autres."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EDieu, vois notre bouclier,\u003Cbr \/\u003Eregarde le visage de ton messie.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui as fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s : ouvre-nous, d\u0026egrave;s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Grande est la paix de qui aime ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qu\u0027il est bon, qu\u0027il est doux pour des fr\u00e8res de vivre ensemble et d\u0027\u00eatre unis ! ","psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Tu es mon Dieu\u00a0: Seigneur, garde-moi\u00a0!","psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 16","texte":"Voici \u00e0 quoi nous avons reconnu l\u2019amour\u00a0: lui, J\u00e9sus, a donn\u00e9 sa vie pour nous. Nous aussi, nous devons donner notre vie pour nos fr\u00e8res."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ERendez gr\u0026acirc;ce au Seigneur, il est bon\u0026nbsp;! \u003Cbr \/\u003E\u0026eacute;ternel est son amour.","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus \u0026eacute;lev\u0026eacute; sur la croix pour le rachat du monde et o\u0026ugrave; les t\u0026eacute;n\u0026egrave;bres couvraient toute la terre\u0026nbsp;: accorde-nous toujours la lumi\u0026egrave;re qui nous guidera jusqu\u0027\u0026agrave; la vraie vie. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Grande est la paix de qui aime ta loi.","psaume_1":{"reference":"118-21","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E161\u003C\/span\u003E Des grands me pers\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etent sans raison\u00a0;\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint que ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E162\u003C\/span\u003E Tel celui qui tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve un grand butin,\u003Cbr\u003Eje me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de tes promesses.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E163\u003C\/span\u003E Je hais, je d\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este le mensonge ;\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E164\u003C\/span\u003E Sept fois chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te loue\u003Cbr\u003Epour tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E165\u003C\/span\u003E Grande est la paix de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi ;\u003Cbr\u003Ejam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis il ne tr\u00e9buche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E166\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u2019attends de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut :\u003Cbr\u003Ej\u2019accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E167\u003C\/span\u003E Tes exigences, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les observe\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, je les aime.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E168\u003C\/span\u003E J\u2019observe tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences et tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Etoutes mes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies sont devant toi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qu\u2019il est bon, qu\u2019il est doux pour des fr\u00e8res de vivre ensemble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!","psaume_2":{"reference":"132","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oui, il est bon, il est do\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex pour des fr\u00e8res *\u003Cbr\u003Ede vivre ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble et d\u2019\u00eatre unis\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E On dirait un ba\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme pr\u00e9cieux,\u003Cbr\u003Eun parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur la t\u00eate, +\u003Cbr\u003Equi descend sur la barbe, la b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erbe d\u2019Aaron, *\u003Cbr\u003Equi descend sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de son v\u00eatement.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E On dirait la ros\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de l\u2019Hermon *\u003Cbr\u003Equi descend sur les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes de Sion.\u003Cbr\u003EC\u2019est l\u00e0 que le Seigneur env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie la b\u00e9n\u00e9diction, *\u003Cbr\u003Ela v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Tu es mon Dieu\u00a0: Seigneur, garde-moi\u00a0!","psaume_3":{"reference":"139","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi, Seigneur, de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme mauvais,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E contre ceux qui pr\u00e9m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent le mal\u003Cbr\u003Eet tout le jour entreti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la guerre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E qui dardent leur l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue de vip\u00e8re,\u003Cbr\u003Eleur langue charg\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de venin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Garde-moi, Seigneur, de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des impies,\u003Cbr\u003Econtre l\u2019homme viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, d\u00e9fends-moi,\u003Cbr\u003Econtre ceux qui m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etent ma chute,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E les arrogants qui m\u2019ont tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des pi\u00e8ges\u00a0;\u003Cbr\u003Esur mon passage ils ont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es un filet,\u003Cbr\u003Eils ont dress\u00e9 contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des emb\u00fbches.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je dis au Seigneur\u00a0: \u00ab\u00a0Mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u2019est toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003ESeigneur, entends le cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu es la force qui me sauve, M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre, Seigneur\u00a0;\u003Cbr\u003Eau jour du combat, tu prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eges ma t\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne c\u00e8de pas, Seigneur, au d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des impies,\u003Cbr\u003Ene permets pas que leurs intr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egues r\u00e9ussissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigneur rendra just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece au malheureux,\u003Cbr\u003Eil fera dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit au pauvre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Oui, les justes rendront gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom, \u003Cbr\u003Eles hommes droits si\u00e9ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en ta pr\u00e9sence.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 17a.19b-20a.21","texte":"\u003Cp\u003ENe rendez \u00e0 personne le mal pour le mal. Car il est \u00e9crit\u00a0: \u00c0 moi la vengeance, c\u2019est moi qui r\u00e9tribuerai, dit le Seigneur. Mais si ton ennemi a faim, donne-lui \u00e0 manger, s\u2019il a soif, donne-lui \u00e0 boire. Ne te laisse pas vaincre par le mal, mais sois vainqueur du mal par le bien.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ L\u0027amour du Seigneur est de toujours \u0026agrave; toujours, \u003Cbr \/\u003Esa justice pour ceux qui gardent son alliance.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u0026eacute;sus, \u0026agrave; l\u0027heure o\u0026ugrave; tu fus conduit \u0026agrave; la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u0026egrave;ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-14","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller ","texte":"Regarde o\u00f9 nous risquons d\u2019aller \u003Cbr\u003ETournant le dos \u003Cbr\u003E\u00c0 la cit\u00e9 \u003Cbr\u003EDe ta souffrance\u00a0! \u003Cbr\u003ETa P\u00e2que est lente aux yeux de chair \u003Cbr\u003EDe tes bourreaux\u00a0: \u003Cbr\u003EExplique-nous le livre ouvert \u003Cbr\u003E\u00c0 coups de lance.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment marcherions-nous vers toi \u003Cbr\u003EQuand il est tard, \u003Cbr\u003ESi tu ne vas \u003Cbr\u003EO\u00f9 vont nos routes\u00a0? \u003Cbr\u003ENe manque pas aux p\u00e8lerins \u003Cbr\u003EMais viens t\u2019asseoir\u00a0: \u003Cbr\u003ELa nappe est mise pour le pain \u003Cbr\u003EEt pour la coupe. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComment te saurons-nous vivant \u003Cbr\u003EEt l\u2019un de nous, \u003Cbr\u003ESi tu ne prends \u003Cbr\u003ECes simples choses\u00a0? \u003Cbr\u003EPartage-nous ton corps bris\u00e9 \u003Cbr\u003EPour que le jour \u003Cbr\u003ESe l\u00e8ve au fond des c\u0153urs troubl\u00e9s \u003Cbr\u003EO\u00f9 tu reposes. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour que nous sentons lever,\u003Cbr\u003ENous le voyons\u003Cbr\u003EDans la clart\u00e9\u003Cbr\u003EDe ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003ENe laisse pas le vent de nuit\u003Cbr\u003ENi les d\u00e9mons\u003Cbr\u003E\u00c9teindre en nous le feu qui luit\u003Cbr\u003ESur ton passage. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERemets entre nos mains tendues\u003Cbr\u003E\u00c0 te chercher\u003Cbr\u003EL\u2019Esprit re\u00e7u\u003Cbr\u003EDe ta patience\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00c9claire aussi l\u2019envers du c\u0153ur\u003Cbr\u003EO\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr\u003ERev\u00eat d\u2019un masque de laideur\u003Cbr\u003ETa ressemblance. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe te b\u00e9nis, P\u00e8re, Seigneur du ciel et de la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"144 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E  Je t\u2019exalterai, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Roi,\u003Cbr\u003Eje b\u00e9nirai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E  Chaque jour je te b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enirai,\u003Cbr\u003Eje louerai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E  Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 sa grandeur, il n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de limite.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E  D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, on vanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes \u0153uvres,\u003Cbr\u003Eon proclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes exploits.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E  Je redirai le r\u00e9c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de tes merveilles,\u003Cbr\u003Eton \u00e9clat, ta gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et ta splendeur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E  On dira ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce redoutable\u00a0;\u003Cbr\u003Eje raconter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta grandeur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E  On rappellera tes imm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses bont\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Etous acclamer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E  la bont\u00e9 du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pour tous,\u003Cbr\u003Esa tendresse, pour to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses \u0153uvres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur soutient tous ceux qui tombent, il redresse tous les accabl\u00e9s.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"144 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E  Que tes \u0153uvres, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr\u003Eet que tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles te b\u00e9nissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E  Ils diront la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr\u003Eils parler\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de tes exploits,\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E  annon\u00e7ant aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes tes exploits,\u003Cbr\u003Ela gloire et l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E  ton r\u00e8gne, un r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne \u00e9ternel,\u003Cbr\u003Eton empire, pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur est vrai en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il dit, \u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E  Le Seigneur souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent tous ceux qui tombent,\u003Cbr\u003Eil redresse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les accabl\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E  Les yeux sur toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ils esp\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr\u003Etu leur donnes la nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere au temps voulu\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E  tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres ta main\u00a0:\u003Cbr\u003Etu rassasies avec bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tout ce qui vit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est juste en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses voies,\u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E  Il est proche de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui l\u2019invoquent,\u003Cbr\u003Ede tous ceux qui l\u2019inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent en v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E  Il r\u00e9pond au d\u00e9sir de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr\u003Eil \u00e9coute leur cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E\u00a0: il les sauve.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E  Le Seigneur garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous ceux qui l\u2019aiment,\u003Cbr\u003Emais il d\u00e9truir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E  Que ma bouche proclame \u003Cbr\u003Eles lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur\u00a0! *\u003Cbr\u003ESon nom tr\u00e8s saint, que toute chair le b\u00e9nisse\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 15)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Grandes sont tes \u0153uvres, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Grandes, merveille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses, tes \u0153uvres,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls sont justes, ils sont vr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, tes chemins,\u003Cbr \/\u003E\nR\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des nations. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qui ne te craindr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton nom, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ne rendrait gloire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, toi seul es saint ! +\u003Cbr \/\u003E\nOui, toutes les nations viendront\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et se prosterner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent devant toi ; *\u003Cbr \/\u003E\noui, ils sont manifest\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, tes jugements. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 1-2","texte":"Pour ceux qui sont dans le Christ J\u00e9sus, il n\u2019y a plus de condamnation. Car, en me faisant passer sous sa loi, l\u2019Esprit qui donne la vie dans le Christ J\u00e9sus m\u2019a lib\u00e9r\u00e9, moi qui \u00e9tais sous la loi du p\u00e9ch\u00e9 et de la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur m\u0027a d\u00e9gag\u00e9, mis au large,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il m\u0027a lib\u00e9r\u00e9, car il m\u0027aime.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0Il me retire du gouffre des eaux.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0Il exerce mes mains \u00e0 combattre.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPar ta croix, \u00f4 Fils de l\u0027homme, tu as sauv\u00e9 l\u0027homme perdu.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAdressons notre pri\u00e8re au Christ, vainqueur de la mort :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPar ta croix, Sauveur, sauve-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u0027heure de ta passion, tu as \u00e9tendu les bras ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 soutiens ton \u00c9glise dans sa lutte pour la foi et la justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as cri\u00e9 vers ton Dieu ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 entends le cri des abandonn\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELa lance a transperc\u00e9 ton c\u0153ur ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 d\u00e9salt\u00e8re les p\u00e9cheurs aux sources de l\u0027eau et du sang.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es sorti vivant du tombeau ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 aux captifs de la mort, ouvre ton Jardin de vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils de l\u0027homme \u00e9lev\u00e9 de terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 attire tous les hommes dans la gloire du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui a voulu sauver le monde par la passion de ton Christ, fais maintenant de ton peuple une vivante offrande \u00e0 ta gloire et donne lui ton Esprit d\u0027amour.\u003C\/p\u003E"}}