{"informations":{"date":"2025-08-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","degre":"","ligne1":"mardi, 18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Pourquoi avez-vous os\u00e9 critiquer mon serviteur Mo\u00efse\u00a0?  C\u2019est de vive voix que je lui parle\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0parce que Mo\u00efse avait \u00e9pous\u00e9 une femme \u00e9thiopienne,\u003Cbr \/\u003E\nsa s\u0153ur Miryam et son fr\u00e8re Aaron se mirent \u00e0 le critiquer.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils disaient :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le Seigneur parle-t-il uniquement par Mo\u00efse ?\u003Cbr \/\u003E\nNe parle-t-il pas aussi par nous ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur entendit.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u2013 Or, Mo\u00efse \u00e9tait tr\u00e8s humble,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme le plus humble que la terre ait port\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Soudain, le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse, \u00e0 Aaron et \u00e0 Miryam :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Sortez tous les trois pour aller \u00e0 la tente de la Rencontre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls sortirent tous les trois.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur descendit dans la colonne de nu\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\net s\u2019arr\u00eata \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la Tente.\u003Cbr \/\u003E\nIl appela Aaron et Miryam ;\u003Cbr \/\u003E\ntous deux s\u2019avanc\u00e8rent, et il leur dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab \u00c9coutez bien mes paroles :\u003Cbr \/\u003E\nQuand il y a parmi vous un proph\u00e8te du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nje me fais conna\u00eetre \u00e0 lui dans une vision,\u003Cbr \/\u003E\nje lui parle dans un songe.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il n\u2019en est pas ainsi pour mon serviteur Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui, dans toute ma maison, est digne de confiance :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0c\u2019est de vive voix que je lui parle,\u003Cbr \/\u003E\ndans une vision claire et non pas en \u00e9nigmes ;\u003Cbr \/\u003E\nce qu\u2019il regarde, c\u2019est la forme m\u00eame du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi avez-vous os\u00e9 critiquer mon serviteur Mo\u00efse ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La col\u00e8re du Seigneur s\u2019enflamma contre eux,\u003Cbr \/\u003E\npuis il s\u2019en alla.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La nu\u00e9e s\u2019\u00e9loigna de la tente,\u003Cbr \/\u003E\net voici : Miryam \u00e9tait couverte d\u2019une l\u00e8pre\u003Cbr \/\u003E\nblanche comme de la neige.\u003Cbr \/\u003E\nAaron se tourna vers elle, et voici qu\u2019elle \u00e9tait l\u00e9preuse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il dit alors \u00e0 Mo\u00efse :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je t\u2019en supplie, mon seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nne fais pas retomber sur nous ce p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nque nous avons eu la folie de commettre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Que Miryam ne soit pas comme l\u2019enfant mort-n\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ndont la chair est \u00e0 demi rong\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nlorsqu\u2019il sort du sein de sa m\u00e8re ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mo\u00efse cria vers le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Dieu, je t\u2019en prie, gu\u00e9ris-la ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Nb 12,\u00a01-13","intro_lue":"Lecture du livre des Nombres","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EPiti\u00e9, Seigneur, car nous avons p\u00e9ch\u00e9 !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps\u00a050,3","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EPiti\u00e9 pour moi, mon Dieu, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, efface mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nLave-moi tout entier de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-moi de mon offense.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOui, je connais mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujours devant moi.\u003Cbr \/\u003E\nContre toi, et toi seul, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes yeux, je l\u2019ai fait.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECr\u00e9e en moi un c\u0153ur pur, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de moi mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\nNe me chasse pas loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends pas ton esprit saint.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 50 (51),\u00a03-4,\u00a05-6ab,\u00a012-13","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Seigneur, ordonne-moi de venir vers toi sur les eaux\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus avait nourri la foule dans le d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aussit\u00f4t il obligea les disciples \u00e0 monter dans la barque\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 le pr\u00e9c\u00e9der sur l\u2019autre rive,\u003Cbr \/\u003E\npendant qu\u2019il renverrait les foules.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand il les eut renvoy\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\nil gravit la montagne, \u00e0 l\u2019\u00e9cart, pour prier.\u003Cbr \/\u003E\nLe soir venu, il \u00e9tait l\u00e0, seul.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La barque \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 une bonne distance de la terre,\u003Cbr \/\u003E\nelle \u00e9tait battue par les vagues,\u003Cbr \/\u003E\ncar le vent \u00e9tait contraire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Vers la fin de la nuit, J\u00e9sus vint vers eux\u003Cbr \/\u003E\nen marchant sur la mer.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En le voyant marcher sur la mer,\u003Cbr \/\u003E\nles disciples furent boulevers\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\nIls dirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est un fant\u00f4me. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPris de peur, ils se mirent \u00e0 crier.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais aussit\u00f4t J\u00e9sus leur parla :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Confiance ! c\u2019est moi ; n\u2019ayez plus peur ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pierre prit alors la parole :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, si c\u2019est bien toi,\u003Cbr \/\u003E\nordonne-moi de venir vers toi sur les eaux. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Viens ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nPierre descendit de la barque\u003Cbr \/\u003E\net marcha sur les eaux pour aller vers J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais, voyant la force du vent, il eut peur\u003Cbr \/\u003E\net, comme il commen\u00e7ait \u00e0 enfoncer, il cria :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Seigneur, sauve-moi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aussit\u00f4t, J\u00e9sus \u00e9tendit la main, le saisit\u003Cbr \/\u003E\net lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Homme de peu de foi,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi as-tu dout\u00e9 ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et quand ils furent mont\u00e9s dans la barque,\u003Cbr \/\u003E\nle vent tomba.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors ceux qui \u00e9taient dans la barque\u003Cbr \/\u003E\nse prostern\u00e8rent devant lui, et ils lui dirent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Vraiment, tu es le Fils de Dieu ! \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Apr\u00e8s la travers\u00e9e, ils abord\u00e8rent \u00e0 G\u00e9n\u00e9sareth.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les gens de cet endroit reconnurent J\u00e9sus ;\u003Cbr \/\u003E\nils firent avertir toute la r\u00e9gion,\u003Cbr \/\u003E\net on lui amena tous les malades.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils le suppliaient de leur laisser seulement\u003Cbr \/\u003E\ntoucher la frange de son manteau,\u003Cbr \/\u003E\net tous ceux qui le faisaient furent sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 14,\u00a022-36           [Ann\u00e9e A 2023]","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRabbi, c\u2019est toi le Fils de Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est toi le roi d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 1, 49b"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"5","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Abel":{"id":"1386","sexe":"masculin","pays":""},"Marie des Neiges":{"id":"5790","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Nonna":{"id":"3758","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Abel":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1386\/Abel.html"},"Marie des Neiges":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5790\/Marie-des-Neiges.html"},"Nonna":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3758\/Nonna.html"}},"derives":{"Ab\u00e9lard":{"id":"1387","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1387\/Ab%C3%A9lard.html"},"Ab\u00e9lia":{"id":"1388","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1388\/Ab%C3%A9lia.html"},"Abella":{"id":"1389","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1389\/Abella.html"},"Eira":{"id":"6954","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6954\/Eira.html"},"Marie-Neige":{"id":"5149","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5149\/Marie-Neige.html"},"Neige":{"id":"6054","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6054\/Neige.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Abel de Lobbes":{"id":"2138","valeur":"Saint Abel de Lobbes","resume":"B\u00e9n\u00e9dictin, archev\u00eaque de Reims (+ 770)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2138\/Saint-Abel-de-Lobbes.html","description":"B\u00e9n\u00e9dictin d'origine \u00e9cossaise, puis archev\u00eaque de ReimsMalgr\u00e9 sa bonne r\u00e9putation, Charles Martel, vainqueur des Arabes \u00e0 Poitiers, fut aussi un grand amateur des biens d'Eglise dont il s'emparait par personnes interpos\u00e9es, en nommant des abb\u00e9s de monast\u00e8res et des \u00e9v\u00eaques qui partageaient avec lui les revenus eccl\u00e9siastiques. P\u00e9pin le Bref, son fils, voulut r\u00e9former cette mani\u00e8re de faire et il nomma Abel, moine de Lobbes en Belgique, comme \u00e9v\u00eaque de Reims. L'\u00e9v\u00eaque destitu\u00e9, Milon, lui rendit la vie impossible d'autant que P\u00e9pin de Bref \u00e9tait fort occup\u00e9 \u00e0 guerroyer. Au bout de trois ans, lass\u00e9, saint Abel se retira dans son monast\u00e8re. Il donna \u00e0 l'Eglise sa pri\u00e8re pour compenser ce qu'il ne pouvait lui donner par son minist\u00e8re \u00e9piscopal.Illustration: Repr\u00e9sentation d'Abel de Reims sur un vitrail de la basilique Saint-Remi de Reims."},"D\u00e9dicace de Sainte-Marie-Majeure":{"id":"1623","valeur":"D\u00e9dicace de Sainte-Marie-Majeure","resume":"Basilique romaine","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1623\/D%C3%A9dicace-de-Sainte-Marie-Majeure.html","description":"M\u00e9moire liturgique de la d\u00e9dicace de la basilique Sainte-Marie-Majeure \u00e0 Rome, sur l'Esquilin. En 366, la Sainte Vierge apparut \u00e0 un riche couple sans enfant et, en m\u00eame temps, au pape Lib\u00e8re pour leur demander la construction d'une basilique \u00e0 l'endroit qui serait d\u00e9sign\u00e9 par de la neige qui tomba le 5 ao\u00fbt.  On lui donna d'abord le nom de Sainte-Marie des Neiges, puis de basilique de Lib\u00e8re, puis de Sainte-Marie de la Cr\u00e8che, car les reliques de la Cr\u00e8che y ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es de Bethl\u00e9em.Appel\u00e9e maintenant Sainte-Marie-Majeure, c'est une des plus belles \u00e9glises de Rome.\"La Basilique de Sainte Marie Majeure, situ\u00e9e sur le sommet du col Esquilin, est une des quatre Basiliques patriarcales de Rome et est la seule qui ait conserv\u00e9e les structures pal\u00e9ochr\u00e9tiennes. La tradition veut que ce fut la Vierge qui indiqua l'emplacement et inspira la construction de sa demeure sur l'Esquilin. En apparaissant dans un r\u00eave au patricien Jean et au pape Liberio, elle demanda la construction d'une \u00e9glise en son honneur, dans un lieu qu'elle aurait miraculeusement indiqu\u00e9. Le matin du 5 ao\u00fbt, le col Esquilin apparut couvert de neige...\" (site du Vatican)- Hom\u00e9lie de Fr. Dami\u00e1n N&#276;MEC, OP, le 5 ao\u00fbt 2013, lors du chapitre g\u00e9n\u00e9ral de l'Ordre des Pr\u00eacheurs, Trogir, Croatie, vid\u00e9o de la webTV de la CEFM\u00e9moire de la d\u00e9dicace de la basilique Sainte-Marie-Majeure \u00e0 Rome, sur l'Esquilin. En 434, le pape Sixte III l'offrit au peuple de Dieu apr\u00e8s le Concile d'\u00c9ph\u00e8se dans lequel la Vierge Marie fut salu\u00e9e comme M\u00e8re de Dieu."}},"autres":{"Cassien d'Autun":{"valeur":"Saint Cassien d'Autun","id":"1624","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Autun (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1624\/Saint-Cassien-d-Autun.html"},"Christos de Preveza":{"valeur":"Saint Christos de Preveza","id":"7776","resume":"(+ 1668)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7776\/Saint-Christos-de-Preveza.html"},"D\u00e9dicace de l'\u00e9glise-cath\u00e9drale de Valence":{"valeur":"D\u00e9dicace de l'\u00e9glise-cath\u00e9drale de Valence","id":"12375","resume":"(+ 1095)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12375\/D%C3%A9dicace-de-l-%C3%A9glise-cath%C3%A9drale-de-Valence.html"},"Emigde":{"valeur":"Saint Emigde","id":"11051","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Ascoli Piceno et martyr (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11051\/Saint-Emigde.html"},"Eug\u00e8ne d'Aitolie":{"valeur":"Saint Eug\u00e8ne d'Aitolie","id":"7781","resume":"Moine orthodoxe (+ 1682)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7781\/Saint-Eug%C3%A8ne-d-Aitolie.html"},"Eusignios d'Antioche":{"valeur":"Saint Eusignios d'Antioche","id":"7821","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7821\/Saint-Eusignios-d-Antioche.html"},"Fran\u00e7ois Zanfredini":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois Zanfredini","id":"12087","resume":"Tertiaire franciscain \u00e0 Pesaro, ermite \u00e0 Monte Granario (+ v. 1350)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12087\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-Zanfredini.html"},"Fr\u00e9d\u00e9ric Janssoone":{"valeur":"Bienheureux Fr\u00e9d\u00e9ric Janssoone","id":"9227","resume":"Pr\u00eatre franciscain (+ 1916)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9227\/Bienheureux-Fr%C3%A9d%C3%A9ric-Janssoone.html"},"Froult":{"valeur":"Saint Froult","id":"7786","resume":"\u00e9v\u00eaque de Saintes (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7786\/Saint-Froult.html"},"Jean de Cambrai":{"valeur":"Saint Jean de Cambrai","id":"7791","resume":"\u00e9v\u00eaque de Cambrai et d'Arras (+ 879)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7791\/Saint-Jean-de-Cambrai.html"},"Jean de Chozeba":{"valeur":"Saint Jean de Chozeba","id":"7796","resume":"Moine ermite (+ 1960)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7796\/Saint-Jean-de-Chozeba.html"},"Marguerite de Cesolo":{"valeur":"Sainte Marguerite de Cesolo","id":"12088","resume":"Veuve en Italie (+ v. 1385)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12088\/Sainte-Marguerite-de-Cesolo.html"},"Mari et Thadd\u00e9e":{"valeur":"Saints Mari et Thadd\u00e9e","id":"12655","resume":"Mar Adda\u00ef et Mar Mari, \u00e9vang\u00e9lisateurs de la M\u00e9sopotamie et de la Perse... (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12655\/Saints-Mari-et-Thadd%C3%A9e.html"},"Memmie":{"valeur":"Saint Memmie","id":"7801","resume":"\u00e9v\u00eaque de Ch\u00e2lons en Champagne (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7801\/Saint-Memmie.html"},"Nonna":{"valeur":"Sainte Nonna","id":"1626","resume":"M\u00e8re de famille \u00e0 Nazianze (+ 374)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1626\/Sainte-Nonna.html"},"Oswald":{"valeur":"Saint Oswald","id":"1632","resume":"Roi de Northumbrie (+ 642)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1632\/Saint-Oswald.html"},"Paris":{"valeur":"Saint Paris","id":"11052","resume":"\u00e9v\u00eaque de Teano en Campanie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11052\/Saint-Paris.html"},"Pierre-Michel No\u00ebl":{"valeur":"Bienheureux Pierre-Michel No\u00ebl","id":"12089","resume":"Pr\u00eatre martyr \u00e0 Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12089\/Bienheureux-Pierre-Michel-No%C3%ABl.html"},"Roger le Fort":{"valeur":"Bienheureux Roger le Fort","id":"5936","resume":"Fondateur d'un monast\u00e8re et d'un h\u00f4pital (+ 1367)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5936\/Bienheureux-Roger-le-Fort.html"},"Thierry":{"valeur":"Saint Thierry","id":"12659","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Arras et Cambrai (+ v. 862)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12659\/Saint-Thierry.html"},"Venance":{"valeur":"Saint Venance","id":"7831","resume":"\u00e9v\u00eaque de Viviers sur le Rh\u00f4ne (+ 544)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7831\/Saint-Venance.html"},"Viatre":{"valeur":"Saint Viatre","id":"7149","resume":"Ermite en Sologne (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7149\/Saint-Viatre.html"},"Yon":{"valeur":"Saint Yon","id":"7839","resume":"Martyr en Ile-de-France (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7839\/Saint-Yon.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","degre":"","ligne1":"mardi, 18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u0027honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","degre":"","ligne1":"mardi, 18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, il est notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"B\u00e9ni de Dieu ","texte":"B\u00e9ni de Dieu \u003Cbr\u003EEn qui le P\u00e8re se compla\u00eet, \u003Cbr\u003ETu es venu \u003Cbr\u003Ebaptiser l\u2019homme dans ta mort, \u003Cbr\u003EEt le Jourdain baigna ton corps. \u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus ! \u003Cbr\u003EJustice du Royaume ; \u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERocher nouveau\u003Cbr\u003ED\u2019o\u00f9 sort le Fleuve de la vie,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Eabreuver ceux qui croient en toi,\u003Cbr\u003EEt tu laissas s\u2019ouvrir ton c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u003Cbr\u003EFontaine intarissable ;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour : \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEnvoie ta lumi\u00e8re et ta v\u00e9rit\u00e9 : qu\u0027elles guident mes pas !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"42","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rends-moi justice, \u00f4 mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ma cause\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 contre un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple sans foi\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nde l\u0027homme qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese et trahit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pourqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei me rejeter\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis-je assombri,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 press\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par l\u0027ennemi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Envoie ta lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027elles gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edent mes pas *\u003Cbr \/\u003E\net me conduisent \u00e0 ta mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sainte,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027en ta demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E J\u0027avancerai jusqu\u0027\u00e0 l\u0027aut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers Dieu qui est to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma joie\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nje te rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece avec ma harpe,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 5\u003C\/span\u003E Pourquoi te d\u00e9sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur moi\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\nEsp\u00e8re en Dieu\u00a0! De nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E je rendrai gr\u00e2ce\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il est mon sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et mon Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu me gu\u00e9riras, tu me feras vivre, et je chanterai ta louange.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027\u00c9z\u00e9kias (Is 38)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je disais : Au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E m\u0027en vais ; *\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai ma place \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre les morts\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mes ann\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je disais : Je ne verrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants, *\u003Cbr \/\u003E\nplus un vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege d\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 parmi les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents du monde !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ma demeure m\u0027est enlev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, arrach\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ente de berger. *\u003Cbr \/\u003E\nTel un tisserand, j\u0027ai d\u00e9vid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ma vie :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El est tranch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDu jour \u00e0 la nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, tu m\u0027ach\u00e8ves ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E jusqu\u0027au matin. *\u003Cbr \/\u003E\nComme un lion, il a broy\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tous mes os.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Du jour \u00e0 la nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, tu m\u0027ach\u00e8ves.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Comme l\u0027hirond\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, je crie ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es comme la colombe. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 regarder l\u00e0-haut, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex faiblissent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Seigneur, je d\u00e9faille ! S\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis mon soutien !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Que lui dirai-je po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qu\u0027il me r\u00e9ponde,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui agit ? *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027irais, errant au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de mes ann\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec mon amertume ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Oui, tu me gu\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, tu me feras vivre : *\u003Cbr \/\u003E\nmon amertume am\u00e8re me condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 la paix.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEt toi, tu t\u0027es attach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu me tires du n\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de l\u0027ab\u00eeme. *\u003Cbr \/\u003E\nTu as jet\u00e9, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein derri\u00e8re toi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E La mort ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et te rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nni le s\u00e9jour des m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts, te louer. *\u003Cbr \/\u003E\nIls n\u0027esp\u00e8rent pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ta fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent dans la fosse.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le vivant, le vivant, lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, te rend gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, aujourd\u0027hui. *\u003Cbr \/\u003E\nEt le p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ses enfants\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 montrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Seigneur, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me sauver ! +\u003Cbr \/\u003E\nEt nous jouerons sur nos cithares,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de notre vie, *\u003Cbr \/\u003E\naupr\u00e8s de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EHeureux ton familier, ton \u00e9lu, il habite ta demeure.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"64","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est bea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de te louer,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans Sion, *\u003Cbr\u003Ede tenir ses prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses envers toi\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qui \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes la pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019\u00e0 toi vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent toute chair\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E avec son p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eids de p\u00e9ch\u00e9 ; *\u003Cbr\u003Enos fautes ont domin\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sur nous :\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu les pardonnes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux ton invit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ton \u00e9lu :\u003Cbr\u003Eil hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete ta demeure ! *\u003Cbr\u003ELes biens de ta mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En nous rassasient,\u003Cbr\u003Eles dons sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de ton temple !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta justice nous r\u00e9p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End par des prodiges,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E notre sauveur, *\u003Cbr\u003Eespoir des horiz\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la terre\u003Cbr\u003Eet des r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eves lointaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sa force enrac\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les montagnes,\u003Cbr\u003Eil s\u2019ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de puissance ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il apaise le vac\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erme des mers,\u003Cbr\u003Ele vacarme de leurs flots \u003Cbr\u003Eet la rume\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des peuples.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les habitants des bouts du m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende sont pris d\u2019effroi\u003Cbr\u003E\u00e0 la v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de tes signes ; *\u003Cbr\u003Eaux portes du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et du couchant\u003Cbr\u003Etu fais jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des cris de joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu visites la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et tu l\u2019abreuves,\u003Cbr\u003Etu la c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embles de richesses ; *\u003Cbr\u003Eles ruisseaux de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E regorgent d\u2019eau :\u003Cbr\u003Etu pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eres les moissons.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAinsi, tu pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eres la terre,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E tu arr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses les sillons ; *\u003Cbr\u003Etu aplanis le sol, tu le d\u00e9tr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Empes sous les pluies,\u003Cbr\u003Etu b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les semailles.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Tu couronnes une ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de bienfaits ; *\u003Cbr\u003Esur ton passage, ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle l\u2019abondance.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Au d\u00e9sert, les p\u00e2tur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges ruissellent, *\u003Cbr\u003Eles collines d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdent d\u2019all\u00e9gresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Les herbages se p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erent de troupeaux +\u003Cbr\u003Eet les plaines se co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent de bl\u00e9. *\u003Cbr\u003ETout ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte et chante !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 5, 4-5","texte":"Fr\u00e8res, puisque vous n\u2019\u00eates pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, le jour du Seigneur ne vous surprendra pas comme un voleur. En effet, vous \u00eates tous des fils de la lumi\u00e8re, des fils du jour\u00a0; nous n\u2019appartenons pas \u00e0 la nuit et aux t\u00e9n\u00e8bres."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En toi est la source de la vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Par ta lumi\u00e8re, nous voyons la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, qu\u0027il est pr\u00e9cieux, ton amour. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, qui fis les soirs et les matins !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar le Fils, et dans l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nadressons notre pri\u00e8re au P\u00e8re qui nous aime :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EFais-nous vivre de ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu matin du monde,\u003Cbr \/\u003E\nton Esprit sur les eaux \u00e9veillait la vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 \u00c9veille-nous \u00e0 ta louange, pour ton service.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u0027aube du salut,\u003Cbr \/\u003E\nton Esprit en Marie formait le Messie.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 Forme-nous \u00e0 l\u0027ob\u00e9issance, pour ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu jour de la Pentec\u00f4te,\u003Cbr \/\u003E\nton Esprit parlait par la bouche des Ap\u00f4tres.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 Mets sur nos l\u00e8vres la parole qui sauve.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAu matin de ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027Esprit travaille en nous.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 Qu\u0027il habite nos pri\u00e8res et f\u00e9conde nos efforts.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu ouvres \u00e0 ceux qui t\u0027aiment les richesses de ton Esprit Saint, et tu fais grandir en eux ta propre vie en leur donnant part au corps de ton Fils ; aide-les \u00e0 se comporter dans le monde en enfants de Dieu appel\u00e9s \u00e0 la libert\u00e9 : qu\u0027ils r\u00e9pondent par la saintet\u00e9 de leur vie \u00e0 la mission proph\u00e9tique de l\u0027\u00c9glise.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","degre":"","ligne1":"mardi, 18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Pour que l\u0027homme soit un fils","texte":"Pour que l\u0027homme soit un fils \u00e0 son image, \u003Cbr\u003EDieu l\u0027a travaill\u00e9 au souffle de l\u0027Esprit :\u003Cbr\u003ELorsque nous n\u0027avions ni forme ni visage, \u003Cbr\u003ESon amour nous voyait libres comme lui.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenions de Dieu la gr\u00e2ce de la vie,\u003Cbr\u003ENous l\u0027avons tenue captive du p\u00e9ch\u00e9 :\u003Cbr\u003EHaine et mort se sont ligu\u00e9es pour l\u0027injustice\u003Cbr\u003EEt la loi de tout amour fut d\u00e9laiss\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand ce fut le jour, et l\u0027heure favorable,\u003Cbr\u003EDieu nous a donn\u00e9 J\u00e9sus, le Bien-Aim\u00e9 :\u003Cbr\u003EL\u0027arbre de la croix indique le passage\u003Cbr\u003EVers un monde o\u00f9 toute chose est consacr\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui prendra la route vers ces grands espaces ?\u003Cbr\u003EQui prendra J\u00e9sus pour Ma\u00eetre et pour ami ?\u003Cbr\u003EL\u0027humble serviteur a la plus belle place !\u003Cbr\u003EServir Dieu rend l\u0027homme libre comme lui.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERemets ta vie au Seigneur, il la conduira.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"36 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Ne t\u0027indigne pas \u00e0 la v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee des m\u00e9chants,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027envie pas les g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens malhonn\u00eates\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E aussi vite que l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe, ils se fanent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncomme la verd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, ils se fl\u00e9trissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fais confiance au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, agis bien,\u003Cbr \/\u003E\nhabite la terre et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este fid\u00e8le\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E mets ta j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil comblera les d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ers de ton c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dirige ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nfais-lui confiance, et lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, il agira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il fera lever comme le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net ton droit comme le pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Repose-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur lui.\u003Cbr \/\u003E\nNe t\u0027indigne pas devant celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui r\u00e9ussit,\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027homme qui \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese d\u0027intrigues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Laisse ta col\u00e8re, c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elme ta fi\u00e8vre,\u003Cbr \/\u003E\nne t\u0027indigne pas\u00a0: il n\u0027en viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit que du mal\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les m\u00e9chants ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9racin\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nmais qui esp\u00e8re le Seigneur poss\u00e9der\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Encore un peu de t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps\u00a0: plus d\u0027impie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu p\u00e9n\u00e8tres chez lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E\u00a0: il n\u0027y est plus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Les doux poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre\u003Cbr \/\u003E\net jouiront d\u0027une abond\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ente paix.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9vite le mal, agis bien : le Seigneur soutient les justes.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"36 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E L\u0027impie peut intrigu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er contre le juste\u003Cbr \/\u003E\net grincer des d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents contre lui,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E le Seigneur se m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque du m\u00e9chant\u003Cbr \/\u003E\ncar il voit son jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui arrive.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E L\u0027impie a tir\u00e9 son \u00e9p\u00e9e, il a tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E son arc\u003Cbr \/\u003E\npour abattre le pauvre et le faible,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour tu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er l\u0027homme droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Mais l\u0027\u00e9p\u00e9e lui entrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans le c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\net son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erc se brisera.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Pour le juste, avoir pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de biens\u003Cbr \/\u003E\nvaut mieux que la fort\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Car le bras de l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sera bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent les justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il conna\u00eet les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de l\u0027homme int\u00e8gre\u003Cbr \/\u003E\nqui recevra un h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege imp\u00e9rissable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Pas de honte pour lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aux mauvais jours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\naux temps de famine, il ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E rassasi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais oui, les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees dispara\u00eetront\u003Cbr \/\u003E\ncomme la par\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere des pr\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027en est fini des ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027en v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en fum\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E L\u0027impie empr\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ente et ne rend pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle juste a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E\u00a0: il donne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Ceux qu\u0027il b\u00e9nit poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre,\u003Cbr \/\u003E\nceux qu\u0027il maudit ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9racin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les pas de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nils sont fermes et sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche lui pla\u00eet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E S\u0027il tr\u00e9buche, il ne t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embe pas\u003Cbr \/\u003E\ncar le Seigneur le souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Jamais, de ma jeun\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes vieux jours,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u0027ai vu le juste abandonn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni ses enfants mendi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leur pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Chaque jour il a piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, il pr\u00eate\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nses descend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents seront b\u00e9nis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\net tu auras une habitati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime le bon droit,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses amis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCeux-l\u00e0 seront pr\u00e9serv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nles descendants de l\u0027impie ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9racin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Les justes poss\u00e9der\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent la terre\u003Cbr \/\u003E\net toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers l\u0027habiteront.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EEsp\u00e8re en Dieu et garde sa route.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"36 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Les l\u00e8vres du juste red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent la sagesse\u003Cbr \/\u003E\net sa bouche \u00e9n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence le droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E La loi de son Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est dans son c\u0153ur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil va, sans cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eindre les faux pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Les impies gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent le juste,\u003Cbr \/\u003E\nils cherchent \u00e0 le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur ne saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit l\u0027abandonner\u003Cbr \/\u003E\nni le laisser condamn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ses juges.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde son chemin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil t\u0027\u00e9l\u00e8vera jusqu\u0027\u00e0 poss\u00e9d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu verras les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees d\u00e9racin\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E J\u0027ai vu l\u0027imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee dans sa puissance\u003Cbr \/\u003E\nse d\u00e9ployer comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre vigoureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Il a pass\u00e9, voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qu\u0027il n\u0027est plus\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje l\u0027ai cherch\u00e9, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est introuvable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Consid\u00e8re l\u0027homme droit, v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis l\u0027homme int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nun avenir est prom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es aux pacifiques.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Les p\u00e9cheurs seront to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es d\u00e9racin\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027avenir des imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, an\u00e9anti.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Le Seigneur est le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour les justes,\u003Cbr \/\u003E\nleur abri au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de la d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Le Seigneur les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eide et les d\u00e9livre,\u003Cbr \/\u003E\nil les d\u00e9livre de l\u0027impie, il les sauve,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car ils cherchent en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E leur refuge.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/\u003C\/strong\u003E Apprends-moi \u00e0 bien saisir, \u00e0 bien juger.\u003Cbr \/\u003E\nJe me fie \u00e0 tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Am 7, 1-17","titre":"Malgr\u00e9 ses interventions aupr\u00e8s de Dieu, Amos est expuls\u00e9","texte":"\u003Cp\u003E01 Le Seigneur Dieu me donna cette vision\u00a0: voici qu\u2019il formait des sauterelles au temps o\u00f9 le regain commence \u00e0 pousser, le regain apr\u00e8s la fenaison pour le roi.\u003Cbr \/\u003E\n02 Comme elles achevaient de d\u00e9vorer l\u2019herbe du pays, je dis\u00a0: \u00ab\u00a0Seigneur Dieu, je t\u2019en prie, pardonne\u00a0! Jacob est si petit\u00a0! Qui le rel\u00e8verait\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n03 Le Seigneur s\u2019en repentit. \u00ab\u00a0Cela n\u2019arrivera pas\u00a0\u00bb, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n04 Le Seigneur Dieu me donna cette vision\u00a0: voici que le Seigneur Dieu en appelait au proc\u00e8s par le feu\u00a0; celui-ci avait d\u00e9vor\u00e9 les eaux profondes et d\u00e9j\u00e0 il d\u00e9vorait la campagne.\u003Cbr \/\u003E\n05 Je dis\u00a0: \u00ab\u00a0Seigneur Dieu, je t\u2019en prie, arr\u00eate\u00a0! Jacob est si petit\u00a0! Qui le rel\u00e8verait\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n06 Le Seigneur s\u2019en repentit. \u00ab\u00a0Cela non plus n\u2019arrivera pas\u00a0\u00bb, dit le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n07 Il me donna cette vision\u00a0: voici que le Seigneur se tenait sur un rempart mont\u00e9 d\u2019aplomb, il avait en main un fil \u00e0 plomb.\u003Cbr \/\u003E\n08 Le Seigneur me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Que vois-tu, Amos\u00a0?\u00a0\u00bb Je r\u00e9pondis\u00a0: \u00ab\u00a0Un fil \u00e0 plomb\u00a0\u00bb. Le Seigneur me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Voici que je tiens le fil \u00e0 plomb au milieu de mon peuple Isra\u00ebl\u00a0; j\u2019en ai fini de passer outre en sa faveur.\u003Cbr \/\u003E\n09 Les lieux sacr\u00e9s d\u2019Isaac seront d\u00e9vast\u00e9s, et les sanctuaires d\u2019Isra\u00ebl, ras\u00e9s\u00a0; je me dresserai avec l\u2019\u00e9p\u00e9e contre la maison de J\u00e9roboam.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n10 Amazias, le pr\u00eatre de B\u00e9thel, envoya dire \u00e0 J\u00e9roboam, roi d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: \u00ab\u00a0Amos pr\u00eache la r\u00e9volte contre toi, en plein royaume d\u2019Isra\u00ebl\u00a0; le pays ne peut plus supporter tous ses discours,\u003Cbr \/\u003E\n11 car voici ce que dit Amos\u00a0: \u201cLe roi J\u00e9roboam p\u00e9rira par l\u2019\u00e9p\u00e9e, et Isra\u00ebl sera d\u00e9port\u00e9 loin de sa terre.\u201d\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n12 Puis Amazias dit \u00e0 Amos\u00a0: \u00ab\u00a0Toi, le voyant, va-t\u2019en d\u2019ici, fuis au pays de Juda\u00a0; c\u2019est l\u00e0-bas que tu pourras gagner ta vie en faisant ton m\u00e9tier de proph\u00e8te.\u003Cbr \/\u003E\n13 Mais ici, \u00e0 B\u00e9thel, arr\u00eate de proph\u00e9tiser\u00a0; car c\u2019est un sanctuaire royal, un temple du royaume.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n14 Amos r\u00e9pondit \u00e0 Amazias\u00a0: \u00ab\u00a0Je n\u2019\u00e9tais pas proph\u00e8te ni fils de proph\u00e8te\u00a0; j\u2019\u00e9tais bouvier, et je soignais les sycomores.\u003Cbr \/\u003E\n15 Mais le Seigneur m\u2019a saisi quand j\u2019\u00e9tais derri\u00e8re le troupeau, et c\u2019est lui qui m\u2019a dit\u00a0: \u201cVa, tu seras proph\u00e8te pour mon peuple Isra\u00ebl.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n16 \u00c9coute maintenant la parole du Seigneur, toi qui me dis\u00a0: \u201cNe proph\u00e9tise pas contre Isra\u00ebl, ne parle pas contre la maison d\u2019Isaac.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n17 Eh bien, voici ce que le Seigneur a dit\u00a0: Ta femme devra se prostituer en pleine ville, tes fils et tes filles tomberont par l\u2019\u00e9p\u00e9e, la terre qui t\u2019appartient sera partag\u00e9e au cordeau, toi, tu mourras sur une terre impure, et Isra\u00ebl sera d\u00e9port\u00e9 loin de sa terre.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Qui pourrait encha\u00eener la parole ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ses serviteurs, les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\nDieu r\u00e9v\u00e8le ses desseins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu a parl\u00e9 autrefois par les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\nil nous parle maintenant par son Fils.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"DE LA LETTRE ATTRIBU\u00c9E \u00c0 BARNAB\u00c9","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur a souffert dans la chair pour renouveler toute chair\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi le Seigneur a support\u00e9 de livrer sa chair \u00e0 la destruction, c\u0027est pour nous purifier par la r\u00e9mission des p\u00e9ch\u00e9s, qui se fait par l\u0027aspersion de son sang. L\u0027\u00c9criture le dit d\u0027une part \u00e0 l\u0027intention d\u0027Isra\u00ebl, et d\u0027autre part \u00e0 notre intention. Elle parle ainsi : \u003Cem\u003EIl a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 cause de nos fautes, broy\u00e9 \u00e0 cause de nos p\u00e9ch\u00e9s ; par sa meurtrissure nous avons \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ris. Comme une brebis, il a \u00e9t\u00e9 conduit \u00e0 l\u0027abattoir, et il est rest\u00e9 muet comme un agneau devant le tondeur\u003C\/em\u003E. Nous devons donc rendre au Seigneur les plus grandes actions de gr\u00e2ce de ce qu\u0027il nous a donn\u00e9 la connaissance du pass\u00e9, la sagesse pour le pr\u00e9sent ; et m\u00eame sur l\u0027avenir nous ne sommes pas sans intelligence. L\u0027\u00c9criture dit : \u003Cem\u003ECe n\u0027est pas pour rien qu\u0027on tend des filets pour prendre les oiseaux\u003C\/em\u003E. Cela veut dire : on m\u00e9rite de p\u00e9rir si, connaissant la voie de la justice, on s\u0027en \u00e9carte pour suivre la voie des t\u00e9n\u00e8bres.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAjoutons ceci, mes fr\u00e8res : si le Seigneur a support\u00e9 de souffrir pour nous, alors qu\u0027il est le Seigneur de l\u0027univers, \u00e0 qui Dieu avait dit d\u00e8s l\u0027origine du monde : \u003Cem\u003EFaisons l\u0027homme \u00e0 notre image et \u00e0 notre ressemblance\u003C\/em\u003E, comment a-t-il support\u00e9 de souffrir par la main des hommes ? Apprenez-le. Les proph\u00e8tes, qui recevaient de lui la gr\u00e2ce, ont proph\u00e9tis\u00e9 \u00e0 son sujet. Et lui, comme c\u0027\u00e9tait dans la chair qu\u0027il lui fallait se faire voir afin de d\u00e9truire la mort et de manifester la r\u00e9surrection des morts, il a support\u00e9 de souffrir, C\u0027est ainsi qu\u0027il devait accomplir la promesse faite aux patriarches de s\u0027acqu\u00e9rir pour lui-m\u00eame un peuple nouveau pendant son s\u00e9jour sur la terre et montrer, puisqu\u0027il est l\u0027auteur de la r\u00e9surrection, qu\u0027il est lui-m\u00eame notre juge.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEnfin, bien qu\u0027il enseign\u00e2t Isra\u00ebl et lui fit voir de si grands miracles et prodiges, et malgr\u00e9 sa pr\u00e9dication, ils refus\u00e8rent de l\u0027aimer. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELorsqu\u0027il nous a renouvel\u00e9s par la r\u00e9mission des p\u00e9ch\u00e9s, il nous a donn\u00e9 une autre forme, si bien que nous avons une forme d\u0027enfant, comme s\u0027il nous cr\u00e9ait \u00e0 nouveau. C\u0027est de nous, en effet, que parle l\u0027\u00c9criture, lorsque le P\u00e8re dit au Fils : \u003Cem\u003EFaisons l\u0027homme \u00e0 notre image et \u00e0 notre ressemblance. Qu\u0027il soit le ma\u00eetre des b\u00eates de la terre, des oiseaux du ciel et des poissons de la mer\u003C\/em\u003E. Et, en voyant que nous \u00e9tions une belle cr\u00e9ation, il dit encore : \u003Cem\u003ESoyez f\u00e9conds et multipliez-vous, remplissez la terre\u003C\/em\u003E. Voil\u00e0 ce qu\u0027il dit au Fils.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe vais maintenant vous montrer comment il s\u0027adresse \u00e0 nous. Il a fait une deuxi\u00e8me cr\u00e9ation, dans les derniers temps. Le Seigneur dit : \u003Cem\u003EVoici que je fais toutes choses nouvelles comme les premi\u00e8res\u003C\/em\u003E. C\u0027est \u00e0 cela que se rapporte la parole du proph\u00e8te : \u003Cem\u003EEntrez dans le pays o\u00f9 coulent le lait et le miel et dominez-le\u003C\/em\u003E. Nous voil\u00e0 donc cr\u00e9\u00e9s \u00e0 nouveau, comme le dit encore un autre proph\u00e8te : Quant \u00e0 ceux-l\u00e0, dit le Seigneur, c\u0027est-\u00e0-dire ceux que l\u0027Esprit du Seigneur voyait par avance, \u003Cem\u003Eje leur enl\u00e8verai leurs c\u0153urs de pierre, et je leur donnerai des c\u0153urs de chair\u003C\/em\u003E. C\u0027est en effet dans la chair que lui-m\u00eame devait se manifester et habiter chez nous. Car l\u0027habitation du Seigneur dans notre c\u0153ur, mes fr\u00e8res, en fait un temple saint. En effet, le Seigneur dit encore : ~ \u003Cem\u003EJe te c\u00e9l\u00e9brerai dans l\u0027assembl\u00e9e de mes fr\u00e8res, et je te chanterai au milieu de l\u0027assembl\u00e9e des saints\u003C\/em\u003E. C\u0027est donc nous qu\u0027il a conduits dans la terre excellente.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ELe monde s\u0027ouvre \u00e0 la vie, \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027homme re\u00e7oit l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nau souffle du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\nse l\u00e8ve un peuple nouveau\u003Cbr \/\u003E\nde toute race, langue et fronti\u00e8re :\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ER\/ Pour devenir le corps de J\u00e9sus Christ\u003Cbr \/\u003E\net transformer la face de la terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u0027est dans l\u0027Esprit Saint\u003Cbr \/\u003E\nque vous serez baptis\u00e9s :\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ER\/ Pour devenir le corps de J\u00e9sus Christ\u003Cbr \/\u003E\net transformer la face de la terre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, qui r\u00e9gis l\u2019univers du ciel et de la terre : exauce, en ta bont\u00e9, les pri\u00e8res de ton peuple et fais \u00e0 notre temps la gr\u00e2ce de la paix.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","degre":"","ligne1":"mardi, 18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que je chante ta loi, \u00f4 mon Dieu, sur la terre de mon exil.","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u00e9s de son peuple, quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie !","psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu me vient en aide, le Seigneur est mon appui.","psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 12, 24b.25-26","texte":"Dieu a organis\u00e9 le corps de telle fa\u00e7on qu\u2019il n\u2019y ait pas de division dans le corps, mais que les diff\u00e9rents membres aient tous le souci les uns des autres. Si un membre souffre, tous les membres partagent sa souffrance\u00a0; si un membre est \u00e0 l\u2019honneur, tous partagent sa joie."},"repons":"V\/ Rassemble-nous, Seigneur, du milieu des nations,\u003Cbr \/\u003Eque nous rendions gr\u0026acirc;ce \u0026agrave; ton saint nom.","oraison":"\u003Cp align=\u0022justify\u0022\u003EDieu qui as envoy\u00e9 ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u00e9 tout enti\u00e8re, en communion \u00e0 ton \u00c9glise, nous parvenions jusqu\u0027\u00e0 toi.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","degre":"","ligne1":"mardi, 18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que je chante ta loi, \u00f4 mon Dieu, sur la terre de mon exil.","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u00e9s de son peuple, quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie !","psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu me vient en aide, le Seigneur est mon appui.","psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 12, 12-13","texte":"Notre corps forme un tout, il a pourtant plusieurs membres\u00a0; et tous les membres, malgr\u00e9 leur nombre, ne forment qu\u2019un seul corps. Il en est ainsi pour le Christ. Tous, Juifs ou pa\u00efens, esclaves ou hommes libres, nous avons \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s dans l\u2019unique Esprit pour former un seul corps. Tous, nous avons \u00e9t\u00e9 d\u00e9salt\u00e9r\u00e9s par l\u2019unique Esprit."},"repons":"V\/ P\u0026egrave;re saint, garde-nous fid\u0026egrave;les \u0026agrave; ton nom :\u003Cbr \/\u003Eque notre unit\u0026eacute; soit parfaite.","oraison":"\u003Cp align=\u0022justify\u0022\u003EDieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0027Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","degre":"","ligne1":"mardi, 18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Que je chante ta loi, \u00f4 mon Dieu, sur la terre de mon exil.","psaume_1":{"reference":"118-7","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Rappelle-toi ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 ton serviteur,\u003Cbr\u003Ecelle dont tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es mon espoir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Elle est ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans mon \u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr\u003Eta prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse me fait vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Des orgueilleux m\u2019ont accabl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de railleries,\u003Cbr\u003Eje n\u2019ai pas d\u00e9vi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Je me rappelle tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens d\u2019autrefois\u00a0:\u003Cbr\u003Evoil\u00e0 ma consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Face aux impies, la fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me prend,\u003Cbr\u003Ecar ils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E J\u2019ai fait de tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents mon cantique\u003Cbr\u003Edans ma deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E La nuit, je me rapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle ton nom\u003Cbr\u003Epour observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E Ce qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u2019est de gard\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u00e9s de son peuple, quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!","psaume_2":{"reference":"52","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans son c\u0153ur, le fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nTout est corromp\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, abominable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des cieux, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se penche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers les fils d\u2019Adam *\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il en est \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de sens\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En qui cherche Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous, ils s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent d\u00e9voy\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble, pervertis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\npas un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme de bien,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pas m\u00eame un seul\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E N\u2019ont-ils d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc pas compris,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens qui font le mal\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand ils mangent leur pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0ils m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent mon peuple. *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu, jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ils ne l\u2019invoquent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et voil\u00e0 qu\u2019ils se sont m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 trembler,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans raison. *\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu a dispers\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es de tes assi\u00e9geants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu peux en rire\u00a0: Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les rejette.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui fera ven\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de Sion\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence d\u2019Isra\u00ebl\u00a0? +\u003Cbr \/\u003E\nQuand le Seigneur ram\u00e8nera les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de son peuple, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 quelle f\u00eate en Jacob, en Isra\u00ebl, quelle joie\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Dieu me vient en aide, le Seigneur est mon appui.","psaume_3":{"reference":"53","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Par ton nom, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, sauve-moi,\u003Cbr\u003Epar ta puissance rends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei justice\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Dieu, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00e9coute les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Des \u00e9trangers se sont lev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre moi, +\u003Cbr\u003Edes puissants ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Eils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais voici que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vient \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ele Seigneur est mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E entre tous.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E De grand c\u0153ur, je t\u2019offrir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei le sacrifice, \u003Cbr\u003Eje rendrai gr\u00e2ce \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, car il est bon\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, il m\u2019a d\u00e9livr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de toute angoisse\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai vu mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e9faits.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 12, 4-6","texte":"Les dons de la gr\u00e2ce sont vari\u00e9s, mais c\u2019est toujours le m\u00eame Esprit. Les fonctions dans l\u2019\u00c9glise sont vari\u00e9es, mais c\u2019est toujours le m\u00eame Seigneur. Les activit\u00e9s sont vari\u00e9es, mais c\u2019est toujours le m\u00eame Dieu qui agit en tous."},"repons":"V\/ Son salut est proche de ceux qui le craignent. \u003Cbr \/\u003ELa gloire habitera notre terre.","oraison":"Dieu qui as r\u00e9pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u00f4tres, envoie-nous ce m\u00eame Esprit d\u0027amour pour que nous t\u00e9moignions de toi devant les hommes. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","degre":"","ligne1":"mardi, 18\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"D\u00e9dicace de la Basilique Sainte-Marie Majeure","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Seigneur, au seuil de cette nuit","texte":"Seigneur, au seuil de cette nuit, \u003Cbr\u003ENous venons te rendre l\u2019esprit \u003Cbr\u003EEt la confiance. \u003Cbr\u003EBient\u00f4t nous ne pourrons plus rien\u00a0; \u003Cbr\u003ENous les mettons entre tes mains \u003Cbr\u003EAfin qu\u2019en toi nos vies demain \u003Cbr\u003EPrennent naissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour en train de d\u00e9cliner, \u003Cbr\u003ETu nous donnes de le tourner \u003Cbr\u003EVers le myst\u00e8re \u003Cbr\u003EQui fit le premier soir avant \u003Cbr\u003ELa premi\u00e8re aube sur les temps, \u003Cbr\u003EEt chaque soir au soir suivant \u003Cbr\u003EDit ta lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERappelle-toi lorsque tu vins \u003Cbr\u003EDans le vent de nuit au jardin \u003Cbr\u003EDe la gen\u00e8se, \u003Cbr\u003EAfin que l\u0027homme trouve au c\u0153ur \u003Cbr\u003EUn nouveau jour, plus int\u00e9rieur, \u003Cbr\u003EQui le rappelle \u00e0 son Seigneur, \u003Cbr\u003EQuand l\u2019autre baisse. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu ne l\u2019as pas abandonn\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETon esprit de feu dans la nu\u00e9e\u003Cbr\u003E Resta fid\u00e8le. \u003Cbr\u003EEt puis le ciel s\u2019est d\u00e9couvert, \u003Cbr\u003EQuand tu pris chair de notre chair, \u003Cbr\u003EQuand tu donnas \u00e0 l\u2019univers \u003Cbr\u003ESa nuit nouvelle. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESurtout, J\u00e9sus, rappelle-toi,\u003Cbr\u003EDescendant encore plus bas,\u003Cbr\u003E\u00c0 la mort m\u00eame\u00a0:\u003Cbr\u003EPuisque tout est renouvel\u00e9,\u003Cbr\u003ELaisse ce soir nos c\u0153urs aller\u003Cbr\u003EDans cette paix que tu promets\u003Cbr\u003E\u00c0 ceux qui t\u2019aiment."},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027homme combl\u00e9 ne dure pas !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"48 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c9coutez cec\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, tous les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nentendez bien, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E gens illustres, g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens obscurs,\u003Cbr \/\u003E\nriches et pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres, tous ensemble.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma bouche dira des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de sagesse,\u003Cbr \/\u003E\nles propos clairvoy\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de mon c\u0153ur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E l\u0027oreille attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve aux proverbes,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exposerai sur la cith\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere mon \u00e9nigme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Pourquoi craindre aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur\u003Cbr \/\u003E\nces fourbes qui me tal\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent pour m\u0027encercler,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E ceux qui s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent sur leur fortune\u003Cbr \/\u003E\net se vantent de leurs gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes richesses ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Nul ne peut rachet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nni payer \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa ran\u00e7on :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E aussi cher qu\u0027il pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse payer,\u003Cbr \/\u003E\ntoute v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee doit finir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Peut-on vivre \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003End\u00e9finiment\u003Cbr \/\u003E\nsans jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis voir la fosse ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Vous voyez les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges mourir :\u003Cbr \/\u003E\ncomme le fou et l\u0027insens\u00e9 ils p\u00e9rissent,\u003Cbr \/\u003E\nlaissant \u00e0 d\u0027a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres leur fortune.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils croyaient leur mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e9ternelle, +\u003Cbr \/\u003E\nleur demeure \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour les si\u00e8cles ;\u003Cbr \/\u003E\nsur des terres ils avaient m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es leur nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 13\u003C\/span\u003E L\u0027homme combl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne dure pas :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0il ressemble au b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil qu\u0027on abat.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQue sert \u00e0 l\u0027homme de gagner l\u0027univers, s\u0027il vient \u00e0 perdre son \u00e2me ?\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"48 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Tel est le dest\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des insens\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027avenir de qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime les entendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E troupeau parqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les enfers\u003Cbr \/\u003E\net que la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert m\u00e8ne pa\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027aurore, ils feront pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece au juste ;\u003Cbr \/\u003E\ndans la mort, s\u0027effaceront leurs visages :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, plus de palais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais Dieu rach\u00e8tera ma vie aux gr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Effes de la mort :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui me prendra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Ne crains pas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme qui s\u0027enrichit,\u003Cbr \/\u003E\nqui accro\u00eet le l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Exe de sa maison :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E aux enfers il n\u0027emp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte rien ;\u003Cbr \/\u003E\nsa gloire ne descend p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es avec lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E De son vivant, il s\u0027est b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E lui-m\u00eame :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab On t\u0027applaudit car tout va bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En pour toi ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mais il rejoint la lign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses anc\u00eatres\u003Cbr \/\u003E\nqui ne verront jamais pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 21\u003C\/span\u003E L\u0027homme combl\u00e9 qui n\u0027est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es clairvoyant\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0ressemble au b\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil qu\u0027on abat.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu nous as rachet\u00e9s par ton sang, Seigneur ; tu fis de nous un peuple de rois.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 3, 23-25a","texte":"Tous les hommes sont p\u00e9cheurs, ils sont tous priv\u00e9s de la gloire de Dieu, lui qui leur donne d\u2019\u00eatre des justes par sa seule gr\u00e2ce, en vertu de la r\u00e9demption accomplie dans le Christ J\u00e9sus. Car Dieu a expos\u00e9 le Christ sur la croix afin que, par l\u2019offrande de son sang, il soit le pardon pour ceux qui croient en lui. Ainsi Dieu voulait manifester sa justice."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu nous as rachet\u00e9s, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau prix de ton sang.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Hommes de toute race, langue, peuple et nation. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EExultez dans le Christ : il vous enrichit par sa pauvret\u00e9.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la confiance, prions le Christ qui fortifie son peuple et le conduit :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EGarde-nous sur tes chemins.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00d4 Christ, Sagesse du P\u00e8re, donne-nous d\u0027entendre ta parole\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 et de la mettre en pratique.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des nations, \u00e9claire ceux qui les gouvernent :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 qu\u0027ils soient attentifs au bien des peuples.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDispensateur des dons de Dieu, tu as nourri les foules :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 que ta piti\u00e9 nous porte \u00e0 donner ce que nous avons \u00e0 ceux qui n\u0027ont rien.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EM\u00e9decin des \u00e2mes et des corps, suscite en nous ta charit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 pour que nous visitions les malades, nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire du P\u00e8re, vie et r\u00e9surrection de nos morts,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 re\u00e7ois-les dans ton Royaume.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, \u00e0 toi le jour, \u00e0 toi les nuits ! Tu nous les donnes pour rythmer notre vie : \u00e0 travers ombres et lumi\u00e8res, conduis-nous au jour qui ne finira pas.\u003C\/p\u003E"}}