{"informations":{"date":"2025-11-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Celui qui aime les autres a pleinement accompli la Loi\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0n\u2019ayez de dette envers personne,\u003Cbr \/\u003E\nsauf celle de l\u2019amour mutuel,\u003Cbr \/\u003E\ncar celui qui aime les autres\u003Cbr \/\u003E\na pleinement accompli la Loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La Loi dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ETu ne commettras pas d\u2019adult\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu ne commettras pas de meurtre,\u003Cbr \/\u003E\ntu ne commettras pas de vol,\u003Cbr \/\u003E\ntu ne convoiteras pas.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCes commandements et tous les autres\u003Cbr \/\u003E\nse r\u00e9sument dans cette parole\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ETu aimeras ton prochain comme toi-m\u00eame.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019amour ne fait rien de mal au prochain.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDonc, le plein accomplissement de la Loi,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est l\u2019amour.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 13,\u00a08-10","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EL\u2019homme de bien a piti\u00e9, il partage.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nou\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 111, 5a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EHeureux qui craint le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqui aime enti\u00e8rement sa volont\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSa lign\u00e9e sera puissante sur la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla race des justes est b\u00e9nie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELumi\u00e8re des c\u0153urs droits, il s\u2019est lev\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nhomme de justice, de tendresse et de piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019homme de bien a piti\u00e9, il partage\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil m\u00e8ne ses affaires avec droiture.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESon c\u0153ur est confiant, il ne craint pas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 pleines mains, il donne au pauvre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendra sa justice,\u003Cbr \/\u003E\nsa puissance grandira, et sa gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 111 (112),\u00a01-2,\u00a04-5,\u00a08a.9","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Celui qui ne renonce pas \u00e0 tout ce qui lui appartient  ne peut pas \u00eatre mon disciple\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0de grandes foules faisaient route avec J\u00e9sus\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil se retourna et leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Si quelqu\u2019un vient \u00e0 moi\u003Cbr \/\u003E\nsans me pr\u00e9f\u00e9rer \u00e0 son p\u00e8re, sa m\u00e8re, sa femme,\u003Cbr \/\u003E\nses enfants, ses fr\u00e8res et s\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame \u00e0 sa propre vie,\u003Cbr \/\u003E\nil ne peut pas \u00eatre mon disciple.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Celui qui ne porte pas sa croix\u003Cbr \/\u003E\npour marcher \u00e0 ma suite\u003Cbr \/\u003E\nne peut pas \u00eatre mon disciple.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Quel est celui d\u2019entre vous\u003Cbr \/\u003E\nqui, voulant b\u00e2tir une tour,\u003Cbr \/\u003E\nne commence par s\u2019asseoir\u003Cbr \/\u003E\npour calculer la d\u00e9pense\u003Cbr \/\u003E\net voir s\u2019il a de quoi aller jusqu\u2019au bout\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car, si jamais il pose les fondations\u003Cbr \/\u003E\net n\u2019est pas capable d\u2019achever,\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui le verront vont se moquer de lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u201cVoil\u00e0 un homme qui a commenc\u00e9 \u00e0 b\u00e2tir\u003Cbr \/\u003E\net n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 capable d\u2019achever\u00a0!\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et quel est le roi\u003Cbr \/\u003E\nqui, partant en guerre contre un autre roi,\u003Cbr \/\u003E\nne commence par s\u2019asseoir\u003Cbr \/\u003E\npour voir s\u2019il peut, avec dix mille hommes,\u003Cbr \/\u003E\naffronter l\u2019autre qui marche contre lui avec vingt mille\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0S\u2019il ne le peut pas,\u003Cbr \/\u003E\nil envoie, pendant que l\u2019autre est encore loin,\u003Cbr \/\u003E\nune d\u00e9l\u00e9gation pour demander les conditions de paix.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Ainsi donc, celui d\u2019entre vous qui ne renonce pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tout ce qui lui appartient\u003Cbr \/\u003E\nne peut pas \u00eatre mon disciple.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 14,\u00a025-33","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi l\u2019on vous insulte pour le nom du Christ,\u003Cbr \/\u003E\nheureux \u00eates-vous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019Esprit de Dieu repose sur vous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"1 P 4, 14"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"5","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Bertille":{"id":"72","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Kerrien":{"id":"5775","sexe":"masculin","pays":""},"Sylvie":{"id":"73","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Bertille":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/72\/Bertille.html"},"Kerrien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5775\/Kerrien.html"},"Sylvie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/73\/Sylvie.html"}},"derives":{"Bertile":{"id":"1614","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1614\/Bertile.html"},"Bertilia":{"id":"6942","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6942\/Bertilia.html"},"Bertilie":{"id":"5519","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5519\/Bertilie.html"},"Keriann":{"id":"6752","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6752\/Keriann.html"},"O\u00efhana":{"id":"6349","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6349\/O%C3%AFhana.html"},"Silvie":{"id":"74","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/74\/Silvie.html"},"Syliane":{"id":"5482","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5482\/Syliane.html"},"Sylphide":{"id":"1610","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1610\/Sylphide.html"},"Sylvette":{"id":"1611","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1611\/Sylvette.html"},"Sylvia":{"id":"1612","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1612\/Sylvia.html"},"Sylviane":{"id":"1613","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1613\/Sylviane.html"},"Sylvine":{"id":"4691","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4691\/Sylvine.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Bertille":{"id":"9","valeur":"Sainte Bertille","resume":"Moniale \u00e0 Jouarre puis abbesse de Chelles (+ v. 705)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9\/Sainte-Bertille.html","description":"Toute jeune, elle fut moniale \u00e0 Jouarre puis premi\u00e8re abbesse de Chelles dans la Brie champenoise, choisie par la sainte reine Bathilde. Sa saintet\u00e9 n'a d'autre source que la r\u00e9alisation, en quarante-cinq ans, de la vie monastique dans la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 tout instant et au quotidien \u00e0 ses engagements religieux.Elle assuma les charges d\u00b4infirmi\u00e8re, de directrice d\u00b4\u00e9cole et de prieure.Sa communaut\u00e9 devint tr\u00e8s nombreuse, surtout gr\u00e2ce \u00e0 l\u00b4affluence de filles anglo-saxones.(d'apr\u00e8s les saints de Chelles)Illustration: reliquaire de Sainte Bertille-\u00a0paroisse de Chelles.Au monast\u00e8re de Chelles dans le dioc\u00e8se de Meaux, vers 705, sainte Bertille, qui, toute jeune, fut moniale \u00e0 Jouarre, puis la premi\u00e8re abbesse du monast\u00e8re fond\u00e9 \u00e0 Chelles par la reine sainte Bathilde. "}},"autres":{"Alain-Marie Guynot de Boismenu":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Alain-Marie Guynot de Boismenu","id":"12890","resume":"\u00e9v\u00eaque MSC, missionnaire en Papouasie (+ 1953)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12890\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Alain-Marie-Guynot-de-Boismenu.html"},"Aldric":{"valeur":"Saint Aldric","id":"8478","resume":"Archev\u00eaque de Sens (+ 840)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8478\/Saint-Aldric.html"},"Bernard Lichtenberg":{"valeur":"Bienheureux Bernard Lichtenberg","id":"10568","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1943)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10568\/Bienheureux-Bernard-Lichtenberg.html"},"Dominique Mau":{"valeur":"Saint Dominique Mau","id":"10565","resume":"Pr\u00eatre dominicain et martyr (+ 1858)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10565\/Saint-Dominique-Mau.html"},"Domnin":{"valeur":"Saint Domnin","id":"8853","resume":"Et de nombreux martyrs (+ 307)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8853\/Saint-Domnin.html"},"Elisabeth":{"valeur":"Sainte Elisabeth","id":"51","resume":"M\u00e8re de Saint Jean-Baptiste (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/51\/Sainte-Elisabeth.html"},"Fibicius":{"valeur":"Saint Fibicius","id":"8843","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8843\/Saint-Fibicius.html"},"Galaction et Epist\u00e8me":{"valeur":"Saints Galaction et Epist\u00e8me","id":"8858","resume":"Martyrs \u00e0 Em\u00e8se en Ph\u00e9nicie (+ 253)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8858\/Saints-Galaction-et-Epist%C3%A8me.html"},"G\u00e9ric":{"valeur":"Saint G\u00e9ric","id":"183","resume":"Chevalier des bords du Rhin (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/183\/Saint-G%C3%A9ric.html"},"Giorgio La Pira":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Giorgio La Pira","id":"13301","resume":"La\u00efc italien (+ 1977)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13301\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Giorgio-La-Pira.html"},"Gomidas Keumurdjian":{"valeur":"Bienheureux Gomidas Keumurdjian","id":"47","resume":"Martyr (+ 1707)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/47\/Bienheureux-Gomidas-Keumurdjian.html"},"Goussaud":{"valeur":"Saint Goussaud","id":"8872","resume":"Ermite en Limousin (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8872\/Saint-Goussaud.html"},"Gr\u00e9goire d'Alexandrie":{"valeur":"Saint Gr\u00e9goire d'Alexandrie","id":"8877","resume":"(IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8877\/Saint-Gr%C3%A9goire-d-Alexandrie.html"},"Gr\u00e9goire Lakota":{"valeur":"Bienheureux Gr\u00e9goire Lakota","id":"10569","resume":"\u00e9v\u00eaque auxiliaire de Przemysl et martyr (+ 1950)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10569\/Bienheureux-Gr%C3%A9goire-Lakota.html"},"Gu\u00e9thenoc":{"valeur":"Saint Gu\u00e9thenoc","id":"10566","resume":"Moine (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10566\/Saint-Gu%C3%A9thenoc.html"},"Guiraud":{"valeur":"Saint Guiraud","id":"48","resume":"\u00c9v\u00eaque de Beziers (+ 1123)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/48\/Saint-Guiraud.html"},"Guy-Marie Conforti":{"valeur":"Saint Guy-Marie Conforti","id":"10567","resume":"\u00e9v\u00eaque de Parme en \u00c9milie (+ 1931)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10567\/Saint-Guy-Marie-Conforti.html"},"Jean-Antoine et Marie":{"valeur":"Bienheureux Jean-Antoine et Marie","id":"11161","resume":"Martyrs espagnols (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11161\/Bienheureux-Jean-Antoine-et-Marie.html"},"Jonas de Novgorod":{"valeur":"Saint Jonas de Novgorod","id":"8887","resume":"(+ 1470)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8887\/Saint-Jonas-de-Novgorod.html"},"Kerien":{"valeur":"Saint Kerien","id":"12577","resume":"Ermite (+ v. 490)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12577\/Saint-Kerien.html"},"Lautein":{"valeur":"Saint Lautein","id":"8832","resume":"(+ 518)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8832\/Saint-Lautein.html"},"Li\u00e9":{"valeur":"Saint Li\u00e9","id":"49","resume":"Pr\u00eatre pr\u00e8s d'Orl\u00e9ans (+ v. 534)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/49\/Saint-Li%C3%A9.html"},"Marc":{"valeur":"Saint Marc","id":"12334","resume":"\u00e9v\u00eaque en Italie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12334\/Saint-Marc.html"},"Marcienne":{"valeur":"Sainte Marcienne","id":"8897","resume":"Vierge \u00e0 Albi (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8897\/Sainte-Marcienne.html"},"Miliau":{"valeur":"Saint Miliau","id":"12282","resume":"Roi l\u00e9gendaire en Bretagne (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12282\/Saint-Miliau.html"},"Millefort":{"valeur":"Saint Millefort","id":"8902","resume":"Martyr c\u00e9l\u00e9br\u00e9 en Picardie et Normandie (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8902\/Saint-Millefort.html"},"Pedro Herrero Rubio":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Pedro Herrero Rubio","id":"13171","resume":"M\u00e9decin espagnol (+ 1978)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13171\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Pedro-Herrero-Rubio.html"},"Raynier Ar\u00e9tin":{"valeur":"Bienheureux Raynier Ar\u00e9tin","id":"8907","resume":"Capucin (+ 1589)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8907\/Bienheureux-Raynier-Ar%C3%A9tin.html"},"Spinule":{"valeur":"Saint Spinule","id":"12538","resume":"Moine dans les Vosges (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12538\/Saint-Spinule.html"},"Sylvie":{"valeur":"Sainte Sylvie","id":"8","resume":"M\u00e8re de Saint Gr\u00e9goire le Grand (+ v. 590)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8\/Sainte-Sylvie.html"},"Th\u00e9odore Studios":{"valeur":"Saint Th\u00e9odore Studios","id":"8921","resume":"Moine \u00e0 Saccoudion pr\u00e8s du Mont Olympe (+ 826)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8921\/Saint-Th%C3%A9odore-Studios.html"},"Ursicin":{"valeur":"Saint Ursicin","id":"7710","resume":"\u00e9v\u00eaque de Sens (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7710\/Saint-Ursicin.html"},"Zacharie":{"valeur":"Saint Zacharie","id":"1808","resume":"P\u00e8re de saint Jean-Baptiste (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1808\/Saint-Zacharie.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde","texte":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde,\u003Cbr\u003Enous nous r\u00e9fugions, Sainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003ENe m\u00e9prise pas nos pri\u00e8res\u003Cbr\u003Equand nous sommes dans l\u0027\u00e9preuve,\u003Cbr\u003Emais de tous les dangers\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-nous toujours,\u003Cbr\u003EVierge glorieuse, Vierge bienheureuse.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, c\u0027est lui qui nous a faits.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 Fils unique, J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nNous contemplons en ton visage\u003Cbr \/\u003E\nLa gloire dont tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nAupr\u00e8s de Dieu avant les si\u00e8cles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes tiens ne t\u2019ont pas reconnu,\u003Cbr \/\u003E\nEt les t\u00e9n\u00e8bres te repoussent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nMais donne \u00e0 ceux qui t\u2019ont re\u00e7u\u003Cbr \/\u003E\nDe partager ta pl\u00e9nitude.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui habites parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 Verbe plein de toute gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nEnseigne-nous la v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTransforme-nous en ton image.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nAvec l\u2019Esprit consolateur,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu qui es bon, Dieu qui pardonnes, prends piti\u00e9 de nous, sauve-nous\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQui demeure dans l\u0027amour ne craindra pas au jour du jugement.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 33)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00c9coutez ce que j\u0027ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit, gens des lointains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ngens d\u0027alentour, sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez quelle est ma force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Dans Sion, les p\u00e9che\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sont terrifi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nun tremblement sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les pervers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui de nous r\u00e9sistera ? c\u0027est un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9vorant !\u003Cbr \/\u003E\nQui de nous r\u00e9sistera ? c\u0027est une fourn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise sans fin\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Celui qui va selon la justice et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle avec droiture, +\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u00e9prise un gain frauduleux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u00e9tourne sa main d\u0027un prof\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et malhonn\u00eate, *\u003Cbr \/\u003E\nqui ferme son oreille aux propos sanguinaires\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et baisse les yeux pour ne pas v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le mal,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Celui-l\u00e0 habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les hauteurs, *\u003Cbr \/\u003E\nhors d\u0027atteinte, \u00e0 l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des rochers.\u003Cbr \/\u003E\nLe pain lui ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E donn\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles eaux lui ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau, car il a fait des merveilles\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"97","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar son bras tr\u00e8s saint, par sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein puissante,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est assur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur a fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre sa victoire\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux nations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E il s\u0027est rappel\u00e9 sa fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, son amour,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Isra\u00ebl\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere a vu\u003Cbr \/\u003E\nla vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez, chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, jouez\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E jouez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\nsur la cithare et t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eus les instruments\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E au son de la tromp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette et du cor,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez votre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que r\u00e9sonnent la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nle monde et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E que les fleuves b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettent des mains,\u003Cbr \/\u003E\nque les montagnes ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00e0 la face du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, car il vient\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour gouvern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre, *\u003Cbr \/\u003E\npour gouverner le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jb 1, 21; 2, 10b","texte":"Sorti nu du ventre de ma m\u00e8re, nu j\u2019y retournerai. Le Seigneur a donn\u00e9, le Seigneur a \u00f4t\u00e9\u00a0: que le nom du Seigneur soit b\u00e9ni. Nous acceptons le bonheur comme un don de Dieu. Et le malheur, pourquoi ne l\u2019accepterions-nous pas aussi\u00a0?"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Rassasie-nous de ton amour au matin,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Que nos jours s\u0027emplissent de joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Rends-nous en joie tes jours de ch\u00e2timent. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Vienne sur nous la douceur du Seigneur. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissez le Seigneur\u00a0: il se souvient de son amour en faveur de son peuple.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Christ qui aime l\u0027\u00c9glise et s\u0027est livr\u00e9 pour elle :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ERegarde ton peuple, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Pasteur de ton \u00c9glise, pour la vie que tu lui donnes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que cette gr\u00e2ce soit notre joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Gardien du troupeau\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0garde tes disciples dans la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 ton nom.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Chef du peuple choisi\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0entra\u00eene-le dans l\u2019amour de ta loi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Pain de la vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rends-nous forts pour accomplir l\u2019\u0153uvre du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, r\u00e9pands ta lumi\u00e8re dans nos esprits, pour que nous soyons toujours fid\u00e8les \u00e0 te servir, puisque c\u0027est toi qui nous as cr\u00e9\u00e9s dans ta sagesse et qui nous diriges avec amour.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Gr\u00e9goire de Nazianze","editeur":"Aubier","titre":"\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas l\u00e0 tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003Cbr \/\u003E\nQuelle hymne te dira, quel langage ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Aucun mot ne t\u0027exprime.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 quoi l\u0027esprit s\u0027attachera-t-il ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Tu d\u00e9passes toute intelligence.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es indicible,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se dit est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nSeul, tu es inconnaissable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 car tout ce qui se pense est sorti de toi.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui parlent et ceux qui sont muets,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te proclament.\u003Cbr \/\u003E\nTous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui pensent et ceux qui n\u0027ont point la pens\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 te rendent hommage.\u003Cbr \/\u003E\nLe d\u00e9sir universel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027universel g\u00e9missement tend vers toi.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui est te prie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vers toi tout \u00eatre qui pense ton univers\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fait monter une hymne de silence.\u003Cbr \/\u003E\nTout ce qui demeure demeure par toi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par toi subsiste l\u0027universel mouvement.\u003Cbr \/\u003E\nDe tous les \u00eatres tu es la fin ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es tout \u00eatre, et tu n\u0027en es aucun.\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u0027es pas un seul \u00eatre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu n\u0027es pas leur ensemble.\u003Cbr \/\u003E\nTu as tous les noms, et comment te nommerai-je,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toi le seul qu\u0027on ne peut nommer?\u003Cbr \/\u003E\nQuel esprit c\u00e9leste pourra p\u00e9n\u00e9trer les nu\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui couvrent le ciel m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nPrends piti\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 toi, l\u0027au-del\u00e0 de tout,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 n\u0027est-ce pas tout ce qu\u0027on peut chanter de toi ?\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EAmour et v\u00e9rit\u00e9 te pr\u00e9c\u00e8dent, Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"88 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u2019amour du Seigneur, sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En je le chante\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u00e9, je l\u2019ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je le dis\u00a0: C\u2019est un amour b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u00e9 est plus st\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble que les cieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Avec mon \u00e9lu, j\u2019ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit une alliance,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai jur\u00e9 \u00e0 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9tablirai ta dynast\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours,\u003Cbr \/\u003E\nje te b\u00e2tis un tr\u00f4ne pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des \u00e2ges.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Que les cieux rendent gr\u00e2ce pour ta merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net l\u2019assembl\u00e9e des s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, pour ta fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qui donc, l\u00e0-haut, est compar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble au Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui d\u2019entre les dieux est sembl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble au Seigneur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Parmi tous les saints, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est redoutable,\u003Cbr \/\u003E\nplus terrible que tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui l\u2019environnent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur puissant que ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E environne\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui ma\u00eetrises l\u2019orgu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil de la mer\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nquand ses flots se soul\u00e8vent, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les apaises.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui pi\u00e9tinas la d\u00e9po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eille de Rahab\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar la force de ton bras, tu dispers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, le ciel\u00a0! \u00c0 toi auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est toi qui fondas le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui cr\u00e9as le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd et le midi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle Tabor et l\u2019Hermon, \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, crient de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, ce bras, et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete sa vaillance\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nPuissante est ta main, subl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme est ta droite\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Justice et droit sont l\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ton tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\nAmour et V\u00e9rit\u00e9 pr\u00e9c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edent ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Heureux le peuple qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet l\u2019ovation\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, il marche \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E tout le jour, \u00e0 ton nom il d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ense de joie,\u003Cbr \/\u003E\nfier de ton j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este pouvoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Tu es sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce \u00e9clatante\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta gr\u00e2ce accr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003E\u00eet notre vigueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Oui, notre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei est au Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nnotre bouclier, au Dieu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu es le Fils de Dieu, de la race de David selon la chair.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"88 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Autrefois, tu as parl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes amis,\u003Cbr\u003Edans une visi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tu leur as dit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0J\u2019ai donn\u00e9 mon appui \u00e0 un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme d\u2019\u00e9lite,\u003Cbr\u003Ej\u2019ai choisi dans ce pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple un jeune homme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0J\u2019ai trouv\u00e9 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur,\u003Cbr\u003Eje l\u2019ai sacr\u00e9 avec mon hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele sainte\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E et ma main sera pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec lui,\u003Cbr\u003Emon bras fortifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son courage.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0L\u2019ennemi ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le surprendre,\u003Cbr\u003Ele tra\u00eetre ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le renverser\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E j\u2019\u00e9craserai devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ses adversaires\u003Cbr\u003Eet je frapper\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ses agresseurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Mon amour et ma fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sont avec lui,\u003Cbr\u003Emon nom accr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003E\u00eet sa vigueur\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E j\u2019\u00e9tendrai son pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur la mer\u003Cbr\u003Eet sa dominati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En jusqu\u2019aux fleuves.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Il me dira\u00a0: Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon P\u00e8re,\u003Cbr\u003Emon Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec et mon salut\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019en fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon fils a\u00een\u00e9,\u003Cbr\u003Ele plus grand des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Sans fin je lui garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon amour,\u003Cbr\u003Emon alliance avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E sera fid\u00e8le\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E je fonderai sa dynast\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours,\u003Cbr\u003Eson tr\u00f4ne aussi dur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble que les cieux.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai gard\u00e9 pour toujours la dynastie de David, mon serviteur.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"88 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si ses fils aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ennent ma loi\u003Cbr\u003Eet ne suivent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E s\u2019ils osent viol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes pr\u00e9ceptes\u003Cbr\u003Eet ne gardent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mes commandements,\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0je punirai leur fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete en les frappant, \u003Cbr\u003Eet je ch\u00e2tier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei leur r\u00e9volte,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E mais sans lui retir\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon amour,\u003Cbr\u003Eni d\u00e9ment\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ma fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Jamais je ne violer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon alliance,\u003Cbr\u003Ene changerai un m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et de mes paroles.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9 une f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis sur ma saintet\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Enon, je ne mentirai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 David\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Sa dynastie sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En subsistera\u003Cbr\u003Eet son tr\u00f4ne, comme le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil en ma pr\u00e9sence,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E comme la lune \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour toujours,\u003Cbr\u003Efid\u00e8le t\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein l\u00e0-haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Quand on d\u00e9couvre tes paroles, c\u0027est la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net les simples comprennent.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1M 3, 1-26","titre":"Judas Maccab\u00e9e","texte":"\u003Cp\u003E01 Apr\u00e8s la mort de Mattathias, son fils Judas, appel\u00e9 Maccab\u00e9e, se leva \u00e0 sa place.\u003Cbr \/\u003E\n02 Tous ses fr\u00e8res et tous les partisans de son p\u00e8re lui vinrent en aide et men\u00e8rent avec all\u00e9gresse le combat pour Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n03 Judas \u00e9tendit le renom glorieux de son peuple. Rev\u00eatu de son armure, comme un h\u00e9ros, et fort de ses armes de guerre, il livra des batailles, prot\u00e9geant le camp de son \u00e9p\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n04 Tel un lion en pleine action, pareil au lionceau rugissant vers sa proie,\u003Cbr \/\u003E\n05 il traquait les hommes infid\u00e8les \u00e0 la Loi, il les pourchassait et livrait au feu ceux qui troublaient son peuple.\u003Cbr \/\u003E\n06 Devant la crainte qu\u2019il inspirait, les hommes infid\u00e8les \u00e0 la Loi furent abaiss\u00e9s et tous les malfaisants, pris de panique. Par sa main advint le salut.\u003Cbr \/\u003E\n07 \u00c0 bien des rois il rendit la vie am\u00e8re, il r\u00e9jouit Jacob par ses exploits. Son souvenir est \u00e0 jamais b\u00e9ni.\u003Cbr \/\u003E\n08 Il parcourut les villes de Juda, il en extermina les impies. Il d\u00e9tourna la col\u00e8re qui pesait sur Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n09 Son nom retentit jusqu\u2019aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre et il rassembla ceux qui allaient p\u00e9rir.\u003Cbr \/\u003E\n10 Alors, Apollonios rassembla des pa\u00efens et une troupe importante venue de Samarie, pour combattre Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n11 Judas en fut inform\u00e9. Il sortit \u00e0 sa rencontre, le battit et le tua. Il y eut de nombreuses victimes, et les survivants s\u2019enfuirent.\u003Cbr \/\u003E\n12 On ramassa le butin, et Judas s\u2019empara du glaive d\u2019Apollonios, pour s\u2019en servir tous les jours au combat.\u003Cbr \/\u003E\n13 S\u00e9rone, commandant de l\u2019arm\u00e9e de Syrie, apprit que Judas avait r\u00e9uni autour de lui un groupe, une assembl\u00e9e de fid\u00e8les, pour marcher au combat.\u003Cbr \/\u003E\n14 Il se dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je me ferai un nom et je me couvrirai de gloire dans le royaume. Je combattrai Judas et ses compagnons, qui m\u00e9prisent l\u2019ordre du roi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n15 Il partit donc \u00e0 son tour, accompagn\u00e9 d\u2019une forte troupe d\u2019hommes impies, pour tirer vengeance des fils d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n16 Tandis qu\u2019il s\u2019approchait de la mont\u00e9e de Bethorone, Judas sortit \u00e0 sa rencontre avec une poign\u00e9e d\u2019hommes.\u003Cbr \/\u003E\n17 \u00c0 la vue de la troupe qui montait vers eux, ses hommes dirent \u00e0 Judas\u00a0: \u00ab\u00a0Comment pourrons-nous, en si petit nombre, lutter contre une foule si nombreuse et si forte\u00a0? De plus, nous sommes ext\u00e9nu\u00e9s, car nous n\u2019avons rien mang\u00e9 aujourd\u2019hui\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n18 Judas leur r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Il arrive facilement qu\u2019une multitude tombe aux mains d\u2019un petit nombre. Pour le Ciel, peu importe d\u2019op\u00e9rer le salut au moyen de beaucoup d\u2019hommes ou seulement de quelques-uns.\u003Cbr \/\u003E\n19 En effet, la victoire au combat ne d\u00e9pend pas de l\u2019importance de l\u2019arm\u00e9e\u00a0: c\u2019est du Ciel que vient la force.\u003Cbr \/\u003E\n20 Eux, ils viennent vers nous, d\u00e9bordants d\u2019orgueil et de m\u00e9pris pour la Loi, afin de nous d\u00e9truire, ainsi que nos femmes et nos enfants, et de nous d\u00e9pouiller de nos biens.\u003Cbr \/\u003E\n21 Nous, nous combattons pour nos vies et nos lois.\u003Cbr \/\u003E\n22 Le Ciel lui-m\u00eame les \u00e9crasera devant nous. Ne les craignez donc pas\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n23 Apr\u00e8s ces paroles, il se rua sur eux \u00e0 l\u2019improviste. S\u00e9rone et sa troupe furent \u00e9cras\u00e9s devant lui.\u003Cbr \/\u003E\n24 On les poursuivit dans la descente de Bethorone, jusqu\u2019\u00e0 la plaine. Huit cents hommes environ tomb\u00e8rent\u00a0; les autres s\u2019enfuirent au pays des Philistins.\u003Cbr \/\u003E\n25 Judas et ses fr\u00e8res commenc\u00e8rent \u00e0 inspirer de la crainte, et la panique s\u2019empara des nations pa\u00efennes d\u2019alentour.\u003Cbr \/\u003E\n26 Le nom de Judas parvint jusqu\u2019aux oreilles du roi, et tous les pa\u00efens commentaient ses actes de guerre.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ C\u0027est du ciel que vient la force !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMa gr\u00e2ce te suffit, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncar ma puissance se d\u00e9ploie dans la faiblesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe me vanterai surtout de mes faiblesses,\u003Cbr \/\u003E\nafin que repose sur moi la puissance du Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa folie de Dieu est plus sage que les hommes,\u003Cbr \/\u003E\net la faiblesse de Dieu, plus forte que les hommes.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"CAT\u00c9CH\u00c8SE BAPTISMALE DE SAINT CYRILLE DE J\u00c9RUSALEM","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa foi et les charismes\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe nom de \u00ab foi \u00bb est unique, mais il d\u00e9signe deux r\u00e9alit\u00e9s distinctes. Le premier genre de foi est celui qui se rapporte aux dogmes ; il implique l\u0027adh\u00e9sion de l\u0027\u00e2me \u00e0 un objet. Il est utile \u00e0 l\u0027\u00e2me selon la parole du Seigneur : \u003Cem\u003ECelui qui \u00e9coute ma parole et croit en Celui qui m\u0027a envoy\u00e9 poss\u00e8de la vie \u00e9ternelle et il ne vient pas au jugement\u003C\/em\u003E. Et encore : \u003Cem\u003ECelui qui croit au\u00a0Fils \u00e9chappe au jugement, car il est pass\u00e9 de la mort \u00e0 la vie\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQu\u0027il est grand, l\u0027amour de Dieu pour les hommes ! Les justes de l\u0027ancienne Loi ont mis de nombreuses ann\u00e9es \u00e0 devenir agr\u00e9ables \u00e0 Dieu. Or, ce qu\u0027ils ont obtenu par de longues ann\u00e9es de s\u00e9rieux labeur, voici que J\u00e9sus Christ t\u0027en gratifie en un moment ! En effet, \u003Cem\u003Esi tu crois que J\u00e9sus Christ est Seigneur et que Dieu l\u0027a ressuscit\u00e9 des morts\u003C\/em\u003E, tu seras sauv\u00e9 et transport\u00e9 dans le paradis par celui qui y fait entrer le malfaiteur. Ne doute pas que cela soit possible, car celui qui a sauv\u00e9, sur le saint Golgotha, le malfaiteur qui avait cru en un moment, celui-l\u00e0 m\u00eame te sauvera quand tu auras cru.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl y a un deuxi\u00e8me genre de foi : celui qui nous est donn\u00e9 par le Christ \u00e0 titre purement gracieux. \u003Cem\u003E\u00c0 celui-ci est donn\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 l\u0027Esprit, le langage de la sagesse de Dieu ; \u00e0 un autre, toujours gr\u00e2ce \u00e0 l\u0027Esprit, le langage de la connaissance de Dieu \u2014 un\u00a0autre re\u00e7oit, dans l\u0027Esprit, le don de la foi, un autre encore, des pouvoirs de gu\u00e9rison.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECette foi qui est conf\u00e9r\u00e9e par l\u0027Esprit \u00e0 titre gracieux n\u0027est pas seulement dogmatique ; elle r\u00e9alise ce qui est au-del\u00e0 des forces humaines. Celui qui poss\u00e8de une telle foi, dira \u00e0 cette montagne : \u003Cem\u003EPasse d\u0027ici l\u00e0-bas, et elle y passera\u003C\/em\u003E. Quand quelqu\u0027un dira m\u00eame cela avec foi, \u003Cem\u003Ecroyant que cela se fera, sans h\u00e9siter dans son c\u0153ur\u003C\/em\u003E, alors il recevra la gr\u00e2ce du miracle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u0027est au sujet de cette foi qu\u0027il est dit : \u003Cem\u003ESi vous avez de la foi gros comme un grain de moutarde\u003C\/em\u003E. En effet un grain de moutarde est tout petit, mais br\u00fblant d\u0027\u00e9nergie ; sem\u00e9 dans un \u00e9troit espace, il \u00e9tend de grands rameaux si bien, qu\u0027apr\u00e8s avoir grandi, il peut m\u00eame offrir de l\u0027ombre aux oiseaux. De m\u00eame la foi, dans une \u00e2me, accomplit les plus grandes choses en un petit moment. L\u0027\u00e2me en effet, quand elle est \u00e9clair\u00e9e par la foi, se repr\u00e9sente Dieu et le contemple autant qu\u0027elle en est capable. Elle embrasse les limites de l\u0027univers et, avant la fin des temps, elle voit d\u00e9j\u00e0 le jugement et l\u0027accomplissement des promesses.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EToi, donc, poss\u00e8de cette foi qui d\u00e9pend de Dieu et qui te porte vers lui ; alors tu recevras de lui cette foi qui agit au-del\u00e0 des forces humaines.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Ressuscit\u00e9s avec le Christ,\u003Cbr \/\u003E\ncherchons les choses d\u0027en haut.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous qui \u00eates baptis\u00e9s dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nvous avez rev\u00eatu le Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERev\u00eatez l\u0027homme nouveau, cr\u00e9\u00e9 selon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ndans la justice et la saintet\u00e9 de la v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, qu\u2019en recevant ta gr\u00e2ce nous devenions des fils de lumi\u00e8re ; ne permets pas que l\u2019erreur nous plonge dans la nuit, mais accorde-nous d\u2019\u00eatre toujours rayonnants de ta v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Qui me suit ne marche pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, il aura la lumi\u00e8re de la vie.","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je suis pauvre et malheureux : mon Dieu, ne tarde pas !","psaume_2":{"reference":"69","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer ;\u003Cbr\u003ESeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours ! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s,\u003Cbr\u003Eceux qui s\u2019en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 ma vie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQu\u2019ils reculent, couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts de honte,\u003Cbr\u003Eceux qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E que l\u2019humiliati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En les \u00e9crase,\u003Cbr\u003Eceux qui me d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent : \u00ab\u00a0C\u2019est bien fait\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u2019all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr\u003Ede tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr\u003Etoujours ils redir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu est grand\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr\u003Emon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, viens vite\u00a0! *\u003Cbr\u003ETu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne tarde pas\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce en proclamant tes merveilles ! ","psaume_3":{"reference":"74","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nnous rendons gr\u00e2ce, et ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme tes merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai fix\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que s\u2019effondrent la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmoi seul en ai pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les colonnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Aux arrogants, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es\u00a0: Plus d\u2019arrogance !\u003Cbr \/\u003E\net aux impies : Ne levez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre front !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ne levez pas votre fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le pren\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ni du couchant,\u003Cbr \/\u003E\nni du d\u00e9sert, que vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le rel\u00e8vement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Non, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui jugera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse les uns, les a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres il les rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le Seigneur tient en m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein une coupe\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 fermente un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En capiteux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le verse, et tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u003Cbr \/\u003E\nle boir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei toujours\u003Cbr \/\u003E\ndans mes hymnes au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je briserai le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des impies, *\u003Cbr \/\u003E\net le front du j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9l\u00e8vera\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 14-15","texte":"\u003Cp\u003EDans votre vie, mettez l\u0027amour au-dessus de tout ;\u00a0c\u2019est lui qui fait l\u2019unit\u00e9 dans la perfection. Et que, dans vos c\u0153urs, r\u00e8gne la paix du Christ \u00e0 laquelle vous avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s pour former en lui un seul corps. Vivez dans l\u2019action de gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/\u003C\/font\u003E Les doux poss\u0026eacute;deront la terre,\u003Cbr \/\u003Eils jouiront d\u0027une abondante paix.","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui \u0026eacute;tendit les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u0026icirc;tre au monde l\u0027\u0026oelig;uvre de ton amour. Toi qui r\u0026egrave;gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Qui me suit ne marche pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, il aura la lumi\u00e8re de la vie.","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je suis pauvre et malheureux : mon Dieu, ne tarde pas !","psaume_2":{"reference":"69","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer ;\u003Cbr\u003ESeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours ! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s,\u003Cbr\u003Eceux qui s\u2019en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 ma vie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQu\u2019ils reculent, couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts de honte,\u003Cbr\u003Eceux qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E que l\u2019humiliati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En les \u00e9crase,\u003Cbr\u003Eceux qui me d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent : \u00ab\u00a0C\u2019est bien fait\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u2019all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr\u003Ede tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr\u003Etoujours ils redir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu est grand\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr\u003Emon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, viens vite\u00a0! *\u003Cbr\u003ETu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne tarde pas\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce en proclamant tes merveilles ! ","psaume_3":{"reference":"74","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nnous rendons gr\u00e2ce, et ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme tes merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai fix\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que s\u2019effondrent la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmoi seul en ai pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les colonnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Aux arrogants, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es\u00a0: Plus d\u2019arrogance !\u003Cbr \/\u003E\net aux impies : Ne levez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre front !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ne levez pas votre fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le pren\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ni du couchant,\u003Cbr \/\u003E\nni du d\u00e9sert, que vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le rel\u00e8vement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Non, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui jugera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse les uns, les a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres il les rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le Seigneur tient en m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein une coupe\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 fermente un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En capiteux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le verse, et tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u003Cbr \/\u003E\nle boir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei toujours\u003Cbr \/\u003E\ndans mes hymnes au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je briserai le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des impies, *\u003Cbr \/\u003E\net le front du j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9l\u00e8vera\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 13, 8-9.13","texte":"L\u2019amour ne passera jamais. Un jour, les proph\u00e9ties dispara\u00eetront, le don des langues cessera, la connaissance que nous avons de Dieu dispara\u00eetra. En effet, notre connaissance est partielle, nos proph\u00e9ties sont partielles. Ce qui demeure aujourd\u2019hui, c\u2019est la foi, l\u2019esp\u00e9rance et la charit\u00e9\u00a0; mais la plus grande des trois, c\u2019est la charit\u00e9."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/\u003C\/font\u003E Que ton amour, Seigneur soit sur nous,\u003Cbr \/\u003Ecomme notre espoir est en toi.","oraison":"\u003Cp\u003EP\u0026egrave;re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0027en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u0026egrave;res.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Qui me suit ne marche pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, il aura la lumi\u00e8re de la vie.","psaume_1":{"reference":"118-14","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E105\u003C\/span\u003E Ta parole est la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe de ma route.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E106\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai jur\u00e9, je tiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mon serment,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019observerai tes j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E107\u003C\/span\u003E J\u2019ai vraiment trop souff\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre selon ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E108\u003C\/span\u003E Accepte en offrande ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\napprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E109\u003C\/span\u003E \u00c0 tout instant j\u2019exp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese ma vie :\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie ri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En de ta loi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E110\u003C\/span\u003E Des impies me t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent un pi\u00e8ge :\u003Cbr \/\u003E\nje ne d\u00e9vie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E111\u003C\/span\u003E Tes exigences rester\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent mon h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\nla j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E112\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur incline \u00e0 pratiqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes commandements :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je suis pauvre et malheureux\u00a0: mon Dieu, ne tarde pas\u00a0!","psaume_2":{"reference":"69","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon Dieu, vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer ;\u003Cbr\u003ESeigneur, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours ! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, d\u00e9shonor\u00e9s,\u003Cbr\u003Eceux qui s\u2019en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 ma vie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQu\u2019ils reculent, couv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts de honte,\u003Cbr\u003Eceux qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E que l\u2019humiliati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En les \u00e9crase,\u003Cbr\u003Eceux qui me d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esent : \u00ab\u00a0C\u2019est bien fait\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais tu seras l\u2019all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et la joie\u003Cbr\u003Ede tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te cherchent\u00a0; *\u003Cbr\u003Etoujours ils redir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu est grand\u00a0! \u00bb\u003Cbr\u003Eceux qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux,\u003Cbr\u003Emon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, viens vite\u00a0! *\u003Cbr\u003ETu es mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, mon lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003ESeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ne tarde pas\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce en proclamant tes merveilles\u00a0!","psaume_3":{"reference":"74","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous rendons gr\u00e2ce\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nnous rendons gr\u00e2ce, et ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est proche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\non procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme tes merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Oui, au mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai fix\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je juger\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei avec droiture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Que s\u2019effondrent la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et ses habitants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nmoi seul en ai pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les colonnes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Aux arrogants, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es\u00a0: Plus d\u2019arrogance !\u003Cbr \/\u003E\net aux impies : Ne levez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es votre front !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ne levez pas votre fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le pren\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de haut\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ce n\u2019est pas du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ni du couchant,\u003Cbr \/\u003E\nni du d\u00e9sert, que vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le rel\u00e8vement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Non, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui jugera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse les uns, les a\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etres il les rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le Seigneur tient en m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein une coupe\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 fermente un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En capiteux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le verse, et tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u003Cbr \/\u003E\nle boir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Et moi, j\u2019annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei toujours\u003Cbr \/\u003E\ndans mes hymnes au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je briserai le fr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des impies, *\u003Cbr \/\u003E\net le front du j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este s\u2019\u00e9l\u00e8vera\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 13, 4-7","texte":"L\u2019amour prend patience\u00a0; l\u2019amour rend service\u00a0; l\u2019amour ne jalouse pas\u00a0; il ne se vante pas, ne se gonfle pas d\u2019orgueil\u00a0; il ne fait rien de malhonn\u00eate\u00a0; il ne cherche pas son int\u00e9r\u00eat\u00a0; il ne s\u2019emporte pas\u00a0; il n\u2019entretient pas de rancune\u00a0; il ne se r\u00e9jouit pas de ce qui est mal, mais il trouve sa joie dans ce qui est vrai\u00a0; il supporte tout, il fait confiance en tout, il esp\u00e8re tout, il endure tout."},"repons":"V\/ Seigneur, tu seras la joie de tous ceux qui te cherchent, \u003Cbr \/\u003Etoujours ils rediront : Dieu est grand !","oraison":"P\u0026egrave;re, fid\u0026egrave;le en tes promesses, qui as envoy\u0026eacute; le Saint-Esprit pour rassembler les hommes divis\u0026eacute;s par le p\u0026eacute;ch\u0026eacute;, fais de nous les artisans de ta paix. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-05","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"mercredi, 31\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00c0 la mesure sans mesure","texte":"\u00c0 la mesure sans mesure\u003Cbr\u003EDe ton immensit\u00e9,\u003Cbr\u003ETu nous manques, Seigneur.\u003Cbr\u003EDans le tr\u00e9fonds de notre c\u0153ur\u003Cbr\u003ETa place reste marqu\u00e9e\u003Cbr\u003EComme un grand vide, une blessure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019infini de ta pr\u00e9sence\u003Cbr\u003ELe monde est allusion,\u003Cbr\u003ECar tes mains l\u2019ont form\u00e9.\u003Cbr\u003EMais il g\u00e9mit, en exil\u00e9,\u003Cbr\u003EEt crie sa d\u00e9solation\u003Cbr\u003EDe n\u2019\u00e9prouver que ton silence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDans le tourment de ton absence,\u003Cbr\u003EC\u2019est toi d\u00e9j\u00e0, Seigneur,\u003Cbr\u003EQui nous as rencontr\u00e9s.\u003Cbr\u003ETu n\u2019es jamais un \u00e9tranger,\u003Cbr\u003EMais l\u2019h\u00f4te plus int\u00e9rieur\u003Cbr\u003EQui se r\u00e9v\u00e8le en transparence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECach\u00e9s au creux de ton myst\u00e8re,\u003Cbr\u003ENous te reconnaissons\u003Cbr\u003ESans jamais te saisir.\u003Cbr\u003ELe pauvre seul peut t\u2019accueillir,\u003Cbr\u003ED\u2019un c\u0153ur br\u00fbl\u00e9 d\u2019attention,\u003Cbr\u003ELes yeux tourn\u00e9s vers ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQui s\u00e8me dans les larmes moissonne dans la joie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e2tisse la maison et garde la ville.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout vient de lui, tout est pour lui, tout est en lui\u00a0! Gloire \u00e0 Dieu dans les si\u00e8cles\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\nle pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\nle premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 3, 20-21","texte":"Gloire \u00e0 celui qui a le pouvoir de r\u00e9aliser en nous par sa puissance infiniment plus que nous ne pouvons demander ou m\u00eame imaginer, gloire \u00e0 lui dans l\u2019\u00c9glise et dans le Christ J\u00e9sus pour toutes les g\u00e9n\u00e9rations dans les si\u00e8cles des si\u00e8cles. Amen."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire au P\u00e8re de J\u00e9sus\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Gloire \u00e0 notre Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Lui, le premier, nous a aim\u00e9s. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il nous a d\u00e9livr\u00e9s de nos p\u00e9ch\u00e9s.*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il nous offre l\u2019h\u00e9ritage des fils. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re de J\u00e9sus. *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux les doux\u00a0: ils obtiendront la terre promise\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn proclamant J\u00e9sus \u00ab\u00a0Seigneur\u00a0\u00bb, adressons-lui nos demandes\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00d4 Christ, tu nous appelles \u00e0 combattre pour ton r\u00e8gne,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0arme-nous de patience et de douceur,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPar la force de ton Esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu envoies des disciples pr\u00e9parer la route devant toi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur d\u2019annoncer l\u2019\u00c9vangile avec assurance,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui inspires \u00e0 tant d\u2019hommes et de femmes de te consacrer leur vie,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde-leur de te suivre jusqu\u2019au bout,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMa\u00eetre et Seigneur, tu as lav\u00e9 les pieds de tes disciples\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0r\u00e9v\u00e8le-toi en ceux qui servent leurs fr\u00e8res,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFils du Dieu vivant, nous confions \u00e0 ta mis\u00e9ricorde ceux que nous pleurons\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0toi qui as fait sortir Lazare de son tombeau,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003E\u00c9coute, Seigneur, la voix de ton \u00c9glise en pri\u00e8re, pardonne-lui, cr\u00e9e en elle un c\u0153ur pur : qu\u0027elle soit g\u00e9n\u00e9reuse \u00e0 te servir et toujours plus s\u00fbre de toi.\u003C\/p\u003E"}}