{"informations":{"date":"2025-12-15","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Un astre se l\u00e8ve, issu de Jacob \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nlevant les yeux, le proph\u00e8te pa\u00efen Balaam\u003Cbr \/\u003E\nvit Isra\u00ebl qui campait, rang\u00e9 par tribus.\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019esprit de Dieu fut sur lui,\u003Cbr \/\u003E\net il pronon\u00e7a ces paroles \u00e9nigmatiques :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Oracle de Balaam, fils de B\u00e9or,\u003Cbr \/\u003E\noracle de l\u2019homme au regard p\u00e9n\u00e9trant,\u003Cbr \/\u003E\noracle de celui qui entend les paroles de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nIl voit ce que le Puissant lui fait voir,\u003Cbr \/\u003E\nil tombe en extase, et ses yeux s\u2019ouvrent.\u003Cbr \/\u003E\nQue tes tentes sont belles, Jacob,\u003Cbr \/\u003E\net tes demeures, Isra\u00ebl !\u003Cbr \/\u003E\nElles s\u2019\u00e9tendent comme des vall\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des jardins au bord d\u2019un fleuve ;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur les a plant\u00e9es comme des alo\u00e8s,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des c\u00e8dres au bord des eaux !\u003Cbr \/\u003E\nUn h\u00e9ros sortira de la descendance de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nil dominera sur des peuples nombreux.\u003Cbr \/\u003E\nSon r\u00e8gne sera plus grand que celui de Gog,\u003Cbr \/\u003E\nsa royaut\u00e9 sera exalt\u00e9e. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EBalaam pronon\u00e7a encore ces paroles \u00e9nigmatiques :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Oracle de Balaam, fils de B\u00e9or,\u003Cbr \/\u003E\noracle de l\u2019homme au regard p\u00e9n\u00e9trant,\u003Cbr \/\u003E\noracle de celui qui entend les paroles de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nqui poss\u00e8de la science du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\nIl voit ce que le Puissant lui fait voir,\u003Cbr \/\u003E\nil tombe en extase, et ses yeux s\u2019ouvrent.\u003Cbr \/\u003E\nCe h\u00e9ros, je le vois \u2013 mais pas pour maintenant \u2013\u003Cbr \/\u003E\nje l\u2019aper\u00e7ois \u2013 mais pas de pr\u00e8s :\u003Cbr \/\u003E\nUn astre se l\u00e8ve, issu de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nun sceptre se dresse, issu d\u2019Isra\u00ebl. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Nb 24, 2-7.15-17a","intro_lue":"Lecture du livre des Nombres","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ESeigneur, fais-moi conna\u00eetre ta route !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 24, 4b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ESeigneur, enseigne-moi tes voies,\u003Cbr \/\u003E\nfais-moi conna\u00eetre ta route.\u003Cbr \/\u003E\nDirige-moi par ta v\u00e9rit\u00e9, enseigne-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es le Dieu qui me sauve.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ERappelle-toi, Seigneur, ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\nton amour qui est de toujours.\u003Cbr \/\u003E\nDans ton amour, ne m\u2019oublie pas,\u003Cbr \/\u003E\nen raison de ta bont\u00e9, Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est droit, il est bon, le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui montre aux p\u00e9cheurs le chemin.\u003Cbr \/\u003E\nSa justice dirige les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil enseigne aux humbles son chemin.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 24 (25), 4-5ab, 6-7bc, 8-9","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Le bapt\u00eame de Jean, d\u2019o\u00f9 venait-il ? \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus \u00e9tait entr\u00e9 dans le Temple,\u003Cbr \/\u003E\net, pendant qu\u2019il enseignait,\u003Cbr \/\u003E\nles grands pr\u00eatres et les anciens du peuple\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019approch\u00e8rent de lui et demand\u00e8rent :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Par quelle autorit\u00e9 fais-tu cela,\u003Cbr \/\u003E\net qui t\u2019a donn\u00e9 cette autorit\u00e9 ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus leur r\u00e9pliqua :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab \u00c0 mon tour, je vais vous poser une question, une seule ;\u003Cbr \/\u003E\net si vous me r\u00e9pondez,\u003Cbr \/\u003E\nje vous dirai, moi aussi, par quelle autorit\u00e9 je fais cela :\u003Cbr \/\u003E\nLe bapt\u00eame de Jean, d\u2019o\u00f9 venait-il ?\u003Cbr \/\u003E\ndu ciel ou des hommes ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls faisaient en eux-m\u00eames ce raisonnement :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Si nous disons : \u201cDu ciel\u201d,\u003Cbr \/\u003E\nil va nous dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cPourquoi donc n\u2019avez-vous pas cru \u00e0 sa parole ?\u201d\u003Cbr \/\u003E\nSi nous disons : \u201cDes hommes\u201d,\u003Cbr \/\u003E\nnous devons redouter la foule,\u003Cbr \/\u003E\ncar tous tiennent Jean pour un proph\u00e8te. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls r\u00e9pondirent donc \u00e0 J\u00e9sus :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Nous ne savons pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl leur dit \u00e0 son tour :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Moi, je ne vous dis pas non plus\u003Cbr \/\u003E\npar quelle autorit\u00e9 je fais cela.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 21, 23-27","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E Fais-nous voir, Seigneur, ton amour, et donne-nous ton salut. \u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Ps 84, 8"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"15","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Nino":{"id":"1678","sexe":"mixte","pays":""},"Victoire":{"id":"4012","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Virginie":{"id":"4183","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Nino":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1678\/Nino.html"},"Victoire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4012\/Victoire.html"},"Virginie":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4183\/Virginie.html"}},"derives":{"Nina":{"id":"960","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/960\/Nina.html"},"Ninon":{"id":"1679","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1679\/Ninon.html"},"Sigrid":{"id":"4424","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4424\/Sigrid.html"},"Vicky":{"id":"1348","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1348\/Vicky.html"},"Victa":{"id":"4013","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4013\/Victa.html"},"Victoria":{"id":"4014","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4014\/Victoria.html"},"Victoriane":{"id":"4015","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4015\/Victoriane.html"},"Victorilla":{"id":"4016","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4016\/Victorilla.html"},"Vittoria":{"id":"5481","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5481\/Vittoria.html"},"Vixie":{"id":"6282","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6282\/Vixie.html"},"Ginger":{"id":"5370","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5370\/Ginger.html"},"Ginny":{"id":"5641","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5641\/Ginny.html"},"Jinny":{"id":"5742","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5742\/Jinny.html"},"Virginia":{"id":"4184","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4184\/Virginia.html"},"Virginien":{"id":"4185","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4185\/Virginien.html"},"Virginix":{"id":"4186","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4186\/Virginix.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Nino":{"id":"260","valeur":"Sainte Nino","resume":"V\u00e9n\u00e9r\u00e9e en G\u00e9orgie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/260\/Sainte-Nino.html","description":"Nina, Ninon, Christine ou Chr\u00e9tienne. Les Eglises d'Orient la f\u00eatent le 14 janvier. L'Eglise en Occident en fait m\u00e9moire ce jour-l\u00e0 ainsi que le 15 d\u00e9cembre.Nous connaissons sa vie par l'\u00e9crivain eccl\u00e9siastique Rufin qui donna quelques d\u00e9tails sur la conversion de l'Ib\u00e9rie, r\u00e9gion int\u00e9rieure de l'actuelle G\u00e9orgie. Une jeune captive chr\u00e9tienne, dont on ignore le pays d'origine, devenue esclave \u00e0 la cour royale de Mzkh\u00e9ta, non loin de Tbilissi, garde toute sa foi aupr\u00e8s du roi Mirian. Plus que sa grande beaut\u00e9, c'est son inlassable charit\u00e9 qui la fait aimer et respecter. Ayant obtenu par ses pri\u00e8res la gu\u00e9rison d'un enfant, elle est appel\u00e9e aupr\u00e8s de la reine Nana qui se meurt. Elle lui rend la sant\u00e9. Quand le roi veut la r\u00e9compenser, elle lui dit pr\u00e9f\u00e9rer sa conversion. Le roi en laisse d'abord le soin \u00e0 sa femme. A quelque temps de l\u00e0, il demandera \u00e0 l'archev\u00eaque de Constantinople de lui envoyer un \u00e9v\u00eaque pour \u00e9vang\u00e9liser le royaume. Sainte Nino se retire dans la r\u00e9gion de Bobd\u00e9 o\u00f9, d\u00e8s le IVe si\u00e8cle, fut construite une cath\u00e9drale. A Mzekh\u00e9ta un petit oratoire rappelle aujourd'hui encore ce bapt\u00eame de la G\u00e9orgie. Voir \u00e9galement:- la Communaut\u00e9 des s\u0153urs de Sainte-Chr\u00e9tienne (dioc\u00e8se de Reims), congr\u00e9gation portant le nom de Sainte-Chr\u00e9tienne et ayant la double mission d'\u00e9duquer et de soigner.- Institut Sainte-Chr\u00e9tienne de Chimay \u2013 SecondaireAu martyrologe romain au 14 janvier: Au pays des Ib\u00e8res au del\u00e0 du Pont Euxin, au IVe si\u00e8cle, sainte Ninon. Captive chr\u00e9tienne, elle acquit, par la saintet\u00e9 de sa vie, un tel respect et admiration de tous qu'elle attira la reine elle-m\u00eame, dont le fils en bas \u00e2ge avait retrouv\u00e9 la sant\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 ses pri\u00e8res, le roi et tout le peuple, \u00e0 la foi du Christ."}},"autres":{"Adalb\u00e9ron":{"valeur":"Bienheureux Adalb\u00e9ron","id":"9613","resume":"\u00e9v\u00eaque de Verdun et de Metz (+ 1005)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9613\/Bienheureux-Adalb%C3%A9ron.html"},"Bacchus":{"valeur":"Saint Bacchus","id":"9618","resume":"(IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9618\/Saint-Bacchus.html"},"Charles Steeb":{"valeur":"Bienheureux Charles Steeb","id":"9622","resume":"Fondateur de l'Institut de la Mis\u00e9ricorde (+ 1856)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9622\/Bienheureux-Charles-Steeb.html"},"Drostan":{"valeur":"Saint Drostan","id":"10070","resume":"Abb\u00e9 (+ v. 610)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10070\/Saint-Drostan.html"},"Eleuth\u00e8re d'Illyrie":{"valeur":"Saint Eleuth\u00e8re d'Illyrie","id":"9627","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Illyrie et sa m\u00e8re Anthie (II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9627\/Saint-Eleuth%C3%A8re-d-Illyrie.html"},"Etienne de Souroj":{"valeur":"Saint Etienne de Souroj","id":"9632","resume":"(+ 787)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9632\/Saint-Etienne-de-Souroj.html"},"Guglielmo Gattiani":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Guglielmo Gattiani","id":"13683","resume":" pr\u00eatre capucin italien (+ 1999)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13683\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Guglielmo-Gattiani.html"},"J\u00e1nos Brenner":{"valeur":"Bienheureux J\u00e1nos Brenner","id":"13232","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain hongrois (+ 1957)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13232\/Bienheureux-J%C3%A1nos-Brenner.html"},"Jean le D\u00e9chauss\u00e9":{"valeur":"Saint Jean le D\u00e9chauss\u00e9","id":"9642","resume":"Franciscain (+ 1349)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9642\/Saint-Jean-le-D%C3%A9chauss%C3%A9.html"},"Marie-Crucifi\u00e9e de Rose":{"valeur":"Sainte Marie-Crucifi\u00e9e de Rose","id":"261","resume":"Fondatrice des Servantes de la Charit\u00e9 (+ 1855)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/261\/Sainte-Marie-Crucifi%C3%A9e-de-Rose.html"},"Marin":{"valeur":"Bienheureux Marin","id":"9647","resume":"Moine b\u00e9n\u00e9dictin (+ 1170)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9647\/Bienheureux-Marin.html"},"martyres de Drina":{"valeur":"Bienheureuses martyres de Drina","id":"12737","resume":"Cinq martyres de Bosnie (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12737\/Bienheureuses-martyres-de-Drina.html"},"Mesmin":{"valeur":"Saint Mesmin","id":"9652","resume":"Abb\u00e9 de l'abbaye de Micy (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9652\/Saint-Mesmin.html"},"Miradio della Provvidenza (Giulia Bonifacio)":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Miradio della Provvidenza (Giulia Bonifacio)","id":"13611","resume":"Religieuse italienne fondatrice (+ 1926)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13611\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Miradio-della-Provvidenza-%28Giulia-Bonifacio%29.html"},"Paul le Nouveau":{"valeur":"Saint Paul le Nouveau","id":"262","resume":"Fondateur du monast\u00e8re de Stylos (+ 955)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/262\/Saint-Paul-le-Nouveau.html"},"Sanducht":{"valeur":"Sainte Sanducht","id":"10622","resume":"Martyre (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10622\/Sainte-Sanducht.html"},"Suzanne":{"valeur":"Sainte Suzanne","id":"9667","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9667\/Sainte-Suzanne.html"},"Tryphon de Kolsk":{"valeur":"Saint Tryphon de Kolsk","id":"9672","resume":"Ermite (+ 1587)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9672\/Saint-Tryphon-de-Kolsk.html"},"Urbice":{"valeur":"Saint Urbice","id":"9677","resume":"Moine (+ v. 805)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9677\/Saint-Urbice.html"},"Val\u00e9rien":{"valeur":"Saint Val\u00e9rien","id":"263","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Avensa, en Tunisie (+ 457)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/263\/Saint-Val%C3%A9rien.html"},"Victoire Fornari":{"valeur":"Bienheureuse Victoire Fornari","id":"1844","resume":"Fondatrice des Annonciades (+ 1617)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1844\/Bienheureuse-Victoire-Fornari.html"},"Virginie Bracelli":{"valeur":"Sainte Virginie Bracelli","id":"9687","resume":"Fondatrice des Soeurs de Notre-Dame du Refuge du Mont-Calvaire (+ 1651)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9687\/Sainte-Virginie-Bracelli.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-15","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVers toi, Seigneur, j\u2019\u00e9l\u00e8ve mon \u00e2me\u00a0: veille sur moi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u0027est toi qui nous rach\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Dieu de v\u00e9rit\u00e9. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u2019\u00e0 la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u00e9e en terre par le travail de cette journ\u00e9e. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-15","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur, r\u00e9jouissez-vous, car il est proche.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Voici le temps du long d\u00e9sir ","texte":"Voici le temps du long d\u00e9sir \u003Cbr\u003EO\u00f9 l\u2019homme apprend son indigence, \u003Cbr\u003EChemin creus\u00e9 pour accueillir \u003Cbr\u003ECelui qui vient combler les pauvres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPourquoi l\u2019absence dans la nuit, \u003Cbr\u003ELe poids du doute et nos blessures, \u003Cbr\u003ESinon pour mieux crier vers lui, \u003Cbr\u003EPour mieux tenir dans l\u2019esp\u00e9rance\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt si nos mains, pour t\u2019appeler, \u003Cbr\u003ESont trop ferm\u00e9es sur leurs richesses, \u003Cbr\u003ESeigneur J\u00e9sus, d\u00e9pouille-les \u003Cbr\u003EPour les ouvrir \u00e0 ta rencontre. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019amour en nous devancera \u003Cbr\u003ELe temps nouveau que cherche l\u2019homme\u00a0;\u003Cbr\u003EVainqueur du mal, tu nous diras\u003Cbr\u003EJe suis pr\u00e9sent dans votre attente.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDe leurs \u00e9p\u00e9es, ils forgeront des socs, et de leurs lances, des faucilles.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"83","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De quel amour sont aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees tes demeures,\u003Cbr\u003ESeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019\u00e9pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 d\u00e9sirer\u003Cbr\u003Eles parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u00a0; *\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur et ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir sont un cri\u003Cbr\u003Evers le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vivant\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019oiseau lui-m\u00eame s\u2019est trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une maison,\u003Cbr\u003Eet l\u2019hirondelle, un nid pour abrit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa couv\u00e9e\u00a0:\u003Cbr\u003Etes autels, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u2019univers,\u003Cbr\u003Emon R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei et mon Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de ta maison\u00a0:\u003Cbr\u003Eils pourront te chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Heureux les hommes dont tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es la force\u00a0:\u003Cbr\u003Edes chemins s\u2019o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent dans leur c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Quand ils traversent la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de la soif,\u003Cbr\u003Eils la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent en source\u00a0; *\u003Cbr\u003Ede quelles b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la rev\u00eatent\u003Cbr\u003Eles plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de printemps\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils vont de haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en hauteur,\u003Cbr\u003Eils se pr\u00e9sentent devant Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 Sion.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9coute, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis notre bouclier,\u003Cbr\u003Eregarde le vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ton messie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, un jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes parvis\u003Cbr\u003Een vaut pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que mille.\u003Cbr\u003EJ\u2019ai choisi de me ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur le seuil,\u003Cbr\u003Edans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de mon Dieu, *\u003Cbr\u003Eplut\u00f4t que d\u2019habiter\u003Cbr\u003Eparm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les infid\u00e8les.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est un soleil,\u003Cbr\u003Eil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un bouclier\u00a0; *\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Eil d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJamais il ne ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese le bonheur\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sans reproche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers,\u003Cbr\u003Eheureux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVenez ! Montons \u00e0 la montagne du Seigneur ! Venez ! Allons dans la lumi\u00e8re du Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 2)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il arrivera dans les d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erniers jours +\u003Cbr \/\u003E\nque la montagne de la maison du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nse tiendra plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les monts, *\u003Cbr \/\u003E\ns\u0027\u00e9l\u00e8vera au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des collines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVers elle, afflueront to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et viendront des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples nombreux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls diront : \u00ab Venez !\u003Cbr \/\u003E\nmontons \u00e0 la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la maison du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Qu\u0027il nous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eigne ses chemins,\u003Cbr \/\u003E\net nous ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens par ses sentiers. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, la loi sortir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de Sion,\u003Cbr \/\u003E\net de J\u00e9rusalem, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il sera l\u0027arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etre des nations\u003Cbr \/\u003E\net jugera des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples nombreux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe leurs \u00e9p\u00e9es, ils forger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des socs,\u003Cbr \/\u003E\net de leurs l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences, des faucilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJamais nation contre nation\u003Cbr \/\u003E\nne l\u00e8ver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u0027\u00e9p\u00e9e ; *\u003Cbr \/\u003E\nils n\u0027apprendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent plus la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Venez, mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\nAllons, dans la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EChantez devant la face du Seigneur, car il vient pour juger la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"95","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Echantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E chantez au Seigneur et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDe jour en jour, proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son salut,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E racontez \u00e0 tous les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples sa gloire,\u003Cbr\u003E\u00e0 toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ses merveilles ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9,\u003Cbr\u003Eredoutable au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E n\u00e9ant, tous les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des nations ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, a fait les cieux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E devant lui, splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et majest\u00e9,\u003Cbr\u003Edans son sanctuaire, puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et beaut\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur, fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles des peuples\u003Cbr\u003Erendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E rendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EApportez votre offrande, entr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez dans ses parvis,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E adorez le Seigneur, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 :\u003Cbr\u003Etremblez devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, terre enti\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Allez dire aux nations : \u0026laquo; Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi ! \u0026raquo;\u003Cbr\u003ELe monde, in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble, tient bon.\u003Cbr\u003EIl gouverne les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Joie au ciel ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr\u003ELes masses de la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mugissent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la campagne tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est en f\u00eate. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes arbres des for\u00eats d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent de joie\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E devant la face du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, car il vient,\u003Cbr\u003Ecar il vient pour jug\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl jugera le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice, *\u003Cbr\u003Eet les peuples sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sa v\u00e9rit\u00e9 ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 2, 3","texte":"Venez, montons \u00e0 la montagne du Seigneur, au temple du Dieu de Jacob. Il nous enseignera ses chemins et nous suivrons ses sentiers. Car c\u2019est de Sion que vient la Loi, de J\u00e9rusalem la parole du Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voici votre Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Voici le Seigneur Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient avec puissance. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Toute chair verra sa gloire. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EDu ciel viendra le Seigneur souverain : en sa main, la gloire et la puissance.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res bien-aim\u00e9s, prions le Christ qui vient sauver de la mort ceux qui se tournent vers lui :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur J\u00e9sus ! Viens, source de vie !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAlors que nous proclamons ta venue, purifie notre c\u0153ur de tout esprit de vanit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue ton \u00c9glise, fond\u00e9e par toi sur le roc de ta parole, te sanctifie parmi toutes les nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue ta loi, lumi\u00e8re de nos yeux, prot\u00e8ge et soutienne ceux qui comptent sur toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as donn\u00e9 mission \u00e0 ton \u00c9glise d\u0027annoncer la joie de ta venue, accorde-nous de t\u0027accueillir avec ferveur.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPr\u00eate l\u0027oreille \u00e0 nos pri\u00e8res, Seigneur : que la venue de ton Fils au milieu de nous \u00e9claire la nuit de nos c\u0153urs. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-15","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Bernard","editeur":"CNPL","titre":"Vienne le juste comme ros\u00e9e","texte":"Vienne le juste comme ros\u00e9e,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre \u00e0 notre Sauveur\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre br\u00fblante comme un d\u00e9sert, \u003Cbr\u003ETerre en gen\u00e8se offerte \u00e0 l\u2019Esprit, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu s\u2019\u00e9veiller \u003Cbr\u003ELa semence divine\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne le juste comme ros\u00e9e, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre \u00e0 notre Sauveur\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne sa gloire en nous demeurer,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au feu de son jour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre aux maisons si pauvres d\u2019amour, \u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 Dieu m\u00eame cherche cit\u00e9. \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu dans nos corps \u003Cbr\u003ELa lumi\u00e8re divine\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne sa gloire en nous demeurer, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au feu de son jour\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne justice pour l\u2019opprim\u00e9, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 la mort d\u00e9fie son vainqueur, \u003Cbr\u003ETerre aux espoirs trop vite oubli\u00e9s, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu se lever \u003Cbr\u003ELes aurores divines\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne justice pour l\u2019opprim\u00e9, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au lib\u00e9rateur\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne la source o\u00f9 l\u2019homme rena\u00eet, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au fleuve de vie\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 jeunesse t\u00f4t se fl\u00e9trit, \u003Cbr\u003ETerre en appel d\u2019un monde nouveau, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu refleurir \u003Cbr\u003ENos enfances divines\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne la source o\u00f9 l\u2019homme rena\u00eet,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au fleuve de vie\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQu\u0027il vienne, notre Dieu et rompe son silence.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"49 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Dieu des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le Seigneur, \u003Cbr\u003Eparle et conv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la terre *\u003Cbr\u003Edu sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil levant\u003Cbr\u003Ejusqu\u0027au sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil couchant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle entre toutes,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E resplendit. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, notre Dieu,\u003Cbr\u003Equ\u0027il r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empe son silence\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevant lui, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore\u00a0;\u003Cbr\u003Eautour de lui, \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ete un ouragan.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il convoque les haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des cieux\u003Cbr\u003Eet la terre au jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son peuple\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Assemblez, devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mes fid\u00e8les,\u003Cbr\u003Eeux qui scellent d\u0027un sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece mon alliance.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et les cieux procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement sa justice\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege c\u0027est Dieu\u00a0! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"49 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0\u00c9coute, mon pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, je parle\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, je te pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends \u00e0 t\u00e9moin. *\u003Cbr \/\u003E\nMoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je suis ton Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je ne t\u0027accuse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour tes sacrifices\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes holocaustes sont toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je ne prendrai pas un seul taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton domaine,\u003Cbr \/\u003E\npas un b\u00e9li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de tes enclos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tout le gibier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets m\u0027appartient\u003Cbr \/\u003E\net le b\u00e9tail des ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ets p\u00e2turages.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je connais tous les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des montagnes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps sont \u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si j\u0027ai faim, ir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je te le dire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLe monde et sa rich\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse m\u0027appartiennent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vais-je manger la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir des taureaux\u003Cbr \/\u003E\net boire le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des b\u00e9liers\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Offre \u00e0 Dieu le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\naccomplis tes v\u0153ux env\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Invoque-moi au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje te d\u00e9livrerai, et tu me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endras gloire.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"49 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais \u00e0 l\u0027impie, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u0027as-tu \u00e0 r\u00e9cit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes lois, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 garder mon alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E toi qui n\u0027aimes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les reproches\u003Cbr \/\u003E\net rejettes loin de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes paroles\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tu vois un vole\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu fraternises,\u003Cbr \/\u003E\ntu es chez toi parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les adult\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E tu livres ta bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche au mal,\u003Cbr \/\u003E\nta langue tr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme des mensonges.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tu t\u0027assieds, tu diff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emes ton fr\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu fl\u00e9tris le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E ce que tu fais\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ngarder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je le silence\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Penses-tu que je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nJe mets cela sous tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, et je t\u0027accuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Comprenez donc, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui oubliez Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsinon je frappe, et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de recours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Qui offre le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E me rend gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il aura pris,\u003Cbr \/\u003E\nje lui ferai voir le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EV\/ \u003C\/strong\u003EMontre-nous, Seigneur, ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndonne-nous enfin le Sauveur.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 30, 18-26","titre":"Victoire de Dieu promise aux d\u00e9port\u00e9s","texte":"\u003Cp\u003E18 Le Seigneur attend de vous faire gr\u00e2ce, il se dressera pour vous montrer sa tendresse, car le Seigneur est le Dieu juste\u00a0: heureux tous ceux qui l\u2019attendent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n19 Peuple de Sion, toi qui habites J\u00e9rusalem, tu ne pleureras jamais plus. \u00c0 l\u2019appel de ton cri, le Seigneur te fera gr\u00e2ce. D\u00e8s qu\u2019il t\u2019aura entendu, il te r\u00e9pondra.\u003Cbr \/\u003E\n20 Le Seigneur te donnera du pain dans la d\u00e9tresse, et de l\u2019eau dans l\u2019\u00e9preuve. Celui qui t\u2019instruit ne se d\u00e9robera plus et tes yeux le verront.\u003Cbr \/\u003E\n21 Tes oreilles entendront derri\u00e8re toi une parole\u00a0: \u00ab\u00a0Voici le chemin, prends-le\u00a0!\u00a0\u00bb, et cela, que tu ailles \u00e0 droite ou \u00e0 gauche.\u003Cbr \/\u003E\n22 Tu d\u00e9clareras impur le placage d\u2019argent de tes statues et le rev\u00eatement d\u2019or de tes idoles de m\u00e9tal\u00a0: tu les jetteras comme des immondices et tu diras\u00a0: \u00ab\u00a0Dehors\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n23 Le Seigneur te donnera la pluie pour la semence que tu auras jet\u00e9e en terre, et le pain que produira la terre sera riche et nourrissant. Ton b\u00e9tail ira pa\u00eetre, ce jour-l\u00e0, sur de vastes p\u00e2turages.\u003Cbr \/\u003E\n24 Les b\u0153ufs et les \u00e2nes qui travaillent dans les champs mangeront un fourrage sal\u00e9, \u00e9tal\u00e9 avec la pelle et la fourche.\u003Cbr \/\u003E\n25 Sur toute haute montagne, sur toute colline \u00e9lev\u00e9e couleront des ruisseaux, au jour du grand massacre, quand tomberont les tours de d\u00e9fense.\u003Cbr \/\u003E\n26 La lune brillera comme le soleil, le soleil brillera sept fois plus, \u2013 autant que sept jours de lumi\u00e8re \u2013 le jour o\u00f9 le Seigneur pansera les plaies de son peuple et gu\u00e9rira ses meurtrissures.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur vient :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le chemin, suivons-le !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl attend le moment de vous faire gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nil se l\u00e8ve pour vous prendre en piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTes yeux verront celui qui t\u0027enseigne,\u003Cbr \/\u003E\ntu entendras ses paroles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE LA CONTEMPLATION DE DIEU\u003Cbr\u003E PAR GUILLAUME DE SAINT-THIERRY","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Il nous a aim\u00e9s le premier \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nToi seul, tu es vraiment Seigneur, mon Dieu, toi pour qui dominer sur nous, c\u0027est nous sauver, tandis que pour nous, te servir, ce n\u0027est pas autre chose que d\u0027\u00eatre sauv\u00e9s par toi. Comment donc en effet sommes-nous sauv\u00e9s par toi, Seigneur,\u003Cem\u003E de qui vient le salut, et qui r\u00e9pands sur ton peuple ta b\u00e9n\u00e9diction\u003C\/em\u003E, si ce n\u0027est en recevant de toi de t\u0027aimer et d\u0027\u00eatre aim\u00e9s par toi ? Et pour cela, Seigneur, tu as voulu que le Fils de ta droite, l\u0027homme que tu as affermi, soit appel\u00e9 J\u00e9sus, c\u0027est-\u00e0-dire Sauveur. \u003Cem\u003EC\u0027est lui qui sauvera son peuple de ses p\u00e9ch\u00e9s ; en dehors de lui il n\u0027y a pas de salut\u003C\/em\u003E. C\u0027est lui qui nous a appris \u00e0 l\u0027aimer quand le premier il nous a aim\u00e9s, et jusqu\u0027\u00e0 la mort de la croix. Par son amour et sa dilection, il \u00e9veille en nous l\u0027amour pour lui, lui qui le premier nous a aim\u00e9s jusqu\u0027\u00e0 l\u0027extr\u00eame.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nOui, il en est bien ainsi : tu nous as aim\u00e9s le premier, pour que nous t\u0027aimions. Non que tu aies besoin de notre amour; c\u0027est nous qui ne pouvions, sans t\u0027aimer, devenir ce pour quoi tu nous as faits. C\u0027est pourquoi, souvent, dans le pass\u00e9, \u003Cem\u003Eayant parl\u00e9 \u00e0 nos p\u00e8res par les proph\u00e8tes, sous des formes fragmentaires et vari\u00e9es, dans les derniers temps, dans ces jours o\u00f9 nous sommes, tu nous as parl\u00e9 par le Fils,\u003C\/em\u003E ton Verbe ; \u003Cem\u003Ec\u0027est par lui que les cieux ont \u00e9t\u00e9 faits, et par le souffle de sa bouche tout l\u0027univers\u003C\/em\u003E. Parler par ton Fils, pour toi, ce n\u0027est pas autre chose que de mettre en plein soleil, de faire voir avec \u00e9clat combien et comment tu nous as aim\u00e9s, puisque tu n\u0027as pas \u00e9pargn\u00e9 ton propre Fils, mais tu l\u0027as livr\u00e9 pour nous tous. Et lui aussi, il nous a aim\u00e9s, et il s\u0027est livr\u00e9 lui-m\u00eame pour nous.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTelle est la Parole, le Verbe tout-puissant que tu nous adresses, Seigneur. \u003Cem\u003ETandis que tout baignait dans le silence\u003C\/em\u003E, c\u0027est-\u00e0-dire au profond de l\u0027erreur,\u003Cem\u003E il descendit des royales demeures\u003C\/em\u003E, pour abattre durement l\u0027erreur et doucement mettre en valeur l\u0027amour. Et tout ce qu\u0027il a fait, tout ce qu\u0027il a dit sur terre, jusqu\u0027aux opprobres, jusqu\u0027aux crachats et aux gifles, jusqu\u0027\u00e0 la croix et au s\u00e9pulcre, ce ne fut rien d\u0027autre que ta parole par ton Fils, parole qui nous provoquait \u00e0 l\u0027amour, parole qui \u00e9veillait en nous l\u0027amour pour toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTu savais en effet, Dieu, cr\u00e9ateur des \u00e2mes, que les \u00e2mes des fils des hommes ne peuvent \u00eatre forc\u00e9es \u00e0 cette affection, mais qu\u0027il faut les provoquer. Parce que l\u00e0 o\u00f9 il y a contrainte, il n\u0027y a plus de libert\u00e9 ; l\u00e0 o\u00f9 il n\u0027y a pas de libert\u00e9, il n\u0027y a pas de justice. Tu as voulu que nous t\u0027aimions, car en justice nous ne pouvions \u00eatre sauv\u00e9s, sinon en t\u0027aimant. Et nous ne pouvions t\u0027aimer, \u00e0 moins que cela ne vienne de toi. Donc, Seigneur, comme l\u0027ap\u00f4tre de ton amour le dit, le premier tu nous as aim\u00e9s, et le premier tu aimes tous ceux qui t\u0027aiment. Mais nous, nous t\u0027aimons par l\u0027amour ardent que tu as mis en nous.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEh bien, ton amour, ta bont\u00e9, \u00f4 Dieu souverainement bon et souverain bien, c\u0027est l\u0027Esprit Saint, qui proc\u00e8de du P\u00e8re et du Fils. Depuis le d\u00e9but de la cr\u00e9ation, il se tient au-dessus des eaux, c\u0027est-\u00e0-dire des esprits fluctuants des fils des hommes : il s\u0027offre \u00e0 tous, il attire tout \u00e0 soi : inspirant, aspirant, \u00e9cartant ce qui est nuisible, pourvoyant de ce qui est utile, il unit Dieu \u00e0 nous et nous \u00e0 Dieu.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ER\/ \u003C\/strong\u003EQue l\u0027univers chante et crie de joie :\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur vient.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe vis un ciel nouveau, une nouvelle terre ;\u003Cbr \/\u003E\nplus de pleurs, plus de cris, plus de peine :\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur vient.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDieu aura sa demeure parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\nnous serons son peuple et lui, Dieu, sera avec nous :\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur vient.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nNous ne chercherons plus l\u0027\u00e9clat du soleil,\u003Cbr \/\u003E\nla gloire de Dieu nous illuminera :\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur vient.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQue l\u0027univers chante et crie de joie :\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur vient.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EPr\u00eate l\u0027oreille \u00e0 nos pri\u00e8res, Seigneur : que la venue de ton Fils au milieu de nous \u00e9claire la nuit de nos c\u0153urs. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-15","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je revivrai les exploits du Seigneur, et ma langue redira sa justice.","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 13, 22b ; 14, 1a","texte":"Son heure est proche, son jour ne tardera pas. Le Seigneur aura piti\u00e9 de Jacob. Il choisira encore Isra\u00ebl."},"repons":"V\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003ERemets \u0026agrave; ton peuple ses p\u0026eacute;ch\u0026eacute;s.","oraison":"Pr\u00eate l\u0027oreille \u00e0 nos pri\u00e8res, Seigneur : que la venue de ton Fils au milieu de nous \u00e9claire la nuit de nos c\u0153urs. Lui qui r\u00e8gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-15","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Je revivrai les exploits du Seigneur, et ma langue redira sa justice.","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. Is 10, 24-27","texte":"\u003Cp\u003EAinsi parle le Seigneur, Dieu de l\u2019univers\u00a0: \u00d4 mon peuple qui habites en Sion, ne crains pas. Il adviendra, en ce jour-l\u00e0, que le fardeau glissera de ton \u00e9paule et le joug, de ta nuque.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Le Seigneur appara\u0026icirc;tra dans sa gloire\u0026nbsp;: \u003Cbr \/\u003Ele peuple nouveau chantera son Dieu.","oraison":"Pr\u00eate l\u0027oreille \u00e0 nos pri\u00e8res, Seigneur : que la venue de ton Fils au milieu de nous \u00e9claire la nuit de nos c\u0153urs. Lui qui r\u00e8gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-15","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je revivrai les exploits du Seigneur, et ma langue redira sa justice.","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. Is 10, 20-21","texte":"Il adviendra, en ce jour-l\u00e0, que le reste d\u0027Isra\u00ebl et les rescap\u00e9s de la maison de Jacob s\u0027appuieront vraiment sur le Seigneur, sur le Saint d\u0027Isra\u00ebl. Un reste reviendra, le reste de Jacob, vers le Dieu-Fort."},"repons":"V\/ Les nations craindront le nom du Seigneur, \u003Cbr \/\u003Eet tous les rois de la terre, sa gloire.","oraison":"Pr\u00eate l\u0027oreille \u00e0 nos pri\u00e8res, Seigneur : que la venue de ton Fils au milieu de nous \u00e9claire la nuit de nos c\u0153urs. Lui qui r\u00e8gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-15","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":"avent","semaine":"3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"lundi, 3\u00e8me Semaine de l\u0027Avent","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Une voix parcourt la terre","texte":"Une voix parcourt la terre, \u003Cbr\u003EDieu s\u2019approche dans la nuit\u00a0; \u003Cbr\u003ELa semence de lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EDonne enfin son fruit. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici l\u2019heure du Royaume, \u003Cbr\u003EL\u2019arbre mort a refleuri\u00a0; \u003Cbr\u003EMais devant le Fils de l\u2019homme, \u003Cbr\u003EQui pourra tenir\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019Orient son jour se l\u00e8ve, \u003Cbr\u003ENul n\u2019\u00e9chappe \u00e0 sa venue\u00a0; \u003Cbr\u003ESa Parole comme un glaive \u003Cbr\u003EMet les c\u0153urs \u00e0 nu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESeul le pauvre trouve gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003ESeul le pauvre sait aimer :\u003Cbr\u003EDieu l\u2019invite \u00e0 prendre place\u003Cbr\u003EPr\u00e8s du Fils a\u00een\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt l\u2019Agneau des sources vives,\u003Cbr\u003EDieu fait chair en notre temps,\u003Cbr\u003EChaque jour, sous d\u2019humbles signes,\u003Cbr\u003EVient \u00e0 nos devants. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOffre-lui tes mains ouvertes,\u003Cbr\u003EPrends son corps livr\u00e9 pour toi\u00a0;\u003Cbr\u003ESon amour sera ta f\u00eate,\u003Cbr\u003EDonne-lui ta foi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarche encore vers la Ville\u003Cbr\u003EO\u00f9 tes yeux verront l\u2019Agneau,\u003Cbr\u003ECherche en lui la route \u00e0 suivre,\u003Cbr\u003EViens au jour nouveau\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEs-tu celui qui doit venir, ou devons-nous en attendre un autre ?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"122","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi j\u2019ai les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex lev\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nvers toi qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es au ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme les yeux de l\u2019esclave\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de son ma\u00eetre, +\u003Cbr \/\u003E\ncomme les yeux de la servante\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de sa ma\u00eetresse, *\u003Cbr \/\u003E\nnos yeux, lev\u00e9s vers le Seigneur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent sa piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour nous, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnotre \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de m\u00e9pris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019en est trop,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes rassasi\u00e9s *\u003Cbr \/\u003E\ndu rire des satisfaits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 du m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des orgueilleux\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENotre secours est dans le nom du Seigneur qui a fait le ciel et la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"123","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous,\u003Cbr\u003E\u2013 qu\u2019Isra\u00ebl le redise \u2013 +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous\u003Cbr\u003Equand des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes nous assaillirent, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E alors ils nous aval\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tout vivants,\u003Cbr\u003Edans le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de leur col\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Alors le fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et passait sur nous,\u003Cbr\u003Ele torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent nous submergeait ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E alors nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens submerg\u00e9s\u003Cbr\u003Epar les fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets en furie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr\u003Equi n\u2019a pas fait de nous\u003Cbr\u003Ela pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de leurs dents !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Comme un oiseau, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9\u003Cbr\u003Eau fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du chasseur ; *\u003Cbr\u003Ele fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et s\u2019est rompu :\u003Cbr\u003Enous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Notre secours est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur *\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, notre P\u00e8re, qui nous as b\u00e9nis dans le Christ !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 3, 20b-21","texte":"Nous attendons comme Sauveur le Seigneur J\u00e9sus Christ, lui qui transformera nos pauvres corps \u00e0 l\u2019image de son corps glorieux, avec la puissance qui le rend capable aussi de tout dominer."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ \u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Ton nom est proche.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ De toi vient le rel\u00e8vement.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EDieu s\u0027est pench\u00e9 sur son humble servante, tous les \u00e2ges me diront bienheureuse.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res bien-aim\u00e9s, pr\u00e9sentons nos demandes au Christ,\u003Cbr \/\u003E\nle Juge des vivants et des morts :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur J\u00e9sus ! Viens, semence de vie !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQue le monde te re\u00e7oive, germe de justice,\u003Cbr \/\u003E\net que ta gloire habite notre terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDans ta bont\u00e9 pour nous, tu as partag\u00e9 notre faiblesse humaine ;\u003Cbr \/\u003E\naccorde aux hommes le secours de ta puissance divine.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFais resplendir ta connaissance sur ceux que tu vois prisonniers des t\u00e9n\u00e8bres de l\u0027ignorance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ton humiliation, tu as pris sur toi notre injustice ;\u003Cbr \/\u003E\nentr\u00e9 maintenant dans la gloire, donne-nous part \u00e0 sa b\u00e9n\u00e9diction.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu te manifesteras en venant pour le jugement ;\u003Cbr \/\u003E\nconduis nos fr\u00e8res d\u00e9funts jusqu\u0027\u00e0 ton Royaume c\u00e9leste.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPr\u00eate l\u0027oreille \u00e0 nos pri\u00e8res, Seigneur : que la venue de ton Fils au milieu de nous \u00e9claire la nuit de nos c\u0153urs. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}