{"informations":{"date":"2025-11-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Tous les Saints","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Tous les Saints","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Voici une foule immense que nul ne pouvait d\u00e9nombrer, une foule de toutes nations, tribus, peuples et langues\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EMoi, Jean,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0j\u2019ai vu un ange\u003Cbr \/\u003E\nqui montait du c\u00f4t\u00e9 o\u00f9 le soleil se l\u00e8ve,\u003Cbr \/\u003E\navec le sceau qui imprime la marque du Dieu vivant\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019une voix forte, il cria aux quatre anges\u003Cbr \/\u003E\nqui avaient re\u00e7u le pouvoir de faire du mal \u00e0 la terre et \u00e0 la mer\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Ne faites pas de mal \u00e0 la terre,\u003Cbr \/\u003E\nni \u00e0 la mer, ni aux arbres,\u003Cbr \/\u003E\navant que nous ayons marqu\u00e9 du sceau\u003Cbr \/\u003E\nle front des serviteurs de notre Dieu.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et j\u2019entendis le nombre de ceux qui \u00e9taient marqu\u00e9s du sceau\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils \u00e9taient cent quarante-quatre mille,\u003Cbr \/\u003E\nde toutes les tribus des fils d\u2019Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Apr\u00e8s cela, j\u2019ai vu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\net voici une foule immense,\u003Cbr \/\u003E\nque nul ne pouvait d\u00e9nombrer,\u003Cbr \/\u003E\nune foule de toutes nations, tribus, peuples et langues.\u003Cbr \/\u003E\nIls se tenaient debout devant le Tr\u00f4ne et devant l\u2019Agneau,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatus de robes blanches, avec des palmes \u00e0 la main.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et ils s\u2019\u00e9criaient d\u2019une voix forte\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Le salut appartient \u00e0 notre Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui si\u00e8ge sur le Tr\u00f4ne\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 l\u2019Agneau\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tous les anges se tenaient debout autour du Tr\u00f4ne,\u003Cbr \/\u003E\nautour des Anciens et des quatre Vivants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nse jetant devant le Tr\u00f4ne, face contre terre,\u003Cbr \/\u003E\nils se prostern\u00e8rent devant Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et ils disaient\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Amen\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLouange, gloire, sagesse et action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, puissance et force\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 notre Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles\u00a0! Amen\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019un des Anciens prit alors la parole et me dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ces gens v\u00eatus de robes blanches,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont-ils, et d\u2019o\u00f9 viennent-ils\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je lui r\u00e9pondis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Mon seigneur, toi, tu le sais.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIl me dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ceux-l\u00e0 viennent de la grande \u00e9preuve\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils ont lav\u00e9 leurs robes,\u003Cbr \/\u003E\nils les ont blanchies par le sang de l\u2019Agneau. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ap 7, 2-4.9-14","intro_lue":"Lecture de l\u0027Apocalypse de saint Jean","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003EVoici le peuple de ceux qui cherchent ta face, Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 23,\u00a06","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EAu Seigneur, le monde et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et tous ses habitants\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est lui qui l\u2019a fond\u00e9e sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branlable sur les flots.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQui peut gravir la montagne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se tenir dans le lieu saint\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019homme au c\u0153ur pur, aux mains innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u00e2me aux idoles.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl obtient, du Seigneur, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauveur, la justice.\u003Cbr \/\u003E\nVoici le peuple de ceux qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui recherche ta face\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 23 (24),\u00a01-2,\u00a03-4ab,\u00a05-6","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Nous verrons Dieu tel qu\u2019il est\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0voyez quel grand amour nous a donn\u00e9 le P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\npour que nous soyons appel\u00e9s enfants de Dieu\u003Cbr \/\u003E\n\u2013 et nous le sommes.\u003Cbr \/\u003E\nVoici pourquoi le monde ne nous conna\u00eet pas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est qu\u2019il n\u2019a pas connu Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Bien-aim\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s maintenant, nous sommes enfants de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nmais ce que nous serons n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nNous le savons\u00a0: quand cela sera manifest\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nnous lui serons semblables\u003Cbr \/\u003E\ncar nous le verrons tel qu\u2019il est.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et quiconque met en lui une telle esp\u00e9rance\u003Cbr \/\u003E\nse rend pur comme lui-m\u00eame est pur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Jn 3, 1-3","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Jean","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab R\u00e9jouissez-vous, soyez dans l\u0027all\u00e9gresse, car votre r\u00e9compense est grande dans les cieux ! \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0voyant les foules, J\u00e9sus gravit la montagne.\u003Cbr \/\u003E\nIl s\u2019assit, et ses disciples s\u2019approch\u00e8rent de lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors, ouvrant la bouche, il les enseignait.\u003Cbr \/\u003E\nIl disait\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Heureux les pauvres de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\ncar le royaume des Cieux est \u00e0 eux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux ceux qui pleurent,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils seront consol\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux les doux,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils recevront la terre en h\u00e9ritage.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux ceux qui ont faim et soif de la justice,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils seront rassasi\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux les mis\u00e9ricordieux,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils obtiendront mis\u00e9ricorde.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux les c\u0153urs purs,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils verront Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux les artisans de paix,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils seront appel\u00e9s fils de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux ceux qui sont pers\u00e9cut\u00e9s pour la justice,\u003Cbr \/\u003E\ncar le royaume des Cieux est \u00e0 eux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux \u00eates-vous si l\u2019on vous insulte,\u003Cbr \/\u003E\nsi l\u2019on vous pers\u00e9cute\u003Cbr \/\u003E\net si l\u2019on dit faussement toute sorte de mal contre vous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause de moi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0R\u00e9jouissez-vous, soyez dans l\u2019all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar votre r\u00e9compense est grande dans les cieux\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 5, 1-12a","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVenez \u00e0 moi,\u003Cbr \/\u003E\nvous tous qui peinez sous le poids du fardeau,\u003Cbr \/\u003E\ndit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je vous procurerai le repos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Mt 11, 28"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"1","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Tous les pr\u00e9noms":{"id":"6335","sexe":"mixte","pays":""},"Toussaint":{"id":"88","sexe":"masculin","pays":""},"B\u00e9nigne":{"id":"87","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Tous les pr\u00e9noms":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6335\/Tous-les-pr%C3%A9noms.html"},"Toussaint":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/88\/Toussaint.html"},"B\u00e9nigne":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/87\/B%C3%A9nigne.html"}},"derives":{"Cassandre":{"id":"4252","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4252\/Cassandre.html"},"Ennio":{"id":"6981","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6981\/Ennio.html"},"Marley":{"id":"6676","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6676\/Marley.html"},"Marlon":{"id":"6929","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6929\/Marlon.html"},"Merlin":{"id":"4888","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4888\/Merlin.html"},"Pr\u00e9nom":{"id":"6720","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6720\/Pr%C3%A9nom.html"},"Toussaine":{"id":"4909","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4909\/Toussaine.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Tous les saints":{"id":"169","valeur":"Tous les saints","resume":"La Toussaint, f\u00eate de tous les saints","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/169\/Tous-les-saints.html","description":"La multitude des baptis\u00e9s de toutes races, de toutes langues, de toutes nations, qui sont fils adoptifs par la gr\u00e2ce divine et participant de la vie trinitaire, cette multitude est anonyme aux yeux des hommes; Dieu seul la conna\u00eet, lui qui les a appel\u00e9s. Elle d\u00e9borde les calendriers de toutes les \u00c9glises. D\u00e8s le IVe s. l'\u00c9glise syrienne consacrait un jour \u00e0 f\u00eater tous les martyrs dont le nombre \u00e9tait devenu si grand qu'il rendait impossible toute comm\u00e9moration individuelle. Trois si\u00e8cles plus tard, dans son effort pour christianiser les traditions pa\u00efennes, le pape Boniface IV transformait un temple romain d\u00e9di\u00e9 \u00e0 tous les dieux, le Panth\u00e9on, en une \u00e9glise consacr\u00e9e \u00e0 tous les saints. Cette coutume se r\u00e9pandit en Occident, mais chaque \u00c9glise locale les f\u00eatait \u00e0 des dates diff\u00e9rentes, jusqu'en 835, o\u00f9 elle fut fix\u00e9e au 1er novembre. Dans l'\u00c9glise byzantine, c'est le dimanche apr\u00e8s la Pentec\u00f4te qui est consacr\u00e9 \u00e0 la f\u00eate de tous les saints. \"Toi seul es saint\" car c'est en Lui que se trouve r\u00e9alis\u00e9e la pl\u00e9nitude de la sanctification de l'homme par Lui, avec Lui et en Lui, toute Gloire de Dieu. \"Toi qui es la source de toute saintet\u00e9\" disons-nous en chaque pri\u00e8re eucharistique #2. Voir aussi- Pri\u00e8re du Cardinal Roger Etchegaray (1922-2019) 'Etre Saint, c\u2019est si simple!' - C'est la f\u00eate de tous les saints. Ceux qui sont connus, ceux qui ont \u00e9t\u00e9 reconnus par une canonisation, mais aussi ceux qui sont rest\u00e9s dans l'oubli. Chaque 1er novembre, l'Eglise c\u00e9l\u00e8bre donc ceux et celles qui ont v\u00e9cu dans la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 l'Evangile et au service de tous, ceux et celles qui, connus ou inconnus, ont \u00e9t\u00e9 de vivants t\u00e9moins du Christ. C'est une f\u00eate belle et joyeuse, qui a longtemps \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 des f\u00eates de P\u00e2ques ou de la Pentec\u00f4te. Il ne faut pas confondre la Toussaint (1er novembre) et la f\u00eate des d\u00e9funts (2 novembre). - Communion des saints.- 'L'ambition de la saintet\u00e9': la saintet\u00e9 continue de para\u00eetre comme un ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9loign\u00e9 de notre r\u00e9alit\u00e9 quotidienne. Quel dommage! (par Mgr Macaire)- le dossier Toussaint sur le site de l'Eglise catholique en France.- sur le site du Cybercur\u00e9: sens de la f\u00eate de la Toussaint, histoire de la f\u00eate, liturgie de la f\u00eate, tradition de la f\u00eate, documentation sur la Toussaint.- vivre la Toussaint en famille (dioc\u00e8se de Paris)- Toussaint - Tous saints? Yes we can! (\u00e0 lire sur le blog jeunes cathos)Solennit\u00e9 de Tous les Saints. Dans la joie d'une f\u00eate unique, la sainte \u00c9glise, encore en marche sur la terre, v\u00e9n\u00e8re tous ceux qui vivent dans le ciel avec le Christ, est incit\u00e9e \u00e0 suivre leur exemple, se r\u00e9jouit de leur intercession et est couronn\u00e9e de leur triomphe."}},"autres":{"Andreij Szeptyckyj":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Andreij Szeptyckyj","id":"13004","resume":"Religieux et \u00e9v\u00eaque ukrainien (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13004\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Andreij-Szeptyckyj.html"},"Austremoine":{"valeur":"Saint Austremoine","id":"64","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque de Clermont (+ v. 300)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/64\/Saint-Austremoine.html"},"B\u00e9nigne":{"valeur":"Saint B\u00e9nigne","id":"27","resume":"Honor\u00e9 comme martyr \u00e0 Dijon (+ 178)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/27\/Saint-B%C3%A9nigne.html"},"Ceitho":{"valeur":"Saint Ceitho","id":"8766","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8766\/Saint-Ceitho.html"},"C\u00e9saire":{"valeur":"Saint C\u00e9saire","id":"8770","resume":"Martyr en Campanie dans le Latium (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8770\/Saint-C%C3%A9saire.html"},"C\u00e9saire de Clermont":{"valeur":"Saint C\u00e9saire de Clermont","id":"8774","resume":"\u00c9v\u00eaque de Clermont (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8774\/Saint-C%C3%A9saire-de-Clermont.html"},"Conradin de Brescia":{"valeur":"Bienheureux Conradin de Brescia","id":"8778","resume":"(+ 1429)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8778\/Bienheureux-Conradin-de-Brescia.html"},"Cyrienne et Julienne,":{"valeur":"Saintes Cyrienne et Julienne,","id":"8786","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8786\/Saintes-Cyrienne-et-Julienne-.html"},"David d'Eub\u00e9e":{"valeur":"Saint David d'Eub\u00e9e","id":"8790","resume":"(XVI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8790\/Saint-David-d-Eub%C3%A9e.html"},"Eponine":{"valeur":"Sainte Eponine","id":"8794","resume":"(I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8794\/Sainte-Eponine.html"},"Etienne de Lun\u00e9ville":{"valeur":"Saint Etienne de Lun\u00e9ville","id":"12972","resume":"\u00e9v\u00eaque de Toul (+ v. 996)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12972\/Saint-Etienne-de-Lun%C3%A9ville.html"},"Floribert":{"valeur":"Saint Floribert","id":"8809","resume":"(+ 661)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8809\/Saint-Floribert.html"},"Gen\u00e8s":{"valeur":"Saint Gen\u00e8s","id":"10222","resume":"\u00e9v\u00eaque de Lyon (+ 678)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10222\/Saint-Gen%C3%A8s.html"},"Harald":{"valeur":"Saint Harald","id":"178","resume":"Roi du Danemark (+ 986)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/178\/Saint-Harald.html"},"H\u00e9l\u00e8ne de Sinope":{"valeur":"Sainte H\u00e9l\u00e8ne de Sinope","id":"8822","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8822\/Sainte-H%C3%A9l%C3%A8ne-de-Sinope.html"},"Jacques de l'Athos":{"valeur":"Saint Jacques de l'Athos","id":"8826","resume":"Martyr (+ 1520)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8826\/Saint-Jacques-de-l-Athos.html"},"J\u00e9r\u00f4me, Valentin et Pierre":{"valeur":"Saint J\u00e9r\u00f4me, Valentin et Pierre","id":"29","resume":"\u00c9v\u00eaques et pr\u00eatre, dominicains, martyrs au Tonkin oriental (+ 1861)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/29\/Saint-J%C3%A9r%C3%B4me--Valentin-et-Pierre.html"},"L\u00e9zin":{"valeur":"Saint L\u00e9zin","id":"8835","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Angers (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8835\/Saint-L%C3%A9zin.html"},"Magne":{"valeur":"Saint Magne","id":"12328","resume":"\u00e9v\u00eaque de Milan (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12328\/Saint-Magne.html"},"Marcel de Paris":{"valeur":"Saint Marcel de Paris","id":"8928","resume":"\u00e9v\u00eaque de Paris (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8928\/Saint-Marcel-de-Paris.html"},"Marie l'Esclave":{"valeur":"Sainte Marie l'Esclave","id":"8838","resume":"(+ v. 300)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8838\/Sainte-Marie-l-Esclave.html"},"Mathurin de Larchant":{"valeur":"Saint Mathurin de Larchant","id":"9005","resume":"Pr\u00eatre v\u00e9n\u00e9r\u00e9 en Gatinais (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9005\/Saint-Mathurin-de-Larchant.html"},"Nuno \u00c1lvares Pereira":{"valeur":"Saint Nuno \u00c1lvares Pereira","id":"10561","resume":"Fr\u00e8re de l'ordre des Carmes (+ 1434)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10561\/Saint-Nuno-%C3%81lvares-Pereira.html"},"Omer":{"valeur":"Saint Omer","id":"1823","resume":"\u00c9v\u00eaque de Th\u00e9rouanne, en Flandre (+ 667)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1823\/Saint-Omer.html"},"Paul Navarro":{"valeur":"Bienheureux Paul Navarro","id":"8842","resume":"Et ses compagnons martyrs, Pierre Almato, Pierre Onizuko, postulant j\u00e9suite et un jeune serviteur japonais (+ 1622)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8842\/Bienheureux-Paul-Navarro.html"},"Profuturus":{"valeur":"Saint Profuturus","id":"32","resume":"(+ 402)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/32\/Saint-Profuturus.html"},"Rainier d'Arezzo":{"valeur":"Bienheureux Rainier d'Arezzo","id":"10560","resume":"Franciscain (+ 1304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10560\/Bienheureux-Rainier-d-Arezzo.html"},"Romble":{"valeur":"Saint Romble","id":"10007","resume":"Pr\u00eatre au Ch\u00e2teau-Gordon (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10007\/Saint-Romble.html"},"Rupert Mayer":{"valeur":"Bienheureux Rupert Mayer","id":"8847","resume":"Pr\u00eatre j\u00e9suite martyr sous le r\u00e9gime nazi (+ 1945)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8847\/Bienheureux-Rupert-Mayer.html"},"S\u00e9verin de Tivoli":{"valeur":"Saint S\u00e9verin de Tivoli","id":"8852","resume":"Moine en Italie (+ v. 699)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8852\/Saint-S%C3%A9verin-de-Tivoli.html"},"Th\u00e9odore Romzsa":{"valeur":"Bienheureux Th\u00e9odore Romzsa","id":"10562","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr en Ukraine (+ 1947)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10562\/Bienheureux-Th%C3%A9odore-Romzsa.html"},"Valentin Berrio-Ochoa":{"valeur":"Saint Valentin Berrio-Ochoa","id":"8857","resume":"Martyr (+ 1861)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8857\/Saint-Valentin-Berrio-Ochoa.html"},"Vigor":{"valeur":"Saint Vigor","id":"8862","resume":"\u00e9v\u00eaque de Bayeux (+ v. 538)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8862\/Saint-Vigor.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Tous les Saints","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Tous les Saints","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu puissant, mon rempart et ma foi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u0027illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons : nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u0027en supplions, Seigneur, visite cette maison, et repousse loin d\u0027elle toutes les emb\u00fbches de l\u0027ennemi ; que tes saints anges viennent l\u0027habiter pour nous garder dans la paix ; et que ta b\u00e9n\u00e9diction demeure \u00e0 jamais sur nous. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Tous les Saints","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Tous les Saints","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Roi des rois, joie de tous les saints.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Aujourd\u0027hui l\u0027univers","texte":"Aujourd\u0027hui l\u0027univers \u003Cbr\u003Emet sa robe de gloire ; \u003Cbr\u003El\u0027ordre du monde est restaur\u00e9 !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes proph\u00e8tes anciens \u003Cbr\u003Evoient la pleine justice ; \u003Cbr\u003El\u0027\u00e8re nouvelle est proclam\u00e9e !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes Ap\u00f4tres du Fils \u003Cbr\u003Ejugent toute la terre ; \u003Cbr\u003El\u0027\u00e2ge des \u00e2ges est arriv\u00e9 !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes p\u00e9cheurs pardonn\u00e9s\u003Cbr\u003Eprennent place \u00e0 la table ;\u003Cbr\u003El\u0027arbre sauveur a fructifi\u00e9 !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt la M\u00e8re de Dieu \u003Cbr\u003Er\u00e8gne, pauvre et puissante ; \u003Cbr\u003El\u0027\u0153uvre du P\u00e8re est magnifi\u00e9e !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EHeureux le vainqueur entr\u00e9 dans la lumi\u00e8re et dans la paix de son Seigneur, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETous les saints du Seigneur, b\u00e9nissez le Seigneur dans les si\u00e8cles !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EL\u0027hymne des saints monte vers Dieu, la louange du peuple de ses proches.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 1, 17-18","texte":"Que le Dieu de notre Seigneur J\u00e9sus Christ, le P\u00e8re dans sa gloire, vous donne un esprit de sagesse pour le d\u00e9couvrir et le conna\u00eetre vraiment. Qu\u2019il ouvre votre c\u0153ur \u00e0 sa lumi\u00e8re, pour vous faire comprendre l\u2019esp\u00e9rance que donne son appel, la gloire sans prix de l\u2019h\u00e9ritage que vous partagez avec les fid\u00e8les."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ J\u0027ouvrirai mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta Parole de lumi\u00e8re !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ B\u00e9ni sois-tu, toi qui r\u00e9v\u00e8les aux petits\u003Cbr \/\u003E\nle secret du Royaume. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Heureux qui suit jusqu\u0027au bout\u003Cbr \/\u003E\nle chemin que tu lui traces. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELes justes resplendiront comme le soleil dans le Royaume de leur P\u00e8re, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans la joie, b\u00e9nissons le Dieu de tous les saints :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EGloire \u00e0 Dieu au plus haut des cieux !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAvec les anges, les patriarches et les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 Seigneur, nous te louons !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAvec la Vierge Marie, la m\u00e8re de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 Seigneur, nous t\u0027exaltons !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAvec les Ap\u00f4tres et les \u00e9vang\u00e9listes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 Seigneur, nous te rendons gr\u00e2ce !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAvec les martyrs du Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 Seigneur, nous t\u0027offrons nos corps en sacrifice !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAvec tous les saints et saintes de l\u0027\u00c9glise,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 Seigneur, nous te consacrons notre vie !\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu nous donnes de c\u00e9l\u00e9brer dans une m\u00eame f\u00eate la saintet\u00e9 de tous les \u00e9lus ; puisqu\u0027une telle multitude interc\u00e8de pour nous, r\u00e9ponds \u00e0 nos d\u00e9sirs, accorde-nous largement tes gr\u00e2ces.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Tous les Saints","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Tous les Saints","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Comme ils \u00e9taient baptis\u00e9s sous ton Nom","texte":"Comme ils \u00e9taient baptis\u00e9s sous ton Nom,\u003Cbr\u003EQu\u0027ils l\u0027ont port\u00e9 jusqu\u0027\u00e0 mort et passion,\u003Cbr\u003EIl t\u0027a suffi de t\u0027appeler en eux\u003Cbr\u003EPour qu\u0027ils revivent ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EComme ils avaient re\u00e7u ton Esprit Saint,\u003Cbr\u003EQu\u0027ils ont pris souffle en lui jusqu\u0027\u00e0 la fin,\u003Cbr\u003EIl t\u0027a suffi de le reprendre en eux\u003Cbr\u003EPour qu\u0027ils revivent ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt nous, Seigneur, de ton Nom aujourd\u0027hui,\u003Cbr\u003EDu m\u00eame sang baptis\u00e9s par l\u0027Esprit,\u003Cbr\u003ETu es chez toi comme tu fus chez eux\u003Cbr\u003EPour qu\u0027ils revivent ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETout est en toi, comme tout t\u0027appartient,\u003Cbr\u003ETout est pour toi en communion des saints ;\u003Cbr\u003EIl nous est bon de l\u0027apprendre par eux,\u003Cbr\u003EPuisqu\u0027ils te vivent ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQu\u0027est-ce que l\u0027homme, Seigneur, que tu partes \u00e0 sa recherche ?\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027aux cieux, ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est chant\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E par la bouche des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, des tout-petits :\u003Cbr \/\u003E\nrempart que tu opp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses \u00e0 l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027ennemi se br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese en sa r\u00e9volte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 voir ton ciel, ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes doigts,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles que tu fixas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E qu\u0027est-ce que l\u0027homme pour que tu p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nle fils d\u0027un homme, que tu en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennes souci ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as voulu un peu m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eindre qu\u0027un dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle couronnant de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et d\u0027honneur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu l\u0027\u00e9tablis sur les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets toute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese \u00e0 ses pieds :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les troupeaux de b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et de brebis,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes sauvages,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les oiseaux du ciel et les poiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la mer,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui va son chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En dans les eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EHeureux les c\u0153urs purs : ils verront Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"14.","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, qui s\u00e9journer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sous ta tente ?\u003Cbr \/\u003E\nQui habitera ta s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Celui qui se condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et parfaitement, +\u003Cbr \/\u003E\nqui ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et avec justice\u003Cbr \/\u003E\net dit la v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E selon son c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il met un fr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein \u00e0 sa langue, +\u003Cbr \/\u003E\nne fait pas de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net n\u0027outrage p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son prochain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 ses yeux, le r\u00e9prouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E est m\u00e9prisable\u003Cbr \/\u003E\nmais il honore les fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u0027il a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 ses d\u00e9pens,\u003Cbr \/\u003E\nil ne reprend p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sa parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00eate son arg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent sans int\u00e9r\u00eat, +\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027accepte rien qui nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u0027innocent.\u003Cbr \/\u003E\nQui fait ainsi deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere in\u00e9branlable.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EEn ta pr\u00e9sence, la joie est sans mesure, \u00e0 ta droite, le bonheur ne finit pas.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Qui regarde vers Dieu resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni trouble au visage.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ap 5, 1-14","titre":"Des rachet\u00e9s de toute tribu, langue, peuple et nation","texte":"\u003Cp\u003E01 \u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EMoi, Jean, j\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u2019ai vu, dans la main droite de celui qui si\u00e8ge sur le Tr\u00f4ne, un livre en forme de rouleau, \u00e9crit au-dedans et \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, scell\u00e9 de sept sceaux.\u003Cbr \/\u003E\n02 Puis j\u2019ai vu un ange plein de force, qui proclamait d\u2019une voix puissante\u00a0: \u00ab\u00a0Qui donc est digne d\u2019ouvrir le Livre et d\u2019en briser les sceaux\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n03 Mais personne, au ciel, sur terre ou sous la terre, ne pouvait ouvrir le Livre et regarder.\u003Cbr \/\u003E\n04 Je pleurais beaucoup, parce que personne n\u2019avait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 digne d\u2019ouvrir le Livre et de regarder.\u003Cbr \/\u003E\n05 Mais l\u2019un des Anciens me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Ne pleure pas. Voil\u00e0 qu\u2019il a remport\u00e9 la victoire, le lion de la tribu de Juda, le rejeton de David\u00a0: il ouvrira le Livre aux sept sceaux.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n06 Et j\u2019ai vu, entre le Tr\u00f4ne, les quatre Vivants et les Anciens, un Agneau debout, comme \u00e9gorg\u00e9\u00a0; ses cornes \u00e9taient au nombre de sept, ainsi que ses yeux, qui sont les sept esprits de Dieu envoy\u00e9s sur toute la terre.\u003Cbr \/\u003E\n07 Il s\u2019avan\u00e7a et prit le Livre dans la main droite de celui qui si\u00e9geait sur le Tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\n08 Quand l\u2019Agneau eut pris le Livre, les quatre Vivants et les vingt-quatre Anciens se jet\u00e8rent \u00e0 ses pieds. Ils tenaient chacun une cithare et des coupes d\u2019or pleines de parfums qui sont les pri\u00e8res des saints.\u003Cbr \/\u003E\n09 Ils chantaient ce cantique nouveau\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es digne, de prendre le Livre et d\u2019en ouvrir les sceaux, car tu fus immol\u00e9, rachetant pour Dieu, par ton sang, des gens de toute tribu, langue, peuple et nation.\u003Cbr \/\u003E\n10 Pour notre Dieu, tu en as fait un royaume et des pr\u00eatres\u00a0: ils r\u00e9gneront sur la terre.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n11 Alors j\u2019ai vu\u00a0: et j\u2019entendis la voix d\u2019une multitude d\u2019anges qui entouraient le Tr\u00f4ne, les Vivants et les Anciens\u00a0; ils \u00e9taient des myriades de myriades, par milliers de milliers.\u003Cbr \/\u003E\n12 Ils disaient d\u2019une voix forte\u00a0: \u00ab\u00a0Il est digne, l\u2019Agneau immol\u00e9, de recevoir puissance et richesse, sagesse et force, honneur, gloire et louange.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n13 Toute cr\u00e9ature dans le ciel et sur la terre, sous la terre et sur la mer, et tous les \u00eatres qui s\u2019y trouvent, je les entendis proclamer\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c0 celui qui si\u00e8ge sur le Tr\u00f4ne, et \u00e0 l\u2019Agneau, la louange et l\u2019honneur, la gloire et la souverainet\u00e9 pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n14 Et les quatre Vivants disaient\u00a0: \u00ab\u00a0Amen\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0; et les Anciens, se jetant devant le Tr\u00f4ne, se prostern\u00e8rent.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003EIl vient en chantant,\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle peuple des sauv\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nimmense fresque de joie,\u003Cbr \/\u003E\namour aux cent visages\u003Cbr \/\u003E\nqui forment ensemble, dans la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nla seule ic\u00f4ne de gloire : J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Louange \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur de tous les vivants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as partag\u00e9 leur \u00e9preuve,\u003Cbr \/\u003E\ndans la puissance de ta r\u00e9surrection, ils chanteront :\u003Cbr \/\u003E\nTu les as purifi\u00e9s par ton sang r\u00e9pandu,\u003Cbr \/\u003E\nils sont enfants du P\u00e8re, et te rendent gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\nTu les as nourris du pain de la vie,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur de la mort, ils t\u0027acclament :\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. BERNARD POUR LA TOUSSAINT","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDans la communion des saints\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi notre louange \u00e0 l\u0027\u00e9gard des saints, pourquoi notre chant \u00e0 leur gloire, pourquoi cette f\u00eate m\u00eame que nous c\u00e9l\u00e9brons ? Que leur font ces honneurs terrestres, alors que le P\u00e8re du ciel, en r\u00e9alisant la promesse du Fils, les honore lui-m\u00eame ? De nos honneurs les saints n\u0027ont pas besoin, et rien dans notre culte ne peut leur \u00eatre utile. De fait, si nous v\u00e9n\u00e9rons leur m\u00e9moire, c\u0027est pour nous que cela importe, non pour eux. ~ Pour ma part, je l\u0027avoue, je sens que leur souvenir allume en moi un violent d\u00e9sir. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe premier d\u00e9sir, en effet, que la m\u00e9moire des saints \u00e9veille, ou plus encore stimule en nous, le voici : nous r\u00e9jouir dans leur communion tellement d\u00e9sirable et obtenir d\u0027\u00eatre concitoyens et compagnons des esprits bienheureux, d\u0027\u00eatre m\u00eal\u00e9s \u00e0 l\u0027assembl\u00e9e des patriarches, \u00e0 la troupe des proph\u00e8tes, au groupe des Ap\u00f4tres, \u00e0 la foule immense des martyrs, \u00e0 la communaut\u00e9 des confesseurs, au ch\u0153ur des vierges, bref d\u0027\u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la joie et \u00e0 la communion de tous les saints. Cette \u00c9glise des premiers-n\u00e9s nous attend, et nous n\u0027en aurions cure ! Les saints nous d\u00e9sirent et nous n\u0027en ferions aucun cas ! Les justes nous esp\u00e8rent et nous nous d\u00e9roberions !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9veillons-nous enfin, fr\u00e8res ; ressuscitons avec le Christ, cherchons les r\u00e9alit\u00e9s d\u0027en haut ; ces r\u00e9alit\u00e9s, savourons-les. D\u00e9sirons ceux qui nous d\u00e9sirent, courons vers ceux qui nous attendent, et puisqu\u0027ils comptent sur nous, accourons avec nos d\u00e9sirs spirituels. ~ Ce qu\u0027il nous faut souhaiter, ce n\u0027est pas seulement la compagnie des saints, mais leur bonheur, si bien qu\u0027en d\u00e9sirant leur pr\u00e9sence, nous ayons l\u0027ambition aussi de partager leur gloire, avec toute l\u0027ardeur et les efforts que cela suppose. Car cette ambition-l\u00e0 n\u0027a rien de mauvais : nul danger \u00e0 se passionner pour une telle gloire. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt voici le second d\u00e9sir dont la comm\u00e9moration des saints nous embrase : voir, comme eux, le Christ nous appara\u00eetre, lui qui est notre vie, et para\u00eetre, nous aussi, avec lui dans la gloire. Jusque-l\u00e0, il ne se pr\u00e9sente pas \u00e0 nous comme il est en lui-m\u00eame, mais tel qu\u0027il s\u0027est fait pour nous : notre T\u00eate, non pas couronn\u00e9e de gloire, mais ceinte par les \u00e9pines de nos p\u00e9ch\u00e9s. ~ Il serait honteux que, sous cette t\u00eate couronn\u00e9e d\u0027\u00e9pines, un membre choisisse une vie facile, car toute la pourpre qui le couvre doit \u00eatre encore non pas tant celle de l\u0027honneur que celle de la d\u00e9rision. Viendra le jour de l\u0027av\u00e8nement du Christ : alors on n\u0027annoncera plus sa mort de mani\u00e8re \u00e0 nous faire savoir que nous aussi sommes morts et que notre vie est cach\u00e9e avec lui. La T\u00eate appara\u00eetra dans la gloire, et avec elle les membres resplendiront de gloire, lorsque le Christ restaurera notre corps d\u0027humilit\u00e9 pour le configurer \u00e0 la gloire de la T\u00eate, puisque c\u0027est lui la T\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCette gloire, il nous faut la convoiter d\u0027une absolue et ferme ambition. ~ Et vraiment, pour qu\u0027il nous soit permis de l\u0027esp\u00e9rer, et d\u0027aspirer \u00e0 un tel bonheur, il nous faut rechercher aussi, avec le plus grand soin, l\u0027aide et la pri\u00e8re des saints, afin que leur intercession nous obtienne ce qui demeure hors de nos propres possibilit\u00e9s.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EIl vient en chantant,\u003Cbr \/\u003E\nle peuple des sauv\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nimmense fresque de joie,\u003Cbr \/\u003E\namour aux cent visages\u003Cbr \/\u003E\nqui forment ensemble, dans la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nla seule ic\u00f4ne de gloire : J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Louange \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur de tous les vivants !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu nous donnes de c\u00e9l\u00e9brer dans une m\u00eame f\u00eate la saintet\u00e9 de tous les \u00e9lus ; puisqu\u0027une telle multitude interc\u00e8de pour nous, r\u00e9ponds \u00e0 nos d\u00e9sirs, accorde-nous largement tes gr\u00e2ces.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Tous les Saints","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Tous les Saints","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Par la foi les saints ont remport\u00e9 la victoire, ils ont pratiqu\u00e9 la justice et gagn\u00e9 l\u0027h\u00e9ritage promis.","psaume_1":{"reference":"125","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand le Seigneur ramena les capt\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Efs \u00e0 Sion,*\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens comme en r\u00eave\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Alors notre bouche \u00e9tait pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine de rires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous poussi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des cris de joie\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors on disait parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les nations\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab\u00a0Quelles merveilles fait pour e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Quelles merveilles le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er fit pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grande f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ram\u00e8ne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nos captifs,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents au d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eme dans les larmes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 moiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne dans la joie\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E il s\u2019en va, il s\u2019en v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E en pleurant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette la semence\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019en vient, il s\u2019en vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent dans la joie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il rapp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte les gerbes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"127","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Heureux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu te nourriras du trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le bonheur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ta femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne g\u00e9n\u00e9reuse, *\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents d\u2019olivier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint le Seigneur. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E De Sion, que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u003Cbr \/\u003E\ntous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ta vie, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E et tu verras les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPaix sur Isra\u00ebl\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ap 21, 10-11a ; 22, 3b_4","texte":"L\u0027ange m\u0027entra\u00eena par l\u0027esprit sur une grande et haute montagne ; il me montra la cit\u00e9 sainte, J\u00e9rusalem, qui descendait du ciel, d\u0027aupr\u00e8s de Dieu. Elle resplendissait de la gloire de Dieu. Le tr\u00f4ne de Dieu et de l\u0027Agneau sera dans la ville, et les serviteurs de Dieu lui rendront un culte; ils verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front."},"repons":"V\/ Les justes rendront gr\u0026acirc;ce \u0026agrave; ton nom, Seigneur,\u0026nbsp;\u003Cbr \/\u003Eils se tiendront en ta pr\u0026eacute;sence.","oraison":"Dieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu nous donnes de c\u00e9l\u00e9brer dans une m\u00eame f\u00eate la saintet\u00e9 de tous les \u00e9lus ; puisqu\u0027une telle multitude interc\u00e8de pour nous, r\u00e9ponds \u00e0 nos d\u00e9sirs, accorde-nous largement tes gr\u00e2ces."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Tous les Saints","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Tous les Saints","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Les peuples raconteront la sagesse des saints ; toute l\u0027\u00c9glise proclamera leur louange.","psaume_1":{"reference":"122","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi j\u2019ai les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex lev\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nvers toi qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es au ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme les yeux de l\u2019esclave\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de son ma\u00eetre, +\u003Cbr \/\u003E\ncomme les yeux de la servante\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de sa ma\u00eetresse, *\u003Cbr \/\u003E\nnos yeux, lev\u00e9s vers le Seigneur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent sa piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour nous, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnotre \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de m\u00e9pris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019en est trop,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes rassasi\u00e9s *\u003Cbr \/\u003E\ndu rire des satisfaits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 du m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des orgueilleux\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"123","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous,\u003Cbr\u003E\u2013 qu\u2019Isra\u00ebl le redise \u2013 +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous\u003Cbr\u003Equand des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes nous assaillirent, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E alors ils nous aval\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tout vivants,\u003Cbr\u003Edans le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de leur col\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Alors le fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et passait sur nous,\u003Cbr\u003Ele torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent nous submergeait ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E alors nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens submerg\u00e9s\u003Cbr\u003Epar les fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets en furie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr\u003Equi n\u2019a pas fait de nous\u003Cbr\u003Ela pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de leurs dents !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Comme un oiseau, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9\u003Cbr\u003Eau fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du chasseur ; *\u003Cbr\u003Ele fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et s\u2019est rompu :\u003Cbr\u003Enous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Notre secours est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur *\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"124","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble au mont Sion : *\u003Cbr \/\u003E\nil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes l\u2019entourent ; *\u003Cbr \/\u003E\nainsi le Seigneur : il ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere son peuple\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de l\u2019impie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne p\u00e8sera sur la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert des justes, *\u003Cbr \/\u003E\nde peur que la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne se t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende vers l\u2019idole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sois bon pour qui est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais ceux qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent et qui trahissent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que le Seigneur les rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette avec les m\u00e9chants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Paix sur Isra\u00ebl !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 15-16","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019image du Dieu saint qui vous a appel\u00e9s, soyez saints, vous aussi, dans toute votre conduite, puisque l\u2019\u00c9criture dit\u00a0: soyez saints, car moi, je suis saint.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ Que le Seigneur soit votre joie, tous les justes !\u003Cbr \/\u003Erendez gr\u0026acirc;ce, en rappelant son nom tr\u0026egrave;s saint.","oraison":"Dieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu nous donnes de c\u00e9l\u00e9brer dans une m\u00eame f\u00eate la saintet\u00e9 de tous les \u00e9lus ; puisqu\u0027une telle multitude interc\u00e8de pour nous, r\u00e9ponds \u00e0 nos d\u00e9sirs, accorde-nous largement tes gr\u00e2ces."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Tous les Saints","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Tous les Saints","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Le Seigneur consolera son peuple ; le temps viendra de l\u0027all\u00e9gresse et des chants.","psaume_1":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"120","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je l\u00e8ve les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex vers les montagnes :\u003Cbr\u003Ed\u2019o\u00f9 le seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers me viendra-t-il ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le secours me viendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E du Seigneur\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019il emp\u00eache ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de glisser,\u003Cbr\u003Equ\u2019il ne dorme p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ton gardien.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Non, il ne dort p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, ne sommeille pas,\u003Cbr\u003Ele gardi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Seigneur, ton gardien, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton ombrage,\u003Cbr\u003Ese ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le soleil, pendant le jour, ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te frapper,\u003Cbr\u003Eni la l\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, durant la nuit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur te garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de tout mal,\u003Cbr\u003Eil garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta vie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur te gardera, au d\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert et au retour,\u003Cbr\u003Emainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 65, 18-19","texte":"Exultez sans fin, r\u00e9jouissez-vous de ce que je vais cr\u00e9er. Car je cr\u00e9e une J\u00e9rusalem de joie, un peuple d\u0027all\u00e9gresse. Je trouverai mon all\u00e9gresse en J\u00e9rusalem, ma joie en mon peuple. On n\u0027y entendra plus de cris ni de pleurs."},"repons":"V\/ R\u0026eacute;jouissez-vous, exultez, tous les saints,\u003Cbr \/\u003Evotre r\u0026eacute;compense est grande dans les cieux.","oraison":"Dieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu nous donnes de c\u00e9l\u00e9brer dans une m\u00eame f\u00eate la saintet\u00e9 de tous les \u00e9lus ; puisqu\u0027une telle multitude interc\u00e8de pour nous, r\u00e9ponds \u00e0 nos d\u00e9sirs, accorde-nous largement tes gr\u00e2ces."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-01","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"Tous les Saints","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9","ligne1":"Tous les Saints","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Splendeur du paradis en f\u00eate","texte":"Splendeur du paradis en f\u00eate : \u003Cbr\u003EDevant le tr\u00f4ne de Dieu, \u003Cbr\u003ELes anges par myriades, \u003Cbr\u003EIllumin\u00e9s de la gloire du Christ.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPartis depuis les jours antiques, \u003Cbr\u003EChantant l\u0027amour du Seigneur, \u003Cbr\u003EProph\u00e8tes, patriarches \u003Cbr\u003ESont arriv\u00e9s au pays de leur foi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes pauvres, les chercheurs du R\u00e8gne, \u003Cbr\u003ETourn\u00e9s vers le Fils de David, \u003Cbr\u003EAnnoncent la victoire \u003Cbr\u003EDu sang divin qui les a rassembl\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EServante rayonnant la gloire \u003Cbr\u003EDu Dieu qu\u0027elle a enfant\u00e9, \u003Cbr\u003ELa Vierge souveraine \u003Cbr\u003EPr\u00e9sente au Roi les p\u00e9cheurs purifi\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAu c\u0153ur de la Cit\u00e9 nouvelle, \u003Cbr\u003ELa voix des fils du Tr\u00e8s-Haut \u003Cbr\u003ER\u00e9sonne pr\u00e8s du fleuve\u003Cbr\u003EPour c\u00e9l\u00e9brer leur Sauveur et leur Dieu.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe vis une foule immense que nul ne pouvait d\u00e9nombrer ; un peuple form\u00e9 de toutes les nations se tenait devant le tr\u00f4ne de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu les a mis \u00e0 l\u0027\u00e9preuve et les a trouv\u00e9s fid\u00e8les, il leur a donn\u00e9 la gloire du Royaume.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"115","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je crois, et je p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui ai beauco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ep souffert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E moi qui ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon trouble\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est que mensonge. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Comment rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntout le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9l\u00e8verai la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe du salut,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il en co\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde voir mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les siens\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi, dont tu bris\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les cha\u00eenes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je t\u0027offrirai le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EPar ton sang, Seigneur J\u00e9sus, tu nous as rachet\u00e9s pour Dieu, de toute race, langue et nation ; tu as fait de nous un royaume de pr\u00eatres.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 6, 16b; 7,1","texte":"Nous sommes, nous, le temple du Dieu vivant, comme Dieu l\u2019a dit : Au milieu d\u2019eux, j\u2019habiterai et je marcherai, je serai leur Dieu et ils seront mon peuple. Puisque nous d\u00e9tenons de telles promesses, mes bien-aim\u00e9s, purifions-nous nous-m\u00eames de toute souillure de la chair et de l\u2019esprit\u00a0; achevons de nous sanctifier dans la crainte de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu des vivants,\u003Cbr \/\u003E\nlouange \u00e0 toi !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu les as purifi\u00e9s par ton sang r\u00e9pandu,\u003Cbr \/\u003E\nenfants du P\u00e8re ils te rendent gr\u00e2ce. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu les as nourris du pain de la vie,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur de la mort, ils t\u0027acclament : R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu as partag\u00e9 leur \u00e9preuve ;\u003Cbr \/\u003E\nvivants, ressuscit\u00e9s, ils chantent : R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux les saints dans le Royaume du Christ ; v\u00eatus de robes blanches, ils suivent l\u0027Agneau et partagent sa joie.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec toute l\u0027\u00c9glise, rendons gr\u00e2ce \u00e0 notre Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui nous met dans la communion des saints :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDieu saint, \u00e0 toi la\u00a0puissance et la gloire !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour la Vierge Marie, la M\u00e8re de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\npour saint Joseph, le charpentier de Nazareth :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les patriarches et les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\npour les Ap\u00f4tres et les \u00e9vang\u00e9listes :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour tous ceux qui ont subi le martyre,\u003Cbr \/\u003E\npour les hommes et les femmes qui ont suivi le Christ :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour tous les membres glorieux du Corps du Christ,\u003Cbr \/\u003E\npour la foule innombrable des saints connus de toi seul :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccueille nos fr\u00e8res qui sont morts :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils partagent le sort des saints dans la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu nous donnes de c\u00e9l\u00e9brer dans une m\u00eame f\u00eate la saintet\u00e9 de tous les \u00e9lus ; puisqu\u0027une telle multitude interc\u00e8de pour nous, r\u00e9ponds \u00e0 nos d\u00e9sirs, accorde-nous largement tes gr\u00e2ces.\u003C\/p\u003E"}}