{"informations":{"date":"2025-06-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"(Si cette solennit\u00e9 ne vous concerne pas prendre la c\u00e9l\u00e9bration de ce jour dans le : Calendrier romain)","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"Melkis\u00e9dek offre le pain et le vin","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Melkis\u00e9dek, roi de Salem,\u003Cbr \/\u003E\nfit apporter du pain et du vin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9tait pr\u00eatre du Dieu tr\u00e8s-haut.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il b\u00e9nit Abram en disant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0B\u00e9ni soit Abram par le Dieu tr\u00e8s-haut,\u003Cbr \/\u003E\nqui a fait le ciel et la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et b\u00e9ni soit le Dieu tr\u00e8s-haut,\u003Cbr \/\u003E\nqui a livr\u00e9 tes ennemis entre tes mains.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt Abram lui donna le dixi\u00e8me de tout ce qu\u2019il avait pris.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Gn 14,\u00a018-20","intro_lue":"Lecture du livre de la Gen\u00e8se","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ETu es pr\u00eatre \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nselon l\u2019ordre de Melkis\u00e9dek.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 109, 4","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EOracle du Seigneur \u00e0 mon seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Si\u00e8ge \u00e0 ma droite,\u003Cbr \/\u003E\net je ferai de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\nle marchepied de ton tr\u00f4ne.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDe Sion, le Seigneur te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\nle sceptre de ta force\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Domine jusqu\u2019au c\u0153ur de l\u2019ennemi.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe jour o\u00f9 para\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\ntu es prince, \u00e9blouissant de saintet\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Comme la ros\u00e9e qui na\u00eet de l\u2019aurore,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019ai engendr\u00e9.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur l\u2019a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ndans un serment irr\u00e9vocable\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Tu es pr\u00eatre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\nselon l\u2019ordre du roi Melkis\u00e9dek.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 109 (110),\u00a01,\u00a02,\u00a03,\u00a04","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Chaque fois que vous mangez ce pain et buvez cette coupe,  vous proclamez la mort du Seigneur\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0j\u2019ai moi-m\u00eame re\u00e7u ce qui vient du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net je vous l\u2019ai transmis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla nuit o\u00f9 il \u00e9tait livr\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur J\u00e9sus prit du pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0puis, ayant rendu gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nil le rompit, et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ceci est mon corps, qui est pour vous.\u003Cbr \/\u003E\nFaites cela en m\u00e9moire de moi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Apr\u00e8s le repas, il fit de m\u00eame avec la coupe,\u003Cbr \/\u003E\nen disant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Cette coupe est la nouvelle Alliance en mon sang.\u003Cbr \/\u003E\nChaque fois que vous en boirez,\u003Cbr \/\u003E\nfaites cela en m\u00e9moire de moi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi donc, chaque fois que vous mangez ce pain\u003Cbr \/\u003E\net que vous buvez cette coupe,\u003Cbr \/\u003E\nvous proclamez la mort du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il vienne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Co 11,\u00a023-26","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux Corinthiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"sequence","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003E\u003Cem\u003ECette s\u00e9quence (ad libitum) peut \u00eatre dite int\u00e9gralement ou sous une forme abr\u00e9g\u00e9e \u00e0 partir de\u00a0: \u00ab\u00a0Le voici, le pain des anges\u00a0\u00bb.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSion, c\u00e9l\u00e8bre ton Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\nchante ton chef et ton pasteur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0par des hymnes et des chants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETant que tu peux, tu dois oser,\u003Cbr \/\u003E\ncar il d\u00e9passe tes louanges,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0tu ne peux trop le louer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Pain vivant, le Pain de vie,\u003Cbr \/\u003E\nil est aujourd\u2019hui propos\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0comme objet de tes louanges.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAu repas sacr\u00e9 de la C\u00e8ne,\u003Cbr \/\u003E\nil est bien vrai qu\u2019il fut donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0au groupe des douze fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELouons-le \u00e0 voix pleine et forte,\u003Cbr \/\u003E\nque soit joyeuse et rayonnante\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0l\u2019all\u00e9gresse de nos c\u0153urs\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est en effet la journ\u00e9e solennelle\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 nous f\u00eatons de ce banquet divin\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0la premi\u00e8re institution.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00c0 ce banquet du nouveau Roi,\u003Cbr \/\u003E\nla P\u00e2que de la Loi nouvelle\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0met fin \u00e0 la P\u00e2que ancienne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019ordre ancien le c\u00e8de au nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nla r\u00e9alit\u00e9 chasse l\u2019ombre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0et la lumi\u00e8re, la nuit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECe que fit le Christ \u00e0 la C\u00e8ne,\u003Cbr \/\u003E\nil ordonna qu\u2019en sa m\u00e9moire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0nous le fassions apr\u00e8s lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EInstruits par son pr\u00e9cepte saint,\u003Cbr \/\u003E\nnous consacrons le pain, le vin,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0en victime de salut.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est un dogme pour les chr\u00e9tiens\u003Cbr \/\u003E\nque le pain se change en son corps,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0que le vin devient son sang.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECe qu\u2019on ne peut comprendre et voir,\u003Cbr \/\u003E\nnotre foi ose l\u2019affirmer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0hors des lois de la nature.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019une et l\u2019autre de ces esp\u00e8ces,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne sont que de purs signes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0voilent un r\u00e9el divin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESa chair nourrit, son sang abreuve,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Christ tout entier demeure\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0sous chacune des esp\u00e8ces.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOn le re\u00e7oit sans le briser,\u003Cbr \/\u003E\nle rompre ni le diviser\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0il est re\u00e7u tout entier.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQu\u2019un seul ou mille communient,\u003Cbr \/\u003E\nil se donne \u00e0 l\u2019un comme aux autres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0il nourrit sans dispara\u00eetre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EBons et mauvais le consomment,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour un sort bien diff\u00e9rent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0pour la vie ou pour la mort.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMort des p\u00e9cheurs, vie pour les justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nvois\u00a0: ils prennent pareillement\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0quel r\u00e9sultat diff\u00e9rent\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi l\u2019on divise les esp\u00e8ces,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019h\u00e9site pas, mais souviens-toi\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il est pr\u00e9sent dans un fragment\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0aussi bien que dans le tout.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe signe seul est partag\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle Christ n\u2019est en rien divis\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nni sa taille ni son \u00e9tat\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0n\u2019ont en rien diminu\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E* Le voici, le pain des anges,\u003Cbr \/\u003E\nil est le pain de l\u2019homme en route,\u003Cbr \/\u003E\nle vrai pain des enfants de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0qu\u2019on ne peut jeter aux chiens.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ED\u2019avance il fut annonc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npar Isaac en sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\npar l\u2019agneau pascal immol\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0par la manne de nos p\u00e8res.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00d4 bon Pasteur, notre vrai pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 J\u00e9sus, aie piti\u00e9 de nous,\u003Cbr \/\u003E\nnourris-nous et prot\u00e8ge-nous,\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous voir les biens \u00e9ternels\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0dans la terre des vivants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EToi qui sais tout et qui peux tout,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui sur terre nous nourris,\u003Cbr \/\u003E\nconduis-nous au banquet du ciel\u003Cbr \/\u003E\net donne-nous ton h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 \u00a0 \u00a0en compagnie de tes saints.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAmen.\u003C\/p\u003E","ref":"","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ils mang\u00e8rent et ils furent tous rassasi\u00e9s\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus parlait aux foules du r\u00e8gne de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net gu\u00e9rissait ceux qui en avaient besoin.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le jour commen\u00e7ait \u00e0 baisser.\u003Cbr \/\u003E\nAlors les Douze s\u2019approch\u00e8rent de lui et lui dirent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Renvoie cette foule\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils aillent dans les villages et les campagnes des environs\u003Cbr \/\u003E\nafin d\u2019y loger et de trouver des vivres\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nici nous sommes dans un endroit d\u00e9sert.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais il leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Donnez-leur vous-m\u00eames \u00e0 manger.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls r\u00e9pondirent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous n\u2019avons pas plus de cinq pains et deux poissons.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 moins peut-\u00eatre d\u2019aller nous-m\u00eames acheter de la nourriture\u003Cbr \/\u003E\npour tout ce peuple.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il y avait environ cinq mille hommes.\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus dit \u00e0 ses disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Faites-les asseoir par groupes de cinquante environ.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils ex\u00e9cut\u00e8rent cette demande\u003Cbr \/\u003E\net firent asseoir tout le monde.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus prit les cinq pains et les deux poissons,\u003Cbr \/\u003E\net, levant les yeux au ciel,\u003Cbr \/\u003E\nil pronon\u00e7a la b\u00e9n\u00e9diction sur eux,\u003Cbr \/\u003E\nles rompit\u003Cbr \/\u003E\net les donna \u00e0 ses disciples\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019ils les distribuent \u00e0 la foule.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils mang\u00e8rent et ils furent tous rassasi\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npuis on ramassa les morceaux qui leur restaient\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ncela faisait douze paniers.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc  9,\u00a011b-17","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMoi, je suis le pain vivant qui est descendu du ciel, dit le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsi quelqu\u2019un mange de ce pain, il vivra \u00e9ternellement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 6, 51"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"22","mois":"6","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Alban":{"id":"773","sexe":"masculin","pays":""},"Aubin":{"id":"380","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Alban":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/773\/Alban.html"},"Aubin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/380\/Aubin.html"}},"derives":{"Alba":{"id":"774","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/774\/Alba.html"},"Albain":{"id":"5204","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5204\/Albain.html"},"Albane":{"id":"775","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/775\/Albane.html"},"Albe":{"id":"776","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/776\/Albe.html"},"Auban":{"id":"4734","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4734\/Auban.html"},"Aubane":{"id":"5240","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5240\/Aubane.html"},"Aubine":{"id":"5019","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5019\/Aubine.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Auban":{"id":"1366","valeur":"Saint Auban","resume":"Martyr (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1366\/Saint-Auban.html","description":"(Aubin, Alban, Albain, Albane, Albans, Albe), martyris\u00e9 \u00e0 Verulam ou Verulanium (en 287?), actuellement la ville de St Albans, au nord de Londres (GoogleMaps)(*).Les Anglais voient en lui leur premier martyr. Son biographe, B\u00e8de le V\u00e9n\u00e9rable, dit de lui qu'il \u00e9tait un pa\u00efen charitable qui avait recueilli chez lui \u00e0 Verulanium, un pr\u00eatre chr\u00e9tien poursuivi par la police. Celui-ci le convertit et le baptisa. Quand les policiers arriv\u00e8rent, ils arr\u00eat\u00e8rent saint Alban qui, pour sauver le pr\u00eatre, avait rev\u00eatu son uniforme religieux. Il fut mis \u00e0 mort \u00e0 sa place. (*) information fournie par un internaute qui nous \u00e9crit: \"Saint Alban\u00a0\u00e9tait au Moyen \u00c2ge dans le dioc\u00e8se de Londres et elle est elle-m\u00eame devenue cath\u00e9drale et si\u00e8ge dioc\u00e9sain depuis la Renaissance. Par ailleurs la forme Auban est beaucoup plus rare que la forme Alban, y compris en Angleterre o\u00f9 ce culte est le plus d\u00e9velopp\u00e9. En France, le culte de saint Alban a sans doute \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 par l'\u00e9v\u00eaque saint Germain d'Auxerre au Ve si\u00e8cle.\"- La ville o\u00f9 il vivait, dans le Hertfordshire, porte son nom, et poss\u00e8de une ancienne \u00e9glise abbatiale, devenue cath\u00e9drale.- illustration:\u00a0vitrail qui se trouve dans l\u2019\u00e9glise Saint Alban de Lormes. (GoogleMaps)Il y a un village Saint-Auban dans les Alpes-Maritimes, dans la vall\u00e9e de l'Esteron,\u00a0un bourg nomm\u00e9 Saint-Auban dans les Alpes-de-Haute-Provence, dans la vall\u00e9e de la Durance et un village de Sa\u00f4ne-et-Loire (71) Saint-Albain.Informations aimablement communiqu\u00e9es par le dioc\u00e8se de Digne:Albanus, en fran\u00e7ais Alban, Auban, quelquefois Albin, est n\u00e9 \u00e0 V\u00e9rulam, \u00e0 30 kilom\u00e8tres, au nord de Londres, fut martyris\u00e9 en l'an 304; sa f\u00eate figure, dans le martyrologe romain au 22 juin.Le po\u00e8te Venance Fortunat, qui vivait dans la Gaule m\u00e9ridionale \u00e0 la fin du VIe si\u00e8cle \u00e9crivait de lui : \u00abLa gloire de son triomphe a \u00e9t\u00e9 si \u00e9clatante qu'elle s'est r\u00e9pandue dans toute l'\u00c9glise\u00bb.En Grande-Bretagne, autour du sanctuaire \u00e9lev\u00e9 en son honneur, se trouve la ville de Saint-Albans, (Voir pour les d\u00e9tails: La revue des Saints N\u00b051, juin 1931)Lyon a une paroisse sous le titre de Saint-Albans.Saint-Alban, c\u00f4tes d'Armor: Saint-Alban doit son nom au premier martyr insulaire de V\u00e9rulamium, devenu depuis Saint-Alban (\u00e0 50 km de Londres). Condamn\u00e9 et ex\u00e9cut\u00e9 le 22 juin de l'an 209. Il est le patron de l'\u00e9glise paroissiale.Saint-Auban est chef-lieu de canton dans les Alpes-Maritimes. Il y a Saint-Auban sur l'Ouv\u00e8ze, dans la Dr\u00f4me; Saint-Auban d'Oze, dans les Hautes-Alpes. Dans les Alpes de Haute Provence, au terroir de la commune de Ch\u00e2teau-Arnoux, un quartier porte, de temps imm\u00e9morial, le nom de Saint-Auban.d'apr\u00e8s le livre du P\u00e8re Corriol, ancien Cur\u00e9 de Saint-Auban, 1\u00e8re Edition 1939, 2\u00e8me Edition 1947, 3\u00e8me Edition 1957\u00c0 Verulam en Grande Bretagne, vers 287, saint Alban, martyr. On rapporte que, soldat non encore baptis\u00e9, il avait recueilli dans sa maison un clerc qui lui donna les enseignements de la foi chr\u00e9tienne. En changeant d'habit, il se livra lui-m\u00eame \u00e0 la place de son h\u00f4te, et pour ce motif, subit la flagellation, des tourments atroces et fut d\u00e9capit\u00e9."},"Thomas More":{"id":"1372","valeur":"Saint Thomas More","resume":"Chancelier du roi Henri VIII d'Angleterre, martyr (+ 1535)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1372\/Saint-Thomas-More.html","description":"Fils d'un haut magistrat londonien, il se distingue par son intelligence, sa bonne humeur et sa pi\u00e9t\u00e9. Une apparente vocation religieuse le conduit \u00e0 la Chartreuse de Londres, mais il n'est pas fait pour la solitude contemplative. Il est b\u00e2ti pour la vie active dans le monde. Tr\u00e8s vite, il se r\u00e9v\u00e8le un des plus grands juristes et un des humanistes les plus cultiv\u00e9s de son temps. L'amiti\u00e9 d'Erasme et la publication de \"L'Utopie\"* (une vision humoristique d'une r\u00e9publique id\u00e9ale) le placent au premier rang de la nouvelle culture et des aspirants \u00e0 un renouveau religieux. Avec cela son r\u00e9alisme, sa clairvoyance souriante le font reconna\u00eetre du roi Henri VIII d'Angleterre comme un magistrat exceptionnel. D'o\u00f9 sa promotion aux fonctions de Lord-chancelier du Royaume. Mais les ann\u00e9es de r\u00eave dans sa r\u00e9sidence de Chelsea, au milieu d'une nombreuse famille, d\u00e9bordante de gaiet\u00e9, de ferveur et d'hospitalit\u00e9, ne se prolongent pas longtemps. Ni sa lucide int\u00e9grit\u00e9 ni sa foi \u00e9clair\u00e9e ne lui permettent de suivre Henri VIII dans le schisme o\u00f9 les errements conjugaux du roi allaient s'engager. Sir Thomas More, fid\u00e8le \u00e0 la foi catholique, bien qu'ayant renonc\u00e9 \u00e0 ses hautes fonctions pour garder sa libert\u00e9 de jugement, paiera de sa t\u00eate cette fid\u00e9lit\u00e9.* L'utopie ou Le Trait\u00e9 de la meilleure forme de gouvernement (1516)-\u00a0Le pape Jean-Paul II fit de Thomas More le patron des ministres et des responsables politiques car il a illustr\u00e9 en son temps que gouverner \u00e9tait une vertu. vid\u00e9o CFRT\/ France T\u00e9l\u00e9visions - Jour du Seigneur.A lire aussi: Lettre apostolique en forme de motu proprio pour la proclamation de saint Thomas More comme patron des responsables de gouvernement et des hommes politiques (Jean-Paul II, le 31 octobre 2000)M\u00e9moire des saints Jean Fisher, \u00e9v\u00eaque, et Thomas More, martyrs. Leur opposition au roi Henri VIII dans la controverse autour de son divorce et sur la supr\u00e9matie spirituelle du pape, entra\u00eena leur incarc\u00e9ration \u00e0 la Tour de Londres. Jean Fisher, \u00e9v\u00eaque de Rochester, qui s'\u00e9tait fait remarquer par son \u00e9rudition et la saintet\u00e9 de sa vie, fut d\u00e9capit\u00e9 devant sa prison par ordre du roi lui-m\u00eame. Thomas More, p\u00e8re de famille d'une vie absolument int\u00e8gre, et chancelier du royaume d'Angleterre, fut d\u00e9capit\u00e9 le 6 juillet suivant, li\u00e9 au saint \u00e9v\u00eaque par la m\u00eame fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 l'\u00c9glise catholique et par le m\u00eame martyre."}},"autres":{"Aaron":{"valeur":"Saint Aaron","id":"7331","resume":"Abb\u00e9 d'Aleth, fondateur (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7331\/Saint-Aaron.html"},"Antonio Vincenzo Gonz\u00e1lez Su\u00e1rez":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Antonio Vincenzo Gonz\u00e1lez Su\u00e1rez","id":"13488","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain espagnol (+ 1851)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13488\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Antonio-Vincenzo-Gonz%C3%A1lez-Su%C3%A1rez.html"},"Consorce":{"valeur":"Sainte Consorce","id":"1367","resume":"Vierge v\u00e9n\u00e9r\u00e9e \u00e0 Cluny (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1367\/Sainte-Consorce.html"},"D\u00e9dicace de la cath\u00e9drale de Grenoble":{"valeur":"D\u00e9dicace de la cath\u00e9drale de Grenoble","id":"12973","resume":"Dioc\u00e8se de Grenoble","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12973\/D%C3%A9dicace-de-la-cath%C3%A9drale-de-Grenoble.html"},"Eus\u00e8be de Samosate":{"valeur":"Saint Eus\u00e8be de Samosate","id":"1360","resume":"\u00c9v\u00eaque et martyr \u00e0 Dolikha en Syrie (+ 381)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1360\/Saint-Eus%C3%A8be-de-Samosate.html"},"\u00c9vrard":{"valeur":"Saint \u00c9vrard","id":"1368","resume":"\u00c9v\u00eaque de Reun, en Styrie (+ 1164)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1368\/Saint-%C3%89vrard.html"},"Flavius Clemens":{"valeur":"Saint Flavius Clemens","id":"7340","resume":"Martyr \u00e0 Rome (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7340\/Saint-Flavius-Clemens.html"},"Innocent V":{"valeur":"Bienheureux Innocent V","id":"1375","resume":"Pape (183<sup>e<\/sup>) en 1276 (+ 1276)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1375\/Bienheureux-Innocent-V.html"},"John Fisher":{"valeur":"Saint John Fisher","id":"1369","resume":"\u00e9v\u00eaque de Rochester, martyr (+ 1535)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1369\/Saint-John-Fisher.html"},"Jules et Aaron":{"valeur":"Saints Jules et Aaron","id":"11839","resume":"Martyrs en Grande Bretagne (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11839\/Saints-Jules-et-Aaron.html"},"Julien":{"valeur":"Saint Julien","id":"7354","resume":"Martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7354\/Saint-Julien.html"},"Lambert":{"valeur":"Bienheureux Lambert","id":"7364","resume":"Moine (+ 1125)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7364\/Bienheureux-Lambert.html"},"Nic\u00e9tas de R\u00e9m\u00e9siana":{"valeur":"Saint Nic\u00e9tas de R\u00e9m\u00e9siana","id":"387","resume":"\u00c9v\u00eaque de Dacie (+ 414)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/387\/Saint-Nic%C3%A9tas-de-R%C3%A9m%C3%A9siana.html"},"Paulin de Nole":{"valeur":"Saint Paulin de Nole","id":"1371","resume":"\u00c9v\u00eaque (+ 431)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1371\/Saint-Paulin-de-Nole.html"},"Pr\u00e8ce":{"valeur":"Sainte Pr\u00e8ce","id":"7374","resume":"Abbesse (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7374\/Sainte-Pr%C3%A8ce.html"},"Z\u00e9non et Z\u00e9nas":{"valeur":"Saints Z\u00e9non et Z\u00e9nas","id":"10978","resume":"Martyrs \u00e0 Philadelphie en Arabie (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10978\/Saints-Z%C3%A9non-et-Z%C3%A9nas.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"(Si cette solennit\u00e9 ne vous concerne pas prendre la c\u00e9l\u00e9bration de ce jour dans le : Calendrier romain)","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu puissant, mon rempart et ma foi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"(Si cette solennit\u00e9 ne vous concerne pas prendre la c\u00e9l\u00e9bration de ce jour dans le : Calendrier romain)","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EPain qui donnes la vie, Christ et Seigneur, louange \u00e0 toi.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Quand vint le jour d\u2019\u00e9tendre les bras","texte":"Quand vint le jour d\u2019\u00e9tendre les bras \u003Cbr\u003EEt de lier la mort sur la croix,\u003Cbr\u003ELe Fils de l\u2019homme, au cours d\u2019un repas, \u003Cbr\u003ELivra son corps aux mains des p\u00e9cheurs. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E \u00ab\u00a0Voici mon corps, prenez et mangez,\u003Cbr\u003EVoici mon sang, prenez et buvez.\u003Cbr\u003EPour que ma mort vous soit rappel\u00e9e,\u003Cbr\u003EFaites ainsi jusqu\u2019\u00e0 mon retour.\u00a0\u00bb \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENe craignons plus la soif ni la faim\u00a0:\u003Cbr\u003ELe corps du Christ est notre festin\u00a0; \u003Cbr\u003EQuand nous tenons sa coupe en nos mains, \u003Cbr\u003EElle a le go\u00fbt du monde nouveau\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBanquet pascal o\u00f9 Dieu est mang\u00e9, \u003Cbr\u003ESigne d\u2019amour, ferment d\u2019unit\u00e9, \u003Cbr\u003EO\u00f9 tous les hommes renouvel\u00e9s \u003Cbr\u003ETrouvent les biens du r\u00e8gne \u00e0 venir. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, grand pr\u00eatre parfait,\u003Cbr\u003EDans l\u2019Esprit Saint d\u2019o\u00f9 vient notre paix, \u003Cbr\u003EPour tant de gr\u00e2ces, tant de bienfaits,\u003Cbr\u003ENous te louons, \u00f4 P\u00e8re des cieux\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ETu as nourri ton peuple du pain des anges\u00a0; tu leur as envoy\u00e9 le pain du ciel, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00eatres du Seigneur, b\u00e9nissez le Seigneur, offrez-lui l\u2019encens et le pain, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAu vainqueur, je donnerai la manne cach\u00e9e, je donnerai un nom nouveau. All\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ml 1, 11","texte":"Du Levant au Couchant, grand est mon nom parmi les nations. En tout lieu un sacrifice d\u2019encens est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 mon nom, ainsi qu\u2019une offrande pure, car grand est mon nom parmi les nations, dit le Seigneur, le tout-puissant."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu les a nourris de la fleur du froment,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Du vin de sa vigne, il les abreuve. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EJe suis le pain vivant qui descend du ciel. Qui mange de ce pain vivra pour toujours. All\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouissons-nous dans le Seigneur J\u00e9sus, notre Pain de vie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EHeureux les invit\u00e9s \u00e0 ton repas, Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPr\u00eatre de l\u2019Alliance nouvelle,\u003Cbr \/\u003E\ntu as offert le sacrifice parfait sur l\u2019autel de la croix\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais-nous la gr\u00e2ce de nous offrir avec toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERoi de justice et de paix,\u003Cbr \/\u003E\ntu te livres en donnant le pain et le vin\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0apprends-nous \u00e0 te recevoir dans la foi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, la manne venue du ciel,\u003Cbr \/\u003E\ntu nourris l\u2019\u00c9glise par ton corps et ton sang\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fortifie-la dans sa marche vers le P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ECompagnon cach\u00e9 de nos vies,\u003Cbr \/\u003E\ntu te tiens \u00e0 la porte et tu frappes\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0entre et viens t\u2019asseoir \u00e0 notre table.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EUnique adorateur du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu envoies l\u2019\u00c9glise par le monde pr\u00e9senter l\u2019offrande de ton corps\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rassemble en toi ceux que tu nourris du m\u00eame pain.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dans cet admirable sacrement, tu nous as laiss\u00e9 le m\u00e9morial de ta passion\u00a0; donne-nous de v\u00e9n\u00e9rer d\u2019un si grand amour les myst\u00e8res de ton corps et de ton sang, que nous puissions recueillir sans cesse le fruit de ta r\u00e9demption. Toi qui r\u00e8gnes.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"(Si cette solennit\u00e9 ne vous concerne pas prendre la c\u00e9l\u00e9bration de ce jour dans le : Calendrier romain)","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Mendiant du jour","texte":"Mendiant du jour, \u003Cbr\u003Eje te prends dans mes mains, \u003Cbr\u003Ecomme on prend dans sa main \u003Cbr\u003Ela lampe \u003Cbr\u003Epour la nuit \u003Cbr\u003Eet tu deviens \u003Cbr\u003Ela Nu\u00e9e qui dissout les t\u00e9n\u00e8bres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMendiant du feu, \u003Cbr\u003Eje te prends dans mes mains, \u003Cbr\u003Ecomme on prend dans sa main \u003Cbr\u003Ela flamme \u003Cbr\u003Epour l\u0027hiver ; \u003Cbr\u003Eet tu deviens \u003Cbr\u003El\u0027Incendie qui embrase le monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMendiant d\u0027espoir, \u003Cbr\u003Eje te prends dans mes mains, \u003Cbr\u003Ecomme on prend dans sa main \u003Cbr\u003Ela source \u003Cbr\u003Epour l\u0027\u00e9t\u00e9 ; \u003Cbr\u003Eet tu deviens \u003Cbr\u003Ele Torrent d\u0027une vie \u00e9ternelle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMendiant de toi, \u003Cbr\u003Eje te prends dans mes mains, \u003Cbr\u003Ecomme on prend dans sa main \u003Cbr\u003Ela perle \u003Cbr\u003Ed\u0027un amour ; \u003Cbr\u003Eet tu deviens \u003Cbr\u003Ele Tr\u00e9sor pour la joie du prodigue. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMendiant de Dieu, \u003Cbr\u003Eje te prends dans mes mains ; \u003Cbr\u003Emais tu prends dans ta main \u003Cbr\u003Ela mienne \u003Cbr\u003Epour ce jour ; \u003Cbr\u003Eet je deviens \u003Cbr\u003El\u0027Envoy\u00e9 aux mendiants de la terre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EGr\u00e2ce et bonheur tous les jours de ma vie \u00e0 la table du Seigneur, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EQue l\u0027homme assoiff\u00e9 s\u0027approche, et re\u00e7oive gratuitement l\u0027eau de la vie.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"41","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme un c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erf alt\u00e9r\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche l\u0027eau vive, *\u003Cbr \/\u003E\nainsi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te cherche\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vivant ; *\u003Cbr \/\u003E\nquand pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je m\u0027avancer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre face \u00e0 Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027ai d\u0027autre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein que mes larmes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la nuit, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entends dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab O\u00f9 est-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El ton Dieu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme d\u00e9borde : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0en ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je franchiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis les portails !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe conduisais vers la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de mon Dieu\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 la multit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede en f\u00eate, *\u003Cbr \/\u003E\nparm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les cris de joie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E\u00a0Pourquoi te d\u00e9sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur moi ? *\u003Cbr \/\u003E\nEsp\u00e8re en Dieu ! De nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E je rendrai gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il est mon sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme se d\u00e9sole,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi, *\u003Cbr \/\u003E\ndepuis les terres du Jourd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein et de l\u0027Hermon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 depuis mon h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble montagne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ab\u00eeme appel\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent l\u0027ab\u00eeme\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de tes cataractes, *\u003Cbr \/\u003E\nla masse de tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets et de tes vagues\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 a pass\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Au long du jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 m\u0027env\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie son amour ; *\u003Cbr \/\u003E\net la nuit, son ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent est avec moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pri\u00e8re au Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ma vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je dirai \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Pourqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei m\u0027oublies-tu ? *\u003Cbr \/\u003E\nPourquoi v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis-je assombri,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 press\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par l\u0027ennemi ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par mes adversaires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je suis meurtr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E jusqu\u0027aux os, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui chaque jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entends dire :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab O\u00f9 est-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El ton Dieu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Pourquoi te d\u00e9sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et g\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur moi ? *\u003Cbr \/\u003E\nEsp\u00e8re en Dieu ! De nouvea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E je rendrai gr\u00e2ce :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il est mon sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et mon Dieu !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu les nourrit de la fleur du froment, il les rassasie du miel du rocher.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"80","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Criez de joie pour Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre force,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jouez, musiques, frapp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le tambourin,\u003Cbr \/\u003E\nla harpe et la cith\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere m\u00e9lodieuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sonnez du cor pour le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nquand revient le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre f\u00eate.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0, pour Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, une r\u00e8gle,\u003Cbr \/\u003E\nune ordonnance du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il en fit, pour Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, une loi\u003Cbr \/\u003E\nquand il marcha contre la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019entends des mots qui m\u2019\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient inconnus : +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab J\u2019ai \u00f4t\u00e9 le poids qui charge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ses \u00e9paules ;\u003Cbr \/\u003E\nses mains ont d\u00e9pos\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le fardeau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Quand tu criais sous l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eppression, je t\u2019ai sauv\u00e9 ; +\u003Cbr \/\u003E\nje r\u00e9pondais, cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans l\u2019orage,\u003Cbr \/\u003E\nje t\u2019\u00e9prouvais pr\u00e8s des ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de M\u00e9riba.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c9coute, je t\u2019adj\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, \u00f4 mon peuple ;\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu m\u2019\u00e9cout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu n\u2019auras pas chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u2019autres dieux,\u003Cbr \/\u003E\ntu ne serviras aucun die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e9tranger.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab C\u2019est moi, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ton Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nqui t\u2019ai fait monter de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte !\u003Cbr \/\u003E\nOuvre ta bouche, m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je l\u2019emplirai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab Mais mon peuple n\u2019a pas \u00e9cout\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ma voix,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl n\u2019a pas voul\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Je l\u2019ai livr\u00e9 \u00e0 son c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er endurci :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il aille et su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve ses vues !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Ah ! Si mon pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple m\u2019\u00e9coutait,\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, s\u2019il \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ellait sur mes chemins !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aussit\u00f4t j\u2019humilier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ses ennemis,\u003Cbr \/\u003E\ncontre ses oppresseurs je tourner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00ab Mes adversaires s\u2019abaisser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient devant lui ;\u003Cbr \/\u003E\ntel serait leur s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert \u00e0 jamais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je le nourrirais de la fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du froment,\u003Cbr \/\u003E\nje le rassasierais avec le mi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El du rocher ! \u00bb\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ La Sagesse a b\u00e2ti sa maison, all\u00e9luia,\u003Cbr \/\u003E\nelle a dress\u00e9 sa table et m\u00e9lang\u00e9 son vin, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ex 24, 1-11","titre":"Voir Dieu, faire alliance avec lui","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Le Seigneur avait dit \u00e0 Mo\u00efse\u00a0: \u00ab\u00a0Monte vers le Seigneur et prends avec toi Aaron, ses deux fils Nadab et Abihou, et soixante-dix des anciens d\u2019Isra\u00ebl. Vous vous prosternerez \u00e0 distance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Mo\u00efse, seul, s\u2019approchera du Seigneur. Les autres ne s\u2019approcheront pas et le peuple ne montera pas avec lui.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Mo\u00efse vint rapporter au peuple toutes les paroles du Seigneur et toutes ses ordonnances. Tout le peuple r\u00e9pondit d\u2019une seule voix\u00a0: \u00ab\u00a0Toutes ces paroles que le Seigneur a dites, nous les mettrons en pratique.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Mo\u00efse \u00e9crivit toutes les paroles du Seigneur. Il se leva de bon matin et il b\u00e2tit un autel au pied de la montagne, et il dressa douze pierres pour les douze tribus d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E Puis il chargea quelques jeunes gar\u00e7ons parmi les fils d\u2019Isra\u00ebl d\u2019offrir des holocaustes, et d\u2019immoler au Seigneur des taureaux en sacrifice de paix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Mo\u00efse prit la moiti\u00e9 du sang et le mit dans des coupes\u00a0; puis il aspergea l\u2019autel avec le reste du sang.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Il prit le livre de l\u2019Alliance et en fit la lecture au peuple. Celui-ci r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Tout ce que le Seigneur a dit, nous le mettrons en pratique, nous y ob\u00e9irons.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Mo\u00efse prit le sang, en aspergea le peuple, et dit\u00a0: \u00ab\u00a0Voici le sang de l\u2019Alliance que, sur la base de toutes ces paroles, le Seigneur a conclue avec vous.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Et Mo\u00efse gravit la montagne avec Aaron, Nadab et Abihou, et soixante-dix des anciens d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils virent le Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: il avait sous les pieds comme un pavement de saphir, limpide comme le fond du ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sur ces privil\u00e9gi\u00e9s parmi les fils d\u2019Isra\u00ebl, il ne porta pas la main. Ils contempl\u00e8rent Dieu, puis ils mang\u00e8rent et ils burent.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003EVers qui, Seigneur, diriger notre marche,\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nsinon vers toi ?\u003Cbr \/\u003E\nToi seul nous parles de la vie\u003Cbr \/\u003E\net nous la donnes.\u003Cbr \/\u003E\nRends-nous dignes de la table\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 ton P\u00e8re aujourd\u0027hui nous invite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vois notre faim, Sauveur du monde\u003Cbr \/\u003E\npartage-nous ta parole et ton pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe suis le Pain de la vie,\u003Cbr \/\u003E\nqui vient \u00e0 moi n\u0027aura jamais faim,\u003Cbr \/\u003E\nqui croit en moi n\u0027aura jamais soif.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoici la parole de mon P\u00e8re :\u003Cbr \/\u003E\ncelui qui croit au Fils\u003Cbr \/\u003E\na la vie \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQui mange ma chair et boit mon sang\u003Cbr \/\u003E\na la vie \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je le ressusciterai au dernier jour.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LECTURE DE SAINT THOMAS D\u0027AQUIN \u003Cbr\u003EPOUR L\u0027OFFICE DU CORPS DU CHRIST","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe myst\u00e8re de l\u0027Eucharistie.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Fils unique de Dieu, voulant nous faire participer \u00e0 sa divinit\u00e9, a pris notre nature afin de diviniser les hommes, lui qui s\u0027est fait homme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn outre, ce qu\u0027il a pris de nous, il nous l\u0027a enti\u00e8rement donn\u00e9 pour notre salut. En effet, sur l\u0027autel de la croix il a offert son corps en sacrifice \u00e0 Dieu le P\u00e8re afin de nous r\u00e9concilier avec lui; et il a r\u00e9pandu son sang pour qu\u0027il soit en m\u00eame temps notre ran\u00e7on et notre bapt\u00eame : rachet\u00e9s d\u0027un lamentable esclavage, nous serions purifi\u00e9s de tous nos p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt pour que nous gardions toujours la m\u00e9moire d\u0027un si grand bienfait, il a laiss\u00e9 aux fid\u00e8les son corps \u00e0 manger et son sang \u00e0 boire, sous les dehors du pain et du vin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nBanquet pr\u00e9cieux et stup\u00e9fiant, qui apporte le salut et qui est rempli de douceur ! Peut-il y avoir rien de plus pr\u00e9cieux que ce banquet o\u00f9 l\u0027on ne nous propose plus, comme dans l\u0027ancienne Loi, de manger la chair des veaux et des boucs, mais le Christ qui est vraiment Dieu ? Y a-t-il rien de plus admirable que ce sacrement ? ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAucun sacrement ne produit des effets plus salutaires que celui-ci : il efface les p\u00e9ch\u00e9s, accro\u00eet les vertus et comble l\u0027\u00e2me surabondamment de tous les dons spirituels !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est offert dans l\u0027\u00c9glise pour les vivants et pour les morts afin de profiter \u00e0 tous, \u00e9tant institu\u00e9 pour le salut de tous. Enfin, personne n\u0027est capable d\u0027exprimer les d\u00e9lices de ce sacrement, puisqu\u0027on y go\u00fbte la douceur spirituelle \u00e0 sa source et on y c\u00e9l\u00e8bre la m\u00e9moire de cet amour insurpassable, que le Christ a montr\u00e9 dans sa passion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl voulait que l\u0027immensit\u00e9 de cet amour se grave plus profond\u00e9ment dans le c\u0153ur des fid\u00e8les. C\u0027est pourquoi \u00e0 la derni\u00e8re C\u00e8ne, apr\u00e8s avoir c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la P\u00e2que avec ses disciples, lorsqu\u0027il allait passer de ce monde \u00e0 son P\u00e8re, il institua ce sacrement comme le m\u00e9morial perp\u00e9tuel de sa passion, l\u0027accomplissement des anciennes pr\u00e9figurations, le plus grand de tous ses miracles ; et \u00e0 ceux que son absence remplirait de tristesse, il laissa ce sacrement comme r\u00e9confort incomparable.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EVers qui, Seigneur, diriger notre marche,\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u003Cstrong\u003EStance\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nsinon vers toi ?\u003Cbr \/\u003E\nToi seul nous parles de la vie\u003Cbr \/\u003E\net nous la donnes.\u003Cbr \/\u003E\nRends-nous dignes de la table\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 ton P\u00e8re aujourd\u0027hui nous invite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vois notre faim, Sauveur du monde\u003Cbr \/\u003E\npartage-nous ta parole et ton pain.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dans cet admirable sacrement, tu nous as laiss\u00e9 le m\u00e9morial de ta passion ; donne-nous de v\u00e9n\u00e9rer d\u0027un si grand amour le myst\u00e8re de ton corps et de ton sang, que nous puissions recueillir sans cesse le fruit de ta r\u00e9demption. Toi qui r\u00e8gnes.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"(Si cette solennit\u00e9 ne vous concerne pas prendre la c\u00e9l\u00e9bration de ce jour dans le : Calendrier romain)","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Ils ont reconnu le Seigneur, all\u00e9luia, \u00e0 la fraction du pain, all\u00e9luia, all\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ac 2, 42.47a","texte":"Les fr\u00e8res \u00e9taient fid\u00e8les \u00e0 \u00e9couter l\u0027enseignement des Ap\u00f4tres et \u00e0 vivre en communion fraternelle, \u00e0 rompre le pain et \u00e0 participer aux pri\u00e8res. Ils louaient Dieu et trouvaient un bon accueil aupr\u00e8s de tout le peuple."},"repons":"V\/ Reste avec nous, Seigneur, all\u0026eacute;luia,\u003Cbr \/\u003Ele soir approche, all\u0026eacute;luia.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, dans cet admirable sacrement, tu nous as laiss\u0026eacute; le m\u0026eacute;morial de ta passion\u0026nbsp;; donne-nous de v\u0026eacute;n\u0026eacute;rer d\u0026rsquo;un si grand amour les myst\u0026egrave;res de ton corps et de ton sang, que nous puissions recueillir sans cesse le fruit de ta r\u0026eacute;demption. Toi qui r\u0026egrave;gnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"(Si cette solennit\u00e9 ne vous concerne pas prendre la c\u00e9l\u00e9bration de ce jour dans le : Calendrier romain)","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Pendant le repas, J\u00e9sus prit le pain, rendit gr\u00e2ce, le rompit et le donna \u00e0 ses disciples, all\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Pr 9, 1-2","texte":"La Sagesse a b\u00e2ti sa maison, elle a sculpt\u00e9 sept colonnes, elle a tu\u00e9 ses b\u00eates, appr\u00eat\u00e9 son vin et dress\u00e9 sa table."},"repons":"V\/ Tu envoyais du ciel un pain tout pr\u0026eacute;par\u0026eacute;, all\u0026eacute;luia, \u003Cbr \/\u003Eun pain qui comblait tous les go\u0026ucirc;ts, all\u0026eacute;luia.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, dans cet admirable sacrement, tu nous as laiss\u0026eacute; le m\u0026eacute;morial de ta passion\u0026nbsp;; donne-nous de v\u0026eacute;n\u0026eacute;rer d\u0026rsquo;un si grand amour les myst\u0026egrave;res de ton corps et de ton sang, que nous puissions recueillir sans cesse le fruit de ta r\u0026eacute;demption. Toi qui r\u0026egrave;gnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"(Si cette solennit\u00e9 ne vous concerne pas prendre la c\u00e9l\u00e9bration de ce jour dans le : Calendrier romain)","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"J\u0027ai d\u00e9sir\u00e9 d\u0027un grand d\u00e9sir manger cette P\u00e2que avec vous, avant de souffrir. All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 16, 20","texte":"Tu as distribu\u00e9, Seigneur, \u00e0 ton peuple une nourriture d\u0027anges, tu lui as procur\u00e9 du ciel, sans effort de sa part, un pain tout pr\u00e9par\u00e9, ayant la capacit\u00e9 de toute saveur et adapt\u00e9 \u00e0 tous les go\u00fbts."},"repons":"V\/ J\u0027avancerai jusqu\u0027\u0026agrave; l\u0027autel de Dieu, all\u0026eacute;luia,\u003Cbr \/\u003Evers Dieu qui est toute ma joie, all\u0026eacute;luia.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, dans cet admirable sacrement, tu nous as laiss\u0026eacute; le m\u0026eacute;morial de ta passion\u0026nbsp;; donne-nous de v\u0026eacute;n\u0026eacute;rer d\u0026rsquo;un si grand amour les myst\u0026egrave;res de ton corps et de ton sang, que nous puissions recueillir sans cesse le fruit de ta r\u0026eacute;demption. Toi qui r\u0026egrave;gnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-22","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Le Saint Sacrement du corps et du sang du Christ","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"(Si cette solennit\u00e9 ne vous concerne pas prendre la c\u00e9l\u00e9bration de ce jour dans le : Calendrier romain)","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Tous les chemins de Dieu vivant","texte":"Tous les chemins de Dieu vivant \u003Cbr\u003EM\u00e8nent \u00e0 P\u00e2ques, \u003Cbr\u003ETous ceux de l\u2019homme \u00e0 son impasse\u00a0: \u003Cbr\u003ENe manquez pas au croisement \u003Cbr\u003EL\u2019auberge avec sa table basse\u00a0; \u003Cbr\u003ECar le Seigneur vous y attend. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u2019attendez pas que votre chair\u003Cbr\u003ESoit d\u00e9j\u00e0 morte,\u003Cbr\u003EN\u2019h\u00e9sitez pas, ouvrez la porte,\u003Cbr\u003EDemandez Dieu, c\u2019est lui qui sert,\u003Cbr\u003EDemandez tout, il vous l\u2019apporte\u00a0:\u003Cbr\u003EIl est le vivre et le couvert. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMangez ici \u00e0 votre faim,\u003Cbr\u003EBuvez de m\u00eame\u003Cbr\u003E\u00c0 votre soif, la coupe est pleine\u00a0;\u003Cbr\u003ENe courez pas sur des chemins\u003Cbr\u003EAllant \u00e0 Dieu sans que Dieu vienne\u00a0:\u003Cbr\u003ESoyez des hommes de demain. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPrenez son corps d\u00e8s maintenant,\u003Cbr\u003EIl vous convie\u003Cbr\u003E\u00c0 devenir eucharistie\u00a0;\u003Cbr\u003EEt vous verrez que Dieu vous prend,\u003Cbr\u003EQu\u2019il vous h\u00e9berge dans sa vie\u003Cbr\u003EEt vous fait hommes de son sang.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPr\u00eatre \u00e0 jamais selon l\u2019ordre du roi Melkis\u00e9dek, le Christ a offert le pain et le vin.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJ\u2019\u00e9l\u00e8verai la coupe du salut, j\u2019offrirai le sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"115","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je crois, et je p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui ai beauco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ep souffert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E moi qui ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon trouble\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est que mensonge. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Comment rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntout le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9l\u00e8verai la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe du salut,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il en co\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde voir mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les siens\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi, dont tu bris\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les cha\u00eenes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je t\u0027offrirai le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu es le chemin, tu es la v\u00e9rit\u00e9, tu es la vie du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 11, 23-25","texte":"Je vous ai transmis, moi, Paul, ce que j\u2019ai re\u00e7u de la tradition qui vient du Seigneur\u00a0: la nuit m\u00eame o\u00f9 il \u00e9tait livr\u00e9, le Seigneur J\u00e9sus prit du pain, puis, ayant rendu gr\u00e2ce, il le rompit, et dit\u00a0: \u00ab\u00a0Ceci est mon corps, donn\u00e9 pour vous. Faites cela en m\u00e9moire de moi\u00a0\u00bb. Apr\u00e8s le repas, il fit de m\u00eame avec la coupe, en disant\u00a0: \u00ab\u00a0Cette coupe est la nouvelle Alliance \u00e9tablie par mon sang. Chaque fois que vous en boirez, faites cela en m\u00e9moire de moi.\u00a0\u00bb"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Vois notre faim, Sauveur du monde,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Partage-nous ta parole et ton pain.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis le pain de la vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqui vient \u00e0 moi n\u2019aura jamais faim,\u003Cbr \/\u003E\nqui croit en moi n\u2019aura jamais soif. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui mange ma chair et boit mon sang\u003Cbr \/\u003E\na la vie \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je le ressusciterai au dernier jour. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EBanquet tr\u00e8s saint o\u00f9 le Christ est re\u00e7u en nourriture\u00a0: le m\u00e9morial de sa passion est c\u00e9l\u00e9br\u00e9, notre \u00e2me est remplie de sa gr\u00e2ce, et la gloire \u00e0 venir nous est d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9e, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions dans la joie le Seigneur J\u00e9sus Christ, Pain de notre vie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, pour ton corps et ton sang\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00d4 Christ, tu nous as dit de rendre gr\u00e2ce en m\u00e9moire de toi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0garde-nous fid\u00e8les \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer ce myst\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPr\u00eatre unique du Dieu Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne aux serviteurs de l\u2019eucharistie d\u2019imiter dans leur vie ce qu\u2019ils c\u00e9l\u00e8brent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu rassembles en un seul corps ceux qui participent au m\u00eame pain\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0pr\u00e9serve l\u2019unit\u00e9 des croyants.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es le pain envoy\u00e9 par le P\u00e8re pour notre gu\u00e9rison\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rends la sant\u00e9 aux corps et aux \u00e2mes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu nous as confi\u00e9 l\u2019eucharistie pour annoncer ta mort et ta r\u00e9surrection\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne la vie \u00e9ternelle \u00e0 ceux qui attendent ton retour.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dans cet admirable sacrement, tu nous as laiss\u00e9 le m\u00e9morial de ta passion\u00a0; donne-nous de v\u00e9n\u00e9rer d\u2019un si grand amour le myst\u00e8re de ton corps et de ton sang, que nous puissions recueillir sans cesse le fruit de ta r\u00e9demption. Toi qui r\u00e8gnes.\u003C\/p\u003E"}}