{"informations":{"date":"2025-08-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Rose de Lima, vierge","degre":"","ligne1":"samedi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Rose de Lima, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0No\u00e9mi, le Seigneur ne t\u2019a pas laiss\u00e9e sans quelqu\u2019un pour te racheter\u00a0! Ruth enfanta un fils. Ce fut le p\u00e8re de Jess\u00e9, qui fut le p\u00e8re de David\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ENo\u00e9mi avait un parent du c\u00f4t\u00e9 de son mari \u00c9lim\u00e9lek\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019\u00e9tait un riche propri\u00e9taire du m\u00eame clan\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019appelait Booz.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ruth la Moabite dit \u00e0 No\u00e9mi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Laisse-moi aller glaner dans les champs,\u003Cbr \/\u003E\nderri\u00e8re celui aux yeux de qui je trouverai gr\u00e2ce.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nElle lui r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Va, ma fille.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ruth partit donc glaner dans les champs\u003Cbr \/\u003E\nderri\u00e8re les moissonneurs.\u003Cbr \/\u003E\nElle se trouva par bonheur dans la parcelle d\u2019un champ\u003Cbr \/\u003E\nappartenant \u00e0 Booz, du clan d\u2019\u00c9lim\u00e9lek.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Booz dit \u00e0 Ruth\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Tu m\u2019entends bien, n\u2019est-ce pas, ma fille\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nNe va pas glaner dans un autre champ.\u003Cbr \/\u003E\nNe t\u2019\u00e9loigne pas de celui-ci,\u003Cbr \/\u003E\nmais attache-toi aux pas de mes servantes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Regarde dans quel champ on moissonne, et suis-les.\u003Cbr \/\u003E\nN\u2019ai-je pas interdit aux serviteurs de te molester\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nSi tu as soif, va boire aux cruches\u003Cbr \/\u003E\nce que les serviteurs auront puis\u00e9.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors Ruth se prosterna face contre terre et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pourquoi ai-je trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi t\u2019int\u00e9resser \u00e0 moi, moi qui suis une \u00e9trang\u00e8re\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Booz lui r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0On m\u2019a dit et r\u00e9p\u00e9t\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ntout ce que tu as fait pour ta belle-m\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s la mort de ton mari,\u003Cbr \/\u003E\ncomment tu as quitt\u00e9 ton p\u00e8re, ta m\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net le pays de ta parent\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\npour te rendre chez un peuple\u003Cbr \/\u003E\nque tu n\u2019avais jamais connu de ta vie.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Booz prit Ruth comme \u00e9pouse,\u003Cbr \/\u003E\nelle devint sa femme et il s\u2019unit \u00e0 elle.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur lui accorda de concevoir,\u003Cbr \/\u003E\net elle enfanta un fils.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les femmes de Bethl\u00e9em dirent \u00e0 No\u00e9mi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0B\u00e9ni soit le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nqui aujourd\u2019hui ne t\u2019a pas laiss\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\nsans quelqu\u2019un pour te racheter\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue son nom soit c\u00e9l\u00e9br\u00e9 en Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Cet enfant te fera revivre,\u003Cbr \/\u003E\nil sera l\u2019appui de ta vieillesse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil est n\u00e9 de ta belle-fille qui t\u2019aime,\u003Cbr \/\u003E\net qui vaut mieux pour toi que sept fils.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0No\u00e9mi prit l\u2019enfant, le mit sur son sein,\u003Cbr \/\u003E\net se chargea de l\u2019\u00e9lever.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les voisines lui donn\u00e8rent son nom.\u003Cbr \/\u003E\nElles disaient\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Il est n\u00e9 un fils \u00e0 No\u00e9mi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nEt elles le nomm\u00e8rent Obed.\u003Cbr \/\u003E\nCe fut le p\u00e8re de Jess\u00e9, qui fut le p\u00e8re de David.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rt 2,\u00a01-3.8-11\u00a0; 4,\u00a013-17","intro_lue":"Lecture du livre de Ruth","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EVoil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui craint le Seigneur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 127, 4","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EHeureux qui craint le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net marche selon ses voies\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTu te nourriras du travail de tes mains\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nHeureux es-tu\u00a0! \u00c0 toi, le bonheur\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETa femme sera dans ta maison\u003Cbr \/\u003E\ncomme une vigne g\u00e9n\u00e9reuse,\u003Cbr \/\u003E\net tes fils, autour de la table,\u003Cbr \/\u003E\ncomme des plants d\u2019olivier.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVoil\u00e0 comment sera b\u00e9ni\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019homme qui craint le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nDe Sion, que le Seigneur te b\u00e9nisse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTu verras le bonheur de J\u00e9rusalem\u00a0tous les jours de ta vie.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 127 (128),\u00a01-2,\u00a03,\u00a04-5","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Ils disent et ne font pas\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus s\u2019adressa aux foules et \u00e0 ses disciples,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et il d\u00e9clara\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Les scribes et les pharisiens enseignent\u003Cbr \/\u003E\ndans la chaire de Mo\u00efse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Donc, tout ce qu\u2019ils peuvent vous dire,\u003Cbr \/\u003E\nfaites-le et observez-le.\u003Cbr \/\u003E\nMais n\u2019agissez pas d\u2019apr\u00e8s leurs actes,\u003Cbr \/\u003E\ncar ils disent et ne font pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils attachent de pesants fardeaux, difficiles \u00e0 porter,\u003Cbr \/\u003E\net ils en chargent les \u00e9paules des gens\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais eux-m\u00eames ne veulent pas les remuer du doigt.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Toutes leurs actions, ils les font pour \u00eatre remarqu\u00e9s des gens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils \u00e9largissent leurs phylact\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\net rallongent leurs franges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ils aiment les places d\u2019honneur dans les d\u00eeners,\u003Cbr \/\u003E\nles si\u00e8ges d\u2019honneur dans les synagogues\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et les salutations sur les places publiques\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils aiment recevoir des gens le titre de Rabbi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pour vous, ne vous faites pas donner le titre de Rabbi,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous n\u2019avez qu\u2019un seul ma\u00eetre pour vous enseigner,\u003Cbr \/\u003E\net vous \u00eates tous fr\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne donnez \u00e0 personne sur terre le nom de p\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous n\u2019avez qu\u2019un seul P\u00e8re, celui qui est aux cieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ne vous faites pas non plus donner le titre de ma\u00eetres,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous n\u2019avez qu\u2019un seul ma\u00eetre, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le plus grand parmi vous sera votre serviteur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Qui s\u2019\u00e9l\u00e8vera sera abaiss\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nqui s\u2019abaissera sera \u00e9lev\u00e9.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 23,\u00a01-12","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVous n\u2019avez qu\u2019un seul P\u00e8re, celui qui est aux cieux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nvous n\u2019avez qu\u2019un seul ma\u00eetre, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mt 23, 9b.10b"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"23","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Rose":{"id":"812","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Roseline":{"id":"818","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Eug\u00e8ne":{"id":"3414","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Rose":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/812\/Rose.html"},"Roseline":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/818\/Roseline.html"},"Eug\u00e8ne":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3414\/Eug%C3%A8ne.html"}},"derives":{"Eglantine":{"id":"556","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/556\/Eglantine.html"},"Lili-Rose":{"id":"5346","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5346\/Lili-Rose.html"},"Primerose":{"id":"7126","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7126\/Primerose.html"},"Romy":{"id":"1302","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1302\/Romy.html"},"Rosa":{"id":"813","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/813\/Rosa.html"},"Rosalinde":{"id":"814","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/814\/Rosalinde.html"},"Rosaline":{"id":"5970","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5970\/Rosaline.html"},"Rosamonde":{"id":"815","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/815\/Rosamonde.html"},"Rosanna":{"id":"816","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/816\/Rosanna.html"},"Ros\u00e9e":{"id":"817","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/817\/Ros%C3%A9e.html"},"Roseline":{"id":"818","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/818\/Roseline.html"},"Rosella":{"id":"6018","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6018\/Rosella.html"},"Rosemonde":{"id":"5012","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5012\/Rosemonde.html"},"Rosette":{"id":"819","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/819\/Rosette.html"},"Rosianne":{"id":"4926","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4926\/Rosianne.html"},"Rosie":{"id":"820","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/820\/Rosie.html"},"Rosita":{"id":"821","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/821\/Rosita.html"},"Rosy":{"id":"822","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/822\/Rosy.html"},"Rozenn":{"id":"823","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/823\/Rozenn.html"},"Sharon":{"id":"893","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/893\/Sharon.html"},"Roselyne":{"id":"4899","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4899\/Roselyne.html"},"Rosil\u00e8ne":{"id":"5642","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5642\/Rosil%C3%A8ne.html"},"Owen":{"id":"4750","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4750\/Owen.html"},"Tyron":{"id":"6283","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6283\/Tyron.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Rose de Lima":{"id":"1723","valeur":"Sainte Rose de Lima","resume":"Vierge (+ 1617)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1723\/Sainte-Rose-de-Lima.html","description":"Premi\u00e8re sainte du Nouveau Monde, elle fut canonis\u00e9e en 1671. Rose de Flores (*) \u00e9tait la dixi\u00e8me enfant d'une pauvre famille espagnole de Lima au P\u00e9rou. Tr\u00e8s vite, elle manifeste pour le Christ un amour si violent qu'elle multiplie les aust\u00e9rit\u00e9s.  A 4 ans et demi, elle re\u00e7oit la gr\u00e2ce de savoir lire sans avoir appris, l'ayant simplement demand\u00e9 dans la pri\u00e8re. Elle en profitera pour se nourrir de la vie de sainte Catherine de Sienne qui deviendra son mod\u00e8le. A 5 ans, elle se consacre \u00e0 Dieu. A 20 ans, elle prend l'habit des tertiaires dominicaines. Les onze ann\u00e9es qui lui restent \u00e0 vivre, elle les passera, \u00e0 demi-recluse, dans un minuscule ermitage au fond du jardin de ses parents, dans la pri\u00e8re et une aust\u00e9rit\u00e9 effrayante. En \u00e9change, elle re\u00e7oit des gr\u00e2ces mystiques \u00e9tonnantes. Dans le m\u00eame temps, elle se d\u00e9voue au service des indiens, des enfants abandonn\u00e9s et des vieillards infirmes. Ses visions \u00e9veillent les soup\u00e7ons de l'Inquisition. Elle devra subir des examens et la s\u00fbret\u00e9 doctrinale de ses r\u00e9ponses impressionnera ses interrogateurs. A sa mort, le petit peuple de Lima se presse sur sa tombe pour en recueillir un peu de terre.(*) N\u00e9e Isabel De Flores Y Del Oliva, elle \u00e9tait si belle que, d\u00e9j\u00e0 quant elle \u00e9tait b\u00e9b\u00e9, on l'appela Rose.Bas\u00edlica Santuario Santa Rosa de Lima, GoogleMapsElle faisait partie des Saints patrons des JMJ de Madrid en 2011. Apr\u00e8s une enfance d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s mortifi\u00e9e, elle prit l'habit des S\u0153urs du Tiers-Ordre dominicain et, \u00e0 demi-recluse dans le jardin de ses parents, se livra \u00e0 la p\u00e9nitence et \u00e0 l'oraison. Avec un z\u00e8le ardent pour le salut des p\u00e9cheurs et des Indiens, pour qui elle souhaitait donner sa vie, elle se soumettait volontiers \u00e0 toutes sortes d'aust\u00e9rit\u00e9s et de souffrances, pour les gagner au Christ. Elle mourut le 24 ao\u00fbt 1617."}},"autres":{"Abondius et Ir\u00e9n\u00e9e":{"valeur":"Saints Abondius et Ir\u00e9n\u00e9e","id":"10278","resume":"Martyrs (+ v. 258)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10278\/Saints-Abondius-et-Ir%C3%A9n%C3%A9e.html"},"Antoine de Hieracio":{"valeur":"Saint Antoine de Hieracio","id":"10281","resume":"Ermite (X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10281\/Saint-Antoine-de-Hieracio.html"},"Asceline":{"valeur":"Sainte Asceline","id":"7948","resume":"Abbesse cistercienne (+ 1195)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7948\/Sainte-Asceline.html"},"Callinique":{"valeur":"Saint Callinique","id":"7953","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7953\/Saint-Callinique.html"},"Claude, Ast\u00e8re, N\u00e9on et N\u00e9onille":{"valeur":"Saints Claude, Ast\u00e8re, N\u00e9on et N\u00e9onille","id":"10592","resume":"Martyrs \u00e0 \u00c9g\u00e9e, en Cilicie (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10592\/Saints-Claude--Ast%C3%A8re--N%C3%A9on-et-N%C3%A9onille.html"},"Constantin, Florentin, Jean-Marie, Rosalie...":{"valeur":"Bienheureux Constantin, Florentin, Jean-Marie, Rosalie...","id":"10283","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10283\/Bienheureux-Constantin--Florentin--Jean-Marie--Rosalie....html"},"Eug\u00e8ne":{"valeur":"Saint Eug\u00e8ne","id":"10083","resume":"\u00e9v\u00eaque en Irlande (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10083\/Saint-Eug%C3%A8ne.html"},"Filleul":{"valeur":"Saint Filleul","id":"7958","resume":"(+ 548)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7958\/Saint-Filleul.html"},"Flavien":{"valeur":"Saint Flavien","id":"10280","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Autun (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10280\/Saint-Flavien.html"},"Fortunade":{"valeur":"Sainte Fortunade","id":"12988","resume":"Martyre (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12988\/Sainte-Fortunade.html"},"Fran\u00e7ois Dachtera":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois Dachtera","id":"10284","resume":"Pr\u00eatre polonais et martyr \u00e0 Dachau (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10284\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-Dachtera.html"},"Ir\u00e9n\u00e9e de Lyon":{"valeur":"Saint Ir\u00e9n\u00e9e de Lyon","id":"10277","resume":"(+ v. 203)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10277\/Saint-Ir%C3%A9n%C3%A9e-de-Lyon.html"},"Jean Bourdon":{"valeur":"Bienheureux Jean Bourdon","id":"10282","resume":"Pr\u00eatre franciscain et martyr (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10282\/Bienheureux-Jean-Bourdon.html"},"Julien de Lescar":{"valeur":"Saint Julien de Lescar","id":"6230","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6230\/Saint-Julien-de-Lescar.html"},"Louppos":{"valeur":"Saint Louppos","id":"10279","resume":"Martyr (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10279\/Saint-Louppos.html"},"Memnon":{"valeur":"Saint Memnon","id":"11883","resume":"Martyr en Thrace (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11883\/Saint-Memnon.html"},"Quiriace":{"valeur":"Saint Quiriace","id":"10034","resume":"Martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10034\/Saint-Quiriace.html"},"Richilde":{"valeur":"Bienheureuse Richilde","id":"11089","resume":"Recluse \u00e0 Hohenwarth (+ 1100)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11089\/Bienheureuse-Richilde.html"},"Sidoine":{"valeur":"Saint Sidoine","id":"12402","resume":"(I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12402\/Saint-Sidoine.html"},"Th\u00e9onille et Domnine":{"valeur":"Saintes Th\u00e9onille et Domnine","id":"10593","resume":"Martyres \u00e0 \u00c9g\u00e9e, en Cilicie (+ v. 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10593\/Saintes-Th%C3%A9onille-et-Domnine.html"},"Timoth\u00e9e, Maur et Apollinaire":{"valeur":"Saints Timoth\u00e9e, Maur et Apollinaire","id":"12452","resume":"Et leurs compagnons martyrs pr\u00e8s de Reims (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12452\/Saints-Timoth%C3%A9e--Maur-et-Apollinaire.html"},"Zach\u00e9e":{"valeur":"Saint Zach\u00e9e","id":"1724","resume":"\u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem (+ 116)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1724\/Saint-Zach%C3%A9e.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Rose de Lima, vierge","degre":"","ligne1":"samedi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Rose de Lima, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Rose de Lima, vierge","degre":"","ligne1":"samedi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Rose de Lima, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003E\u00c9coutons la voix de notre Dieu, entrons dans le repos qu\u0027il a promis.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Nu\u00e9e de feu","texte":"Nu\u00e9e de feu\u003Cbr\u003ESur ceux qui marchent dans la nuit,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Epour montrer le chemin vers Dieu,\u003Cbr\u003EEt ton calvaire ouvrit le ciel.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EPr\u00e9sence de ton P\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur,\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERoyal \u00e9poux\u003Cbr\u003EPromis aux noces de la croix,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Er\u00e9jouir les enfants de Dieu,\u003Cbr\u003EEt tu changeas notre eau en vin.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003ETendresse pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu\u003Cbr\u003ESur qui repose l\u2019Esprit-Saint,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Ecomme un feu qui consume tout,\u003Cbr\u003EEt l\u2019univers s\u2019embrase en toi.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u00a0!\u003Cbr\u003EDemeure de la Gloire\u00a0;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour\u00a0: R\/\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl est bon de rendre gr\u00e2ce au Seigneur, d\u2019annoncer d\u00e8s le matin son amour.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"91","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Qu\u0027il est bon de rendre gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nde chanter pour ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Dieu Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E d\u0027annoncer d\u00e8s le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, au long des nuits,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E sur la lyre \u00e0 dix c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et sur la harpe,\u003Cbr \/\u003E\nsur un murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de cithare.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes \u0153uvres me c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emblent de joie ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant l\u0027ouvrage de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins, je m\u0027\u00e9crie :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab Que tes \u0153uvres sont gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nCombien sont prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes tes pens\u00e9es ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E L\u0027homme born\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ne le sait pas,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027insens\u00e9 ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et le comprendre :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les impies cr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eissent comme l\u0027herbe, *\u003Cbr \/\u003E\nils fleurissent, ceux qui font le mal,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour dispar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre \u00e0 tout jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toi, qui hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes l\u00e0-haut,\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Vois tes ennemis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vois tes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es qui p\u00e9rissent, *\u003Cbr \/\u003E\net la d\u00e9route de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui font le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu me donnes la fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Egue du taureau,\u003Cbr \/\u003E\ntu me baignes d\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele nouvelle ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E j\u0027ai vu, j\u0027ai rep\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes espions,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entends ceux qui vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent m\u0027attaquer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le juste grandir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E comme un palmier,\u003Cbr \/\u003E\nil poussera comme un c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edre du Liban ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E plant\u00e9 dans les parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nil grandira dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Vieillissant, il fructif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee encore,\u003Cbr \/\u003E\nil garde sa s\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve et sa verdeur\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E pour annoncer : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est droit !\u003Cbr \/\u003E\nPas de ruse en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon rocher ! \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDonne-nous, Seigneur, un c\u0153ur nouveau, mets en nous, Seigneur, un esprit nouveau.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Ez\u00e9kiel (Ez 36)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Je vous prendrai du milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des nations, +\u003Cbr \/\u003E\nje vous rassemblerai de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les pays,\u003Cbr \/\u003E\nje vous conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans votre terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Je r\u00e9pandrai sur vous une eau pure,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez purifi\u00e9s\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nde toutes vos souillures, de toutes vos idoles,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E vous purifierai.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Je vous donnerai un c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nje mettrai en vous un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et nouveau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027\u00f4terai de votre ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir le c\u0153ur de pierre,\u003Cbr \/\u003E\nje vous donner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un c\u0153ur de chair.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Je mettrai en vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mon esprit, +\u003Cbr \/\u003E\nje ferai que vous marchi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez selon mes lois, *\u003Cbr \/\u003E\nque vous gardiez mes pr\u00e9ceptes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et leur soy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez fid\u00e8les.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Vous habiterez le pays\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que j\u0027ai donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 vos p\u00e8res\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nvous, vous ser\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez mon peuple, *\u003Cbr \/\u003E\net moi, je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei votre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027aux cieux, ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est chant\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E par la bouche des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, des tout-petits :\u003Cbr \/\u003E\nrempart que tu opp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses \u00e0 l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027ennemi se br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese en sa r\u00e9volte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 voir ton ciel, ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes doigts,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles que tu fixas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E qu\u0027est-ce que l\u0027homme pour que tu p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nle fils d\u0027un homme, que tu en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennes souci ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as voulu un peu m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eindre qu\u0027un dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle couronnant de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et d\u0027honneur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu l\u0027\u00e9tablis sur les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets toute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese \u00e0 ses pieds :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les troupeaux de b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et de brebis,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes sauvages,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les oiseaux du ciel et les poiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la mer,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui va son chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En dans les eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 3, 13-14","texte":"Ce que nous attendons, selon la promesse du Seigneur, c\u2019est un ciel nouveau et une terre nouvelle o\u00f9 r\u00e9sidera la justice. Dans l\u2019attente de ce jour, fr\u00e8res bien-aim\u00e9s, faites donc tout pour que le Christ vous trouve nets et irr\u00e9prochables, dans la paix."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Christ est notre lumi\u00e8re, notre soleil levant\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui regarde vers lui resplendira\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni trouble au visage. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient nous visiter,\u003Cbr \/\u003E\nen lui la joie de notre c\u0153ur. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ESur nous se l\u00e8vera le Soleil de justice, le Christ notre Dieu.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EEn union avec Marie, M\u00e8re de Dieu, et tous les saints, nous supplions le Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ED\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar le myst\u00e8re de ta sainte incarnation,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar ta venue en ce monde,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta naissance et ton \u00e9piphanie,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar ton bapt\u00eame et ton je\u00fbne au d\u00e9sert,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta croix et ta passion,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar ta mort et ta mise au tombeau,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta r\u00e9surrection du s\u00e9jour des morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar ton admirable ascension,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar la venue du Saint-Esprit consolateur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAu jour du jugement,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu es la lumi\u00e8re de toutes les lumi\u00e8res, et le jour qui ne finit pas ; d\u00e8s le matin de ce jour nouveau nous te prions : que la clart\u00e9 de ta pr\u00e9sence, en chassant la nuit du p\u00e9ch\u00e9, illumine nos c\u0153urs.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Rose de Lima, vierge","degre":"","ligne1":"samedi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Rose de Lima, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Sym\u00e9on le Nv. Th\u00e9o (adapt. J.F Fri\u00e9)","editeur":"Levain","titre":"Comment es-tu foyer de feu","texte":"\u003Cp\u003EComment es-tu foyer de feu\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et fra\u00eecheur de la fontaine,\u003Cbr \/\u003E\nune br\u00fblure, une douceur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui rend saines nos souillures ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment fais-tu de l\u0027homme un dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de la nuit une lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net des ab\u00eemes de la mort\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tires-tu la vie nouvelle?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment la nuit vient-elle au jour ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Peux-tu vaincre les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\nporter ta flamme jusqu\u0027au c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et changer le fond de l\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment n\u0027es-tu qu\u0027un avec nous,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous rends-tu fils de Dieu m\u00eame ?\u003Cbr \/\u003E\nComment nous br\u00fbles-tu d\u0027amour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous blesses-tu sans glaive ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment peux-tu nous supporter,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 rester lent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\net de l\u0027ailleurs o\u00f9 tu te tiens\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 voir ici nos moindres gestes ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComment de si haut et de si loin\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton regard suit-il nos actes ?\u003Cbr \/\u003E\nTon serviteur attend la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le courage dans les larmes !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur appelle les cieux et la terre au jugement de son peuple.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"49 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Dieu des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le Seigneur, \u003Cbr\u003Eparle et conv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la terre *\u003Cbr\u003Edu sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil levant\u003Cbr\u003Ejusqu\u0027au sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil couchant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle entre toutes,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E resplendit. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, notre Dieu,\u003Cbr\u003Equ\u0027il r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empe son silence\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevant lui, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore\u00a0;\u003Cbr\u003Eautour de lui, \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ete un ouragan.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il convoque les haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des cieux\u003Cbr\u003Eet la terre au jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son peuple\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Assemblez, devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mes fid\u00e8les,\u003Cbr\u003Eeux qui scellent d\u0027un sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece mon alliance.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et les cieux procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement sa justice\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege c\u0027est Dieu\u00a0! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EOffrez \u00e0 Dieu un sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"49 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0\u00c9coute, mon pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, je parle\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, je te pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends \u00e0 t\u00e9moin. *\u003Cbr \/\u003E\nMoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je suis ton Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je ne t\u0027accuse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour tes sacrifices\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes holocaustes sont toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je ne prendrai pas un seul taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton domaine,\u003Cbr \/\u003E\npas un b\u00e9li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de tes enclos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tout le gibier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets m\u0027appartient\u003Cbr \/\u003E\net le b\u00e9tail des ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ets p\u00e2turages.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je connais tous les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des montagnes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps sont \u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si j\u0027ai faim, ir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je te le dire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLe monde et sa rich\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse m\u0027appartiennent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vais-je manger la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir des taureaux\u003Cbr \/\u003E\net boire le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des b\u00e9liers\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Offre \u00e0 Dieu le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\naccomplis tes v\u0153ux env\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Invoque-moi au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje te d\u00e9livrerai, et tu me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endras gloire.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EC\u0027est la mis\u00e9ricorde que je veux, et non les sacrifices.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"49 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais \u00e0 l\u0027impie, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u0027as-tu \u00e0 r\u00e9cit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes lois, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 garder mon alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E toi qui n\u0027aimes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les reproches\u003Cbr \/\u003E\net rejettes loin de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes paroles\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tu vois un vole\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu fraternises,\u003Cbr \/\u003E\ntu es chez toi parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les adult\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E tu livres ta bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche au mal,\u003Cbr \/\u003E\nta langue tr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme des mensonges.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tu t\u0027assieds, tu diff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emes ton fr\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu fl\u00e9tris le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E ce que tu fais\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ngarder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je le silence\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Penses-tu que je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nJe mets cela sous tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, et je t\u0027accuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Comprenez donc, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui oubliez Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsinon je frappe, et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de recours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Qui offre le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E me rend gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il aura pris,\u003Cbr \/\u003E\nje lui ferai voir le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ De ton amour, Seigneur, la terre est pleine,\u003Cbr \/\u003E\napprends-moi tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 37, 21-35","titre":"Oracle en faveur de J\u00e9rusalem","texte":"\u003Cp\u003E21 Alors le proph\u00e8te Isa\u00efe, fils d\u2019Amots, envoya dire \u00e0 \u00c9z\u00e9kias\u00a0: \u00ab\u00a0Ainsi parle le Seigneur, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: Tu m\u2019as adress\u00e9 une pri\u00e8re au sujet de Sennak\u00e9rib, roi d\u2019Assour.\u003Cbr \/\u003E\n22 Voici la parole que le Seigneur a prononc\u00e9e contre lui\u00a0: Elle te m\u00e9prise, elle te nargue, la vierge, la fille de Sion. Elle hoche la t\u00eate pour se moquer de toi, la fille de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\n23 Qui as-tu insult\u00e9, outrag\u00e9, contre qui as-tu \u00e9lev\u00e9 la voix\u00a0? Sur qui, avec hauteur, as-tu port\u00e9 les yeux\u00a0? Sur le Saint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n24 Par tes serviteurs tu as insult\u00e9 mon Seigneur. Tu as dit\u00a0: \u201cAvec mes nombreux chars, moi, j\u2019ai gravi le sommet des montagnes, les cimes du Liban\u00a0; j\u2019ai abattu ses c\u00e8dres les plus fiers, ses cypr\u00e8s les plus beaux\u00a0; j\u2019ai atteint sa plus lointaine hauteur, son parc forestier.\u003Cbr \/\u003E\n25 Moi, j\u2019ai creus\u00e9, et j\u2019ai bu des eaux \u00e9trang\u00e8res, j\u2019ai ass\u00e9ch\u00e9 sous mes pas tous les canaux de l\u2019\u00c9gypte.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n26 N\u2019entends-tu pas\u00a0? Depuis longtemps j\u2019avais fait ce projet, depuis les temps anciens je l\u2019ai form\u00e9\u00a0; maintenant je le r\u00e9alise. Toi, tu \u00e9tais destin\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire en tas de ruines les villes fortifi\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n27 Leurs habitants ont la main trop courte, ils sont effray\u00e9s, confondus\u00a0; ils ressemblent \u00e0 l\u2019herbe des champs, \u00e0 la verdure des pr\u00e9s, \u00e0 l\u2019herbe des toits, et aux cultures avant qu\u2019elles aient lev\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n28 Mais je sais quand tu t\u2019assieds, quand tu sors et quand tu rentres, quand tu t\u2019emportes contre moi.\u003Cbr \/\u003E\n29 Parce que tu t\u2019es emport\u00e9 contre moi, que tes insolences sont mont\u00e9es \u00e0 mes oreilles, je passerai un crochet \u00e0 ton nez, un mors \u00e0 ta bouche\u00a0; je te ferai retourner par le chemin par lequel tu es venu.\u003Cbr \/\u003E\n30 Voici\u00a0pour toi un signe, \u00c9z\u00e9kias\u00a0: Cette ann\u00e9e on mangera le grain tomb\u00e9, l\u2019an prochain, ce qui aura pouss\u00e9 tout seul\u00a0; mais la troisi\u00e8me ann\u00e9e, semez et moissonnez, plantez des vignes et mangez-en le fruit.\u003Cbr \/\u003E\n31 Le reste, survivant de la maison de Juda, fera de nouveau des racines par en bas, et par en haut donnera des fruits.\u003Cbr \/\u003E\n32 Oui, un reste sortira de J\u00e9rusalem, et des survivants, de la montagne de Sion. Il fera cela, l\u2019amour jaloux du Seigneur de l\u2019univers\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n33 Et voici ce que dit le Seigneur au sujet du roi d\u2019Assour\u00a0: Il n\u2019entrera pas dans cette ville, il ne lui lancera pas une seule fl\u00e8che, il ne lui opposera pas un seul bouclier, il n\u2019\u00e9l\u00e8vera pas un seul remblai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n34 il retournera par le chemin par lequel il est venu. Non, il n\u2019entrera pas dans cette ville, \u2013\u00a0oracle du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n35 Je prot\u00e9gerai cette ville, je la sauverai \u00e0 cause de moi-m\u00eame et de David mon serviteur.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Dieu s\u0027est rappel\u00e9 son amour et sa fid\u00e9lit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de la maison d\u0027Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9rusalem un reste sortira,\u003Cbr \/\u003E\ndu mont Sion, des rescap\u00e9s :\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour jaloux du Seigneur accomplira cela.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe prot\u00e9gerai cette ville\u003Cbr \/\u003E\net je la sauverai, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause de moi et de mon serviteur David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSemez et moissonnez, plantez des vignes :\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Juda\u003Cbr \/\u003E\nles survivants produiront du fruit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AMBROISE SUR LE PSAUME 48","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe R\u00e9dempteur de tous\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPuisque le Christ a r\u00e9concili\u00e9 le monde avec Dieu, lui-m\u00eame, \u00e9videmment, n\u0027a pas eu besoin de r\u00e9conciliation. Pour quel p\u00e9ch\u00e9 aurait-il expi\u00e9, en effet, lui qui n\u0027a commis aucun p\u00e9ch\u00e9 ? Lorsque les Juifs r\u00e9clamaient le didrachme qu\u0027on versait \u00e0 cause du p\u00e9ch\u00e9, selon la loi, il avait dit \u00e0 Pierre : Simon, les rois de la terre, de qui re\u00e7oivent-ils taxe et imp\u00f4t : de leurs enfants ou des \u00e9trangers ? Pierre r\u00e9pondit : Des \u003Cem\u003E\u00e9trangers. Le Seigneur lui dit alors : Donc, les enfants n\u0027y sont pas soumis. Mais pour ne pas les heurter, jette l\u0027hame\u00e7on, saisis le premier poisson ; et, en lui ouvrant la bouche, tu trouveras un stat\u00e8re : prends-le et donne-le pour moi et pour toi\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl montre ainsi qu\u0027il ne doit pas expier les p\u00e9ch\u00e9s pour lui-m\u00eame, parce qu\u0027il n\u0027\u00e9tait pas esclave du p\u00e9ch\u00e9 ; comme Fils de Dieu, il \u00e9tait libre de toute erreur. En effet, le fils lib\u00e8re, tandis que l\u0027esclave est assujetti au p\u00e9ch\u00e9. Donc celui qui est enti\u00e8rement libre n\u0027a pas \u00e0 payer ran\u00e7on pour sa vie, et son sang pouvait \u00eatre une ran\u00e7on surabondante pour racheter tous les p\u00e9ch\u00e9s de l\u0027univers. Il est normal qu\u0027il lib\u00e8re les autres, celui qui ne doit rien pour lui-m\u00eame.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u0027irai plus loin. Non seulement le Christ ne doit pas verser la ran\u00e7on de sa propre r\u00e9demption ni expier pour son propre p\u00e9ch\u00e9, mais encore, si tu consid\u00e8res n\u0027importe quel homme, il est compr\u00e9hensible que chacun d\u0027eux ne doit pas expier pour lui-m\u00eame. Car le Christ est l\u0027expiation de tous, la r\u00e9demption de tous.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuel homme pourra se racheter par son propre sang, alors que le Christ a vers\u00e9 son sang pour le rachat de tous ? Y a-t-il un seul homme dont le sang puisse \u00eatre compar\u00e9 \u00e0 celui du Christ ? Ou y a-t-il un homme assez puissant pour fournir son expiation en surplus de celle qui a \u00e9t\u00e9 offerte en sa propre personne par le Christ qui, \u00e0 lui seul, a r\u00e9concili\u00e9 le monde avec Dieu par son sang ? Y a-t-il une victime plus noble, un sacrifice plus \u00e9minent, un avocat meilleur que celui qui s\u0027est fait supplication pour les p\u00e9ch\u00e9s de tous et qui a donn\u00e9 sa vie en r\u00e9demption pour nous ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl n\u0027y a donc pas \u00e0 chercher une expiation ou une r\u00e9demption individuelle, parce que le sang vers\u00e9 en ran\u00e7on pour tous est celui du Christ. C\u0027est par ce sang que le Seigneur J\u00e9sus nous a rachet\u00e9s, lui qui, seul, nous a r\u00e9concili\u00e9s avec le P\u00e8re. Et il a accompli son labeur jusqu\u0027au bout, car il a pris sur lui notre labeur, lui qui dit : \u003Cem\u003EVenez \u00e0 moi, vous tous qui \u00eates accabl\u00e9s par le labeur, et je vous rel\u00e8verai\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Un seul Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nun seul m\u00e9diateur entre Dieu et les hommes :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus, le Christ !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est m\u00e9diateur de l\u0027Alliance nouvelle.\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027ancienne alliance a disparu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPar son propre sang, il nous a sanctifi\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9concili\u00e9s avec Dieu.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EAssiste tes enfants, Seigneur, et montre \u00e0 ceux qui t\u2019implorent, ton in\u00e9puisable bont\u00e9 ; c\u2019est leur fiert\u00e9 de t\u2019avoir pour Cr\u00e9ateur et Providence : restaure pour eux ta cr\u00e9ation, et l\u2019ayant renouvel\u00e9e, prot\u00e8ge-la.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Rose de Lima, vierge","degre":"","ligne1":"samedi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Rose de Lima, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"J\u2019ai le d\u00e9sir de ton salut, Seigneur\u00a0; je n\u2019oublie pas tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Nous te louons, Messie de Dieu.","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Nous te louons, nouvelle J\u00e9rusalem\u00a0!","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 4, 8.9b","texte":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res, tout ce qui est vrai et noble, tout ce qui est juste et pur, tout ce qui est\u00a0digne d\u2019\u00eatre aim\u00e9 et honor\u00e9, tout ce qui s\u2019appelle vertu et qui m\u00e9rite des \u00e9loges, tout cela, prenez-le \u00e0 votre compte. Et le Dieu de la paix sera avec vous.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe t\u0027exalterai, mon Dieu, mon Roi ;\u003Cbr \/\u003Eje b\u0026eacute;nirai ton nom toujours et \u0026agrave; jamais !","oraison":"\u00c9coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons. Ainsi, en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u00e8re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u00e0 toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Rose de Lima, vierge","degre":"","ligne1":"samedi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Rose de Lima, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"J\u2019ai le d\u00e9sir de ton salut, Seigneur\u00a0; je n\u2019oublie pas tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Nous te louons, Messie de Dieu.","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Nous te louons, nouvelle J\u00e9rusalem\u00a0!","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 15, 5-7","texte":"Que le Dieu de la pers\u00e9v\u00e9rance et du courage vous donne d\u2019\u00eatre d\u2019accord entre vous selon l\u2019esprit du Christ J\u00e9sus. Ainsi, d\u2019un m\u00eame c\u0153ur, d\u2019une m\u00eame voix, vous rendrez gloire \u00e0 Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ. Accueillez-vous donc les uns les autres comme le Christ vous a accueillis pour la gloire de Dieu."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur aime son peuple,\u003Cbr \/\u003Eil donne aux humbles l\u0026rsquo;\u0026eacute;clat de la victoire.","oraison":"Seigneur, foyer br\u00fblant de charit\u00e9, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u2019aimer plus que tout et d\u2019aimer nos fr\u00e8res \u00e0 cause de toi. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Rose de Lima, vierge","degre":"","ligne1":"samedi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Rose de Lima, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"J\u2019ai le d\u00e9sir de ton salut, Seigneur\u00a0; je n\u2019oublie pas tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E169\u003C\/span\u003E Que mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne devant toi,\u003Cbr\u003E\u00e9claire-moi selon ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E170\u003C\/span\u003E Que ma pri\u00e8re arr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eve jusqu\u2019\u00e0 toi\u00a0;\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei selon ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E171\u003C\/span\u003E Que chante sur mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres ta louange,\u003Cbr\u003Ecar tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E172\u003C\/span\u003E Que ma langue red\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese tes promesses,\u003Cbr\u003Ecar tout est just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece en tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E173\u003C\/span\u003E Que ta main vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mon aide,\u003Cbr\u003Ecar j\u2019ai chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E174\u003C\/span\u003E J\u2019ai le d\u00e9sir de ton sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E175\u003C\/span\u003E Que je vive et que mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme te loue\u00a0!\u003Cbr\u003ETes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens me soient en aide\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E176\u003C\/span\u003E Je m\u2019\u00e9gare, breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es perdue\u00a0: *\u003Cbr\u003Eviens chercher ton serviteur.\u003Cbr\u003EJe n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Nous te louons, Messie de Dieu.","psaume_2":{"reference":"44 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u0027heureuses paroles jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent de mon c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nquand je dis mes po\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Emes pour le roi\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une langue aussi vive que la pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme du scribe !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu es beau, comme aucun des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce est r\u00e9pand\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur tes l\u00e8vres :\u003Cbr \/\u003E\noui, Dieu te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Guerrier valeureux, porte l\u0027\u00e9p\u00e9e de nobl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et d\u0027honneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton honneur, c\u0027est de cour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er au combat\u003Cbr \/\u003E\npour la justice, la cl\u00e9m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ta main jettera la stupeur, les fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches qui d\u00e9chirent ;\u003Cbr \/\u003E\nsous tes coups, les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027abattront,\u003Cbr \/\u003E\nles ennemis du roi, frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es en plein c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ton tr\u00f4ne est divin, un tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene \u00e9ternel ;\u003Cbr \/\u003E\nton sceptre royal est sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de droiture :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu aimes la justice, tu r\u00e9pro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves le mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, Dieu, ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E t\u0027a consacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027une onction de joie, comme auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes semblables ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la myrrhe et l\u0027alo\u00e8s parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ement ton v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes palais d\u0027ivoire, la mus\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque t\u0027enchante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Parmi tes bien-aim\u00e9es sont des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles de roi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta droite, la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, sous les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers d\u0027Ophir.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Nous te louons, nouvelle J\u00e9rusalem\u00a0!","psaume_3":{"reference":"44 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00c9coute, ma fille, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et tends l\u0027oreille\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noublie ton peuple et la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton p\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E le roi sera s\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et par ta beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl est ton Seigneur\u00a0: prosterne-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei devant lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Alors, fille de Tyr, les plus r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches du peuple,\u003Cbr \/\u003E\ncharg\u00e9s de pr\u00e9sents, qu\u00eater\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ton sourire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Fille de roi, elle est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E, dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatue d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes d\u0027or\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on la conduit, toute par\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, vers le roi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDes jeunes filles, ses compagnes, lui f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent cort\u00e8ge\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E on les conduit parmi les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de f\u00eate\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nelles entrent au pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis du roi.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00c0 la place de tes p\u00e8res se l\u00e8ver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsur toute la terre tu feras d\u0027e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des princes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je ferai vivre ton nom pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les peuples te rendent gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ntoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, \u00e0 jamais\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dn 6, 27b-28a","texte":"Notre Dieu est le Dieu vivant, il demeure \u00e9ternellement\u00a0; son r\u00e8gne ne sera pas d\u00e9truit, sa souverainet\u00e9 n\u2019aura pas de fin. Il d\u00e9livre et il sauve, il accomplit des signes et des prodiges, au ciel et sur la terre."},"repons":"V\/ Arr\u0026ecirc;tez, sachez que je suis Dieu, \u003Cbr \/\u003Eje domine les nations, je domine la terre.","oraison":"Dieu d\u0027amour, transforme-nous par ton Esprit d\u0027amour : que nos pens\u00e9es deviennent tes pens\u00e9es et nous aurons pour nos fr\u00e8res et pour toi un m\u00eame amour."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-23","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Ste Rose de Lima, vierge","degre":"","ligne1":"samedi, 20\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Ste Rose de Lima, vierge","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Il viendra","texte":"\u003Cp\u003EIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 nul ne l\u2019attend plus,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nAppel\u00e9 par son nom,\u003Cbr \/\u003E\nQuelqu\u2019un tressaillira.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au c\u0153ur sans m\u00e9moire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Qu\u2019un temps soit accord\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Pour qu\u2019il se souvienne !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nPareil \u00e0 celui-ci,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019orient, devant lui,\u003Cbr \/\u003E\nLe ciel s\u2019embrasera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Au pauvre, allez dire\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que tout s\u2019accomplira\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Selon la promesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra,\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 r\u00f4de le malheur,\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre.\u003Cbr \/\u003E\nCe soir-l\u00e0, sur nos peurs,\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019amour l\u2019emportera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Criez \u00e0 tous les hommes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Que rien n\u2019est compromis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 De leur esp\u00e9rance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl viendra\u003Cbr \/\u003E\nUn soir\u003Cbr \/\u003E\nSera le dernier soir\u003Cbr \/\u003E\nDu monde.\u003Cbr \/\u003E\nUn silence d\u2019abord,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019hymne \u00e9clatera.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Un chant de louange\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Sera le premier mot\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dans l\u2019aube nouvelle.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue ma pri\u00e8re devant toi s\u2019\u00e9l\u00e8ve comme un encens\u00a0; et mes mains, comme l\u2019offrande du soir.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"140","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur,   je t\u2019appelle : acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers vers moi !\u003Cbr\u003E  \u00c9coute mon appel quand je   cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers toi !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que   ma pri\u00e8re devant toi s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve comme un encens,\u003Cbr\u003E  et mes mains, comme l\u2019offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende   du soir.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mets   une garde \u00e0 mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres, Seigneur,\u003Cbr\u003E  veille au se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eil de   ma bouche.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ne   laisse pas mon c\u0153ur pench\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er vers le mal\u003Cbr\u003E  ni devenir complice des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes   malfaisants.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Jamais je ne go\u00fbter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei   leurs plaisirs :\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E que   le juste me reprenne et me corr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ege avec bont\u00e9.\u003Cbr\u003E  Que leurs parfums, ni leurs   poisons, ne to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Echent ma t\u00eate !\u003Cbr\u003E  Ils font du mal : je me ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens   en pri\u00e8re.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici   leurs juges pr\u00e9cipit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es contre le roc,\u003Cbr\u003E  eux qui prenaient plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er   \u00e0 m\u2019entendre dire :\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab Comme   un sol qu\u2019on reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne et d\u00e9fonce,\u003Cbr\u003E  nos os sont dispers\u00e9s \u00e0 la   gue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ele des enfers ! \u00bb\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je   regarde vers toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon Ma\u00eetre ;\u003Cbr\u003E  tu es mon refuge : \u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ergne   ma vie !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Garde-moi   du fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qui m\u2019est tendu,\u003Cbr\u003E  des emb\u00fbches qu\u2019ont dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees   les malfaisants.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E[10]\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu es ma part, \u00f4 Seigneur, sur la terre des vivants.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"141","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00c0 pleine voix, je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 pleine voix, je suppl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je r\u00e9pands devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ma plainte,\u003Cbr \/\u003E\ndevant lui, je d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lorsque le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle me manque,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon chemin. *\u003Cbr \/\u003E\nSur le senti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er o\u00f9 j\u2019avance,\u003Cbr \/\u003E\nun pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege m\u2019est tendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Regarde \u00e0 mes c\u00f4t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, et vois :\u003Cbr \/\u003E\npers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne qui me connaisse ! *\u003Cbr \/\u003E\nPour moi, il n\u2019est pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de refuge :\u003Cbr \/\u003E\npers\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne qui pense \u00e0 moi !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E J\u2019ai cri\u00e9 vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ! *\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai dit : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon abri,\u003Cbr \/\u003E\nma part, sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre des vivants. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sois attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 mes appels :\u003Cbr \/\u003E\nje suis r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 rien ; *\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9livre-moi de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me poursuivent :\u003Cbr \/\u003E\nils sont plus f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts que moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tire-moi de la pris\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En o\u00f9 je suis,\u003Cbr \/\u003E\nque je rende gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 ton nom. *\u003Cbr \/\u003E\nAutour de moi, les j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Estes feront cercle\u003Cbr \/\u003E\npour le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En que tu m\u2019as fait.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ est Seigneur, \u00e0 la gloire de Dieu le P\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 11, 33-36","texte":"Quelle profondeur dans la richesse, la sagesse et la science de Dieu\u00a0! Ses d\u00e9cisions sont insondables, ses chemins sont imp\u00e9n\u00e9trables\u00a0! Qui a connu la pens\u00e9e du Seigneur\u00a0? Qui a \u00e9t\u00e9 son conseiller\u00a0? Qui lui a donn\u00e9 en premier et m\u00e9riterait de recevoir en retour\u00a0? Car tout est de lui, et par lui, et pour lui. \u00c0 lui la gloire pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9\u00a0! Amen."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Louez le Seigneur du haut des cieux\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Louez-le, tous les univers\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Louez-le aux profondeurs des ab\u00eemes\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Louez-le, tous les peuples de la terre\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Louez-le, tous ses fid\u00e8les\u00a0! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EP\u00e2que nouvelle, \u00f4 Christ ressuscit\u00e9, tu as vaincu la mort, tu nous donnes la vie, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPour rendre gloire au P\u00e8re, au Fils et \u00e0 l\u2019Esprit, prions et supplions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESauve-nous, Dieu de l\u2019univers\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, pour le monde et ses merveilles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ta justice et ton amour emplissent la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Parole vivante du P\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ton \u00c9vangile parvienne \u00e0 toutes les nations.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Esprit de vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ton souffle renouvelle la face de la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur de ton peuple\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que ton \u00c9glise t\u00e9moigne pour l\u2019esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur des vivants\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais entrer les d\u00e9funts dans l\u2019\u00e9ternelle joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui peux mettre au c\u0153ur de tes fid\u00e8les un unique d\u00e9sir, donne \u00e0 ton peuple d\u0027aimer ce que tu commandes et d\u0027attendre ce que tu promets ; pour qu\u0027au milieu des changements de ce monde, nos c\u0153urs s\u0027\u00e9tablissent fermement l\u00e0 o\u00f9 se trouvent les vraies joies.\u003C\/p\u003E"}}