{"informations":{"date":"2025-10-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bruno, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bruno, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Jonas se leva, mais pour s\u2019enfuir loin de la face du Seigneur\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELa parole du Seigneur fut adress\u00e9e \u00e0 Jonas, fils d\u2019Amitta\u00ef\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0L\u00e8ve-toi, va \u00e0 Ninive, la grande ville pa\u00efenne,\u003Cbr \/\u003E\net proclame que sa m\u00e9chancet\u00e9 est mont\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 moi.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jonas se leva, mais pour s\u2019enfuir \u00e0 Tarsis,\u003Cbr \/\u003E\nloin de la face du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nDescendu \u00e0 Jaffa, il trouva un navire en partance pour Tarsis.\u003Cbr \/\u003E\nIl paya son passage et s\u2019embarqua pour s\u2019y rendre,\u003Cbr \/\u003E\nloin de la face du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais le Seigneur lan\u00e7a sur la mer un vent violent,\u003Cbr \/\u003E\net il s\u2019\u00e9leva une grande temp\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nau point que le navire mena\u00e7ait de se briser.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les matelots prirent peur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils cri\u00e8rent chacun vers son dieu\u003Cbr \/\u003E\net, pour s\u2019all\u00e9ger, lanc\u00e8rent la cargaison \u00e0 la mer.\u003Cbr \/\u003E\nOr, Jonas \u00e9tait descendu dans la cale du navire,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019\u00e9tait couch\u00e9 et dormait d\u2019un sommeil myst\u00e9rieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le capitaine alla le trouver et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u2019est-ce que tu fais\u00a0? Tu dors\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e8ve-toi\u00a0! Invoque ton dieu.\u003Cbr \/\u003E\nPeut-\u00eatre que ce dieu s\u2019occupera de nous\u003Cbr \/\u003E\npour nous emp\u00eacher de p\u00e9rir.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et les matelots se disaient entre eux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Tirons au sort\u003Cbr \/\u003E\npour savoir \u00e0 qui nous devons ce malheur.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nIls tir\u00e8rent au sort, et le sort tomba sur Jonas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils lui demand\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dis-nous donc d\u2019o\u00f9 nous vient ce malheur.\u003Cbr \/\u003E\nQuel est ton m\u00e9tier\u00a0? D\u2019o\u00f9 viens-tu\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQuel est ton pays\u00a0? De quel peuple es-tu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jonas leur r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je suis h\u00e9breu, moi,\u003Cbr \/\u003E\nje crains le Seigneur, le Dieu du ciel,\u003Cbr \/\u003E\nqui a fait la mer et la terre ferme.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les matelots furent saisis d\u2019une grande peur\u003Cbr \/\u003E\net lui dirent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u2019est-ce que tu as fait l\u00e0\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nCar ces hommes savaient, d\u2019apr\u00e8s ce qu\u2019il leur avait dit,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il fuyait la face du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils lui demand\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u2019est-ce que nous devons faire de toi,\u003Cbr \/\u003E\npour que la mer se calme autour de nous\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nCar la mer \u00e9tait de plus en plus furieuse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il leur r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Prenez-moi, jetez-moi \u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\npour que la mer se calme autour de vous.\u003Cbr \/\u003E\nCar, je le reconnais, c\u2019est \u00e0 cause de moi\u003Cbr \/\u003E\nque cette grande temp\u00eate vous assaille.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les matelots ram\u00e8rent pour regagner la terre,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans y parvenir,\u003Cbr \/\u003E\ncar la mer \u00e9tait de plus en plus furieuse autour d\u2019eux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils invoqu\u00e8rent alors le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ah\u00a0! Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nne nous fais pas mourir \u00e0 cause de cet homme,\u003Cbr \/\u003E\net ne nous rends pas responsables de la mort d\u2019un innocent,\u003Cbr \/\u003E\ncar toi, tu es le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nce que tu as voulu, tu l\u2019as fait.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis ils prirent Jonas et le jet\u00e8rent \u00e0 la mer.\u003Cbr \/\u003E\nAlors la fureur de la mer tomba.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les hommes furent saisis par la crainte du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils lui offrirent un sacrifice accompagn\u00e9 de v\u0153ux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur donna l\u2019ordre \u00e0 un grand poisson\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019engloutir Jonas.\u003Cbr \/\u003E\nJonas demeura dans les entrailles du poisson\u003Cbr \/\u003E\ntrois jours et trois nuits.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors le Seigneur parla au poisson,\u003Cbr \/\u003E\net celui-ci rejeta Jonas sur la terre ferme.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Jon 1,\u00a01 \u2013 2,\u00a01.11","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Jonas","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"cantique","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ETu retires ma vie de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur mon Dieu.\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Jon 2, 7","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDans ma d\u00e9tresse, je crie vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui me r\u00e9pond\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndu ventre des enfers j\u2019appelle\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9coutes ma voix.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu m\u2019as jet\u00e9 au plus profond du c\u0153ur des mers,\u003Cbr \/\u003E\net le flot m\u2019a cern\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes ondes et tes vagues ensemble\u003Cbr \/\u003E\nont pass\u00e9 sur moi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt je dis\u00a0: me voici rejet\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nde devant tes yeux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npourrai-je revoir encore\u003Cbr \/\u003E\nton temple saint\u00a0?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuand mon \u00e2me en moi d\u00e9faillait,\u003Cbr \/\u003E\nje me souvins du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net ma pri\u00e8re parvint jusqu\u2019\u00e0 toi\u003Cbr \/\u003E\ndans ton temple saint.\u003C\/p\u003E","ref":"Jon 2,\u00a03,\u00a04,\u00a05,\u00a08","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Qui est mon prochain\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0voici qu\u2019un docteur de la Loi se leva\u003Cbr \/\u003E\net mit J\u00e9sus \u00e0 l\u2019\u00e9preuve en disant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Ma\u00eetre, que dois-je faire\u003Cbr \/\u003E\npour avoir en h\u00e9ritage la vie \u00e9ternelle\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui demanda\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Dans la Loi, qu\u2019y a-t-il d\u2019\u00e9crit\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nEt comment lis-tu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019autre r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0\u003Cem\u003ETu aimeras le Seigneur ton Dieu\u003Cbr \/\u003E\nde tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nde toute ta force et de toute ton intelligence,\u003Cbr \/\u003E\net ton prochain comme toi-m\u00eame.\u003C\/em\u003E\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Tu as r\u00e9pondu correctement.\u003Cbr \/\u003E\nFais ainsi et tu vivras.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais lui, voulant se justifier,\u003Cbr \/\u003E\ndit \u00e0 J\u00e9sus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Et qui est mon prochain\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus reprit la parole\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Un homme descendait de J\u00e9rusalem \u00e0 J\u00e9richo,\u003Cbr \/\u003E\net il tomba sur des bandits\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nceux-ci, apr\u00e8s l\u2019avoir d\u00e9pouill\u00e9 et rou\u00e9 de coups,\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019en all\u00e8rent, le laissant \u00e0 moiti\u00e9 mort.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Par hasard, un pr\u00eatre descendait par ce chemin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le vit et passa de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0De m\u00eame un l\u00e9vite arriva \u00e0 cet endroit\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le vit et passa de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais un Samaritain, qui \u00e9tait en route,\u003Cbr \/\u003E\narriva pr\u00e8s de lui\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil le vit et fut saisi de compassion.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il s\u2019approcha, et pansa ses blessures\u003Cbr \/\u003E\nen y versant de l\u2019huile et du vin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npuis il le chargea sur sa propre monture,\u003Cbr \/\u003E\nle conduisit dans une auberge\u003Cbr \/\u003E\net prit soin de lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le lendemain, il sortit deux pi\u00e8ces d\u2019argent,\u003Cbr \/\u003E\net les donna \u00e0 l\u2019aubergiste, en lui disant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u201cPrends soin de lui\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntout ce que tu auras d\u00e9pens\u00e9 en plus,\u003Cbr \/\u003E\nje te le rendrai quand je repasserai.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lequel des trois, \u00e0 ton avis, a \u00e9t\u00e9 le prochain\u003Cbr \/\u003E\nde l\u2019homme tomb\u00e9 aux mains des bandits\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le docteur de la Loi r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Celui qui a fait preuve de piti\u00e9 envers lui.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Va, et toi aussi, fais de m\u00eame.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 10,\u00a025-37","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe vous donne un commandement nouveau,\u003Cbr \/\u003E\ndit le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Aimez-vous les uns les autres,\u003Cbr \/\u003E\ncomme je vous ai aim\u00e9s.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Jn 13, 34"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"6","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Bruno":{"id":"630","sexe":"masculin","pays":""},"Arthaud":{"id":"3223","sexe":"masculin","pays":""},"Foy":{"id":"3477","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Marie-Fran\u00e7oise":{"id":"390","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Marie-Rose":{"id":"2861","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Bruno":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/630\/Bruno.html"},"Arthaud":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3223\/Arthaud.html"},"Foy":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3477\/Foy.html"},"Marie-Fran\u00e7oise":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/390\/Marie-Fran%C3%A7oise.html"},"Marie-Rose":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/2861\/Marie-Rose.html"}},"derives":{"Bruna":{"id":"6048","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6048\/Bruna.html"},"Brune":{"id":"4124","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4124\/Brune.html"},"Brunehaut":{"id":"4125","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4125\/Brunehaut.html"},"Brunehilde":{"id":"4933","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4933\/Brunehilde.html"},"Brunelle":{"id":"5028","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5028\/Brunelle.html"},"Brunissende":{"id":"5283","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5283\/Brunissende.html"},"F\u00e9":{"id":"3478","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3478\/F%C3%A9.html"},"Fid\u00e8s":{"id":"5951","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5951\/Fid%C3%A8s.html"},"Fiona":{"id":"3479","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3479\/Fiona.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Bruno":{"id":"1969","valeur":"Saint Bruno","resume":"Fondateur des Chartreux (+ 1101)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1969\/Saint-Bruno.html","description":"Il avait tout pour faire une belle carri\u00e8re d'universitaire eccl\u00e9siastique, ce fils d'un riche marchand des bords du Rhin. Originaire de Cologne, il avait \u00e9tudi\u00e9 dans sa ville natale et puis l'avait quitt\u00e9e, \u00e2g\u00e9 d'une quinzaine d'ann\u00e9es pour aller se perfectionner \u00e0 Reims. A 24 ans, le voil\u00e0 devenu \u00e9col\u00e2tre, charg\u00e9 d'\u00e9tudiants. Sa r\u00e9putation est si flatteuse qu'il devient chancelier de l'archev\u00eaque de Reims, Manass\u00e8s de Gournay. Mais l'archev\u00eaque est indigne. Il a pay\u00e9 ses \u00e9lecteurs et Bruno le d\u00e9nonce. On lui offre de lui succ\u00e9der, Bruno refuse. Et c'est alors la rupture. Cette brillante carri\u00e8re ne le comble pas, il ressent un vide dans son c\u0153ur, une soif le consume. Il n'est pas fait pour les 'combines', il veut \u00eatre \u00e0 Dieu seul. A 52 ans, en 1084, il vend tout ce qu'il poss\u00e8de et, avec quelques amis qui partagent ses aspirations, il tente un premier essai de vie \u00e9r\u00e9mitique au prieur\u00e9 de S\u00e8chefontaine*, une d\u00e9pendance de l'abbaye de Molesme. La forme de vie dont il r\u00eave ne s'y trouve pas. Il lui faut la cr\u00e9er. Saint Hugues, \u00e9v\u00eaque de Grenoble, met \u00e0 la disposition de Bruno et de ses compagnons une 'solitude' dans le massif alpin de la Grande Chartreuse. Bruno y \u00e9labore ce qui deviendra la R\u00e8gle des Chartreux, faite de solitude en cellule, de liturgies communes et de travail manuel. Le pape Urbain II l'ayant appel\u00e9 comme conseiller, il quitte \u00e0 regret la Chartreuse pour Rome. Ne pouvant s'habituer \u00e0 la vie 'du si\u00e8cle', il obtient de se retirer en Calabre o\u00f9 il fonde une nouvelle communaut\u00e9 cartusienne \u00e0 La Torre. C'est l\u00e0 qu'il mourra dans une solitude bienheureuse: \"L'air y est doux, les pr\u00e9s verdoyants, nous avons des fleurs et des fruits, nous sommes loin des hommes, \u00e9crivait-il \u00e0 un vieil ami de Reims. Comment d\u00e9peindre cette f\u00eate perp\u00e9tuelle o\u00f9 d\u00e9j\u00e0 l'on savoure les fruits du ciel?\".*solitude que lui avait indiqu\u00e9e saint Robert, futur fondateur de C\u00eeteaux.Saint Hugues et Saint Bruno:Le dioc\u00e8se de Grenoble voit na\u00eetre ou s'\u00e9tablir de nombreuses communaut\u00e9s et de grandes figures religieuses.En 1084 saint Bruno s'installe avec l'accord de saint Hugues, \u00e9v\u00eaque de Grenoble, en Chartreuse et fonde l'ordre des Chartreux. Saint Hugues est lui-m\u00eame connu pour avoir lib\u00e9r\u00e9 l'\u00c9glise du pouvoir des la\u00efcs, et consid\u00e9r\u00e9 comme le v\u00e9ritable fondateur du dioc\u00e8se car il en fixe le territoire. Il fonde aussi le monast\u00e8re de Chalais. - Histoire du dioc\u00e8se de Grenoble M\u00e9moire de saint Bruno, pr\u00eatre. N\u00e9 \u00e0 Cologne, il enseigna la th\u00e9ologie en France, mais d\u00e9sireux d'une vie solitaire, il fonda, avec quelques disciples, dans la vall\u00e9e d\u00e9serte de la Chartreuse, dans les Alpes, un Ordre o\u00f9 la solitude des ermites serait temp\u00e9r\u00e9e par une certaine forme de c\u00e9nobitisme. Appel\u00e9 \u00e0 Rome par le bienheureux pape Urbain II, pour qu'il lui vienne en aide dans les besoins que connaissait l'\u00c9glise, il passa cependant les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie dans un ermitage, pr\u00e8s du monast\u00e8re de La Torre en Calabre, o\u00f9 il mourut en 1101."}},"autres":{"Adalb\u00e9ron":{"valeur":"Bienheureux Adalb\u00e9ron","id":"12261","resume":"\u00e9v\u00eaque de Wurzbourg (+ 1090)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12261\/Bienheureux-Adalb%C3%A9ron.html"},"Alfonso Gallegos":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Alfonso Gallegos","id":"13127","resume":"\u00e9v\u00eaque de Sacramento (+ 1991)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13127\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Alfonso-Gallegos.html"},"Amanruese":{"valeur":"Saint Amanruese","id":"12521","resume":"Abb\u00e9 (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12521\/Saint-Amanruese.html"},"Arthaud":{"valeur":"Saint Arthaud","id":"1968","resume":"Chartreux, \u00e9v\u00eaque de Belley (+ 1206)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1968\/Saint-Arthaud.html"},"Barse":{"valeur":"Saint Barse","id":"12522","resume":"\u00e9v\u00eaque de Vaison (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12522\/Saint-Barse.html"},"Bernardo Fabrega Juli\u00e1":{"valeur":"Bienheureux Bernardo Fabrega Juli\u00e1","id":"12950","resume":"Fr\u00e8re mariste espagnol (+ 1934)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12950\/Bienheureux-Bernardo-Fabrega-Juli%C3%A1.html"},"Enimie":{"valeur":"Sainte Enimie","id":"8442","resume":"Ermite dans le G\u00e9vaudan (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8442\/Sainte-Enimie.html"},"Foy":{"valeur":"Sainte Foy","id":"1970","resume":"Vierge et martyre (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1970\/Sainte-Foy.html"},"Fran\u00e7ois Hunot":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois Hunot","id":"12262","resume":"Pr\u00eatre et martyr \u00e0 Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12262\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-Hunot.html"},"Fran\u00e7ois Phan Van Trung":{"valeur":"Saint Fran\u00e7ois Phan Van Trung","id":"10498","resume":"Martyr (+ 1858)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10498\/Saint-Fran%C3%A7ois-Phan-Van-Trung.html"},"Isidore de Saint-Joseph":{"valeur":"Bienheureux Isidore de Saint-Joseph","id":"10499","resume":"Religieux passioniste (+ 1916)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10499\/Bienheureux-Isidore-de-Saint-Joseph.html"},"Jean l'\u00e9tranger":{"valeur":"Saint Jean l'\u00e9tranger","id":"12260","resume":"Moine en Cr\u00e8te (XI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12260\/Saint-Jean-l-%C3%A9tranger.html"},"Macaire de Kios":{"valeur":"Saint Macaire de Kios","id":"8452","resume":"(+ 1590)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8452\/Saint-Macaire-de-Kios.html"},"Magne":{"valeur":"Saint Magne","id":"10497","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ v. 670)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10497\/Saint-Magne.html"},"Marie-Fran\u00e7oise des Cinq-Plaies":{"valeur":"Sainte Marie-Fran\u00e7oise des Cinq-Plaies","id":"1971","resume":"Tertiaire franciscaine (+ 1791)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1971\/Sainte-Marie-Fran%C3%A7oise-des-Cinq-Plaies.html"},"Marie-Rose Durocher":{"valeur":"Bienheureuse Marie-Rose Durocher","id":"10115","resume":"Fondatrice des Soeurs des Saints Noms de J\u00e9sus et de Marie (+ 1849)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10115\/Bienheureuse-Marie-Rose-Durocher.html"},"Pardoux":{"valeur":"Saint Pardoux","id":"1972","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Gu\u00e9ret, dans le Limousin (+ 737)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1972\/Saint-Pardoux.html"},"Prassede Fern\u00e1ndez Garc\u00eda":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Prassede Fern\u00e1ndez Garc\u00eda","id":"12938","resume":"La\u00efque espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12938\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Prassede-Fern%C3%A1ndez-Garc%C3%ADa.html"},"Prudent de Narbonne":{"valeur":"Saint Prudent de Narbonne","id":"12685","resume":"Archidiacre de Narbonne et martyr (+ v. 257)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12685\/Saint-Prudent-de-Narbonne.html"},"Ren\u00e9":{"valeur":"Saint Ren\u00e9","id":"12259","resume":"Ermite en Italie (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12259\/Saint-Ren%C3%A9.html"},"Romain":{"valeur":"Saint Romain","id":"10496","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Auxerre (+ v. 564)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10496\/Saint-Romain.html"},"Sagaris":{"valeur":"Saint Sagaris","id":"1973","resume":"\u00c9v\u00eaque, martyr \u00e0 Laodic\u00e9e (+ v. 170)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1973\/Saint-Sagaris.html"},"Thomas":{"valeur":"Saint Thomas","id":"13298","resume":"Ap\u00f4tre (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13298\/Saint-Thomas.html"},"Yvi":{"valeur":"Saint Yvi","id":"8472","resume":"Diacre et moine au Pays de L\u00e9on (+ v. 700)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8472\/Saint-Yvi.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bruno, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bruno, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Toi qui es bon et qui pardonnes, \u00e9coute ma pri\u00e8re\u00a0!","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"R\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003Cbr \/\u003EV\/ C\u0026rsquo;est toi qui nous rach\u0026egrave;tes, Seigneur, Dieu de v\u0026eacute;rit\u0026eacute;. \u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003ER\/\u003C\/font\u003E\u003Cbr \/\u003EGloire au P\u0026egrave;re et au Fils et au Saint-Esprit. \u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003ER\/\u003C\/font\u003E","antienne_symeon":"Sauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"Seigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u0026rsquo;\u0026agrave; la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u0026eacute;e en terre par le travail de cette journ\u0026eacute;e. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.","benediction":"Que le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u0026acirc;ce. Amen.","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bruno, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bruno, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EApprochons-nous de Dieu en rendant gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Splendeur jaillie du sein de Dieu","texte":"Splendeur jaillie du sein de Dieu,\u003Cbr\u003ELumi\u00e8re n\u00e9e de la lumi\u00e8re,\u003Cbr\u003EAvant que naisse l\u2019univers\u003Cbr\u003ETu resplendis dans les t\u00e9n\u00e8bres. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous t\u2019adorons, Fils bien-aim\u00e9,\u003Cbr\u003EObjet de toute complaisance\u00a0;\u003Cbr\u003ELe P\u00e8re qui t\u2019a envoy\u00e9\u003Cbr\u003ESur toi fait reposer sa gr\u00e2ce. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu viens au fond de notre nuit\u003Cbr\u003EPour tous les hommes de ce monde\u00a0;\u003Cbr\u003ETu es la source de la vie\u003Cbr\u003EEt la lumi\u00e8re v\u00e9ritable. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 P\u00e8re saint,\u003Cbr\u003E\u00c0 toi, la gloire, \u00f4 Fils unique,\u003Cbr\u003EAvec l\u2019Esprit consolateur,\u003Cbr\u003ED\u00e8s maintenant et pour les si\u00e8cles. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EHeureux les habitants de ta maison : ils pourront te chanter encore !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"83","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De quel amour sont aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees tes demeures,\u003Cbr\u003ESeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019\u00e9pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 d\u00e9sirer\u003Cbr\u003Eles parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u00a0; *\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur et ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir sont un cri\u003Cbr\u003Evers le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vivant\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019oiseau lui-m\u00eame s\u2019est trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une maison,\u003Cbr\u003Eet l\u2019hirondelle, un nid pour abrit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa couv\u00e9e\u00a0:\u003Cbr\u003Etes autels, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u2019univers,\u003Cbr\u003Emon R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei et mon Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de ta maison\u00a0:\u003Cbr\u003Eils pourront te chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Heureux les hommes dont tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es la force\u00a0:\u003Cbr\u003Edes chemins s\u2019o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent dans leur c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Quand ils traversent la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de la soif,\u003Cbr\u003Eils la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent en source\u00a0; *\u003Cbr\u003Ede quelles b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la rev\u00eatent\u003Cbr\u003Eles plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de printemps\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils vont de haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en hauteur,\u003Cbr\u003Eils se pr\u00e9sentent devant Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 Sion.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9coute, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis notre bouclier,\u003Cbr\u003Eregarde le vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ton messie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, un jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes parvis\u003Cbr\u003Een vaut pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que mille.\u003Cbr\u003EJ\u2019ai choisi de me ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur le seuil,\u003Cbr\u003Edans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de mon Dieu, *\u003Cbr\u003Eplut\u00f4t que d\u2019habiter\u003Cbr\u003Eparm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les infid\u00e8les.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est un soleil,\u003Cbr\u003Eil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un bouclier\u00a0; *\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Eil d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJamais il ne ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese le bonheur\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sans reproche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers,\u003Cbr\u003Eheureux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVenez ! Montons \u00e0 la montagne du Seigneur ! Venez ! Allons dans la lumi\u00e8re du Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 2)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il arrivera dans les d\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erniers jours +\u003Cbr \/\u003E\nque la montagne de la maison du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nse tiendra plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les monts, *\u003Cbr \/\u003E\ns\u0027\u00e9l\u00e8vera au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des collines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVers elle, afflueront to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et viendront des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples nombreux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIls diront : \u00ab Venez !\u003Cbr \/\u003E\nmontons \u00e0 la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la maison du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Qu\u0027il nous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eigne ses chemins,\u003Cbr \/\u003E\net nous ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens par ses sentiers. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOui, la loi sortir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de Sion,\u003Cbr \/\u003E\net de J\u00e9rusalem, la par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il sera l\u0027arb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etre des nations\u003Cbr \/\u003E\net jugera des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples nombreux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe leurs \u00e9p\u00e9es, ils forger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent des socs,\u003Cbr \/\u003E\net de leurs l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences, des faucilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJamais nation contre nation\u003Cbr \/\u003E\nne l\u00e8ver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u0027\u00e9p\u00e9e ; *\u003Cbr \/\u003E\nils n\u0027apprendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent plus la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Venez, mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\nAllons, dans la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EChantez devant la face du Seigneur, car il vient pour juger la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"95","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Echantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E chantez au Seigneur et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDe jour en jour, proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son salut,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E racontez \u00e0 tous les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples sa gloire,\u003Cbr\u003E\u00e0 toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ses merveilles ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9,\u003Cbr\u003Eredoutable au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E n\u00e9ant, tous les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des nations ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, a fait les cieux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E devant lui, splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et majest\u00e9,\u003Cbr\u003Edans son sanctuaire, puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et beaut\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur, fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles des peuples\u003Cbr\u003Erendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E rendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EApportez votre offrande, entr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez dans ses parvis,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E adorez le Seigneur, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 :\u003Cbr\u003Etremblez devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, terre enti\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Allez dire aux nations : \u0026laquo; Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi ! \u0026raquo;\u003Cbr\u003ELe monde, in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble, tient bon.\u003Cbr\u003EIl gouverne les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Joie au ciel ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr\u003ELes masses de la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mugissent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la campagne tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est en f\u00eate. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes arbres des for\u00eats d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent de joie\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E devant la face du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, car il vient,\u003Cbr\u003Ecar il vient pour jug\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl jugera le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice, *\u003Cbr\u003Eet les peuples sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sa v\u00e9rit\u00e9 ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 2, 12-13","texte":"Parlez et agissez comme des gens qui vont \u00eatre jug\u00e9s par une loi de libert\u00e9. Car le jugement est sans mis\u00e9ricorde pour celui qui n\u2019a pas fait mis\u00e9ricorde, mais la mis\u00e9ricorde se moque du jugement."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux qui pense au faible et au pauvre :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il obtiendra mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ L\u0027homme de bien a piti\u00e9, il partage :\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ESeigneur, Dieu de l\u0027univers, heureux qui esp\u00e8re en toi !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDieu notre Ma\u00eetre, nous te supplions :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EQue brille sur nous ton visage !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EOuvre les yeux de notre c\u0153ur, que nous puissions te conna\u00eetre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ED\u00e9livre-nous du p\u00e9ch\u00e9 par ta puissance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGarde-nous de craindre ceux qui nous ha\u00efssent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EFais-nous vivre dans la concorde et la paix,\u003Cbr \/\u003E\nainsi que tous les habitants de la terre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde \u00e0 tes enfants la joie et le bonheur.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, Roi du ciel et de la terre, dirige et sanctifie, ordonne et gouverne aujourd\u0027hui nos c\u0153urs et nos corps, nos pens\u00e9es, nos paroles et nos actions : fais-nous suivre ta volont\u00e9 et tes ordres afin qu\u0027ici-bas et pour toujours nous vivions, par ta gr\u00e2ce, libres et sauv\u00e9s. Toi qui r\u00e8gnes.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bruno, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bruno, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Hameline","editeur":"CNPL","titre":"Dieu, ce monde \u00e9tait encore absent","texte":"Dieu, ce monde \u00e9tait encore absent \u003Cbr\u003EQue d\u00e9j\u00e0, depuis toujours,\u003Cbr\u003EToi, Parole en nos commencements, \u003Cbr\u003ETu portais le poids des choses.\u003Cbr\u003EToi qui penses, toi qui cr\u00e9es, \u003Cbr\u003EL\u0027univers en toi repose. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu, quand l\u0027homme eut habit\u00e9 le temps, \u003Cbr\u003EY jetant ses propres cris,\u003Cbr\u003EToi, Parole en nos \u00e9v\u00e9nements, \u003Cbr\u003ETu d\u00e9roules notre histoire.\u003Cbr\u003EToi qui juges, toi qui sauves, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ nous dit ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDieu, nos fleuves vont charriant leurs eaux, \u003Cbr\u003EIgnorant des lendemains,\u003Cbr\u003EToi qui tiens d\u00e9j\u00e0 le dernier mot, \u003Cbr\u003ETu connais le Jour et l\u0027Heure.\u003Cbr\u003EToi qui aimes, qui accueilles, \u003Cbr\u003ETu pr\u00e9pares la Demeure.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELes cieux proclament ta justice, Seigneur mon Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"49 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Dieu des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le Seigneur, \u003Cbr\u003Eparle et conv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la terre *\u003Cbr\u003Edu sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil levant\u003Cbr\u003Ejusqu\u0027au sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil couchant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle entre toutes,\u003Cbr\u003EDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E resplendit. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, notre Dieu,\u003Cbr\u003Equ\u0027il r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empe son silence\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevant lui, un fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui d\u00e9vore\u00a0;\u003Cbr\u003Eautour de lui, \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ete un ouragan.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il convoque les haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des cieux\u003Cbr\u003Eet la terre au jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son peuple\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Assemblez, devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mes fid\u00e8les,\u003Cbr\u003Eeux qui scellent d\u0027un sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece mon alliance.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et les cieux procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement sa justice\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege c\u0027est Dieu\u00a0! \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EOffrez \u00e0 Dieu un sacrifice de louange.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"49 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0\u00c9coute, mon pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple, je parle\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nIsra\u00ebl, je te pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends \u00e0 t\u00e9moin. *\u003Cbr \/\u003E\nMoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je suis ton Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je ne t\u0027accuse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour tes sacrifices\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes holocaustes sont toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je ne prendrai pas un seul taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton domaine,\u003Cbr \/\u003E\npas un b\u00e9li\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de tes enclos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tout le gibier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets m\u0027appartient\u003Cbr \/\u003E\net le b\u00e9tail des ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ets p\u00e2turages.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Je connais tous les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des montagnes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nles b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps sont \u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si j\u0027ai faim, ir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je te le dire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLe monde et sa rich\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse m\u0027appartiennent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vais-je manger la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir des taureaux\u003Cbr \/\u003E\net boire le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des b\u00e9liers\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Offre \u00e0 Dieu le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\naccomplis tes v\u0153ux env\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Invoque-moi au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje te d\u00e9livrerai, et tu me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endras gloire.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EC\u0027est la mis\u00e9ricorde que je veux, et non les sacrifices.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"49 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mais \u00e0 l\u0027impie, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u00e9clare\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u0027as-tu \u00e0 r\u00e9cit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mes lois, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 garder mon alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E toi qui n\u0027aimes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les reproches\u003Cbr \/\u003E\net rejettes loin de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes paroles\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tu vois un vole\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu fraternises,\u003Cbr \/\u003E\ntu es chez toi parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les adult\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E tu livres ta bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche au mal,\u003Cbr \/\u003E\nta langue tr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eme des mensonges.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Tu t\u0027assieds, tu diff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emes ton fr\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu fl\u00e9tris le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Voil\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E ce que tu fais\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ngarder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je le silence\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Penses-tu que je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nJe mets cela sous tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, et je t\u0027accuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Comprenez donc, vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es qui oubliez Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsinon je frappe, et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de recours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Qui offre le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E me rend gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En qu\u0027il aura pris,\u003Cbr \/\u003E\nje lui ferai voir le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de Dieu.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute ma loi, \u00f4 mon peuple.\u003Cbr \/\u003E\nJe suis le Seigneur, ton Dieu.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1Tm 2, 1-15","titre":"La pri\u00e8re du peuple de Dieu","texte":"\u003Cp\u003E01 J\u2019encourage, avant tout, \u00e0 faire des demandes, des pri\u00e8res, des intercessions et des actions de gr\u00e2ce pour tous les hommes,\u003Cbr \/\u003E\n02 pour les chefs d\u2019\u00c9tat et tous ceux qui exercent l\u2019autorit\u00e9, afin que nous puissions mener notre vie dans la tranquillit\u00e9 et le calme, en toute pi\u00e9t\u00e9 et dignit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n03 Cette pri\u00e8re est bonne et agr\u00e9able \u00e0 Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n04 car il veut que tous les hommes soient sauv\u00e9s et parviennent \u00e0 la pleine connaissance de la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n05 En effet, il n\u2019y a qu\u2019un seul Dieu\u00a0; il n\u2019y a aussi qu\u2019un seul m\u00e9diateur entre Dieu et les hommes\u00a0: un homme, le Christ J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\n06 qui s\u2019est donn\u00e9 lui-m\u00eame en ran\u00e7on pour tous. Aux temps fix\u00e9s, il a rendu ce t\u00e9moignage,\u003Cbr \/\u003E\n07 pour lequel j\u2019ai re\u00e7u la charge de messager et d\u2019ap\u00f4tre \u2013 je dis vrai, je ne mens pas \u2013 moi qui enseigne aux nations la foi et la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n08 Je voudrais donc qu\u2019en tout lieu les hommes prient en \u00e9levant les mains, saintement, sans col\u00e8re ni dispute.\u003Cbr \/\u003E\n09 De m\u00eame les femmes\u00a0: qu\u2019elles portent une tenue d\u00e9cente, avec pudeur et modestie, plut\u00f4t que de se parer de tresses, d\u2019or ou de perles, ou de v\u00eatements pr\u00e9cieux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n10 ce qui convient \u00e0 des femmes qui veulent exprimer leur pi\u00e9t\u00e9 envers Dieu, c\u2019est de faire le bien.\u003Cbr \/\u003E\n11 Que la femme re\u00e7oive l\u2019instruction dans le calme, en toute soumission.\u003Cbr \/\u003E\n12 Je ne permets pas \u00e0 une femme d\u2019enseigner, ni de dominer son mari\u00a0; mais qu\u2019elle reste dans le calme.\u003Cbr \/\u003E\n13 En effet, Adam a \u00e9t\u00e9 model\u00e9 le premier, et \u00c8ve ensuite.\u003Cbr \/\u003E\n14 Et ce n\u2019est pas Adam qui a \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9 par le serpent, c\u2019est la femme qui s\u2019est laiss\u00e9 tromper, et qui est tomb\u00e9e dans la transgression.\u003Cbr \/\u003E\n15 Mais la femme sera sauv\u00e9e en devenant m\u00e8re, \u00e0 condition de rester avec modestie dans la foi, la charit\u00e9 et la recherche de la saintet\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Unique est notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nunique son Christ,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9diateur d\u0027une Alliance nouvelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Fils de Dieu s\u0027est fait en tout\u003Cbr \/\u003E\nsemblable \u00e0 ses fr\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre devant Dieu\u003Cbr \/\u003E\nleur grand Pr\u00eatre mis\u00e9ricordieux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue par lui\u003Cbr \/\u003E\nles hommes prient en tout lieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levant vers le ciel\u003Cbr \/\u003E\ndes mains pures et ferventes.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"COMMENTAIRE DE SAINT AMBROISE SUR CA\u00cfN ET ABEL","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Rendre gr\u00e2ce et prier pour tous les hommes... \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EOffre \u00e0 Dieu un sacrifice d\u2019action de gr\u00e2ce et accomplis tes v\u0153ux au Tr\u00e8s-Haut\u003C\/em\u003E. Louer Dieu, c\u2019est manifester \u00e0 Dieu un d\u00e9sir, et payer sa dette. Aussi met-on au-dessus des autres ce Samaritain qui, gu\u00e9ri de sa l\u00e8pre sur l\u2019ordre du Seigneur avec neuf compagnons, fut le seul \u00e0 revenir vers le Christ pour glorifier Dieu et lui rendre gr\u00e2ce. J\u00e9sus a dit \u00e0 son propos :\u003Cem\u003E Il ne s\u2019est trouv\u00e9 personne pour revenir rendre gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, sauf cet \u00e9tranger ! Et il lui dit : Rel\u00e8ve-toi, va ; ta foi t\u2019a sauv\u00e9.\u003C\/em\u003E ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur J\u00e9sus t\u2019a donn\u00e9 un enseignement divin sur la bont\u00e9 du P\u00e8re, qui sait donner de bonnes choses, afin que tu les demandes \u00e0 celui qui est bon. Il t\u2019a invit\u00e9 \u00e0 prier attentivement et fr\u00e9quemment, non pas pour que ta pri\u00e8re se prolonge dans l\u2019ennui, mais pour qu\u2019elle se renouvelle dans l\u2019assiduit\u00e9. Lorsque la pri\u00e8re est trop longue, elle se r\u00e9pand bien souvent dans le vide mais, lorsqu\u2019elle devient rare, la n\u00e9gligence nous envahit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEnsuite il avertit que, si tu demandes pardon pour toi-m\u00eame, tu songes \u00e0 l\u2019accorder le plus possible aux autres afin d\u2019appuyer ta demande par l\u2019\u00e9loquence de ta conduite. L\u2019Ap\u00f4tre aussi enseigne \u003Cem\u003E\u00e0 prier sans col\u00e8re ni dispute\u003C\/em\u003E afin que ta pri\u00e8re ne connaisse ni trouble ni interruption. Il nous enseigne aussi \u00e0 prier \u003Cem\u003Een tout lieu\u003C\/em\u003E, puisque le Sauveur dit : Entre\u003Cem\u003E dans ta chambre\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMais comprends bien qu\u2019il ne s\u2019agit pas de la chambre form\u00e9e de murs o\u00f9 ton corps va s\u2019enfermer. Il s\u2019agit de la chambre qui est en toi, o\u00f9 sont enferm\u00e9es tes pens\u00e9es, o\u00f9 demeurent tes sentiments. Cette chambre de ta pri\u00e8re est partout avec toi, et partout elle est dans un secret qui n\u2019a pas d\u2019autre t\u00e9moin que Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nApprends qu\u2019il faut prier avant tout pour le peuple, c\u2019est-\u00e0-dire pour tout le corps, pour tous les membres de ta m\u00e8re, et c\u2019est la marque de la charit\u00e9 mutuelle dans l\u2019\u00c9glise. Car, si tu demandes pour toi, ta demande ne vaudra que pour toi. Et si chacun prie seulement pour soi, celui qui prie est moins agr\u00e9able \u00e0 Dieu que celui qui interc\u00e8de pour les autres. Mais si chacun prie pour tous, tous alors prient pour chacun.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn conclusion, si tu demandes pour toi seulement, tu seras seul, nous l\u2019avons dit, \u00e0 demander pour toi. Mais si tu demandes pour tous, tous demanderont pour toi. Et en effet, toi-m\u00eame tu es en tous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, c\u2019est un grand profit que les pri\u00e8res de chacun obtiennent pour chacun les suffrages du peuple entier. Il n\u0027y a en cela aucune pr\u00e9tention, mais une plus grande humilit\u00e9, et un fruit plus abondant.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux qui pense au faible et au pauvre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur \u00e9coute le d\u00e9sir des pauvres,\u003Cbr \/\u003E\nil les accueille, il les rassure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDieu les as choisis pour h\u00e9ritiers du Royaume\u003Cbr \/\u003E\npromis \u00e0 ceux qui l\u0027aiment !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui peux mettre au c\u0153ur de tes fid\u00e8les un unique d\u00e9sir, donne \u00e0 ton peuple d\u0027aimer ce que tu commandes et d\u0027attendre ce que tu promets ; pour qu\u0027au milieu des changements de ce monde, nos c\u0153urs s\u0027\u00e9tablissent fermement l\u00e0 o\u00f9 se trouvent les vraies joies.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bruno, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bruno, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Tes paroles, Seigneur, ne passeront pas.","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Ma bouche est remplie de ta louange, Seigneur, et le jour entier, de ta splendeur.","psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 1, 21-22","texte":"Vous \u00e9tiez jadis \u00e9trangers \u00e0 Dieu, vous \u00e9tiez m\u00eame ses ennemis, avec cette mentalit\u00e9 qui vous poussait \u00e0 faire le mal. Et voil\u00e0 que, maintenant, Dieu vous a r\u00e9concili\u00e9s avec lui, gr\u00e2ce au corps humain du Christ et par sa mort, pour vous introduire en sa pr\u00e9sence, saints, irr\u00e9prochables et inattaquables."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EF\u0026ecirc;tez le Seigneur, vous, ses fid\u0026egrave;les, \u003Cbr \/\u003Erendez gr\u0026acirc;ce en rappelant son nom tr\u0026egrave;s saint.","oraison":"Tu nous invites, Seigneur, \u0026agrave; nous r\u0026eacute;unir pr\u0026egrave;s de toi comme les Ap\u0026ocirc;tres qui montaient au Temple \u0026agrave; la neuvi\u0026egrave;me heure. Que notre pri\u0026egrave;re faite au nom de J\u0026eacute;sus appelle ton salut sur tous ceux qui invoquent son nom. Lui qui r\u0026egrave;gne."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bruno, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bruno, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Tes paroles, Seigneur, ne passeront pas.","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Ma bouche est remplie de ta louange, Seigneur, et le jour entier, de ta splendeur.","psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 6, 22","texte":"Maintenant que vous avez \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s du p\u00e9ch\u00e9 et que vous \u00eates devenus les esclaves de Dieu, vous y r\u00e9coltez la saintet\u00e9, et cela aboutit \u00e0 la vie \u00e9ternelle."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ENe suis-je pas, Seigneur, ton serviteur\u0026nbsp;? \u003Cbr \/\u003EMoi, dont tu brises les cha\u0026icirc;nes\u0026nbsp;?","oraison":"Ma\u0026icirc;tre de la vigne et de la moisson, toi qui r\u0026eacute;partis les t\u0026acirc;ches et donnes le vrai salaire, aide-nous \u0026agrave; porter le poids du jour sans murmurer contre ta volont\u0026eacute;. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bruno, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bruno, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Tes paroles, Seigneur, ne passeront pas.","psaume_1":{"reference":"118-12","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E89\u003C\/span\u003E Pour toujours, ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, Seigneur,\u003Cbr\u003Ese dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse dans les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E90\u003C\/span\u003E Ta fid\u00e9lit\u00e9 deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge,\u003Cbr\u003Ela terre que tu fix\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tient bon.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E91\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, le monde ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent par tes d\u00e9cisions\u00a0:\u003Cbr\u003Etoute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese est ta servante.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E92\u003C\/span\u003E Si je n\u2019avais mon plais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans ta loi,\u003Cbr\u003Eje p\u00e9rir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis de mis\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E93\u003C\/span\u003E Jamais je n\u2019oublier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes pr\u00e9ceptes\u00a0:\u003Cbr\u003Epar e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tu me fais vivre.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E94\u003C\/span\u003E Je suis \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei\u00a0: sauve-moi,\u003Cbr\u003Ecar je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E95\u003C\/span\u003E Des impies esc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent ma perte\u00a0:\u003Cbr\u003Emoi, je r\u00e9fl\u00e9ch\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E96\u003C\/span\u003E De toute perfection, j\u2019ai v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la limite\u00a0;\u003Cbr\u003Etes volont\u00e9s sont d\u2019une ample\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er infinie.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Ma bouche est remplie de ta louange, Seigneur, et le jour entier, de ta splendeur.","psaume_2":{"reference":"70 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u2019ai mon refuge\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u2019\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dans ta justice, d\u00e9fends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, lib\u00e8re-moi,\u003Cbr \/\u003E\ntends l\u2019oreille vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et sauve-moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Sois le rocher qui m\u2019accueille,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers accessible ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as r\u00e9solu de me sauver\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u2019est toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mon Dieu, lib\u00e8re-moi des m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u2019impie,\u003Cbr \/\u003E\ndes prises du fo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erbe et du violent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur mon Dieu, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon esp\u00e9rance,\u003Cbr \/\u003E\nmon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E d\u00e8s ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Toi, mon soutien d\u00e8s av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ma naissance, +\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as choisi d\u00e8s le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entre de ma m\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu seras ma lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pour beaucoup, je f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es comme un prodige ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u00e9 mon seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et ma force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je n\u2019avais que ta lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ta splendeur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Ne me rejette pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que j\u2019ai vieilli ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors que d\u00e9cline ma vigueur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne m\u2019aband\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Mes ennemis p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlent contre moi,\u003Cbr \/\u003E\nils me surv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent et se concertent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u2019abandonne !\u003Cbr \/\u003E\nTraquez-le, empoignez-le, il n\u2019a p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de d\u00e9fenseur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi ;\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon secours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils soient humili\u00e9s, an\u00e9antis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui se dr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Essent contre moi ; *\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019infamie,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"70 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Et moi qui ne c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse d\u2019esp\u00e9rer,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ajoute enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere \u00e0 ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Ma bouche ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence tout le jour +\u003Cbr \/\u003E\ntes actes de just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et de salut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n(je n\u2019en connais p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le nombre).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je revivrai les expl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nen rappelant que ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece est la seule.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mon Dieu, tu m\u2019as instru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et d\u00e8s ma jeunesse,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, j\u2019ai proclam\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes merveilles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Aux jours de la vieill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et des cheveux blancs,\u003Cbr \/\u003E\nne m\u2019abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, \u00f4 mon Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net je dirai aux hommes de ce t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 tous ceux qui viendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent, tes exploits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Si haute est ta just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui as f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit de grandes choses\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nDieu, qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est comme toi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Toi qui m\u2019as fait voir tant de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de d\u00e9tresses,\u003Cbr \/\u003E\ntu me feras v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 nouveau,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 nouveau tu me tireras des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la terre, *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E tu m\u2019\u00e9l\u00e8veras et me grandiras,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es me consoler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Et moi, je te rendrai gr\u00e2ce sur la harpe\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ta v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00f4 mon Dieu\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nJe jouerai pour toi de ma cithare,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 S\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Joie sur mes l\u00e8vres qui ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent pour toi,\u003Cbr \/\u003E\net dans mon \u00e2me que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es rachet\u00e9e\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Alors, tout au long du jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ma langue redir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice ; *\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la honte, c\u2019est l\u2019infamie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour ceux qui ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elent mon malheur.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 13, 11","texte":"Fr\u00e8res, soyez dans la joie, cherchez la perfection, encouragez-vous, soyez d\u2019accord entre vous, vivez en paix, et le Dieu de paix et d\u2019amour sera avec vous."},"repons":"V\/ Le Seigneur regarde les justes, \u003Cbr \/\u003Eil \u0026eacute;coute, attentif \u0026agrave; leurs cris.","oraison":"P\u0026egrave;re tr\u0026egrave;s bon, toi qui as confi\u0026eacute; la terre aux hommes pour qu\u0027ils la gardent et la travaillent, pour qu\u0027ils puissent progresser en s\u0027entraidant, donne-nous de mener nos travaux avec un esprit filial envers toi et un esprit fraternel envers tous. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-06","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"lundi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bruno, pr\u00eatre","degre":"","ligne1":"lundi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bruno, pr\u00eatre","ligne3":"M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Dieu qui fis jaillir de l\u0027ombre","texte":"\u003Cp\u003E\u00d4 Dieu qui fis jaillir de l\u0027ombre\u003Cbr \/\u003E\nLe monde en son premier matin,\u003Cbr \/\u003E\nTu fais briller dans notre nuit\u003Cbr \/\u003E\nLa connaissance de ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es l\u2019image de ton P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEt la splendeur de sa beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nSur ton visage, \u00f4 J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nBrille \u00e0 jamais la joie du monde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu es toi-m\u00eame la lumi\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nQui luit au fond d\u2019un lieu obscur.\u003Cbr \/\u003E\nTu es la lampe de nos pas\u003Cbr \/\u003E\nSur une route de t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand tout d\u00e9cline, tu demeures,\u003Cbr \/\u003E\nQuand tout s\u2019efface, tu es l\u00e0 !\u003Cbr \/\u003E\nLe soir descend, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nAu c\u0153ur de toute cr\u00e9ature.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt quand l\u2019aurore qui s\u2019annonce\u003Cbr \/\u003E\nSe l\u00e8vera sur l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\nTu r\u00e9gneras dans la cit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 disparaissent les t\u00e9n\u00e8bres.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ENos yeux lev\u00e9s vers toi, Seigneur, attendent ta piti\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"122","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vers toi j\u2019ai les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex lev\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nvers toi qui \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es au ciel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Comme les yeux de l\u2019esclave\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de son ma\u00eetre, +\u003Cbr \/\u003E\ncomme les yeux de la servante\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 vers la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de sa ma\u00eetresse, *\u003Cbr \/\u003E\nnos yeux, lev\u00e9s vers le Seigneur notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent sa piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour nous, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, piti\u00e9 pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nnotre \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de m\u00e9pris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019en est trop,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes rassasi\u00e9s *\u003Cbr \/\u003E\ndu rire des satisfaits,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 du m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des orgueilleux\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENotre secours est dans le nom du Seigneur qui a fait le ciel et la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"123","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous,\u003Cbr\u003E\u2013 qu\u2019Isra\u00ebl le redise \u2013 +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E sans le Seigneur qui \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit pour nous\u003Cbr\u003Equand des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes nous assaillirent, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E alors ils nous aval\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient tout vivants,\u003Cbr\u003Edans le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de leur col\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Alors le fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Et passait sur nous,\u003Cbr\u003Ele torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent nous submergeait ; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E alors nous \u00e9ti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens submerg\u00e9s\u003Cbr\u003Epar les fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets en furie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E B\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit le Seigneur *\u003Cbr\u003Equi n\u2019a pas fait de nous\u003Cbr\u003Ela pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de leurs dents !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Comme un oiseau, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9\u003Cbr\u003Eau fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du chasseur ; *\u003Cbr\u003Ele fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et s\u2019est rompu :\u003Cbr\u003Enous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9chapp\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Notre secours est le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur *\u003Cbr\u003Equi a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, notre P\u00e8re, qui nous as b\u00e9nis dans le Christ !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 4, 11-12","texte":"Fr\u00e8res, cessez de dire du mal les uns des autres\u00a0; dire du mal de son fr\u00e8re ou juger son fr\u00e8re, c\u2019est dire du mal de la Loi et juger la Loi. Or, si tu juges la Loi, tu n\u2019en es plus le fid\u00e8le sujet, tu en es le juge. Un seul est \u00e0 la fois l\u00e9gislateur et juge, celui qui a le pouvoir de sauver et de perdre. Pour qui te prends-tu donc, toi qui juges ton prochain\u00a0?"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux qui ne juge pas :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Il ne sera pas jug\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/\u00a0Celui qui aime son fr\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\ndemeure dans la lumi\u00e8re.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux ceux qui pleurent : ils seront consol\u00e9s !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions Dieu, Ma\u00eetre de l\u0027univers, P\u00e8re des hommes :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESeigneur, sauve-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESauve les opprim\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPrends piti\u00e9 des petits.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERel\u00e8ve ceux qui tombent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMontre-toi aux d\u00e9sempar\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGu\u00e9ris les malades.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRassasie les affam\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLib\u00e8re les prisonniers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFortifie les faibles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAffermis la foi des timides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRassemble tes fils \u00e9gar\u00e9s.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu de lumi\u00e8re, \u00e0 l\u0027heure o\u00f9 le soir tombe, nous te prions d\u0027illuminer nos t\u00e9n\u00e8bres et de fermer les yeux sur nos p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E"}}