{"informations":{"date":"2025-06-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0C\u2019est moi qui ferai pa\u00eetre mon troupeau, et c\u2019est moi qui le ferai reposer\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EAinsi parle le Seigneur Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nVoici que moi-m\u00eame, je m\u2019occuperai de mes brebis,\u003Cbr \/\u003E\net je veillerai sur elles.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme un berger veille sur les brebis de son troupeau\u003Cbr \/\u003E\nquand elles sont dispers\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\nainsi je veillerai sur mes brebis,\u003Cbr \/\u003E\net j\u2019irai les d\u00e9livrer dans tous les endroits o\u00f9 elles ont \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\nun jour de nuages et de sombres nu\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je les ferai sortir d\u2019entre les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nje les rassemblerai des diff\u00e9rents pays\u003Cbr \/\u003E\net je les ram\u00e8nerai sur leur terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje les ferai pa\u00eetre sur les montagnes d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\ndans les vall\u00e9es, dans les endroits les meilleurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je les ferai pa\u00eetre dans un bon p\u00e2turage,\u003Cbr \/\u003E\net leurs prairies seront sur les hauteurs d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e0, mes brebis se reposeront dans de belles prairies,\u003Cbr \/\u003E\nelles brouteront dans de gras p\u00e2turages, sur les monts d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est moi qui ferai pa\u00eetre mon troupeau,\u003Cbr \/\u003E\net c\u2019est moi qui le ferai reposer,\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0oracle du Seigneur Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La brebis perdue, je la chercherai\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9gar\u00e9e, je la ram\u00e8nerai.\u003Cbr \/\u003E\nCelle qui est bless\u00e9e, je la panserai.\u003Cbr \/\u003E\nCelle qui est malade, je lui rendrai des forces.\u003Cbr \/\u003E\nCelle qui est grasse et vigoureuse,\u003Cbr \/\u003E\nje la garderai, je la ferai pa\u00eetre selon le droit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ez 34,\u00a011-16","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te \u00c9z\u00e9kiel","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Seigneur est mon berger :\u003Cbr \/\u003E\nrien ne saurait me manquer.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 22, 1","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est mon berger\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nje ne manque de rien.\u003Cbr \/\u003E\nSur des pr\u00e9s d\u2019herbe fra\u00eeche,\u003Cbr \/\u003E\nil me fait reposer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl me m\u00e8ne vers les eaux tranquilles\u003Cbr \/\u003E\net me fait revivre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil me conduit par le juste chemin\u003Cbr \/\u003E\npour l\u2019honneur de son nom.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi je traverse les ravins de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nje ne crains aucun mal,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es avec moi,\u003Cbr \/\u003E\nton b\u00e2ton me guide et me rassure.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu pr\u00e9pares la table pour moi\u003Cbr \/\u003E\ndevant mes ennemis\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu r\u00e9pands le parfum sur ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma coupe est d\u00e9bordante.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EGr\u00e2ce et bonheur m\u2019accompagnent\u003Cbr \/\u003E\ntous les jours de ma vie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019habiterai la maison du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\npour la dur\u00e9e de mes jours.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 22 (23),\u00a01-2ab,\u00a02c-3,\u00a04,\u00a05,\u00a06","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0La preuve que Dieu nous aime\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0l\u2019amour de Dieu a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pandu dans nos c\u0153urs\u003Cbr \/\u003E\npar l\u2019Esprit Saint qui nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors que nous n\u2019\u00e9tions encore capables de rien,\u003Cbr \/\u003E\nle Christ, au temps fix\u00e9 par Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nest mort pour les impies que nous \u00e9tions.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Accepter de mourir pour un homme juste,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est d\u00e9j\u00e0 difficile\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npeut-\u00eatre quelqu\u2019un s\u2019exposerait-il \u00e0 mourir\u003Cbr \/\u003E\npour un homme de bien.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, la preuve que Dieu nous aime,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est que le Christ est mort pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nalors que nous \u00e9tions encore p\u00e9cheurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 plus forte raison, maintenant que le sang du Christ\u003Cbr \/\u003E\nnous a fait devenir des justes,\u003Cbr \/\u003E\nserons-nous sauv\u00e9s par lui\u003Cbr \/\u003E\nde la col\u00e8re de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, si nous avons \u00e9t\u00e9 r\u00e9concili\u00e9s avec Dieu\u003Cbr \/\u003E\npar la mort de son Fils\u003Cbr \/\u003E\nalors que nous \u00e9tions ses ennemis,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 plus forte raison,\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant que nous sommes r\u00e9concili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nserons-nous sauv\u00e9s en ayant part \u00e0 sa vie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Bien plus, nous mettons notre fiert\u00e9 en Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npar notre Seigneur J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\npar qui, maintenant, nous avons re\u00e7u la r\u00e9conciliation.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 5,\u00a05b-11","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0R\u00e9jouissez-vous avec moi, car  j\u2019ai retrouv\u00e9 ma brebis qui \u00e9tait perdue\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0s\u2019adressant aux pharisiens et aux scribes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus disait cette parabole\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Si l\u2019un de vous a cent brebis et qu\u2019il en perd une,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019abandonne-t-il pas les 99 autres dans le d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\npour aller chercher celle qui est perdue,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il la retrouve\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quand il l\u2019a retrouv\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nil la prend sur ses \u00e9paules, tout joyeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et, de retour chez lui, il rassemble ses amis et ses voisins\u003Cbr \/\u003E\npour leur dire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018R\u00e9jouissez-vous avec moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019ai retrouv\u00e9 ma brebis,\u003Cbr \/\u003E\ncelle qui \u00e9tait perdue\u00a0!\u2019\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Je vous le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est ainsi qu\u2019il y aura de la joie dans le ciel\u003Cbr \/\u003E\npour un seul p\u00e9cheur qui se convertit,\u003Cbr \/\u003E\nplus que pour 99 justes\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u2019ont pas besoin de conversion.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 15,\u00a03-7","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe suis le bon Pasteur, dit le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje connais mes brebis\u003Cbr \/\u003E\net mes brebis me connaissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 10, 14"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"27","mois":"6","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Cyrille":{"id":"544","sexe":"mixte","pays":""},"Ferdinand":{"id":"1256","sexe":"masculin","pays":""},"Fernand":{"id":"1257","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Cyrille":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/544\/Cyrille.html"},"Ferdinand":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1256\/Ferdinand.html"},"Fernand":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1257\/Fernand.html"}},"derives":{"Cyriel":{"id":"5627","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5627\/Cyriel.html"},"Cyrielle":{"id":"546","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/546\/Cyrielle.html"},"Cyril":{"id":"545","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/545\/Cyril.html"},"Cyrilla":{"id":"5258","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5258\/Cyrilla.html"},"Ferdinande":{"id":"6085","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6085\/Ferdinande.html"},"Fernand":{"id":"1257","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1257\/Fernand.html"},"Fernande":{"id":"1258","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1258\/Fernande.html"},"Fernando":{"id":"1259","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1259\/Fernando.html"},"Nandou":{"id":"1260","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1260\/Nandou.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Cyrille d'Alexandrie":{"id":"1398","valeur":"Saint Cyrille d'Alexandrie","resume":"P\u00e8re et Docteur de l'\u00c9glise (+ 444)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1398\/Saint-Cyrille-d-Alexandrie.html","description":"Patriarche d'Alexandrie, p\u00e8re et Docteur de l'Eglise.Patriarche d'Alexandrie en \u00c9gypte, comme l'avait \u00e9t\u00e9 son oncle Th\u00e9ophile, il fut un \u00e9crivain f\u00e9cond et un grand pourfendeur d'h\u00e9r\u00e9sies.\u00a0 Il fut l'\u00e2me du concile d'\u00c9ph\u00e8se en 431 o\u00f9 fut condamn\u00e9 Nestorius, le patriarche de Constantinople, pour qui le Verbe de Dieu avait habit\u00e9 dans la chair 'comme dans une tente' et n'\u00e9tait pas homme v\u00e9ritablement. C'est ce concile qui proclama la bienheureuse Vierge Marie, 'M\u00e8re de Dieu' ou 'Theotokos'. Illustration: Paroisse Orthodoxe de la Tr\u00e8s Sainte Trinit\u00e9, crypte de la cath\u00e9drale Saint-Alexandre-de-la-Neva, Paris\"...Li\u00e9 \u00e0 la controverse christologique qui conduisit au Concile d'\u00c9ph\u00e8se de 431 et dernier repr\u00e9sentant important de la tradition alexandrine, dans l'Orient grec, Cyrille fut plus tard d\u00e9fini le 'gardien de l'exactitude'... V\u00e9n\u00e9r\u00e9 comme saint aussi bien en Orient qu'en Occident, saint Cyrille fut proclam\u00e9 docteur de l'\u00c9glise en 1882 par le Pape L\u00e9on XIII... A la mort de son oncle Th\u00e9ophile, Cyrille encore jeune fut \u00e9lu \u00c9v\u00eaque de l'influente \u00c9glise d'Alexandrie en 412, qu'il gouverna avec une grande \u00e9nergie pendant trente-deux ans... Deux ou trois ans plus tard, en 417 ou 418, l'\u00c9v\u00eaque d'Alexandrie se montra r\u00e9aliste en recomposant la rupture de la communion avec Constantinople, qui durait d\u00e9sormais depuis 406, suite \u00e0 la d\u00e9position de Jean Chrysostome. Mais l'ancienne opposition avec le si\u00e8ge de Constantinople se ralluma une dizaine d'ann\u00e9es plus tard, lorsqu'en 428, Nestor y fut \u00e9lu, un moine s\u00e9v\u00e8re et faisant autorit\u00e9, de formation antiochienne... La r\u00e9action de Cyrille - alors le plus grand repr\u00e9sentant de la christologie alexandrine, qui entendait en revanche profond\u00e9ment souligner l'unit\u00e9 de la personne du Christ - fut presque imm\u00e9diate, et se manifesta par tous les moyens... claire affirmation du devoir des Pasteurs de pr\u00e9server la foi du Peuple de Dieu... r\u00e9ellement, la v\u00e9ritable humanit\u00e9 et la v\u00e9ritable divinit\u00e9 s'unissent en une seule Personne, Notre Seigneur J\u00e9sus Christ... Apr\u00e8s avoir ainsi pr\u00e9valu sur son rival et sur sa doctrine, Cyrille sut cependant parvenir, d\u00e8s 433, \u00e0 une formule th\u00e9ologique de compromis et de r\u00e9conciliation avec les Antiochiens. Et cela aussi est significatif:\u00a0 d'une part, il y a la clart\u00e9 de la doctrine de la foi, mais de l'autre, \u00e9galement la recherche intense de l'unit\u00e9 et de la r\u00e9conciliation. Au cours des ann\u00e9es suivantes, il se consacra de toutes les fa\u00e7ons possibles \u00e0 d\u00e9fendre et \u00e0 \u00e9claircir sa position th\u00e9ologique jusqu'\u00e0 sa mort, qui eut lieu le 27 juin 444... Comme l'affirme saint Cyrille, ce m\u00eame J\u00e9sus est venu dans le temps avec la naissance de Marie, la Theot\u00f2kos, et il sera, selon sa promesse, toujours avec nous. Et cela est important:\u00a0 Dieu est \u00e9ternel, il est n\u00e9 d'une femme, et il reste avec nous chaque jour. Nous\u00a0 vivons\u00a0 dans\u00a0 cette\u00a0 certitude, en elle\u00a0 nous\u00a0 trouvons\u00a0 le\u00a0 chemin de notre vie.\" (Beno\u00eet XVI - audience du 3 octobre 2007)A lire aussi: Saint Cyrille d'Alexandrie par Fr\u00e8re Didier Vernay, o. p. M\u00e9moire de saint Cyrille, \u00e9v\u00eaque d'Alexandrie et docteur de l'\u00c9glise. \u00c9lu au si\u00e8ge de cette \u00c9glise, il d\u00e9fendit, avec une ardeur singuli\u00e8re, la foi catholique, et joua un r\u00f4le de premier plan au Concile d'\u00c9ph\u00e8se o\u00f9 furent proclam\u00e9s les dogmes de l'unit\u00e9 de personne dans le Christ et de la maternit\u00e9 divine de la Vierge Marie. Il mourut en 444."},"Ferdinand d'Aragon":{"id":"9996","valeur":"Saint Ferdinand d'Aragon","resume":"\u00e9v\u00eaque (XIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9996\/Saint-Ferdinand-d-Aragon.html","description":"membre de la famille royale d'Aragon, cinqui\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Cajazzo, v\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 Cornello en Sicile (B\u00e9n\u00e9dictins). "}},"autres":{"Angadr\u00eame":{"valeur":"Sainte Angadr\u00eame","id":"10528","resume":"Abbesse (+ v. 695)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10528\/Sainte-Angadr%C3%AAme.html"},"Ariald":{"valeur":"Saint Ariald","id":"1397","resume":"Martyr (+ 1066)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1397\/Saint-Ariald.html"},"Bienvenu de Gubbio":{"valeur":"Bienheureux Bienvenu de Gubbio","id":"10987","resume":"Franciscain (+ v. 1232)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10987\/Bienheureux-Bienvenu-de-Gubbio.html"},"Crescent":{"valeur":"Saint Crescent","id":"7389","resume":"Un des disciples de saint Paul (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7389\/Saint-Crescent.html"},"Cun\u00e9gonde Siwiec":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Cun\u00e9gonde Siwiec","id":"13711","resume":"Fid\u00e8le la\u00efque polonaise (+ 1955)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13711\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Cun%C3%A9gonde-Siwiec.html"},"Didier d'Autun":{"valeur":"Saint Didier d'Autun","id":"7399","resume":"(+ 579)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7399\/Saint-Didier-d-Autun.html"},"Emilien":{"valeur":"Saint Emilien","id":"7404","resume":"\u00e9v\u00eaque de Nantes et martyr (+ 725)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7404\/Saint-Emilien.html"},"Emilio Recchia":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Emilio Recchia","id":"13446","resume":"Pr\u00eatre italien (+ 1969)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13446\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Emilio-Recchia.html"},"\u00e9v\u00eaques martyrs roumains":{"valeur":"Bienheureux \u00e9v\u00eaques martyrs roumains","id":"13364","resume":"Martyrs roumains entre 1950 et 1970 (XX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13364\/Bienheureux-%C3%A9v%C3%AAques-martyrs-roumains.html"},"Fernand":{"valeur":"Saint Fernand","id":"2133","resume":"\u00c9v\u00eaque italien","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2133\/Saint-Fernand.html"},"Gudd\u00e9nis":{"valeur":"Sainte Gudd\u00e9nis","id":"10986","resume":"Martyre \u00e0 Carthage (+ 203)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10986\/Sainte-Gudd%C3%A9nis.html"},"Jean de Chinon":{"valeur":"Saint Jean de Chinon","id":"7409","resume":"Ermite en Touraine (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7409\/Saint-Jean-de-Chinon.html"},"Jeanne La Myrophore":{"valeur":"Sainte Jeanne La Myrophore","id":"7413","resume":"Une des femmes qui trouv\u00e8rent la pierre roul\u00e9e sur le c\u00f4t\u00e9 du tombeau et rapport\u00e8rent cela aux ap\u00f4tres (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7413\/Sainte-Jeanne-La-Myrophore.html"},"Louise-Th\u00e9r\u00e8se Montaignac de Chauvance":{"valeur":"Bienheureuse Louise-Th\u00e9r\u00e8se Montaignac de Chauvance","id":"10988","resume":"Fondatrice de la Pieuse Union des Oblates du Sacr\u00e9-Coeur de J\u00e9sus (+ 1885)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10988\/Bienheureuse-Louise-Th%C3%A9r%C3%A8se-Montaignac-de-Chauvance.html"},"Marco Morelli":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Marco Morelli","id":"13214","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain et fondateur italien (+ 1912)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13214\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Marco-Morelli.html"},"Marguerite Bays":{"valeur":"Sainte Marguerite Bays","id":"10976","resume":"Sainte la\u00efque (+ 1879)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10976\/Sainte-Marguerite-Bays.html"},"Maria Dolores di Cristo Re":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Dolores di Cristo Re","id":"13276","resume":"Fondatrice des Servantes missionnaires du Christ-Roi (+ 1967)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13276\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Dolores-di-Cristo-Re.html"},"Maria Pia Mastena":{"valeur":"Bienheureuse Maria Pia Mastena","id":"10199","resume":"Fondatrice des Religieuses de la Sainte-Face (+ 1951)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10199\/Bienheureuse-Maria-Pia-Mastena.html"},"Pome":{"valeur":"Sainte Pome","id":"11000","resume":"Vierge \u00e0 Ch\u00e2lons-sur-Marne (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11000\/Sainte-Pome.html"},"Rafa\u00e9l Manuel Almansa Ria\u00f1o":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Rafa\u00e9l Manuel Almansa Ria\u00f1o","id":"13104","resume":"Pr\u00eatre franciscain colombien (+ 1927)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13104\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Rafa%C3%A9l-Manuel-Almansa-Ria%C3%B1o.html"},"Samson l'Hospitalier":{"valeur":"Saint Samson l'Hospitalier","id":"7423","resume":"Pr\u00eatre \u00e0 Constantinople (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7423\/Saint-Samson-l-Hospitalier.html"},"S\u00e9rapion de Koja":{"valeur":"Saint S\u00e9rapion de Koja","id":"7428","resume":"(+ 1611)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7428\/Saint-S%C3%A9rapion-de-Koja.html"},"Thomas Toan":{"valeur":"Saint Thomas Toan","id":"10998","resume":"Martyr (+ 1840)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10998\/Saint-Thomas-Toan.html"},"Zo\u00efle et ses compagnons":{"valeur":"Saint Zo\u00efle et ses compagnons","id":"10999","resume":"Martyr espagnol (+ v. 301)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10999\/Saint-Zo%C3%AFle-et-ses-compagnons.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu puissant, mon rempart et ma foi\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENous t\u2019en supplions, Seigneur, visite cette maison, et repousse loin d\u2019elle toutes les emb\u00fbches de l\u2019ennemi\u00a0; que tes saints anges viennent l\u2019habiter pour nous garder dans la paix\u00a0; et que ta b\u00e9n\u00e9diction demeure \u00e0 jamais sur nous. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde","texte":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde,\u003Cbr\u003Enous nous r\u00e9fugions, Sainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003ENe m\u00e9prise pas nos pri\u00e8res\u003Cbr\u003Equand nous sommes dans l\u0027\u00e9preuve,\u003Cbr\u003Emais de tous les dangers\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-nous toujours,\u003Cbr\u003EVierge glorieuse, Vierge bienheureuse.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ERegardons celui que nous avons transperc\u00e9, approchons-nous du c\u0153ur de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Les enfants n\u00e9s de ton sang","texte":"Les enfants n\u00e9s de ton sang, \u003Cbr\u003Eta descendance, c\u2019est nous, \u003Cbr\u003Erace nouvelle, \u003Cbr\u003Erace \u00e9ternelle \u003Cbr\u003Equi vit de ta vie. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Il bat, ton sang, dans nos c\u0153urs !\u003Cbr\u003ELa mort est morte !\u003Cbr\u003ETu nourris de ta force\u003Cbr\u003Ece corps, en nous, qui verra Dieu !\u003Cbr\u003ENous ne mourrons plus !\u003Cbr\u003EL\u2019amour nous porte. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDe tous les peuples sous le ciel, \u003Cbr\u003Elangues, tribus et nations, \u003Cbr\u003Epour le seul P\u00e8re, \u003Cbr\u003Eau prix du sang \u003Cbr\u003Etu nous as rachet\u00e9s ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFils de l\u2019homme, Fils de Dieu, \u003Cbr\u003Edans ton \u00c9glise, l\u2019Esprit \u003Cbr\u003Erend t\u00e9moignage \u003Cbr\u003Eavec le sang \u003Cbr\u003Eet l\u2019eau prise \u00e0 ton flanc ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous boirons le vin nouveau \u003Cbr\u003Edans ton Royaume, Seigneur. \u003Cbr\u003EQue ton calice \u003Cbr\u003Ed\u00e9j\u00e0 remplisse \u003Cbr\u003Enos esprits d\u2019ardeur !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESi quelqu\u2019un a soif, dit le Seigneur, qu\u2019il vienne \u00e0 moi et qu\u2019il boive\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EVenez \u00e0 moi, vous qui peinez sous le fardeau, et moi, je vous donnerai le repos.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EMon fils, ouvre-moi ton c\u0153ur, mes chemins s\u2019ouvriront sous tes yeux.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 31, 33","texte":"Voici quelle sera l\u2019Alliance que je conclurai avec la maison d\u2019Isra\u00ebl quand ces jours-l\u00e0 seront pass\u00e9s, d\u00e9clare le Seigneur. Je mettrai ma Loi au plus profond d\u2019eux-m\u00eames\u00a0; je l\u2019inscrirai dans leur c\u0153ur. Je serai leur Dieu, et ils seront mon peuple."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Donne-nous, Seigneur, un c\u0153ur nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nmets en nous, Seigneur, un esprit nouveau.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Si quelqu\u2019un a soif,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il vienne \u00e0 moi et qu\u2019il boive. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je mettrai en vous mon Esprit et vous vivrez. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EDans son amour et sa tendresse, all\u00e9luia, Dieu nous a visit\u00e9s\u00a0: il a rachet\u00e9 son peuple, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ERegardons celui que nous avons transperc\u00e9 et disons-lui avec amour\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni sois-tu et prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, en toi habite la divinit\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0B\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous vivre de ta vie,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, en toi le P\u00e8re met tout son amour\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0B\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nApprends-nous \u00e0 \u00e9couter ta parole,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, en toi le P\u00e8re nous manifeste sa tendresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0B\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u00e8le dans l\u2019\u00c9glise toute la sagesse de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, de ta pl\u00e9nitude nous avons tout re\u00e7u\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0B\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nAccorde-nous surabondance de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, source de vie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0B\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRends-nous saints et immacul\u00e9s dans l\u2019amour,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0Prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre P\u00e8re, en v\u00e9n\u00e9rant le C\u0153ur de ton Fils bien-aim\u00e9, nous disons les merveilles de ton amour pour nous\u00a0; fais que nous recevions de cette source divine une gr\u00e2ce plus abondante.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Le Fils bien-aim\u00e9","texte":"Le Fils bien-aim\u00e9, \u003Cbr\u003EL\u0027Agneau sans p\u00e9ch\u00e9, \u003Cbr\u003EPrend nos chemins :\u003Cbr\u003ESaurons-nous suivre le sien ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESa gloire humili\u00e9e, \u003Cbr\u003ESon coeur transperc\u00e9, \u003Cbr\u003EMontrent la voie :\u003Cbr\u003ESaurons-nous prendre sa croix ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETandis qu\u0027il passait, \u003Cbr\u003ELa crainte en secret \u003Cbr\u003ENous a saisis :\u003Cbr\u003ESaurons-nous perdre nos vies ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOh ! viens dans nos coeurs, \u003Cbr\u003EEsprit du Seigneur, \u003Cbr\u003EDon sans retour,\u003Cbr\u003EPour qu\u0027en nous r\u00e8gne l\u0027amour !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEn toi est la source de vie, aux torrents du Paradis tu nous abreuves.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"35","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E qui parle\u003Cbr \/\u003E\nau c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027impie ; *\u003Cbr \/\u003E\nses ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne voient pas\u003Cbr \/\u003E\nque Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est terrible.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Il se voit d\u0027un \u0153\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El trop flatteur\u003Cbr \/\u003E\npour trouver et ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003Er sa faute ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il n\u0027a que ruse et fra\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ede \u00e0 la bouche,\u003Cbr \/\u003E\nil a perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le sens du bien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il pr\u00e9pare en secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et ses mauvais coups. +\u003Cbr \/\u003E\nLa route qu\u0027il suit n\u0027est pas c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle du bien ; *\u003Cbr \/\u003E\nil ne renonce p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es au mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dans les cieux, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour ;\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ees, ta v\u00e9rit\u00e9 ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ta justice, une ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete montagne ;\u003Cbr \/\u003E\ntes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents, le grand ab\u00eeme !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu sauves, Seigneur, l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et les b\u00eates :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E qu\u0027il est pr\u00e9cieux ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027ombre de tes ailes, tu abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Etes les hommes : +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E ils savourent les fest\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de ta maison ; *\u003Cbr \/\u003E\naux torrents du parad\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, tu les abreuves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00a0En toi est la so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erce de vie ;\u003Cbr \/\u003E\npar ta lumi\u00e8re nous voy\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00a0Garde ton amour \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u0027ont connu,\u003Cbr \/\u003E\nta justice \u00e0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les hommes droits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00a0Que l\u0027orgueilleux n\u0027entre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es chez moi,\u003Cbr \/\u003E\nque l\u0027impie ne me jette p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dehors !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Voyez : ils sont tomb\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, les malfaisants ;\u003Cbr \/\u003E\nabattus, ils ne pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent se relever.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EP\u00e8re, je leur ai fait conna\u00eetre ton nom, afin que l\u0027amour dont tu m\u0027as aim\u00e9 soit en eux.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"60","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, entends ma plainte,\u003Cbr\u003Eexa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ece ma pri\u00e8re\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E des terres lointaines je t\u2019appelle\u003Cbr\u003Equand le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me manque.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u2019au rocher trop loin de moi\u003Cbr\u003Et\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E me conduiras, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E car tu es pour moi un refuge,\u003Cbr\u003Eun bastion, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece \u00e0 l\u2019ennemi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je veux \u00eatre chez t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour toujours,\u003Cbr\u003Eme r\u00e9fugier \u00e0 l\u2019abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de tes ailes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Oui, mon Dieu, tu exa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eces mon v\u0153u,\u003Cbr\u003Etu fais largesse \u00e0 ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accorde au roi des jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et des jours\u00a0:\u003Cbr\u003Eque ses ann\u00e9es devi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u2019il tr\u00f4ne \u00e0 jamais devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003EAssigne \u00e0 sa garde Amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et V\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Alors, je chanterai sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse ton nom,\u003Cbr\u003Ej\u2019accomplirai mon v\u0153u jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er apr\u00e8s jour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETous les confins de la terre ont vu le salut de notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"97","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\ncar il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit des merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npar son bras tr\u00e8s saint, par sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein puissante,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est assur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur a fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre sa victoire\u003Cbr \/\u003E\net r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux nations\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E il s\u0027est rappel\u00e9 sa fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, son amour,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Isra\u00ebl\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere a vu\u003Cbr \/\u003E\nla vict\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Acclamez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsonnez, chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, jouez\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E jouez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur la cithare,\u003Cbr \/\u003E\nsur la cithare et t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eus les instruments\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E au son de la tromp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette et du cor,\u003Cbr \/\u003E\nacclamez votre r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le Seigneur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que r\u00e9sonnent la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nle monde et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E que les fleuves b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ettent des mains,\u003Cbr \/\u003E\nque les montagnes ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00e0 la face du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, car il vient\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour gouvern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre, *\u003Cbr \/\u003E\npour gouverner le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture !\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Je me rappelle les hauts-faits du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nje me rappelle ses merveilles.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Rm 8, 28-39","titre":"L\u0027amour de Dieu manifest\u00e9 en J\u00e9sus-Christ","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Nous le savons, quand les hommes aiment Dieu, lui-m\u00eame fait tout contribuer \u00e0 leur bien, puisqu\u0027ils sont appel\u00e9s selon le dessein de son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Ceux que, d\u2019avance, il connaissait, il les a aussi destin\u00e9s d\u2019avance \u00e0 \u00eatre configur\u00e9s \u00e0 l\u2019image de son Fils, pour que ce Fils soit le premier-n\u00e9 d\u2019une multitude de fr\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Ceux qu\u2019il avait destin\u00e9s d\u2019avance, il les a aussi appel\u00e9s\u00a0; ceux qu\u2019il a appel\u00e9s, il en a fait des justes\u00a0; et ceux qu\u2019il a rendus justes, il leur a donn\u00e9 sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Que dire de plus\u00a0? Si Dieu est pour nous, qui sera contre nous\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Il n\u2019a pas \u00e9pargn\u00e9 son propre Fils, mais il l\u2019a livr\u00e9 pour nous tous\u00a0: comment pourrait-il, avec lui, ne pas nous donner tout\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Qui accusera ceux que Dieu a choisis\u00a0? Dieu est celui qui rend juste\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E alors, qui pourra condamner\u00a0? Le Christ J\u00e9sus est mort\u00a0; bien plus, il est ressuscit\u00e9, il est \u00e0 la droite de Dieu, il interc\u00e8de pour nous\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E alors, qui pourra nous s\u00e9parer de l\u2019amour du Christ\u00a0? la d\u00e9tresse\u00a0? l\u2019angoisse\u00a0? la pers\u00e9cution\u00a0? la faim\u00a0? le d\u00e9nuement\u00a0? le danger\u00a0? le glaive\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E En effet, il est \u00e9crit\u00a0: C\u2019est pour toi qu\u2019on nous massacre sans arr\u00eat, qu\u2019on nous traite en brebis d\u2019abattoir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Mais, en tout cela nous sommes les grands vainqueurs gr\u00e2ce \u00e0 celui qui nous a aim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E J\u2019en ai la certitude\u00a0: ni la mort ni la vie, ni les anges ni les Principaut\u00e9s c\u00e9lestes, ni le pr\u00e9sent ni l\u2019avenir, ni les Puissances,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E ni les hauteurs, ni les ab\u00eemes, ni aucune autre cr\u00e9ature, rien ne pourra nous s\u00e9parer de l\u2019amour de Dieu qui est dans le Christ J\u00e9sus notre Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai vu l\u0027eau vive\u003Cbr \/\u003E\njaillissant du c\u0153ur du Christ, all\u00e9luia !\u003Cbr \/\u003E\nTous ceux que lave cette eau\u003Cbr \/\u003E\nseront sauv\u00e9s et chanteront : all\u00e9luia !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ All\u00e9luia, all\u00e9luia, all\u00e9luia.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027ai vu le Temple\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais s\u0027ouvrir \u00e0 tous, all\u00e9luia !\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ revient victorieux,\u003Cbr \/\u003E\nmontrant la plaie de son c\u00f4t\u00e9, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"L\u0027ARBRE DE VIE, par SAINT BONAVENTURE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab En toi est la source de vie \u00bb \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nConsid\u00e8re attentivement, toi qui as \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9, quel est celui qui, pour toi, est suspendu \u00e0 la Croix, quelle est sa grandeur, quelle est sa saintet\u00e9, lui dont la mort rend la vie \u00e0 ceux qui sont morts, lui dont le tr\u00e9pas met en deuil le ciel et la terre, et fait se briser les pierres les plus dures.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPour que, du c\u00f4t\u00e9 du Christ endormi sur la Croix, surgisse l\u0027\u00c9glise, et pour que soit accomplie la parole de l\u0027\u00c9criture : \u003Cem\u003EIls contempleront celui qu\u0027ils ont transperc\u00e9\u003C\/em\u003E, la sagesse divine a bien voulu que la lance d\u0027un soldat ouvre et transperce ce c\u00f4t\u00e9. Il en sortit du sang et de l\u0027eau, et c\u0027\u00e9tait le prix de notre salut qui s\u0027\u00e9coulait ainsi. Jailli de sa source, c\u0027est-\u00e0-dire du plus profond du c\u0153ur du Christ, il donne aux sacrements de l\u0027\u00c9glise le pouvoir de conf\u00e9rer la vie de la gr\u00e2ce et, \u00e0 ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 en eux la vie du Christ, il donne \u00e0 boire de cette \u003Cem\u003Eeau vive qui jaillit jusque dans la vie \u00e9ternelle\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout ! toi qui es aim\u00e9 du Christ, sois donc comme la colombe \u003Cem\u003Equi fait son nid sur le bord de l\u0027ab\u00eeme\u003C\/em\u003E. Et l\u00e0, comme \u003Cem\u003El\u0027oiseau qui a trouv\u00e9 un nid\u003C\/em\u003E, ne te rel\u00e2che pas de ta vigilance ; l\u00e0, comme la tourterelle, viens cacher les enfants de ton amour chaste, et de cette plaie approche tes l\u00e8vres \u003Cem\u003Epour puiser de l\u0027eau \u00e0 la source du Sauveur\u003C\/em\u003E. C\u0027est l\u00e0 qu\u0027on trouve \u003Cem\u003Ela source qui jaillissait au milieu du Paradis\u003C\/em\u003E et qui, \u003Cem\u003Ese partageant en quatre bras\u003C\/em\u003E puis r\u00e9pandue dans les c\u0153urs aimants, arrose et f\u00e9conde la terre tout enti\u00e8re.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 cette source de vie et de lumi\u00e8re, accours donc, anim\u00e9 d\u0027un br\u00fblant d\u00e9sir, qui que tu sois, toi qui es donn\u00e9 \u00e0 Dieu, et de toute ta force, du plus profond de ton c\u0153ur, crie vers lui : \u00d4 beaut\u00e9 ineffable du Dieu tr\u00e8s-haut, \u00e9clat tr\u00e8s pur de l\u0027\u00e9ternelle lumi\u00e8re, vie qui communique la vie \u00e0 tous les vivants, lumi\u00e8re qui donne son \u00e9clat \u00e0 toute lumi\u00e8re, toi qui conserves dans leur immuable splendeur et leur diversit\u00e9 les astres qui brillent, depuis la premi\u00e8re aurore, devant le tr\u00f4ne de ta divinit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 jaillissement \u00e9ternel et inaccessible, plein de lumi\u00e8re et de douceur, de cette source cach\u00e9e \u00e0 tous les regards humains ! profondeur sans fond, hauteur sans limite, grandeur incommensurable et puret\u00e9 inviolable !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est de toi que coule ce fleuve \u003Cem\u003Equi r\u00e9jouit la cit\u00e9 de Dieu\u003C\/em\u003E et c\u0027est gr\u00e2ce \u00e0 toi qu\u0027\u003Cem\u003Eaux accents des acclamations et des actions de gr\u00e2ce\u003C\/em\u003E, nous pouvons te chanter le cantique de louange, car nous pouvons t\u00e9moigner, par exp\u00e9rience, qu\u0027\u003Cem\u003Een toi est la source de la vie\u003C\/em\u003E, et que \u003Cem\u003Epar ta lumi\u00e8re, nous verrons la lumi\u00e8re\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai vu la source\u003Cbr \/\u003E\ndevenir un fleuve immense, all\u00e9luia !\u003Cbr \/\u003E\nLes fils de Dieu rassembl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nchantaient leur joie d\u0027\u00eatre sauv\u00e9s, all\u00e9luia !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ All\u00e9luia, all\u00e9luia, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre P\u00e8re, en v\u00e9n\u00e9rant le C\u0153ur de ton Fils bien-aim\u00e9, nous disons les merveilles de ton amour pour nous ; fais que nous recevions de cette source divine une gr\u00e2ce plus abondante.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"La lance du soldat ouvrit le c\u00f4t\u00e9 de J\u00e9sus. Aussit\u00f4t il en sortit du sang et de l\u0027eau.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 5, 8-9","texte":"La preuve que Dieu nous aime, c\u2019est que le Christ est mort pour nous, alors que nous \u00e9tions encore p\u00e9cheurs. \u00c0 plus forte raison, maintenant que le sang du Christ nous a fait devenir des justes, nous serons sauv\u00e9s par lui de la col\u00e8re de Dieu."},"repons":"V\/\u0026nbsp;\u0026Agrave; cause de nos fautes, il a \u0026eacute;t\u0026eacute; transperc\u0026eacute;,\u003Cbr \/\u003Epar ses blessures, nous sommes gu\u0026eacute;ris.","oraison":"Seigneur notre P\u0026egrave;re, en v\u0026eacute;n\u0026eacute;rant le C\u0026oelig;ur de ton Fils bien-aim\u0026eacute;, nous disons les merveilles de ton amour pour nous\u0026nbsp;; fais que nous recevions de cette source divine une gr\u0026acirc;ce plus abondante."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Mon c\u0153ur en moi est bris\u00e9, je tremble de tous mes os.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 32, 40","texte":"\u003Cp\u003EJe conclus avec eux une Alliance \u00e9ternelle\u00a0: je ne cesse de les poursuivre de mes bienfaits et je fais qu\u2019ils me respectent profond\u00e9ment, sans plus jamais s\u2019\u00e9carter de moi.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ J\u0026rsquo;esp\u0026eacute;rai un secours mais en vain, \u003Cbr \/\u003Edes consolateurs, je n\u0026rsquo;en ai pas trouv\u0026eacute;.","oraison":"Seigneur notre P\u00e8re, en v\u00e9n\u00e9rant le C\u0153ur de ton Fils bien-aim\u00e9, nous disons les merveilles de ton amour pour nous\u00a0; fais que nous recevions de cette source divine une gr\u00e2ce plus abondante."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00d4 mon peuple, que t\u0027ai-je fait ? En quoi t\u0027ai-je contrist\u00e9 ? R\u00e9ponds-moi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 31, 2-4a","texte":"Ainsi parle le Seigneur : Il a trouv\u00e9 gr\u00e2ce dans le d\u00e9sert, le peuple qui a \u00e9chapp\u00e9 au massacre ; Isra\u00ebl est en route vers son repos. Depuis des temps lointains, le Seigneur s\u0027est montr\u00e9 \u00e0 lui. Je t\u0027ai aim\u00e9e d\u0027un amour \u00e9ternel, aussi je te garde ma bienveillance, je vais te r\u00e9tablir, et tu seras relev\u00e9e, vierge d\u0027Isra\u00ebl."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Exultant de joie, vous puiserez les eaux\u003Cbr \/\u003E\naux sources du salut.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre P\u00e8re, en v\u00e9n\u00e9rant le C\u0153ur de ton Fils bien-aim\u00e9, nous disons les merveilles de ton amour pour nous\u00a0; fais que nous recevions de cette source divine une gr\u00e2ce plus abondante.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-06-27","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":null,"jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","fete":"Solennit\u00e9","degre":"Solennit\u00e9 du Seigneur","ligne1":"Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus","ligne2":"Solennit\u00e9","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Nous partageons le Pain nouveau","texte":"\u003Cp\u003ENous partageons le Pain nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nla table fraternelle,\u003Cbr \/\u003E\nle Corps bris\u00e9, la chair du Fils de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nP\u00e2que des chr\u00e9tiens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous c\u00e9l\u00e9brons le Vin nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nla coupe de lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nle Sang Jailli du C\u0153ur de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nvie des baptis\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous accueillons l\u2019Esprit nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nle Souffle d\u2019all\u00e9gresse,\u003Cbr \/\u003E\nle don gratuit du Fils ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nforce des croyants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous entonnons le chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nla gamme de louange,\u003Cbr \/\u003E\naction de gr\u00e2ce, l\u2019hymne \u00e0 la Trinit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\npsaume des vivants.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPar la douceur de ton joug, Seigneur, domine jusqu\u2019au c\u0153ur de l\u2019ennemi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est tendresse et piti\u00e9, il a donn\u00e9 des vivres \u00e0 ses fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"110","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E De tout c\u0153ur je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e, parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Grandes sont les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment s\u0027en instruisent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Noblesse et beaut\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans ses actions\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E De ses merveilles il a laiss\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E un m\u00e9morial\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il a donn\u00e9 des v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evres \u00e0 ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\ngardant toujours m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il a montr\u00e9 sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce \u00e0 son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nlui donnant le dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Justesse et s\u00fbret\u00e9, les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de ses mains,\u003Cbr \/\u003E\ns\u00e9curit\u00e9, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses lois,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00e9tablies pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\naccomplies avec droit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere et s\u00fbret\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il apporte la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 son peuple\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nson alliance est promulgu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour toujours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsaint et redout\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble est son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La sagesse commence avec la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur. +\u003Cbr \/\u003E\nQui accomplit sa volont\u00e9 en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est \u00e9clair\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EVoici l\u2019Agneau de Dieu, qui enl\u00e8ve le p\u00e9ch\u00e9 du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 2, 4-7","texte":"Dieu est riche en mis\u00e9ricorde\u00a0; \u00e0 cause du grand amour dont il nous a aim\u00e9s, nous qui \u00e9tions des morts par suite de nos fautes, il nous a fait revivre avec le Christ\u00a0: c\u2019est bien par gr\u00e2ce que vous \u00eates sauv\u00e9s. Avec lui, il nous a ressuscit\u00e9s\u00a0; avec lui, il nous a fait r\u00e9gner aux cieux, dans le Christ J\u00e9sus. Par sa bont\u00e9 pour nous dans le Christ J\u00e9sus, il voulait montrer, au long des \u00e2ges futurs, la richesse infinie de sa gr\u00e2ce."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Les projets de son c\u0153ur subsistent d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Heureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Que ton amour, Seigneur, soit sur nous,\u003Cbr \/\u003E\ncomme notre espoir est en toi. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Seigneur nous porte dans ses bras, il nous tient sur son c\u0153ur, il se souvient de son amour, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus crucifi\u00e9, de ton c\u00f4t\u00e9 ouvert ont coul\u00e9 l\u2019eau et le sang.\u003Cbr \/\u003E\nEntends la pri\u00e8re de l\u2019\u00c9glise, ton \u00c9pouse\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EKyrie, eleison.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, temple saint de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ndemeure du Tr\u00e8s-Haut, porte du ciel,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0construis ton \u00c9glise.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, ami des hommes, fr\u00e8re des pauvres,\u003Cbr \/\u003E\nma\u00eetre de tous les c\u0153urs,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ton Alliance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, notre paix et notre r\u00e9conciliation,\u003Cbr \/\u003E\nsoulagement de ceux qui peinent, repos de nos \u00e2mes,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0attire vers toi les p\u00e9cheurs.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, chemin des brebis, Agneau vainqueur du p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nnotre vie et notre r\u00e9surrection,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous acc\u00e8s aupr\u00e8s du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, ob\u00e9issant jusqu\u2019\u00e0 la mort, transperc\u00e9 par la lance,\u003Cbr \/\u003E\nenvelopp\u00e9 dans le suaire,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0r\u00e9veille ceux qui dorment dans la mort.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur notre P\u00e8re, en v\u00e9n\u00e9rant le C\u0153ur de ton Fils bien-aim\u00e9, nous disons les merveilles de ton amour pour nous\u00a0: fais que nous recevions de cette source divine une gr\u00e2ce plus abondante.\u003C\/p\u003E"}}