{"informations":{"date":"2025-11-12","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"mercredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0\u00c9coutez, \u00f4 rois, et comprenez,  afin que vous appreniez la sagesse\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00c9coutez, \u00f4 rois, et comprenez\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ninstruisez-vous, juges de toute la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Soyez attentifs, vous qui dominez les foules,\u003Cbr \/\u003E\nqui vous vantez de la multitude de vos peuples.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car la domination vous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net le pouvoir, par le Tr\u00e8s-Haut,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui examinera votre conduite\u003Cbr \/\u003E\net scrutera vos intentions.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, vous \u00eates les ministres de sa royaut\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsi donc vous n\u2019avez pas rendu la justice avec droiture,\u003Cbr \/\u003E\nni observ\u00e9 la Loi,\u003Cbr \/\u003E\nni v\u00e9cu selon les intentions de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il fondra sur vous, terrifiant et rapide,\u003Cbr \/\u003E\ncar un jugement implacable s\u2019exerce sur les grands\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0au petit, par piti\u00e9, on pardonne,\u003Cbr \/\u003E\nmais les puissants seront jug\u00e9s avec puissance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Ma\u00eetre de l\u2019univers ne reculera devant personne,\u003Cbr \/\u003E\nla grandeur ne lui en impose pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncar les petits comme les grands, c\u2019est lui qui les a faits\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil prend soin de tous pareillement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les puissants seront soumis \u00e0 une enqu\u00eate rigoureuse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est donc pour vous, souverains, que je parle,\u003Cbr \/\u003E\nafin que vous appreniez la sagesse\u003Cbr \/\u003E\net que vous \u00e9vitiez la chute,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car ceux qui observent saintement les lois saintes\u003Cbr \/\u003E\nseront reconnus saints,\u003Cbr \/\u003E\net ceux qui s\u2019en instruisent\u003Cbr \/\u003E\ny trouveront leur d\u00e9fense.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Recherchez mes paroles, d\u00e9sirez-les\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelles feront votre \u00e9ducation.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Sg 6,\u00a01-11","intro_lue":"Lecture du livre de la Sagesse","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00e8ve-toi, Dieu, juge la terre\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 81,\u00a08a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ERendez justice au faible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indigent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\nLib\u00e9rez le faible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux mains des impies.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u00eates des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Haut, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nPourtant, vous mourrez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, tous, vous tomberez\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 81 (82),\u00a03-4,\u00a06-7","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il ne s\u2019est trouv\u00e9 parmi eux que cet \u00e9tranger  pour revenir sur ses pas et rendre gloire \u00e0 Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus, marchant vers J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\ntraversait la r\u00e9gion situ\u00e9e entre la Samarie et la Galil\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme il entrait dans un village,\u003Cbr \/\u003E\ndix l\u00e9preux vinrent \u00e0 sa rencontre.\u003Cbr \/\u003E\nIls s\u2019arr\u00eat\u00e8rent \u00e0 distance\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et lui cri\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0J\u00e9sus, ma\u00eetre,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u00e9 de nous.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 cette vue, J\u00e9sus leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Allez vous montrer aux pr\u00eatres.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn cours de route, ils furent purifi\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019un d\u2019eux, voyant qu\u2019il \u00e9tait gu\u00e9ri,\u003Cbr \/\u003E\nrevint sur ses pas, en glorifiant Dieu \u00e0 pleine voix.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il se jeta face contre terre aux pieds de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\nen lui rendant gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\nOr, c\u2019\u00e9tait un Samaritain.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors J\u00e9sus prit la parole en disant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Tous les dix n\u2019ont-ils pas \u00e9t\u00e9 purifi\u00e9s\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nLes neuf autres, o\u00f9 sont-ils\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il ne s\u2019est trouv\u00e9 parmi eux que cet \u00e9tranger\u003Cbr \/\u003E\npour revenir sur ses pas\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 Dieu\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Rel\u00e8ve-toi et va\u00a0:\u00a0ta foi t\u2019a sauv\u00e9.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 17,\u00a011-19","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRendez gr\u00e2ce en toute circonstance\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est la volont\u00e9 de Dieu \u00e0 votre \u00e9gard dans le Christ J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"1 Th 5, 18"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"12","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Josaphat":{"id":"3600","sexe":"masculin","pays":""},"Christian":{"id":"59","sexe":"masculin","pays":""},"Diego":{"id":"127","sexe":"masculin","pays":""},"Emilien":{"id":"3396","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Josaphat":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3600\/Josaphat.html"},"Christian":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/59\/Christian.html"},"Diego":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/127\/Diego.html"},"Emilien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3396\/Emilien.html"}},"derives":{"Chr\u00e9tien":{"id":"686","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/686\/Chr%C3%A9tien.html"},"Chris":{"id":"6242","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6242\/Chris.html"},"Christen":{"id":"685","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/685\/Christen.html"},"Kristan":{"id":"4746","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4746\/Kristan.html"},"Kristen":{"id":"6258","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6258\/Kristen.html"},"Didace":{"id":"128","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/128\/Didace.html"},"Di\u00e8gue":{"id":"6956","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6956\/Di%C3%A8gue.html"},"Diogo":{"id":"6049","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6049\/Diogo.html"},"Emiland":{"id":"5803","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5803\/Emiland.html"},"Emilande":{"id":"5804","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5804\/Emilande.html"},"Emilian":{"id":"131","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/131\/Emilian.html"},"Emiliano":{"id":"6818","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6818\/Emiliano.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Josaphat Kuntsevych":{"id":"14","valeur":"Saint Josaphat Kuntsevych","resume":"\u00e9v\u00eaque basilien et martyr \u00e0 Vitebak (+ 1623)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/14\/Saint-Josaphat-Kuntsevych.html","description":"- \"Alors que l'\u00c9glise c\u00e9l\u00e8bre le saint ukrainien Josaphat Kuncewycz, le Pape a pris le temps de saluer les p\u00e8lerins ukrainiens et les moines basiliens venus de divers pays pour c\u00e9l\u00e9brer le quatri\u00e8me centenaire du martyre de l'\u00e9v\u00eaque de Polotzk...\" pri\u00e8re du Pape pour la paix, m\u00e9moire de saint Josaphat, le 12 novembre 2023.Jean Kuntsevych, n\u00e9 en Volhynie, en 1580.\u00a0Il est encore adolescent \u00e0 l'\u00e9poque de l'Union de Brest (1596) o\u00f9 une partie de l'Eglise d'Ukraine se rattache \u00e0 Rome et constitue l'Eglise gr\u00e9co-catholique ou Eglise ruth\u00e8ne.  A vingt ans, il entre au monast\u00e8re de la Sainte Trinit\u00e9 \u00e0 Vilnius, alors dans le royaume polono-lituanien, dans un monast\u00e8re de l'ordre basilien et prend le nom de Josaphat. A trente ans, il en devient l'un des sup\u00e9rieurs. D\u00e9chir\u00e9 en lui-m\u00eame par cette s\u00e9paration entre catholiques romains et orthodoxes, il se d\u00e9voue \u00e0 la cause de l'unit\u00e9, pol\u00e9mique avec les orthodoxes tout en gardant une grande douceur. Nomm\u00e9 \u00e9v\u00eaque de Polock en 1617, il se trouve dans une r\u00e9gion o\u00f9 les antagonismes sont exacerb\u00e9s plus encore par des consid\u00e9rations politiques et culturelles que par des points de vue religieux. Au cours d'une \u00e9meute provoqu\u00e9e par des int\u00e9gristes orthodoxes, alors qu'il accomplissait une visite pastorale \u00e0 Vitebsk, il est lynch\u00e9 et jet\u00e9 dans le fleuve, martyr pour son attachement \u00e0 l'Eglise romaine. B\u00e9atifi\u00e9 par le pape Urbain VIII le 16 mai 1643 et canonis\u00e9 par le bienheureux Pie IX le 29 juin 1867, il est le premier saint des Eglises uniates \u00e0 \u00eatre canonis\u00e9 \u00e0 Rome.Ses reliques se trouvent sous l'autel saint Basile dans la basilique Saint Pierre du Vatican.Voir aussi - lettre apostolique du pape Jean-Paul II \u00e0 l'occasion du quatri\u00e8me centenaire de l'union de Brest, le 12 novembre 1995, m\u00e9moire de saint Josaphat.- illustration, Saint Josaphat Kuntsevych 1580-1623 (en anglais) sur\u00a0le site de l'Eglise catholique ukrainienne Saint Nicolas.N\u00e9 dans l'orthodoxie, Jean Kuncewicz adh\u00e9ra, d\u00e8s sa jeunesse, \u00e0 l'union catholique et, devenu \u00e9v\u00eaque de Polotz sous le nom de Josaphat, il d\u00e9ploya un z\u00e8le constant \u00e0 garder son troupeau dans l'unit\u00e9, attentif \u00e0 donner toute sa splendeur \u00e0 la liturgie byzantine slave. Au cours d'une visite pastorale \u00e0 Vitebsk, en 1623, il fut massacr\u00e9 par une foule d\u00e9cha\u00een\u00e9e contre lui et mourut pour l'unit\u00e9 de l'\u00c9glise et la d\u00e9fense de la v\u00e9rit\u00e9 catholique."}},"autres":{"Abdias":{"valeur":"Saint Abdias","id":"9003","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9003\/Saint-Abdias.html"},"Ast\u00e8re":{"valeur":"Saint Ast\u00e8re","id":"202","resume":"Moine b\u00e9n\u00e9dictin (+ 1053)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/202\/Saint-Ast%C3%A8re.html"},"Beno\u00eet de B\u00e9n\u00e9vent":{"valeur":"Saint Beno\u00eet de B\u00e9n\u00e9vent","id":"85","resume":"Et ses compagnons ermites camaldules, martyrs en Pologne (+ 1003)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/85\/Saint-Beno%C3%AEt-de-B%C3%A9n%C3%A9vent.html"},"Cadwallader":{"valeur":"Saint Cadwallader","id":"9018","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9018\/Saint-Cadwallader.html"},"Christian":{"valeur":"Saint Christian","id":"175","resume":"Martyr (+ 1003)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/175\/Saint-Christian.html"},"Christophe":{"valeur":"Bienheureux Christophe","id":"9023","resume":"Missionnaire \u00e0 Ceylan (+ 1500)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9023\/Bienheureux-Christophe.html"},"Cummian Fada":{"valeur":"Saint Cummian Fada","id":"9028","resume":"(+ 662)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9028\/Saint-Cummian-Fada.html"},"Cunibert":{"valeur":"Saint Cunibert","id":"86","resume":"Archev\u00eaque de Cologne (+ v. 660)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/86\/Saint-Cunibert.html"},"Di\u00e9go":{"valeur":"Saint Di\u00e9go","id":"90","resume":"Didace, fr\u00e8re mineur \u00e0 S\u00e9govie (+ 1463)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/90\/Saint-Di%C3%A9go.html"},"Emilien de Tarragone":{"valeur":"Saint Emilien de Tarragone","id":"87","resume":"Ermite \u00e0 Tarazona, en Aragon (+ v. 574)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/87\/Saint-Emilien-de-Tarragone.html"},"Evode":{"valeur":"Saint Evode","id":"9046","resume":"\u00e9v\u00eaque du Puy en Velay (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9046\/Saint-Evode.html"},"H\u00e9sychius":{"valeur":"Saint H\u00e9sychius","id":"10575","resume":"\u00e9v\u00eaque de Vienne (France) (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10575\/Saint-H%C3%A9sychius.html"},"Hildebrand Gregori":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Hildebrand Gregori","id":"12931","resume":"Fondateur des b\u00e9n\u00e9dictines r\u00e9paratrices de la Sainte Face (+ 1985)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12931\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Hildebrand-Gregori.html"},"Jean Cini de La Paix":{"valeur":"Bienheureux Jean Cini de La Paix","id":"9061","resume":"Tertiaire de saint Fran\u00e7ois (XIV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9061\/Bienheureux-Jean-Cini-de-La-Paix.html"},"Jean le Mis\u00e9ricordieux":{"valeur":"Saint Jean le Mis\u00e9ricordieux","id":"9056","resume":"(+ 619)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9056\/Saint-Jean-le-Mis%C3%A9ricordieux.html"},"Joseph Raymond Medez Ferris":{"valeur":"Bienheureux Joseph Raymond Medez Ferris","id":"11168","resume":"Martyr espagnol (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11168\/Bienheureux-Joseph-Raymond-Medez-Ferris.html"},"L\u00e9buin":{"valeur":"Saint L\u00e9buin","id":"11167","resume":"Pr\u00eatre (+ v. 785)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11167\/Saint-L%C3%A9buin.html"},"L\u00e9ger":{"valeur":"Saint L\u00e9ger","id":"9066","resume":"\u00e9v\u00eaque de Saintes (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9066\/Saint-L%C3%A9ger.html"},"Livin":{"valeur":"Saint Livin","id":"9075","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Gand (+ v. 657)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9075\/Saint-Livin.html"},"Machar":{"valeur":"Saint Machar","id":"9080","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Aberdeen en Ecosse (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9080\/Saint-Machar.html"},"Margarito Flores Garcia":{"valeur":"Saint Margarito Flores Garcia","id":"11169","resume":"Pr\u00eatre mexicain et martyr (+ 1927)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11169\/Saint-Margarito-Flores-Garcia.html"},"Maria Francesca Foresti":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Francesca Foresti","id":"13720","resume":"Religieuse fondatrice (+ 1953)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13720\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Francesca-Foresti.html"},"Natal\u00e8ne":{"valeur":"Sainte Natal\u00e8ne","id":"9070","resume":"Martyre \u00e0 Pamiers (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9070\/Sainte-Natal%C3%A8ne.html"},"Nil l'Asc\u00e8te":{"valeur":"Saint Nil l'Asc\u00e8te","id":"9088","resume":"Abb\u00e9 (+ v. 450)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9088\/Saint-Nil-l-Asc%C3%A8te.html"},"Paterne":{"valeur":"Saint Paterne","id":"9092","resume":"(+ 726)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9092\/Saint-Paterne.html"},"P\u00e9reuse":{"valeur":"Saint P\u00e9reuse","id":"9097","resume":"(date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9097\/Saint-P%C3%A9reuse.html"},"Principin":{"valeur":"Saint Principin","id":"10144","resume":"Martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10144\/Saint-Principin.html"},"Rapha\u00eflde et Brice":{"valeur":"Saints Rapha\u00eflde et Brice","id":"12712","resume":"Martyrs v\u00e9n\u00e9r\u00e9s \u00e0 Gand en Belgique (+ v. 652)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12712\/Saints-Rapha%C3%AFlde-et-Brice.html"},"Ren\u00e9 d'Angers":{"valeur":"Saint Ren\u00e9 d'Angers","id":"188","resume":"Saint \u00e9v\u00eaque l\u00e9gendaire (+ v. 450)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/188\/Saint-Ren%C3%A9-d-Angers.html"},"Ymar":{"valeur":"Saint Ymar","id":"9112","resume":"(+ v. 830)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9112\/Saint-Ymar.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-12","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"mercredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-12","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"mercredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003E\u00a0Terre enti\u00e8re, acclame Dieu ; chante le Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire","texte":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire \u003Cbr\u003EEt laisse \u00e9merger une cime, \u003Cbr\u003ECe jour nous d\u00e9couvre, indicible, \u003Cbr\u003EUn autre jour, que l\u2019on devine. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETout rayonnant d\u2019une promesse, \u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 ce matin nous entra\u00eene, \u003Cbr\u003EFigure de l\u2019aube \u00e9ternelle, \u003Cbr\u003ESur notre route quotidienne. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne l\u2019Esprit pour nous apprendre\u003Cbr\u003E\u00c0 voir dans ce jour qui s\u2019avance\u003Cbr\u003EL\u2019espace o\u00f9 m\u00fbrit notre attente\u003Cbr\u003EDu jour de Dieu, notre esp\u00e9rance. \u003Cbr\u003E "},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00c9veillez-vous, harpe, cithare : que j\u0027\u00e9veille l\u0027aurore !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"107","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nje veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003E ma gloire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare,\u003Cbr \/\u003E\nque j\u0027\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u0027aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite\u00a0: r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon,\u003Cbr \/\u003E\nsur la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, je crie victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u0027en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u0027\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur m\u0027a combl\u00e9e de joie, il m\u0027a rev\u00eatue de saintet\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 61)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61.10\u003C\/span\u003E\u00a0Je tressaille, je tressaille \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nMon \u00e2me exulte \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de mon Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECar il m\u0027a v\u00eatue des v\u00eatem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents du salut,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a couverte du mantea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de la justice,\u003Cbr \/\u003E\ncomme le fianc\u00e9 orn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du diad\u00e8me,\u003Cbr \/\u003E\nla fianc\u00e9e que p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erent ses joyaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme la terre fait \u00e9cl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere son germe,\u003Cbr \/\u003E\net le jardin, germ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses semences,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur Dieu fera germ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la justice\u003Cbr \/\u003E\net la louange devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62.1\u003C\/span\u003E Pour la cause de Sion, je ne me t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirai pas,\u003Cbr \/\u003E\net pour J\u00e9rusalem, je n\u0027aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de cesse\u003Cbr \/\u003E\nque son juste ne m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente comme l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\nque son Sauveur ne br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle comme la flamme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Et les nations verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les rois verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\nOn te nommera d\u0027un n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em nouveau\u003Cbr \/\u003E\nque la bouche du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dictera.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu seras une couronne brillante\u003Cbr \/\u003E\ndans la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nun diad\u00e8me royal\u003Cbr \/\u003E\nentre les d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigts de ton Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E On ne te dira pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es : \u00ab D\u00e9laiss\u00e9e ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton pays, nul ne dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E : \u00ab D\u00e9solation ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi, tu seras appel\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00ab Ma Pr\u00e9f\u00e9rence \u00bb,\u003Cbr \/\u003E\ncette terre se nommer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E \u00ab L\u0027\u00c9pous\u00e9e \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er t\u0027a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net cette terre deviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E \u00ab L\u0027\u00c9pous\u00e9e \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Comme un jeune homme \u00e9po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese une vierge,\u003Cbr \/\u003E\ntes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els t\u0027\u00e9pouseront.\u003Cbr \/\u003E\nComme la fianc\u00e9e fait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de son fianc\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia ! Chante, \u00f4 mon \u00e2me, la louange du Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"145","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chante, \u00f4 mon \u00e2me, la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge du Seigneur\u00a0! +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je veux louer le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er tant que je vis, *\u003Cbr\u003Echanter mes hymnes pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tant que je dure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne comptez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur les puissants,\u003Cbr\u003Edes fils d\u2019homme qui ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event sauver\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Leur souffle s\u2019en va\u00a0: ils reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent \u00e0 la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eet ce jour-l\u00e0, p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent leurs projets.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux qui s\u2019appuie sur le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr\u003Equi met son espoir dans le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son Dieu,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E lui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u003Cbr\u003Eet la mer et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019ils renferment\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl garde \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis sa fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il fait just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux opprim\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux affam\u00e9s, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u00e9l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les encha\u00een\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur ouvre les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des aveugles,\u003Cbr\u003Ele Seigneur redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse les accabl\u00e9s,\u003Cbr\u003Ele Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime les justes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E le Seigneur prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl soutient la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u2019orphelin,\u003Cbr\u003Eil \u00e9gare les p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es du m\u00e9chant.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er r\u00e9gnera\u00a0:\u003Cbr\u003Eton Dieu, \u00f4 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, pour toujours\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 4, 39-40a","texte":"Sache donc aujourd\u2019hui, et m\u00e9dite cela dans ton c\u0153ur\u00a0: le Seigneur est Dieu, l\u00e0-haut dans le ciel comme ici-bas sur la terre, et il n\u2019y en a pas d\u2019autre. Tu garderas tous les jours les commandements et les ordres du Seigneur que je te donne aujourd\u2019hui."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire \u00e0 Dieu au plus haut des cieux !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qu\u0027il est pr\u00e9cieux, ton amour, \u00f4 mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Aux torrents du Paradis, tu nous abreuves. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ECroyez en la lumi\u00e8re, et vous serez des fils de lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELes yeux lev\u00e9s vers le Christ, Splendeur de la gloire du P\u00e8re, nous le prions :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es l\u0027origine et le terme de notre foi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 b\u00e9ni sois-tu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui nous appelles des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 ta lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as ouvert les yeux des aveugles et l\u0027oreille des sourds ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 b\u00e9ni sois-tu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGu\u00e9ris-nous de l\u0027incr\u00e9dulit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu nous as rassembl\u00e9s en un seul corps ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 b\u00e9ni sois-tu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EGarde-nous de s\u00e9parer ce que tu as uni ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu donnes la force dans la tentation, ta patience dans l\u0027\u00e9preuve ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 b\u00e9ni sois-tu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQue notre vie soit louange de gr\u00e2ce ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ER\u00e9veille en ton \u00c9glise, Seigneur, l\u2019esprit d\u2019amour dont fut rempli l\u2019\u00e9v\u00eaque saint Josaphat qui donna sa vie pour son peuple : permets qu\u2019avec l\u2019appui de sa pri\u00e8re, et fortifi\u00e9s par le m\u00eame esprit, nous n\u2019h\u00e9sitions pas \u00e0 livrer notre vie pour nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-12","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"mercredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Dieu que nul \u0153il de cr\u00e9ature","texte":"\u003Cp\u003EDieu que nul \u0153il de cr\u00e9ature\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027a jamais vu,\u003Cbr \/\u003E\nNulle pens\u00e9e jamais con\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nNulle parole ne peut dire,\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est notre nuit qui t\u0027a re\u00e7u :\u003Cbr \/\u003E\nFais que son voile se d\u00e9chire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFais que tressaille son silence\u003Cbr \/\u003E\nSous ton Esprit ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu, fais en nous ce que tu dis,\u003Cbr \/\u003E\nEt les aveugles de naissance\u003Cbr \/\u003E\nVerront enfin le jour promis\u003Cbr \/\u003E\nDepuis la mort de ta semence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u0027as pas dit que l\u0027homme croisse\u003Cbr \/\u003E\nVers son n\u00e9ant,\u003Cbr \/\u003E\nMais tu as fait, en descendant,\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il ne se heurte \u00e0 son impasse :\u003Cbr \/\u003E\nTu as fray\u00e9 le beau tournant,\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 tout au monde n\u0027est que gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans le secret, tu nous pr\u00e9pares,\u003Cbr \/\u003E\nCe qui pourra\u003Cbr \/\u003E\nTenir ton jour quand tu viendras ;\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est l\u00e0, dans l\u0027ombre de ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\nQue ta clart\u00e9 filtre d\u00e9j\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nEt nous entrons dans ton histoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u00e8me les mots qui donnent vie,\u003Cbr \/\u003E\nNous te dirons ;\u003Cbr \/\u003E\nRegarde-nous, et nous verrons ;\u003Cbr \/\u003E\nEntends J\u00e9sus qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\nAu dernier pas de cr\u00e9ation,\u003Cbr \/\u003E\nViens faire l\u0027homme eucharistie!\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me, n\u0027oublie aucun de ses bienfaits.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"102 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nis son nom tr\u00e8s s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint, tout mon \u00eatre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027oublie auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses bienfaits\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Car il pardonne to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes offenses\u003Cbr \/\u003E\net te gu\u00e9rit de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete maladie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il r\u00e9clame ta v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la tombe\u003Cbr \/\u003E\net te couronne d\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de tendresse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens tes vieux jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu renouvelles, comme l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigle, ta jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de justice,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9fend le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit des opprim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le ses dess\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins \u00e0 Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\naux enfants d\u0027Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El ses hauts faits.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EComme est la tendresse du p\u00e8re pour ses fils, la tendresse du Seigneur pour qui le craint.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"102 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u0027amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il n\u0027est pas pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers en proc\u00e8s,\u003Cbr\u003Ene maintient pas sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ses reproches\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il n\u0027agit pas envers no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es selon nos fautes,\u003Cbr\u003Ene nous rend pas sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En nos offenses. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme le ciel dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre,\u003Cbr\u003Efort est son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour qui le craint\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E aussi loin qu\u0027est l\u0027ori\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de l\u0027occident,\u003Cbr\u003Eil met loin de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E comme la tendresse du p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere pour ses fils,\u003Cbr\u003Ela tendresse du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour qui le craint\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il sait de quoi nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes p\u00e9tris,\u003Cbr\u003Eil se souvient que nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes poussi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E L\u0027homme\u00a0! ses jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sont comme l\u0027herbe\u00a0;\u003Cbr\u003Ecomme la fleur des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps, il fleurit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E d\u00e8s que souffle le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, il n\u0027est plus,\u003Cbr\u003Em\u00eame la place o\u00f9 il \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit l\u0027ignore. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"102 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais l\u0027amour du Seigneur, sur ceux qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nest de toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers \u00e0 toujours, *\u003Cbr \/\u003E\net sa justice pour les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs enfants,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E pour ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent son alliance\u003Cbr \/\u003E\net se souviennent d\u0027accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ses volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le Seigneur a son tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene dans les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsa royaut\u00e9 s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sur l\u0027univers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Messagers du Seigneur, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\ninvincibles porte\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ses ordres, *\u003Cbr \/\u003E\nattentifs au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de sa parole\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E B\u00e9nissez-le, arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nserviteurs qui ex\u00e9cut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses d\u00e9sirs\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153uvres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\nsur toute l\u0027\u00e9tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de son empire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\naux splendeurs de ta loi.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Dn 5, 1-2.5-9.13-17.25-30","titre":"Le festin du roi Balthazar","texte":"\u003Cp\u003E01 Le roi Balthazar donna un somptueux festin pour les grands du royaume au nombre de mille, et il se mit \u00e0 boire du vin en leur pr\u00e9sence.\u003Cbr \/\u003E\n02 Excit\u00e9 par le vin, il fit apporter les vases d\u2019or et d\u2019argent que son p\u00e8re Nabucodonosor avait enlev\u00e9s au temple de J\u00e9rusalem\u00a0; il voulait y boire, avec ses grands, ses \u00e9pouses et ses concubines.\u003Cbr \/\u003E\n05 Soudain on vit appara\u00eetre, en face du cand\u00e9labre, les doigts d\u2019une main d\u2019homme qui se mirent \u00e0 \u00e9crire sur la paroi de la salle du banquet royal. Lorsque le roi vit cette main qui \u00e9crivait,\u003Cbr \/\u003E\n06 il changea de couleur, son esprit se troubla, il fut pris de tremblement, et ses genoux s\u2019entrechoqu\u00e8rent.\u003Cbr \/\u003E\n07 Le roi cria de faire entrer les mages, les devins et les astrologues. Il prit la parole et dit aux sages de Babylone\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019homme qui lira cette inscription et me l\u2019interpr\u00e9tera, on le rev\u00eatira de pourpre, on lui mettra un collier d\u2019or, et il sera le troisi\u00e8me personnage du royaume.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n08 Tous les sages du roi entr\u00e8rent donc, mais ils ne purent lire l\u2019inscription ni en donner au roi l\u2019interpr\u00e9tation.\u003Cbr \/\u003E\n09 Le roi Balthazar en \u00e9tait \u00e9pouvant\u00e9\u00a0: son visage changea de couleur, et les grands du royaume furent atterr\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n13 On fit venir Daniel devant le roi, et le roi lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Es-tu bien Daniel, l\u2019un de ces d\u00e9port\u00e9s amen\u00e9s de Juda par le roi mon p\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n14 J\u2019ai entendu dire qu\u2019un esprit des dieux r\u00e9side en toi, et qu\u2019on trouve chez toi une clairvoyance, une intelligence et une sagesse extraordinaires.\u003Cbr \/\u003E\n15 Et maintenant on a fait venir en ma pr\u00e9sence les sages et les mages pour lire cette inscription et m\u2019en faire conna\u00eetre l\u2019interpr\u00e9tation. Mais ils n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 capables de me la donner.\u003Cbr \/\u003E\n16 J\u2019ai entendu dire aussi que tu es capable de donner des interpr\u00e9tations et de r\u00e9soudre des questions difficiles. Si tu es capable de lire cette inscription et de me l\u2019interpr\u00e9ter, tu seras rev\u00eatu de pourpre, tu porteras un collier d\u2019or et tu seras le troisi\u00e8me personnage du royaume.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n17 Daniel r\u00e9pondit au roi\u00a0: \u00ab\u00a0Garde tes cadeaux, et offre \u00e0 d\u2019autres tes pr\u00e9sents\u00a0! Moi, je lirai au roi l\u2019inscription et je lui en donnerai l\u2019interpr\u00e9tation.\u003Cbr \/\u003E\n25 En voici le texte\u00a0: Men\u00e9, Men\u00e9, Teq\u00e8l, Ou-Pharsine.\u003Cbr \/\u003E\n26 Et voici l\u2019interpr\u00e9tation de ces mots\u00a0: Men\u00e9 (c\u2019est-\u00e0-dire \u201ccompt\u00e9\u201d)\u00a0: Dieu a compt\u00e9 les jours de ton r\u00e8gne et y a mis fin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n27 Teq\u00e8l (c\u2019est-\u00e0-dire \u201cpes\u00e9\u201d)\u00a0: tu as \u00e9t\u00e9 pes\u00e9 dans la balance, et tu as \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 trop l\u00e9ger\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n28 Ou-Pharsine (c\u2019est-\u00e0-dire \u201cpartag\u00e9\u201d)\u00a0: ton royaume a \u00e9t\u00e9 partag\u00e9 et donn\u00e9 aux M\u00e8des et aux Perses.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n29 Alors, Balthazar ordonna de rev\u00eatir Daniel de pourpre, de lui mettre au cou un collier d\u2019or et de proclamer qu\u2019il deviendrait le troisi\u00e8me personnage du royaume.\u003Cbr \/\u003E\n30 Cette nuit-l\u00e0, Balthazar, le roi des Chald\u00e9ens, fut tu\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ C\u0027est Dieu qui intervient :\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027un, il l\u0027abaisse ; l\u0027autre, il le rel\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nNe dressez pas votre audace contre le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nne parlez pas en le prenant de haut.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur tient en main une coupe,\u003Cbr \/\u003E\nles impies la boiront jusqu\u0027\u00e0 la lie.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQuiconque adore la b\u00eate et son image\u003Cbr \/\u003E\ndevra boire le vin de la col\u00e8re de Dieu.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE ENCYCLIQUE DU PAPE PIE XI \u003Cbr\u003EPOUR LE III\u00b0 CENTENAIRE \u003Cbr\u003EDE LA MORT DE SAINT JOSAPHAT","texte_patristique":"\u003Cp\u003EL\u0027\u00c9glise, par un admirable dessein de Dieu, a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9e pour \u00eatre \u00e0 la pl\u00e9nitude des temps, comme une immense famille embrassant l\u0027universalit\u00e9 du genre humain et nous savons aussi que, parmi d\u0027autres notes caract\u00e9ristiques, elle est reconnaissable \u00e0 son unit\u00e9 \u0153cum\u00e9nique.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn effet, le Christ Seigneur a dit : \u003Cem\u003ETout pouvoir m\u0027a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 au ciel et sur la terre. Allez donc ! De toutes les nations faites des disciples\u003C\/em\u003E. Par ces paroles, il a confi\u00e9 aux seuls Ap\u00f4tres la charge que lui-m\u00eame avait re\u00e7ue de son P\u00e8re ; et en outre, il a voulu que le coll\u00e8ge des Ap\u00f4tres f\u00fbt parfaitement un, rendu solidaire par un double lien tr\u00e8s \u00e9troit: int\u00e9rieurement, par une m\u00eame foi et par cet amour \u003Cem\u003Equi a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pandu dans nos c\u0153urs par l\u0027Esprit Saint\u003C\/em\u003E ; ext\u00e9rieurement, par l\u0027autorit\u00e9 exerc\u00e9e sur tous par un seul, puisqu\u0027il avait conf\u00e9r\u00e9 la primaut\u00e9 sur les autres Ap\u00f4tres \u00e0 Pierre comme au principe constant et au fondement visible de l\u0027unit\u00e9. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPour assurer le maintien perp\u00e9tuel de cette unit\u00e9 et de cette harmonie, la Providence de Dieu les a consacr\u00e9es comme par le sceau de la saintet\u00e9 et du martyre. Cette grande gloire fut accord\u00e9e \u00e0 Josaphat, archev\u00eaque de Polotz, du rite slave oriental, en qui nous reconnaissons \u00e0 juste titre le plus illustre et le plus noble soutien de l\u0027Orient slave. Certes, on trouvera difficilement quelqu\u0027un qui ait fait plus d\u0027honneur \u00e0 cette d\u00e9nomination et qui ait contribu\u00e9 davantage au salut de ces peuples que celui qui en fut le pasteur et l\u0027ap\u00f4tre, du fait surtout qu\u0027il a vers\u00e9 son sang pour l\u0027unit\u00e9 de la sainte \u00c9glise.~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl se sentit pouss\u00e9 par un mouvement venu du ciel \u00e0 restaurer l\u0027unit\u00e9 chr\u00e9tienne dans le monde entier ; et il comprit qu\u0027il pourrait y contribuer dans la plus large mesure s\u0027il maintenait dans l\u0027unit\u00e9 de l\u0027\u00c9glise universelle le rite slave oriental et l\u0027ordre des moines basiliens. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPr\u00e9occup\u00e9 avant tout de l\u0027union de ses compatriotes avec la chaire de saint Pierre, il rassemblait de toutes parts les arguments capables de promouvoir ou de consolider cette union ; en particulier, il \u00e9tudiait assid\u00fbment les livres liturgiques dont usaient les Orientaux, y compris les dissidents, selon les prescriptions des P\u00e8res.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EApr\u00e8s s\u0027\u00eatre pr\u00e9par\u00e9 avec un si grand soin, il entreprit la restauration de l\u0027unit\u00e9 ; et il y travailla avec tant de force et de douceur tout ensemble, et avec tant de succ\u00e8s, que ses adversaires eux-m\u00eames le surnomm\u00e8rent \u00ab le voleur des \u00e2mes \u00bb.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Un seul troupeau, un seul berger !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur va rassembler ses enfants dispers\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nil en fera une seule nation,\u003Cbr \/\u003E\net un seul roi r\u00e9gnera sur eux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Christ, notre paix, a d\u00e9truit les s\u00e9parations :\u003Cbr \/\u003E\nen un seul corps,\u003Cbr \/\u003E\nil nous rassemble par la croix.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ER\u00e9veille en ton \u00c9glise, Seigneur, l\u2019esprit d\u2019amour dont fut rempli l\u2019\u00e9v\u00eaque saint Josaphat qui donna sa vie pour son peuple : permets qu\u2019avec l\u2019appui de sa pri\u00e8re, et fortifi\u00e9s par le m\u00eame esprit, nous n\u2019h\u00e9sitions pas \u00e0 livrer notre vie pour nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-12","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"mercredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur ; j\u0027esp\u00e8re en ta parole ! ","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 23-24","texte":"Quel que soit votre travail, faites-le de bon c\u0153ur, pour le Seigneur et non pour plaire aux hommes\u00a0: vous savez bien qu\u2019en retour le Seigneur fera de vous ses h\u00e9ritiers. Le ma\u00eetre, c\u2019est le Christ\u00a0; vous \u00eates \u00e0 son service."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, mon partage et ma coupe :\u003Cbr \/\u003Ede toi d\u0026eacute;pend mon sort.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui \u0026eacute;tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u0026icirc;tre au monde l\u0027\u0026oelig;uvre de ton amour. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-12","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"mercredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur ; j\u0027esp\u00e8re en ta parole ! ","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 17","texte":"Tout ce que vous dites, tout ce que vous faites, que ce soit toujours au nom du Seigneur J\u00e9sus Christ, en offrant par lui votre action de gr\u00e2ce \u00e0 Dieu le P\u00e8re."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe t\u0027offrirai, Seigneur, le sacrifice d\u0027action de gr\u0026acirc;ce, \u003Cbr \/\u003Ej\u0027invoquerai le nom du Seigneur.","oraison":"P\u0026egrave;re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0027en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u0026egrave;res. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-12","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"mercredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u2019esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 10, 24.31","texte":"Que nul ne cherche son propre int\u00e9r\u00eat, mais celui d\u2019autrui. Soit donc que vous mangiez, soit que vous buviez, quoi que vous fassiez, faites tout pour la gloire de Dieu."},"repons":"V\/ Qu\u0027il est bon de rendre gr\u0026acirc;ce au Seigneur, \u003Cbr \/\u003Ede chanter pour ton nom, Dieu Tr\u0026egrave;s-Haut.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; au monde que les artisans de paix seront appel\u0026eacute;s tes fils, aide-nous \u0026agrave; rechercher toujours cette justice qui seule peut garantir aux hommes une paix solide et durable."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-12","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","degre":"","ligne1":"mercredi, 32\u00e8me semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Josaphat, \u00e9v\u00eaque et martyr","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"M. Scouarnec","editeur":"CNPL","titre":"Ouvre mes yeux, Seigneur","texte":"Ouvre mes yeux, Seigneur, \u003Cbr\u003EAux merveilles de ton amour. \u003Cbr\u003EJe suis l\u2019aveugle sur le chemin\u00a0; \u003Cbr\u003EGu\u00e9ris-moi, je veux te voir. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOuvre mes mains, Seigneur, \u003Cbr\u003EQui se ferment pour tout garder. \u003Cbr\u003ELe pauvre a faim devant ma maison\u00a0; \u003Cbr\u003EApprends-moi \u00e0 partager. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que je marche, Seigneur, \u003Cbr\u003EAussi dur que soit le chemin. \u003Cbr\u003EJe veux te suivre jusqu\u2019\u00e0 la croix\u00a0; \u003Cbr\u003EViens me prendre par la main. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que j\u2019entende, Seigneur, \u003Cbr\u003ETous mes fr\u00e8res qui crient vers moi. \u003Cbr\u003E\u00c0 leur souffrance et \u00e0 leurs appels, \u003Cbr\u003EQue mon c\u0153ur ne soit pas sourd\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGarde ma foi, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003ETant de voix proclament ta mort\u00a0!\u003Cbr\u003EQuand vient le soir, et le poids du jour,\u003Cbr\u003E\u00d4 Seigneur, reste avec moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00d4 mon Dieu, tu me connais : ton amour me conduit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"138 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Tu me scrutes, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et tu sais\u00a0! +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu sais quand je m\u2019ass\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis, quand je me l\u00e8ve\u00a0;\u003Cbr\u003Ede tr\u00e8s loin, tu p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etres mes pens\u00e9es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que je marche ou me rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese, tu le vois,\u003Cbr\u003Etous mes chemins te s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent familiers.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Avant qu\u2019un mot ne parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mes l\u00e8vres,\u003Cbr\u003Ed\u00e9j\u00e0, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu me devances et me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, tu m\u2019enserres,\u003Cbr\u003Etu as mis la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Savoir prodigie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me d\u00e9passe,\u003Cbr\u003Ehauteur que je ne pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es atteindre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E O\u00f9 donc aller, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ton souffle\u00a0?\u003Cbr\u003Eo\u00f9 m\u2019enfuir, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta face\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je gravis les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex\u00a0: tu es l\u00e0\u00a0;\u003Cbr\u003Eje descends chez les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts\u00a0: te voici.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je prends les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de l\u2019aurore\u003Cbr\u003Eet me pose au-del\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E des mers\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E m\u00eame l\u00e0, ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein me conduit,\u003Cbr\u003Eta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me saisit.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu qui scrutes les reins et les c\u0153urs, tu rends \u00e0 chacun selon ses \u0153uvres.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"138 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u2019avais dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres m\u2019\u00e9crasent\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nmais la nuit devient lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere autour de moi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E M\u00eame la t\u00e9n\u00e8bre pour t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei n\u2019est pas t\u00e9n\u00e8bre,\u003Cbr \/\u003E\net la nuit comme le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est lumi\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui as cr\u00e9\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes reins,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u2019as tiss\u00e9 dans le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je reconnais devant toi le prodige,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00eatre \u00e9tonn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que je suis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tonnantes sont tes \u0153uvres\u003Cbr \/\u003E\ntoute mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme le sait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Mes os n\u2019\u00e9taient pas cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour toi *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u2019\u00e9tais fa\u00e7onn\u00e9 dans le secret,\u003Cbr \/\u003E\nmodel\u00e9 aux entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eilles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9tais encore inachev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, tu me voyais\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsur ton livre, tous mes jours \u00e9taient inscrits,\u003Cbr \/\u003E\nrecens\u00e9s avant qu\u2019un se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El ne soit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que tes pens\u00e9es sont pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei difficiles,\u003Cbr \/\u003E\nDieu, que leur s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est imposante\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je les compte\u00a0: plus nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le sable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u2019\u00e9veille\u00a0: je suis enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere avec toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Scrute-moi, mon Dieu, tu saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma pens\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9prouve-moi, tu conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vois si je prends le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des idoles,\u003Cbr \/\u003E\net conduis-moi sur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En d\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 toi, premier-n\u00e9 d\u0027entre les morts !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise : +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 2, 3-6","texte":"Voici comment nous pouvons savoir que nous connaissons J\u00e9sus Christ\u00a0: c\u2019est en gardant ses commandements. Celui qui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je le connais\u00a0\u00bb, et qui ne garde pas ses commandements, est un menteur\u00a0: la v\u00e9rit\u00e9 n\u2019est pas en lui. Mais en celui qui garde fid\u00e8lement sa parole, l\u2019amour de Dieu atteint vraiment la perfection\u00a0: voil\u00e0 comment nous reconnaissons que nous sommes en lui. Celui qui d\u00e9clare demeurer en lui doit marcher lui-m\u00eame dans la voie o\u00f9 lui, J\u00e9sus, a march\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es le chemin, la v\u00e9rit\u00e9, la vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u00e9sus, Fils de Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui veut trouver le P\u00e8re doit passer par toi, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu le conduis vers la joie sans d\u00e9clin, *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPour toi, Seigneur, la nuit comme le jour est lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions Dieu notre P\u00e8re,dont la mis\u00e9ricorde pour son peuple est infinie :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAch\u00e8ve en nous ton ouvrage, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur, puisque tu as envoy\u00e9 ton Fils sauver le monde et non pas le juger,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-nous en abondance les fruits de la croix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as \u00e9tabli tes pr\u00eatres intendants des myst\u00e8res du Christ :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-leur un c\u0153ur fid\u00e8le, sage et bon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 ceux que tu as appel\u00e9s \u00e0 la chastet\u00e9 en vue du Royaume,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne de suivre ton Fils.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as cr\u00e9\u00e9 l\u0027homme \u00e0 ton image, homme et femme tu les cr\u00e9as ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-leur cette gr\u00e2ce de l\u0027unit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui re\u00e7ois l\u0027offrande de ton Fils,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 ne condamne pas nos d\u00e9funts, mais accorde-leur ton pardon.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ER\u00e9veille en ton \u00c9glise, Seigneur, l\u2019esprit d\u2019amour dont fut rempli l\u2019\u00e9v\u00eaque saint Josaphat qui donna sa vie pour son peuple : permets qu\u2019avec l\u2019appui de sa pri\u00e8re, et fortifi\u00e9s par le m\u00eame esprit, nous n\u2019h\u00e9sitions pas \u00e0 livrer notre vie pour nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E"}}