{"informations":{"date":"2025-09-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0La bande des vautr\u00e9s n\u2019existera plus\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EAinsi parle le Seigneur de l\u2019univers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Malheur \u00e0 ceux qui vivent bien tranquilles\u00a0dans Sion,\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 ceux qui se croient en s\u00e9curit\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nsur la montagne de Samarie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Couch\u00e9s sur des lits d\u2019ivoire,\u003Cbr \/\u003E\nvautr\u00e9s sur leurs divans,\u003Cbr \/\u003E\nils mangent les agneaux du troupeau,\u003Cbr \/\u003E\nles veaux les plus tendres de l\u2019\u00e9table\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ils improvisent au son de la harpe,\u003Cbr \/\u003E\nils inventent, comme David, des instruments de musique\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ils boivent le vin \u00e0 m\u00eame les amphores,\u003Cbr \/\u003E\nils se frottent avec des parfums de luxe,\u003Cbr \/\u003E\nmais ils ne se tourmentent gu\u00e8re du d\u00e9sastre d\u2019Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est pourquoi maintenant ils vont \u00eatre d\u00e9port\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nils seront les premiers des d\u00e9port\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net la bande des vautr\u00e9s n\u2019existera plus.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Am 6,\u00a01a.4-7","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Amos","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EChante, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nla louange du Seigneur\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003Eou\u00a0:\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 145, 1b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELe Seigneur garde \u00e0 jamais sa fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil fait justice aux opprim\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\naux affam\u00e9s, il donne le pain\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur d\u00e9lie les encha\u00een\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur ouvre les yeux des aveugles,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur redresse les accabl\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur aime les justes,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur prot\u00e8ge l\u2019\u00e9tranger.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl soutient la veuve et l\u2019orphelin,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9gare les pas du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\nD\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, le Seigneur r\u00e9gnera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nton Dieu, \u00f4 Sion, pour toujours\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 145 (146),\u00a06c.7,\u00a08.9a,\u00a09bc-10","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Garde le commandement jusqu\u2019\u00e0 la Manifestation du Seigneur\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EToi, homme de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrecherche la justice, la pi\u00e9t\u00e9, la foi, la charit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nla pers\u00e9v\u00e9rance et la douceur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0M\u00e8ne le bon combat, celui de la foi,\u003Cbr \/\u003E\nempare-toi de la vie \u00e9ternelle\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est \u00e0 elle que tu as \u00e9t\u00e9 appel\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est pour elle que tu as prononc\u00e9 ta belle profession de foi\u003Cbr \/\u003E\ndevant de nombreux t\u00e9moins.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Et maintenant, en pr\u00e9sence de Dieu qui donne vie \u00e0 tous les \u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\net en pr\u00e9sence du Christ J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\nqui a t\u00e9moign\u00e9 devant Ponce Pilate par une belle affirmation,\u003Cbr \/\u003E\nvoici ce que je t\u2019ordonne\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0garde le commandement du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nen demeurant sans tache, irr\u00e9prochable\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 la Manifestation de notre Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Celui qui le fera para\u00eetre aux temps fix\u00e9s, c\u2019est Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nSouverain unique et bienheureux,\u003Cbr \/\u003E\nRoi des rois et Seigneur des seigneurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0lui seul poss\u00e8de l\u2019immortalit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nhabite une lumi\u00e8re inaccessible\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\naucun homme ne l\u2019a jamais vu,\u003Cbr \/\u003E\net nul ne peut le voir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, honneur et puissance \u00e9ternelle. Amen.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Tm 6,\u00a011-16","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Timoth\u00e9e","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Tu as re\u00e7u le bonheur, et Lazare, le malheur. Maintenant, lui, il trouve ici la consolation, et toi, la souffrance\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait aux pharisiens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Il y avait un homme riche,\u003Cbr \/\u003E\nv\u00eatu de pourpre et de lin fin,\u003Cbr \/\u003E\nqui faisait chaque jour des festins somptueux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Devant son portail gisait un pauvre nomm\u00e9 Lazare,\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9tait couvert d\u2019ulc\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il aurait bien voulu se rassasier\u003Cbr \/\u003E\nde ce qui tombait de la table du riche\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais les chiens, eux, venaient l\u00e9cher ses ulc\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or le pauvre mourut,\u003Cbr \/\u003E\net les anges l\u2019emport\u00e8rent aupr\u00e8s d\u2019Abraham.\u003Cbr \/\u003E\nLe riche mourut aussi,\u003Cbr \/\u003E\net on l\u2019enterra.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au s\u00e9jour des morts, il \u00e9tait en proie \u00e0 la torture\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nlevant les yeux, il vit Abraham de loin\u003Cbr \/\u003E\net Lazare tout pr\u00e8s de lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors il cria\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018P\u00e8re Abraham, prends piti\u00e9 de moi\u003Cbr \/\u003E\net envoie Lazare tremper le bout de son doigt dans l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\npour me rafra\u00eechir la langue,\u003Cbr \/\u003E\ncar je souffre terriblement dans cette fournaise.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u2013 Mon enfant, r\u00e9pondit Abraham,\u003Cbr \/\u003E\nrappelle-toi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu as re\u00e7u le bonheur pendant ta vie,\u003Cbr \/\u003E\net Lazare, le malheur pendant la sienne.\u003Cbr \/\u003E\nMaintenant, lui, il trouve ici la consolation,\u003Cbr \/\u003E\net toi, la souffrance.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et en plus de tout cela, un grand ab\u00eeme\u003Cbr \/\u003E\na \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli entre vous et nous,\u003Cbr \/\u003E\npour que ceux qui voudraient passer vers vous\u003Cbr \/\u003E\nne le puissent pas,\u003Cbr \/\u003E\net que, de l\u00e0-bas non plus, on ne traverse pas vers nous.\u2019\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le riche r\u00e9pliqua\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018Eh bien\u00a0! p\u00e8re, je te prie d\u2019envoyer Lazare\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de mon p\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En effet, j\u2019ai cinq fr\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il leur porte son t\u00e9moignage,\u003Cbr \/\u003E\nde peur qu\u2019eux aussi ne viennent\u003Cbr \/\u003E\ndans ce lieu de torture\u00a0!\u2019\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018Ils ont Mo\u00efse et les Proph\u00e8tes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils les \u00e9coutent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u2013 Non, p\u00e8re Abraham, dit-il,\u003Cbr \/\u003E\nmais si quelqu\u2019un de chez les morts vient les trouver,\u003Cbr \/\u003E\nils se convertiront.\u2019\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Abraham r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018S\u2019ils n\u2019\u00e9coutent pas Mo\u00efse ni les Proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\nquelqu\u2019un pourra bien ressusciter d\u2019entre les morts\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils ne seront pas convaincus.\u2019\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 16,\u00a019-31","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus Christ s\u2019est fait pauvre, lui qui \u00e9tait riche,\u003Cbr \/\u003E\npour que vous deveniez riches par sa pauvret\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. 2 Co 8, 9"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"28","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Venceslas":{"id":"1522","sexe":"masculin","pays":""},"Loucas":{"id":"5360","sexe":"masculin","pays":""},"Lucas":{"id":"1571","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Venceslas":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1522\/Venceslas.html"},"Loucas":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5360\/Loucas.html"},"Lucas":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1571\/Lucas.html"}},"derives":{"Wenceslas":{"id":"1558","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1558\/Wenceslas.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Laurent Ruiz et 15 compagnons":{"id":"1691","valeur":"Saints Laurent Ruiz et 15 compagnons","resume":"Martyrs \u00e0 Nagasaki au Japon (+ v. 1635)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1691\/Saints-Laurent-Ruiz-et-15-compagnons.html","description":"A Nagasaki, 16 martyrs, les uns br\u00fbl\u00e9s vifs, d'autres d\u00e9capit\u00e9s quelques ann\u00e9es auparavant et plusieurs autres qui moururent t\u00e9moins de la foi au Christ.Saint Laurent Ruiz de Manille et\u00a0quinze compagnons: Dominique Ibanez de Erquicia, Jacques Kyushei Gorobioye Tomonaga, Antoine Gonzalez, Michel de Aozaraza, Guillaume Courtet, Vincent Shiwozuka, Luc Alphonse Gorda, Jourdain (Hyacinthe Ansalone) et Thomas Hioji Rokuzayemon Nishi, pr\u00eatres dominicains, Fran\u00e7ois Shoyemon, Michel Kurobioye et Matthieu Kohioye, religieux dominicains\u00a0- Madeleine de Nagasaki, vierge du Tiers-Ordre de Saint-Augustin, Marine de Omura, vierge du Tiers-Ordre dominicain, Lazare de Kyoto, la\u00efc.\u00a0Apr\u00e8s avoir sem\u00e9 la foi chr\u00e9tienne dans les \u00celes Philippines, Formose et les \u00eeles du Japon, ils consomm\u00e8rent leur martyre pour l'amour du Christ \u00e0 Nagasaki, en vertu d'un d\u00e9cret du chef supr\u00eame Togugawa Yemitsu, \u00e0 des jours diff\u00e9rents, de 1633 \u00e0 1637, mais sont comm\u00e9mor\u00e9s dans une m\u00eame v\u00e9n\u00e9ration.Lorenzo (Laurent) Ruiz est n\u00e9 \u00e0 Manille, d'un p\u00e8re chinois et d'une m\u00e8re philippine, il est \u00e9duqu\u00e9 chez les dominicains et membre de la fraternit\u00e9 du Rosaire. Mari\u00e9, trois enfants, il est impliqu\u00e9 dans des incidents dramatiques, se joint aux missionnaires pour \u00e9chapper, puis arr\u00eat\u00e9 et martyris\u00e9 jusqu'\u00e0 sa mort. Il est un protomartyr des Philippines.Voir sur le site du Vatican, Lawrence Ruiz, Dominic Ib\u00e1\u00f1ez de Erquicia, James Kyushei Tomonaga, and 13 companions, Philippines, martyrs in Japan - biography (en anglais) Piazza San Pietro, 18 ottobre 1987"},"Venceslas":{"id":"1934","valeur":"Saint Venceslas","resume":"Duc de Boh\u00eame et martyr (+ 935)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1934\/Saint-Venceslas.html","description":"Vratislas, duc de Boh\u00e8me, laissait deux fils en mourant: Venceslas, l'h\u00e9ritier \u00e2g\u00e9 de treize ans, et Boleslas, de deux ann\u00e9es plus jeune. Drahomira leur m\u00e8re exer\u00e7a la r\u00e9gence, mais restait attach\u00e9e \u00e0 l'ancien culte comme Boleslas, alors que Venceslas \u00e9tait devenu chr\u00e9tien. Durant les cinq ann\u00e9es de sa r\u00e9gence, elle pers\u00e9cuta les chr\u00e9tiens et Venceslas lui-m\u00eame devait se cacher pour entendre la messe. A 18 ans, quand il monta sur le tr\u00f4ne, il construisit des \u00e9glises, ouvrit des monast\u00e8res, rappela les pr\u00eatres exil\u00e9s. Il gouvernait sagement et ses m\u0153urs \u00e9taient pures. Il fut assassin\u00e9 par son fr\u00e8re qui convoitait le tr\u00f4ne et avait pris la t\u00eate du parti pa\u00efen. Boleslas l'attaqua par surprise devant l'\u00e9glise o\u00f9 il se rendait \u00e0 la messe. Venceslas ne tira pas son \u00e9p\u00e9e: \"Je ne serai pas fratricide. Je te pardonne.\" Il avait vingt-trois ans.Saint Venceslas est le patron de la R\u00e9publique tch\u00e8que et le 28 septembre y est f\u00eate nationale.- vid\u00e9o: visite de la Basilique Saint Venceslas, voyage de Beno\u00eft XVI en 2009.M\u00e9moire de saint Venceslas, martyr. Duc de Boh\u00eame \u00e9lev\u00e9 par sa grand-m\u00e8re, sainte Ludmilla, dans la sagesse divine et humaine, il se montra s\u00e9v\u00e8re pour lui-m\u00eame, pacifique dans l'administration de son pays, plein de bont\u00e9 pour les pauvres; il racheta des foules d'esclaves pa\u00efens sur le march\u00e9 de Prague, pour qu'ils soient baptis\u00e9s; apr\u00e8s bien des difficult\u00e9s support\u00e9es pour gouverner ses sujets et les instruire de la foi chr\u00e9tienne, il fut trahi par son fr\u00e8re Boleslas et tu\u00e9 par des sicaires dans l'\u00e9glise de Boleslava, en 935."}},"autres":{"Alkison":{"valeur":"Saint Alkison","id":"8334","resume":"\u00c9v\u00eaque de Nicopolis (+ 561)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8334\/Saint-Alkison.html"},"Alode":{"valeur":"Saint Alode","id":"10109","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Auxerre (+ v. 465)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10109\/Saint-Alode.html"},"Alph\u00e9e, Alexandre et Zosime":{"valeur":"Saints Alph\u00e9e, Alexandre et Zosime","id":"10469","resume":"Martyrs en Pisidie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10469\/Saints-Alph%C3%A9e--Alexandre-et-Zosime.html"},"Anne-Marie Antigo":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Anne-Marie Antigo","id":"13460","resume":"Religieuse clarisse mystique, abbesse \u00e0 Perpignan (+ 1676)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13460\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Anne-Marie-Antigo.html"},"Auxence":{"valeur":"Saint Auxence","id":"8336","resume":"(XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8336\/Saint-Auxence.html"},"Bernardin de Feltre":{"valeur":"Saint Bernardin de Feltre","id":"8340","resume":"Franciscain (+ 1494)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8340\/Saint-Bernardin-de-Feltre.html"},"Chariton":{"valeur":"Saint Chariton","id":"10470","resume":"Abb\u00e9 (+ v. 350)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10470\/Saint-Chariton.html"},"Chuniald et Gisilaire":{"valeur":"Saints Chuniald et Gisilaire","id":"10473","resume":"Pr\u00eatres (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10473\/Saints-Chuniald-et-Gisilaire.html"},"D\u00e9dicace de l'\u00e9glise Cath\u00e9drale":{"valeur":"D\u00e9dicace de l'\u00e9glise Cath\u00e9drale","id":"12415","resume":"Dioc\u00e8se de Saint-Di\u00e9","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12415\/D%C3%A9dicace-de-l-%C3%A9glise-Cath%C3%A9drale.html"},"Dode d'Astarac":{"valeur":"Sainte Dode d'Astarac","id":"8350","resume":"Dans le Gers (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8350\/Sainte-Dode-d-Astarac.html"},"Ennemond":{"valeur":"Saint Ennemond","id":"8345","resume":"\u00e9v\u00eaque de Lyon et martyr (+ v. 658)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8345\/Saint-Ennemond.html"},"Eustochium":{"valeur":"Sainte Eustochium","id":"1930","resume":"Fille de sainte Paule (+ 418)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1930\/Sainte-Eustochium.html"},"Exup\u00e8re":{"valeur":"Saint Exup\u00e8re","id":"8360","resume":"\u00e9v\u00eaque de Toulouse (+ 415)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8360\/Saint-Exup%C3%A8re.html"},"Fauste de Riez":{"valeur":"Saint Fauste de Riez","id":"1932","resume":"Abb\u00e9 de L\u00e9rins (+ 485)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1932\/Saint-Fauste-de-Riez.html"},"Francisco Castell\u00f3 Aleu":{"valeur":"Bienheureux Francisco Castell\u00f3 Aleu","id":"13022","resume":"Martyr de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13022\/Bienheureux-Francisco-Castell%C3%B3-Aleu.html"},"Fran\u00e7ois-Xavier, Joseph, Amalie":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois-Xavier, Joseph, Amalie","id":"12232","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12232\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-Xavier--Joseph--Amalie.html"},"Guillaume Courtet":{"valeur":"Saint Guillaume Courtet","id":"8370","resume":"(+ 1637)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8370\/Saint-Guillaume-Courtet.html"},"Jean Shozaburo et 5 compagnons":{"valeur":"Bienheureux Jean Shozaburo et 5 compagnons","id":"12231","resume":"Martyrs \u00e0 Nagasaki au Japon (+ 1630)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12231\/Bienheureux-Jean-Shozaburo-et-5-compagnons.html"},"Jean-Paul Ier":{"valeur":"Bienheureux Jean-Paul Ier","id":"13234","resume":"Pape (263<sup>e<\/sup>) 1978 (+ 1978)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13234\/Bienheureux-Jean-Paul-Ier.html"},"Lioba":{"valeur":"Sainte Lioba","id":"1933","resume":"Abbesse b\u00e9n\u00e9dictine \u00e0 Schornsheim (+ 782)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1933\/Sainte-Lioba.html"},"Lucas Alonso del Espiritu Santo":{"valeur":"Saint Lucas Alonso del Espiritu Santo","id":"10018","resume":"Martyr au Japon (+ 1633)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10018\/Saint-Lucas-Alonso-del-Espiritu-Santo.html"},"Nic\u00e9tas Budka":{"valeur":"Bienheureux Nic\u00e9tas Budka","id":"10475","resume":"Ev\u00eaque et martyr (+ 1949)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10475\/Bienheureux-Nic%C3%A9tas-Budka.html"},"Salonius":{"valeur":"Saint Salonius","id":"10472","resume":"\u00c9v\u00eaque de Gen\u00e8ve (+ v. 459)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10472\/Saint-Salonius.html"},"Simon de Roxas":{"valeur":"Saint Simon de Roxas","id":"8389","resume":"Pr\u00eatre de l'Ordre de la Sainte Trinit\u00e9 pour le rachat des captifs (+ 1624)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8389\/Saint-Simon-de-Roxas.html"},"Thi\u00e9mo":{"valeur":"Saint Thi\u00e9mo","id":"8393","resume":"\u00c9v\u00eaque de Salzbourg et martyr (+ 1102)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8393\/Saint-Thi%C3%A9mo.html"},"Willigod et Martin":{"valeur":"Saints Willigod et Martin","id":"11112","resume":"Abb\u00e9s b\u00e9n\u00e9dictins (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11112\/Saints-Willigod-et-Martin.html"},"Zama":{"valeur":"Saint Zama","id":"10471","resume":"\u00e9v\u00eaque de Bologne (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10471\/Saint-Zama.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur te couvre de ses ailes, rien \u00e0 craindre des terreurs de la nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde","texte":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde,\u003Cbr\u003Enous nous r\u00e9fugions, Sainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003ENe m\u00e9prise pas nos pri\u00e8res\u003Cbr\u003Equand nous sommes dans l\u0027\u00e9preuve,\u003Cbr\u003Emais de tous les dangers\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-nous toujours,\u003Cbr\u003EVierge glorieuse, Vierge bienheureuse.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EPeuple choisi par Dieu, viens adorer ton chef et ton pasteur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 P\u00e8re des si\u00e8cles du monde","texte":"\u00d4 P\u00e8re des si\u00e8cles du monde,\u003Cbr\u003EVoici le dernier-n\u00e9 des jours\u003Cbr\u003EQui monte\u003Cbr\u003E\u00c0 travers nous, \u00e0 la rencontre\u003Cbr\u003EDu Premier-n\u00e9 de ton amour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui qui pour toi fit \u00e9clore,\u003Cbr\u003EC\u2019est lui qui devant toi chantait\u003Cbr\u003EL\u2019aurore,\u003Cbr\u003EQuand il n\u2019\u00e9tait pas d\u2019homme encore\u003Cbr\u003EPour avoir part \u00e0 sa beaut\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPar lui tout demeure en gen\u00e8se,\u003Cbr\u003ENos jours dans leur vieillissement\u003Cbr\u003ESe dressent\u003Cbr\u003E\u00c0 leur \u00e9veil vers sa jeunesse,\u003Cbr\u003ECar il se l\u00e8ve \u00e0 l\u2019Orient.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui qui sans cesse ranime,\u003Cbr\u003EC\u2019est lui qui sur les temps maintient\u003Cbr\u003ECette hymne\u003Cbr\u003E\u00c9merveill\u00e9e d\u00e8s l\u2019origine\u003Cbr\u003EDevant l\u2019ouvrage de tes mains.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nouvelle lumi\u00e8re\u003Cbr\u003EMontant au plus secret des corps\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00d4 P\u00e8re,\u003Cbr\u003EEnvoie le souffle sur la terre\u003Cbr\u003EDu Premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts."},"antienne_1":"\u003Cp\u003ERendez gr\u00e2ce au Seigneur\u00a0: \u00e9ternel est son amour\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nque de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nque de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ncelu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Dieu de nos p\u00e8res\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni soit le nom tr\u00e8s s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint de ta gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu dans ton saint t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple de gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu sur le tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, toi qui s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Endes les ab\u00eemes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui si\u00e8ges au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153uvres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, b\u00e9nissez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi, louange et gloire \u00e9ternellement\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia, louez le Seigneur, all\u00e9luia, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"150","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez Dieu dans son t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple saint,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le au ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de sa puissance\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E louez-le pour ses acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens \u00e9clatantes,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sa grandeur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez-le en sonn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du cor,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe et la cithare\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E louez-le par les c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdes et les fl\u00fbtes,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par la d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ense et le tambour\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Louez-le par les cymb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eles sonores,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le par les cymb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eles triomphantes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Et que tout \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre vivant\u003Cbr \/\u003E\nchante lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge au Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ez 36, 25-27","texte":"Je verserai sur vous une eau pure, et vous serez purifi\u00e9s. De toutes vos souillures, de toutes vos idoles, je vous purifierai. Je vous donnerai un c\u0153ur nouveau, je mettrai en vous un esprit nouveau. J\u2019enl\u00e8verai votre c\u0153ur de pierre, et je vous donnerai un c\u0153ur de chair. Je mettrai en vous mon esprit\u00a0: alors vous suivrez mes lois, vous observerez mes commandements et vous y serez fid\u00e8les."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur pur, \u00f4 mon Dieu,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Renouvelle mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Rends-moi la joie d\u0027\u00eatre sauv\u00e9. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ELibre, tu t\u2019\u00e9veilles, premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts\u00a0! De ton c\u0153ur na\u00eet l\u2019\u00c9glise \u00e0 l\u2019image de Dieu, car toi seul tu baptises dans l\u0027Esprit et le feu, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, Fils du Dieu vivant,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDe gr\u00e2ce, \u00e9coute-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde \u00e0 tous les peuples la justice et la paix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nRassemble en ton Corps ceux qui confessent ton nom.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EConduis tous les hommes \u00e0 la lumi\u00e8re de l\u2019\u00c9vangile.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAffermis-nous et garde-nous fid\u00e8les \u00e0 ton service.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c9l\u00e8ve nos d\u00e9sirs vers les biens \u00e9ternels.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSois bienfaisant pour nos bienfaiteurs.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne \u00e0 chacun les fruits de la terre,\u003Cbr \/\u003E\npour que nous puissions te rendre gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu, qui donnes la preuve supr\u00eame de ta puissance lorsque tu patientes et prends piti\u00e9, sans te lasser, accorde nous ta gr\u00e2ce : en nous h\u00e2tant vers les biens que tu promets, nous parviendrons au bonheur du ciel.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Voici la nuit","texte":"Voici la nuit, \u003Cbr\u003EL\u0027immense nuit des origines.\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis l\u0027Amour, \u003Cbr\u003EHormis l\u0027Amour qui se dessine :\u003Cbr\u003EEn s\u00e9parant le sable et l\u0027eau, \u003Cbr\u003EDieu pr\u00e9parait comme un berceau\u003Cbr\u003ELa Terre o\u00f9 il viendrait au jour.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit, \u003Cbr\u003EL\u0027heureuse nuit de Palestine,\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis l\u0027Enfant, \u003Cbr\u003EHormis l\u0027Enfant de vie divine :\u003Cbr\u003EEn prenant chair de notre chair, \u003Cbr\u003EDieu transformait tous nos d\u00e9serts \u003Cbr\u003EEn Terre d\u0027immortels printemps. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit, \u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9trange nuit sur la colline,\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis le Corps, \u003Cbr\u003EHormis le Corps cribl\u00e9 d\u0027\u00e9pines :\u003Cbr\u003EEn devenant un crucifi\u00e9, \u003Cbr\u003EDieu f\u00e9condait comme un verger\u003Cbr\u003ELa Terre o\u00f9 le plantait la mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit, \u003Cbr\u003ELa sainte nuit qui s\u0027illumine,\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis J\u00e9sus, \u003Cbr\u003EHormis J\u00e9sus o\u00f9 tout culmine :\u003Cbr\u003EEn s\u0027arrachant \u00e0 nos tombeaux, \u003Cbr\u003EDieu conduisait au jour nouveau\u003Cbr\u003ELa Terre o\u00f9 il \u00e9tait vaincu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici la nuit, \u003Cbr\u003ELa longue nuit o\u00f9 l\u0027on chemine,\u003Cbr\u003EEt rien n\u0027existe hormis ce lieu, \u003Cbr\u003EHormis ce lieu d\u0027espoirs en ruines :\u003Cbr\u003EEn s\u0027arr\u00eatant dans nos maisons, \u003Cbr\u003EDieu pr\u00e9parait comme un Buisson\u003Cbr\u003ELa Terre o\u00f9 tomberait le Feu !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur mon Dieu, tu es si grand !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"103 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, tu es si grand\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de magnificence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E tu as pour mantea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la lumi\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nComme une tenture, tu d\u00e9pl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies les cieux,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E tu \u00e9l\u00e8ves dans leurs ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tes demeures\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndes nu\u00e9es, tu te f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis un char,\u003Cbr \/\u003E\ntu t\u0027avances sur les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles du vent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E tu prends les v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents pour messagers,\u003Cbr \/\u003E\npour serviteurs, les fl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emmes des \u00e9clairs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 son ass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 la terre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027elle reste in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble au cours des temps.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as v\u00eatue de l\u0027ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des mers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles eaux couvraient m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme les montagnes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00e0 ta menace, elles pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la fuite,\u003Cbr \/\u003E\neffray\u00e9es par le tonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre de ta voix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Elles passent les montagnes, se r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eent dans les vall\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\nvers le lieu que tu leur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pr\u00e9par\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu leur imposes la lim\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 ne pas franchir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027elles ne reviennent jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis couvrir la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dans les ravins tu fais jaill\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er des sources\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027eau chemine aux cre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des montagnes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E elle abreuve les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des champs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027\u00e2ne sauvage y c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elme sa soif\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E les oiseaux s\u00e9jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent pr\u00e8s d\u0027elle\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ndans le feuillage on ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDu fruit de tes \u0153uvres, Seigneur, tu rassasies la terre.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"103 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E De tes demeures tu abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net la terre se rassasie du fru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de tes \u0153uvres\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E tu fais pousser les prair\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees pour les troupeaux,\u003Cbr \/\u003E\net les champs pour l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme qui travaille.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDe la terre il t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere son pain\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E le vin qui r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le c\u0153ur de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027huile qui adouc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et son visage,\u003Cbr \/\u003E\net le pain qui fortif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee le c\u0153ur de l\u0027homme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Les arbres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se rassasient,\u003Cbr \/\u003E\nles c\u00e8dres qu\u0027il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es au Liban\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 que vient nich\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le passereau,\u003Cbr \/\u003E\net la cigogne a sa mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En dans les cypr\u00e8s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E aux chamois, les ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes montagnes,\u003Cbr \/\u003E\naux marmottes, l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E des rochers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu fis la lune qui m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erque les temps\u003Cbr \/\u003E\net le soleil qui conna\u00eet l\u0027he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de son coucher.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Tu fais descendre les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres, la nuit vient\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles animaux dans la for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et s\u0027\u00e9veillent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E le lionceau rug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et vers sa proie,\u003Cbr \/\u003E\nil r\u00e9clame \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa nourriture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Quand para\u00eet le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil, ils se retirent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nchacun g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne son repaire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E L\u0027homme s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert pour son ouvrage,\u003Cbr \/\u003E\npour son trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil, jusqu\u0027au soir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EDieu vit tout ce qu\u0027il avait fait : cela \u00e9tait tr\u00e8s bon.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"103 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Quelle profusion dans tes \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres, Seigneur\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\nTout cela, ta sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse l\u0027a fait\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nla terre s\u0027empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de tes biens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Voici l\u0027immensit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la mer,\u003Cbr \/\u003E\nson grouillement innombrable d\u0027animaux gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends et petits,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E ses batea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui voyagent,\u003Cbr \/\u003E\net L\u00e9viathan que tu fis pour qu\u0027il s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve \u00e0 tes jeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Tous, ils c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptent sur toi\u003Cbr \/\u003E\npour recevoir leur nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere au temps voulu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu donnes\u00a0: e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, ils ramassent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu ouvres la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein\u00a0: ils sont combl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Tu caches ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege\u00a0: ils s\u0027\u00e9pouvantent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu reprends leur souffle, ils expirent\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent \u00e0 leur poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Tu envoies ton so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle\u00a0: ils sont cr\u00e9\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu renouvelles la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Gloire au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 tout jamais\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue Dieu se r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse en ses \u0153uvres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E Il regarde la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre\u00a0: elle tremble\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil touche les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes\u00a0: elles br\u00fblent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Je veux chanter au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er tant que je vis\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nje veux jouer pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tant que je dure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E Que mon po\u00e8me lui s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit agr\u00e9able\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je me r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es dans le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Que les p\u00e9cheurs dispar\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent de la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees n\u0027existent plus\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Heureux les yeux qui voient ce que vous voyez,\u003Cbr \/\u003E\net les oreilles qui entendent ce que vous entendez.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ph 1, 1-11","titre":"Paul rend gr\u00e2ce \u00e0 Dieu","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E PAUL ET TIMOTHEE, serviteurs du Christ J\u00e9sus, \u00e0 tous ceux qui sont sanctifi\u00e9s dans le Christ J\u00e9sus et habitent \u00e0 Philippes, ainsi qu\u2019aux responsables et aux ministres de l\u2019\u00c9glise.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E \u00c0 vous, la gr\u00e2ce et la paix de la part de Dieu notre P\u00e8re et du Seigneur J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Je rends gr\u00e2ce \u00e0 mon Dieu chaque fois que je fais m\u00e9moire de vous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E \u00c0 tout moment, chaque fois que je prie pour vous tous, c\u2019est avec joie que je le fais,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E \u00e0 cause de votre communion avec moi, d\u00e8s le premier jour jusqu\u2019\u00e0 maintenant, pour l\u2019annonce de l\u2019\u00c9vangile.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E J\u2019en suis persuad\u00e9, celui qui a commenc\u00e9 en vous un si beau travail le continuera jusqu\u2019\u00e0 son ach\u00e8vement au jour o\u00f9 viendra le Christ J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Il est donc juste que j\u2019aie de telles dispositions \u00e0 l\u2019\u00e9gard de vous tous, car je vous porte dans mon c\u0153ur, vous qui communiez tous \u00e0 la gr\u00e2ce qui m\u2019est faite dans mes cha\u00eenes comme dans la d\u00e9fense de l\u2019\u00c9vangile et son annonce ferme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Oui, Dieu est t\u00e9moin de ma vive affection pour vous tous dans la tendresse du Christ J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Et, dans ma pri\u00e8re, je demande que votre amour vous fasse progresser de plus en plus dans la pleine connaissance et en toute clairvoyance\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour discerner ce qui est important. Ainsi, serez-vous purs et irr\u00e9prochables pour le jour du Christ,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E combl\u00e9s du fruit de la justice qui s\u2019obtient par J\u00e9sus Christ, pour la gloire et la louange de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Seul l\u0027amour porte un fruit de justice\u003Cbr \/\u003E\npour la gloire de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLaissez l\u0027amour poursuivre en vous son oeuvre\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027au jour de J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez les yeux \u00e0 la lumi\u00e8re de l\u0027amour,\u003Cbr \/\u003E\nvous serez purs et sans reproche\u003Cbr \/\u003E\nau jour de J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"DE LA LETTRE DE SAINT POLYCARPE AUX PHILIPPIENS","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EServir Dieu dans la foi et la charit\u00e9. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPolycarpe et les presbytres qui sont avec lui, \u00e0 l\u0027\u00c9glise de Dieu qui s\u00e9journe comme une \u00e9trang\u00e8re \u00e0 Philippes : Que la mis\u00e9ricorde et la paix vous soient donn\u00e9es en abondance par le Dieu tout-puissant et J\u00e9sus Christ notre Sauveur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u0027ai pris grande part \u00e0 votre joie, en notre Seigneur J\u00e9sus Christ, quand vous avez re\u00e7u les martyrs, images de la v\u00e9ritable charit\u00e9 ; quand vous avez escort\u00e9, comme vous deviez le faire, ces hommes qui \u00e9taient captifs de cha\u00eenes dignes des saints, cha\u00eenes qui sont des diad\u00e8mes pour ceux qui ont \u00e9t\u00e9 vraiment choisis par Dieu et notre Seigneur. Et je me suis r\u00e9joui de ce que la racine vigoureuse de votre foi, r\u00e9put\u00e9e depuis les temps anciens, persiste jusqu\u0027\u00e0 maintenant et porte des fruits en notre Seigneur J\u00e9sus Christ ; lui qui a endur\u00e9 pour nos p\u00e9ch\u00e9s d\u0027aller au-devant de la mort ; lui \u003Cem\u003Eque Dieu a ressuscit\u00e9 en mettant fin aux douleurs de la mort \u003C\/em\u003E; lui \u003Cem\u003Een qui vous croyez, sans le voir encore, avec une joie inexprimable qui vous transfigure,\u003C\/em\u003E cette joie \u00e0 laquelle beaucoup d\u00e9sirent parvenir car vous savez que \u003Cem\u003Ec\u0027est par gr\u00e2ce que vous \u00eates sauv\u00e9s, non pas par vos \u0153uvres\u003C\/em\u003E, mais en vertu du bon vouloir de Dieu, par J\u00e9sus Christ. Aussi \u003Cem\u003Epr\u00e9parez-vous \u00e0 l\u0027action\u003C\/em\u003E et \u003Cem\u003Eservez Dieu avec crainte\u003C\/em\u003E et en v\u00e9rit\u00e9 ; laissez de c\u00f4t\u00e9 le vain bavardage et l\u0027erreur de la foule ; \u003Cem\u003Ecroyez en celui qui a ressuscit\u00e9 d\u0027entre les morts notre Seigneur J\u00e9sus Christ et lui a donn\u00e9 la gloire\u003C\/em\u003E et un tr\u00f4ne \u00e0 sa droite.\u00a0\u00c0 lui tout est soumis, au ciel et sur la terre ; tout ce qui respire lui rend un culte, il viendra \u003Cem\u003Ejuger les vivants et les morts\u003C\/em\u003E, et Dieu demandera compte de son sang \u00e0 ceux qui refusent de croire en lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003ECelui qui l\u0027a ressuscit\u00e9 d\u0027entre les morts nous ressuscitera aussi\u003C\/em\u003E, si nous faisons sa volont\u00e9. Si nous suivons ses commandements et si nous aimons ce qu\u0027il a aim\u00e9\u00a0\u2014 en nous abstenant de toute injustice, cupidit\u00e9, amour de l\u0027argent, m\u00e9disance et faux t\u00e9moignage\u00a0\u2014 en \u003Cem\u003Ene rendant pas le mal pour le mal, l\u0027insulte pour l\u0027insulte\u003C\/em\u003E, coup pour coup, ni mal\u00e9diction pour mal\u00e9diction ; en nous souvenant de l\u0027enseignement du Seigneur qui a dit : \u003Cem\u003ENe jugez pas, pour ne pas \u00eatre jug\u00e9s ; pardonnez, et vous serez pardonn\u00e9s ; faites mis\u00e9ricorde pour recevoir mis\u00e9ricorde ; la mesure dont vous mesurerez servira aussi pour vous \u003C\/em\u003E; et encore : \u003Cem\u003EBienheureux les pauvres et ceux qui sont pers\u00e9cut\u00e9s pour la justice, car le royaume de Dieu est \u00e0 eux.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ J\u00e9sus, le Seigneur, est venu\u003Cbr \/\u003E\npour que nous ayons la vie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi tu reviens au Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nil te rassemblera \u00e0 nouveau du milieu des peuples.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSerais-tu \u00e9gar\u00e9 \u00e0 l\u0027extr\u00e9mit\u00e9 des cieux,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame l\u00e0 le Seigneur ton Dieu viendra te prendre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe te propose aujourd\u0027hui la vie ou la mort :\u003Cbr \/\u003E\nchoisis la vie, en aimant le Seigneur ton Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu, qui donnes la preuve supr\u00eame de ta puissance lorsque tu patientes et prends piti\u00e9, sans te lasser, accorde nous ta gr\u00e2ce : en nous h\u00e2tant vers les biens que tu promets, nous parviendrons au bonheur du ciel.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Conduis-nous, Seigneur J\u00e9sus, aux sources de la vie !","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand Dieu s\u0027est lev\u00e9, all\u00e9luia, la terre a trembl\u00e9, all\u00e9luia.","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 1, 21-22","texte":"Celui qui nous rend solides pour le Christ dans nos relations avec vous, celui qui nous a consacr\u00e9s, c\u2019est Dieu\u00a0; il a mis sa marque sur nous, et il nous a fait une premi\u00e8re avance sur ses dons\u00a0: l\u2019Esprit qui habite nos c\u0153urs."},"repons":"V\/ Le Seigneur est ma lumi\u0026egrave;re et mon salut.\u003Cbr \/\u003ELe Seigneur est le rempart de ma vie.","oraison":"Dieu, qui donnes la preuve supr\u0026ecirc;me de ta puissance lorsque tu patientes et prends piti\u0026eacute;, sans te lasser, accorde nous ta gr\u0026acirc;ce : en nous h\u0026acirc;tant vers les biens que tu promets, nous parviendrons au bonheur du ciel. "}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Conduis-nous, Seigneur J\u00e9sus, aux sources de la vie !","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand Dieu s\u0027est lev\u00e9, all\u00e9luia, la terre a trembl\u00e9, all\u00e9luia.","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 26","texte":"L\u2019Esprit Saint vient au secours de notre faiblesse, car nous ne savons pas prier comme il faut. L\u2019Esprit lui-m\u00eame intervient pour nous par des cris inexprimables."},"repons":"V\/ Que mon cri parvienne devant toi, Seigneur, \u003Cbr \/\u003E\u0026eacute;claire-moi selon ta parole.","oraison":"Dieu, qui donnes la preuve supr\u0026ecirc;me de ta puissance lorsque tu patientes et prends piti\u0026eacute;, sans te lasser, accorde nous ta gr\u0026acirc;ce : en nous h\u0026acirc;tant vers les biens que tu promets, nous parviendrons au bonheur du ciel. "}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Conduis-nous, Seigneur J\u00e9sus, aux sources de la vie !","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Quand Dieu s\u0027est lev\u00e9, all\u00e9luia, la terre a trembl\u00e9, all\u00e9luia.","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 5, 1-2.5","texte":"Dieu a fait de nous des justes par la foi\u00a0; nous sommes ainsi en paix avec Dieu par notre Seigneur J\u00e9sus Christ qui nous a donn\u00e9, par la foi, l\u2019acc\u00e8s au monde de la gr\u00e2ce dans lequel nous sommes \u00e9tablis\u00a0; et notre orgueil \u00e0 nous, c\u2019est d\u2019esp\u00e9rer avoir part \u00e0 la gloire de Dieu. Et l\u2019esp\u00e9rance ne trompe pas, puisque l\u2019amour de Dieu a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pandu dans nos c\u0153urs par l\u2019Esprit Saint qui nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9."},"repons":"V\/ L\u0027amour du Seigneur, sans fin je le chante : \u003Cbr \/\u003Esa fid\u0026eacute;lit\u0026eacute;, je l\u0027annonce d\u0027\u0026acirc;ge en \u0026acirc;ge.","oraison":"Dieu, qui donnes la preuve supr\u0026ecirc;me de ta puissance lorsque tu patientes et prends piti\u0026eacute;, sans te lasser, accorde nous ta gr\u0026acirc;ce : en nous h\u0026acirc;tant vers les biens que tu promets, nous parviendrons au bonheur du ciel. "}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-28","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"26\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"26\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine II du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Peuples, criez de joie","texte":"Peuples, criez de joie\u003Cbr\u003EEt bondissez d\u2019all\u00e9gresse\u00a0:\u003Cbr\u003ELe P\u00e8re envoie son Fils\u003Cbr\u003EManifester sa tendresse\u00a0;\u003Cbr\u003EOuvrons les yeux\u00a0:\u003Cbr\u003EIl est l\u2019image de Dieu\u003Cbr\u003EPour que chacun le connaisse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELou\u00e9 soit notre Dieu, \u003Cbr\u003ESource et Parole f\u00e9condes\u00a0: \u003Cbr\u003ESes mains ont tout cr\u00e9\u00e9 \u003Cbr\u003EPour que nos c\u0153urs lui r\u00e9pondent\u00a0; \u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003EIl donne l\u2019\u00eatre et la vie\u00a0: \u003Cbr\u003EEn nous sa vie surabonde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELou\u00e9 soit notre Dieu \u003Cbr\u003EQui ensemence la terre \u003Cbr\u003ED\u2019un peuple o\u00f9 son Esprit \u003Cbr\u003EEst plus puissant que la guerre\u00a0; \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ELa vigne porte du fruit \u003Cbr\u003EQuand tous les hommes sont fr\u00e8res.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELou\u00e9 soit notre Dieu \u003Cbr\u003EDont la splendeur se r\u00e9v\u00e8le \u003Cbr\u003EQuand nous buvons le vin \u003Cbr\u003EPour une terre nouvelle\u00a0; \u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ELe monde passe aujourd\u2019hui \u003Cbr\u003EVers une gloire \u00e9ternelle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPeuples, battez des mains\u003Cbr\u003EEt proclamez votre f\u00eate\u00a0:\u003Cbr\u003ELe P\u00e8re accueille en lui\u003Cbr\u003ECeux que son Verbe rach\u00e8te\u00a0;\u003Cbr\u003EDans l\u2019Esprit Saint\u003Cbr\u003EPar qui vous n\u2019\u00eates plus qu\u2019un,\u003Cbr\u003EQue votre joie soit parfaite\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EOracle du Seigneur \u00e0 mon seigneur\u00a0: Si\u00e8ge \u00e0 ma droite.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENotre Dieu, il est au ciel\u00a0; tout ce qu\u2019il veut, il le fait, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"113b","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Non pas \u00e0 nous, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, non pas \u00e0 nous, *\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e0 ton nom, donne la gloire,\u003Cbr \/\u003E\npour ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Pourquoi les pa\u00ef\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens diraient-ils :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Notre Dieu, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est au ciel ;\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qu\u0027il ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, il le fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Leurs idoles : \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er et argent,\u003Cbr \/\u003E\nouvrages de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins humaines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Elles ont une bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et ne parlent pas,\u003Cbr \/\u003E\ndes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et ne voient pas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E des oreilles et n\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent pas,\u003Cbr \/\u003E\ndes narines et ne s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Leurs mains ne peuvent toucher, +\u003Cbr \/\u003E\nleurs pieds ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event marcher, *\u003Cbr \/\u003E\npas un son ne s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de leur gosier !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils deviennent comme elles,\u003Cbr \/\u003E\ntous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui les font, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui mettent leur f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei en elles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Isra\u00ebl, mets ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nle secours, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, c\u0027est lui !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Famille d\u0027Aaron, mets ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nle secours, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, c\u0027est lui !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Vous qui le craignez, ayez f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nle secours, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, c\u0027est lui !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur se souvient de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es : il b\u00e9nira ! *\u003Cbr \/\u003E\nIl b\u00e9nira la fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nil b\u00e9nira la fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle d\u0027Aaron ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il b\u00e9nira tous ceux qui craignent le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ndu plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End au plus petit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Que le Seigneur multipl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ses bienfaits\u003Cbr \/\u003E\npour vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es et vos enfants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Soyez b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es par le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nqui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le ciel, c\u0027est le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El du Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\naux hommes, il a donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Les morts ne louent p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nni ceux qui desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Nous, les vivants, b\u00e9niss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant et pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Th 2, 13-14","texte":"Nous devons continuellement rendre gr\u00e2ce \u00e0 Dieu pour vous, fr\u00e8res aim\u00e9s du Seigneur, car Dieu vous a choisis d\u00e8s le commencement, pour \u00eatre sauv\u00e9s par l\u2019Esprit qui sanctifie et par la foi en la v\u00e9rit\u00e9. C\u2019est \u00e0 cela qu\u2019il vous a appel\u00e9s par notre \u00c9vangile, \u00e0 poss\u00e9der la gloire de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Je b\u00e9nirai le Seigneur,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Toujours et partout.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sa louange sans cesse \u00e0 mes l\u00e8vres. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Magnifiez avec moi le Seigneur. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Exaltons tous ensemble son nom. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EAujourd\u2019hui, nous sommes le peuple de Dieu, il nous a montr\u00e9 son amour, dans le Christ il nous a fait rena\u00eetre, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec les t\u00e9moins du Christ ressuscit\u00e9 sur qui nous appuyons notre foi, rendons gr\u00e2ce \u00e0 Dieu le P\u00e8re\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu, Seigneur de gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELou\u00e9 sois-tu pour J\u00e9sus de Nazareth, le proph\u00e8te puissant par la parole et par les actes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9, il est \u00e0 jamais vivant.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour le Messie que tu as envoy\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen son nom, les boiteux marchent, les aveugles voient, les sourds entendent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour ton Fils qui s\u2019est fait ob\u00e9issant jusqu\u2019\u00e0 mourir sur la croix\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil est exalt\u00e9 au-dessus de tout nom.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour le Christ ressuscit\u00e9 qui s\u2019est fait reconna\u00eetre au partage du pain\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil est au milieu des siens pour la suite des jours.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour le premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil entra\u00eene vers toi tous ceux que la mort retenait captifs.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu, qui donnes la preuve supr\u00eame de ta puissance lorsque tu patientes et prends piti\u00e9, sans te lasser, accorde nous ta gr\u00e2ce : en nous h\u00e2tant vers les biens que tu promets, nous parviendrons au bonheur du ciel.\u003C\/p\u003E"}}