{"informations":{"date":"2025-09-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Croix Glorieuse","fete":"F\u00eate du Seigneur","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"La Croix Glorieuse","ligne2":"F\u00eate du Seigneur","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Celui qui regardait vers le serpent de bronze restait en vie\u00a0!\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nen chemin \u00e0 travers le d\u00e9sert, le peuple perdit courage.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il r\u00e9crimina contre Dieu et contre Mo\u00efse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Pourquoi nous avoir fait monter d\u2019\u00c9gypte\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tait-ce pour nous faire mourir dans le d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 il n\u2019y a ni pain ni eau\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nNous sommes d\u00e9go\u00fbt\u00e9s de cette nourriture mis\u00e9rable\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors le Seigneur envoya contre le peuple\u003Cbr \/\u003E\ndes serpents \u00e0 la morsure br\u00fblante,\u003Cbr \/\u003E\net beaucoup en moururent dans le peuple d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le peuple vint vers Mo\u00efse et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous avons p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen r\u00e9criminant contre le Seigneur et contre toi.\u003Cbr \/\u003E\nInterc\u00e8de aupr\u00e8s du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019il \u00e9loigne de nous les serpents.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nMo\u00efse interc\u00e9da pour le peuple,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et le Seigneur dit \u00e0 Mo\u00efse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Fais-toi un serpent br\u00fblant,\u003Cbr \/\u003E\net dresse-le au sommet d\u2019un m\u00e2t\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui auront \u00e9t\u00e9 mordus,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils le regardent, alors ils vivront\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mo\u00efse fit un serpent de bronze\u003Cbr \/\u003E\net le dressa au sommet du m\u00e2t.\u003Cbr \/\u003E\nQuand un homme \u00e9tait mordu par un serpent,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019il regardait vers le serpent de bronze,\u003Cbr \/\u003E\nil restait en vie\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Nb 21, 4b-9","intro_lue":"Lecture du livre des Nombres","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EN\u2019oubliez pas les exploits du Seigneur\u00a0!\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. Ps 77,\u00a07b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ENous avons entendu et nous savons\u003Cbr \/\u003E\nce que nos p\u00e8res nous ont racont\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nnous le redirons \u00e0 l\u2019\u00e2ge qui vient,\u003Cbr \/\u003E\nles titres de gloire du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQuand Dieu les frappait, ils le cherchaient,\u003Cbr \/\u003E\nils revenaient et se tournaient vers lui\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils se souvenaient que Dieu est leur rocher,\u003Cbr \/\u003E\net le Dieu Tr\u00e8s-Haut, leur r\u00e9dempteur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMais de leur bouche ils le trompaient,\u003Cbr \/\u003E\nde leur langue ils lui mentaient.\u003Cbr \/\u003E\nLeur c\u0153ur n\u2019\u00e9tait pas constant envers lui\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019\u00e9taient pas fid\u00e8les \u00e0 son alliance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt lui, mis\u00e9ricordieux,\u003Cbr \/\u003E\nau lieu de d\u00e9truire, il pardonnait.\u003Cbr \/\u003E\nIl se rappelait\u00a0: ils ne sont que chair,\u003Cbr \/\u003E\nun souffle qui s\u2019en va sans retour.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps  77 (78),\u00a03-4a.c,\u00a034-35,\u00a036-37,\u00a038ab.39","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il s\u2019est abaiss\u00e9\u00a0: c\u2019est pourquoi Dieu l\u2019a exalt\u00e9\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELe Christ J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ayant la condition de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nne retint pas jalousement\u003Cbr \/\u003E\nle rang qui l\u2019\u00e9galait \u00e0 Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Mais il s\u2019est an\u00e9anti,\u003Cbr \/\u003E\nprenant la condition de serviteur,\u003Cbr \/\u003E\ndevenant semblable aux hommes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EReconnu homme \u00e0 son aspect,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0il s\u2019est abaiss\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndevenant ob\u00e9issant jusqu\u2019\u00e0 la mort,\u003Cbr \/\u003E\net la mort de la croix.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 C\u2019est pourquoi Dieu l\u2019a exalt\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil l\u2019a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr \/\u003E\nqui est au-dessus de tout nom,\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 afin qu\u2019au nom de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\ntout genou fl\u00e9chisse\u003Cbr \/\u003E\nau ciel, sur terre et aux enfers,\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 et que toute langue proclame\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0J\u00e9sus Christ est Seigneur\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la gloire de Dieu le P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ph 2, 6-11","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux Philippiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il faut que le Fils de l\u2019homme soit \u00e9lev\u00e9\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 Nicod\u00e8me\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Nul n\u2019est mont\u00e9 au ciel\u003Cbr \/\u003E\nsinon celui qui est descendu du ciel,\u003Cbr \/\u003E\nle Fils de l\u2019homme.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0De m\u00eame que le serpent de bronze\u003Cbr \/\u003E\nfut \u00e9lev\u00e9 par Mo\u00efse dans le d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nainsi faut-il que le Fils de l\u2019homme soit \u00e9lev\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0afin qu\u2019en lui tout homme qui croit ait la vie \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car Dieu a tellement aim\u00e9 le monde\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il a donn\u00e9 son Fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nafin que quiconque croit en lui ne se perde pas,\u003Cbr \/\u003E\nmais obtienne la vie \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car Dieu a envoy\u00e9 son Fils dans le monde,\u003Cbr \/\u003E\nnon pas pour juger le monde,\u003Cbr \/\u003E\nmais pour que, par lui, le monde soit sauv\u00e9.\u00a0\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u00bb\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Jn 3, 13-17","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Jean","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u2019adorons, \u00f4 Christ, et nous te b\u00e9nissons\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npar ta Croix, tu as rachet\u00e9 le monde.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"14","mois":"9","annee":"2025"},"saints":{"majeurs":{"Exaltation de la sainte Croix":{"id":"1850","valeur":"Exaltation de la sainte Croix","resume":"F\u00eate de la Croix glorieuse","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1850\/Exaltation-de-la-sainte-Croix.html","description":"Quand, \u00e0 J\u00e9rusalem, la reine sainte H\u00e9l\u00e8ne, m\u00e8re de l&#39;empereur Constantin, fut convaincue d&#39;avoir retrouv\u00e9 sur le Mont Calvaire la vraie croix du Christ, elle fit \u00e9difier en ce lieu, avec l&#39;aide de son fils, une basilique englobant le Calvaire et le Saint S\u00e9pulcre. Cette basilique qui eut pour nom &quot;R\u00e9surrection&quot; fut consacr\u00e9e un 14 septembre. Par la suite, ce jour fut choisi pour c\u00e9l\u00e9brer une f\u00eate qu&#39;on appela &quot;Exaltation de la pr\u00e9cieuse et vivifiante Croix&quot; parce que son rite principal consistait en une ostension solennelle d&#39;une relique de la vraie croix. Ce geste manifestait devant tous que la Croix est glorieuse parce qu&#39;en elle la mort est vaincue par la vie. La f\u00eate se r\u00e9pandit \u00e0 Constantinople o\u00f9 elle connut un \u00e9clat nouveau \u00e0 partir du VIIe si\u00e8cle parce que les Perses infid\u00e8les s&#39;\u00e9taient empar\u00e9s de J\u00e9rusalem et avaient emport\u00e9 dans leur pays la vraie Croix comme troph\u00e9e de victoire. L&#39;empereur Heraclius alla la reprendre et ramena triomphalement \u00e0 Constantinople le symbole de la victoire du Christ sur la mort. Progressivement la f\u00eate fut c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans toute l&#39;\u00c9glise et des parcelles de cette relique furent distribu\u00e9es \u00e0 travers le monde chr\u00e9tien.Illustration: V\u00e9n\u00e9ration de la Sainte-Croix dans les &#39;Tr\u00e8s Riches Heures du duc de Berry&#39;&quot;\u00d4 Croix mon refuge, \u00f4 Croix mon chemin et ma force, \u00f4 Croix  \u00e9tendard imprenable, \u00f4 Croix arme invincible. La Croix repousse tout  mal, la Croix met les t\u00e9n\u00e8bres en fuite; par cette Croix je parcourrai  le chemin qui m\u00e8ne \u00e0 Dieu.&quot;(Invocation \u00e0 la Croix par Saint Odilon - \u00c9glise catholique en France)F\u00eate de la Croix glorieuse. Au lendemain de la d\u00e9dicace de la basilique de la R\u00e9surrection, \u00e9rig\u00e9e sur le tombeau du Christ, la sainte Croix est exalt\u00e9e et honor\u00e9e, comme le troph\u00e9e de sa victoire pascale et le signe qui appara\u00eetra dans le ciel, annon\u00e7ant d\u00e9j\u00e0 d&#39;avance \u00e0 tous son glorieux av\u00e8nement."}},"autres":{"Albert de J\u00e9rusalem":{"valeur":"Saint Albert de J\u00e9rusalem","id":"6505","resume":"Confesseur \u00e9v\u00eaque et martyr (+ 1214)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6505\/Saint-Albert-de-J%C3%A9rusalem.html"},"C\u00e9r\u00e9al et Sallustie":{"valeur":"Saints C\u00e9r\u00e9al et Sallustie","id":"12726","resume":"Martyrs \u00e0 Rome sur la Voie Appienne (+ v. 252)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12726\/Saints-C%C3%A9r%C3%A9al-et-Sallustie.html"},"Claude Laplace":{"valeur":"Bienheureux Claude Laplace","id":"10406","resume":"Pr\u00eatre et martyr sur l'\u00eele Madame (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10406\/Bienheureux-Claude-Laplace.html"},"Cormac":{"valeur":"Saint Cormac","id":"12738","resume":"\u00e9v\u00eaque de Cashel et roi de Munster en Irlande (+ v. 908)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12738\/Saint-Cormac.html"},"Corneille":{"valeur":"Saint Corneille","id":"1858","resume":"Pape (21<sup>e<\/sup>) de 251 \u00e0 253 et martyr (+ 253)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1858\/Saint-Corneille.html"},"Crescent":{"valeur":"Saint Crescent","id":"8206","resume":"Martyr sous Diocl\u00e9tien (+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8206\/Saint-Crescent.html"},"Cyprien de Carthage":{"valeur":"Saint Cyprien de Carthage","id":"1859","resume":"\u00c9v\u00eaque et martyr (+ 258)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1859\/Saint-Cyprien-de-Carthage.html"},"Jean Chrysostome":{"valeur":"Saint Jean Chrysostome","id":"12209","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 407)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12209\/Saint-Jean-Chrysostome.html"},"Jean de Saint-Samson":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Jean de Saint-Samson","id":"12662","resume":"Mystique et r\u00e9formateur (+ 1636)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12662\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Jean-de-Saint-Samson.html"},"Jean Gabriel Taurin Dufresse":{"valeur":"Saint Jean Gabriel Taurin Dufresse","id":"10129","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr en Chine (+ 1815)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10129\/Saint-Jean-Gabriel-Taurin-Dufresse.html"},"Marie C\u00e9leste Crostarosa":{"valeur":"Bienheureuse Marie C\u00e9leste Crostarosa","id":"12814","resume":"Fondatrice des Soeurs du R\u00e9dempteur (+ 1755)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12814\/Bienheureuse-Marie-C%C3%A9leste-Crostarosa.html"},"Marie-Th\u00e9r\u00e8se de Lamourous":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Marie-Th\u00e9r\u00e8se de Lamourous","id":"12977","resume":"Fondatrice des Soeurs de Marie-Joseph de la Mis\u00e9ricorde (+ 1836)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12977\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Marie-Th%C3%A9r%C3%A8se-de-Lamourous.html"},"Materne":{"valeur":"Saint Materne","id":"1852","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tongres et de Cologne (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1852\/Saint-Materne.html"},"Notburge":{"valeur":"Sainte Notburge","id":"8214","resume":"Servante dans le Tyrol (+ 1313)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8214\/Sainte-Notburge.html"},"Ottorino Zanon":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Ottorino Zanon","id":"12997","resume":"Pr\u00eatre italien (+ 1972)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12997\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Ottorino-Zanon.html"},"Pierre de Tarentaise":{"valeur":"Saint Pierre de Tarentaise","id":"1119","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ v. 1174)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1119\/Saint-Pierre-de-Tarentaise.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Croix Glorieuse","fete":"F\u00eate du Seigneur","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"La Croix Glorieuse","ligne2":"F\u00eate du Seigneur","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur te couvre de ses ailes, rien \u00e0 craindre des terreurs de la nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Croix Glorieuse","fete":"F\u00eate du Seigneur","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"La Croix Glorieuse","ligne2":"F\u00eate du Seigneur","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, adorons le Seigneur, notre Roi, \u00e9lev\u00e9 sur la croix.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Par la Croix qui fit mourir le Fils du P\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EPar la Croix qui fit mourir le Fils du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nSarment b\u00e9ni o\u00f9 la grappe est vendang\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te b\u00e9nissons.\u003Cbr \/\u003E\nPar la Croix qui met le feu sur notre terre,\u003Cbr \/\u003E\nBuisson ardent o\u00f9 l\u0027amour est r\u00e9v\u00e9l\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te glorifions.\u003Cbr \/\u003E\nPar la Croix qui fut plant\u00e9e sur le Calvaire,\u003Cbr \/\u003E\nRameau vivant qui gu\u00e9rit de tout p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu vainqueur, ton \u00c9glise t\u0027acclame.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar le Sang dont fut marqu\u00e9 le bois des portes\u003Cbr \/\u003E\nPour nous garder dans la nuit o\u00f9 Dieu passait,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te b\u00e9nissons.\u003Cbr \/\u003E\nPar le Sang qui nous sauva dans notre Exode,\u003Cbr \/\u003E\nLorsque les eaux sur l\u0027enfer se refermaient,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te glorifions.\u003Cbr \/\u003E\nPar le Sang qui rend la vie aux s\u00e8ves mortes\u003Cbr \/\u003E\nEn d\u00e9truisant le venin du fruit mauvais,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu vainqueur, ton \u00c9glise t\u0027acclame.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar la mort du Premier-N\u00e9 sur la colline\u003Cbr \/\u003E\nPortant le bois et la flamme du b\u00fbcher,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te b\u00e9nissons.\u003Cbr \/\u003E\nPar la mort du Bon Pasteur dans les \u00e9pines,\u003Cbr \/\u003E\nAgneau pascal dont le c\u0153ur est transperc\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te glorifions.\u003Cbr \/\u003E\nPar la mort du Bien-Aim\u00e9, hors de sa vigne,\u003Cbr \/\u003E\nPour qu\u0027il change\u00e2t l\u0027homicide en h\u00e9ritier,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu vainqueur, ton \u00c9glise t\u0027acclame.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EIl a souffert la croix, il a bris\u00e9 l\u0027enfer : il s\u0027est v\u00eatu de force, il est ressuscit\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETu resplendis, croix bienheureuse : le corps que tu portais, le sang qui t\u0027a baign\u00e9e, gu\u00e9rissent nos blessures.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELa croix resplendit : le monde est sauv\u00e9. Triomphante, elle r\u00e8gne : elle a vaincu la mort, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"He 2, 9b-10","texte":"Nous voyons J\u00e9sus couronn\u00e9 de gloire et d\u2019honneur \u00e0 cause de sa passion et de sa mort. S\u2019il a fait l\u2019exp\u00e9rience de la mort, c\u2019est, par gr\u00e2ce de Dieu, pour le salut de tous. En effet, puisque le cr\u00e9ateur et ma\u00eetre de tout voulait avoir une multitude de fils \u00e0 conduire jusqu\u2019\u00e0 la gloire, il \u00e9tait normal qu\u2019il m\u00e8ne \u00e0 sa perfection, par la souffrance, celui qui est \u00e0 l\u2019origine du salut de tous."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Nous t\u0027adorons,\u003Cbr \/\u003E\n\u00f4 Christ, nous te b\u00e9nissons.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Par ta croix, tu as rachet\u00e9 le monde. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ENous v\u00e9n\u00e9rons ta croix, Seigneur, nous chantons ta r\u00e9surrection : l\u0027arbre de la croix donne la joie au monde.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar la croix du Fils de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0signe lev\u00e9 qui rassemble les nations,\u003Cbr \/\u003E\nPar le corps de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0dans nos prisons, innocent et tortur\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSur les terres d\u00e9sol\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0terres d\u0027exil, sans printemps, sans amandiers,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EFais para\u00eetre ton Jour et le temps de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nFais para\u00eetre ton Jour, que l\u0027homme soit sauv\u00e9 !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar la croix du Bien-Aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fleuve de paix, o\u00f9 s\u0027abreuve toute vie,\u003Cbr \/\u003E\nPar le corps de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 hurlant nos peurs dans la nuit des h\u00f4pitaux,\u003Cbr \/\u003E\nSur le monde que tu fis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour qu\u0027il soit beau et nous parle de ton nom,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar la croix du Serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 porche royal o\u00f9 s\u0027avancent les p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\nPar le corps de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 nu, outrag\u00e9, sous le rire des bourreaux,\u003Cbr \/\u003E\nSur les foules sans berger,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et sans espoir, qui ne vont qu\u0027\u00e0 perdre c\u0153ur,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que tous les hommes soient sauv\u00e9s par la croix de ton Fils ; permets qu\u0027ayant connu d\u00e8s ici-bas ce myst\u00e8re, nous go\u00fbtions au ciel les bienfaits de la r\u00e9demption.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Croix Glorieuse","fete":"F\u00eate du Seigneur","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"La Croix Glorieuse","ligne2":"F\u00eate du Seigneur","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00c2pre surgeon","texte":"\u003Cp\u003E\u00c2pre surgeon\u003Cbr \/\u003E\ndu jardin d\u0027agonie,\u003Cbr \/\u003E\narbre sans rameau\u003Cbr \/\u003E\nen qui tout porte fruit,\u003Cbr \/\u003E\nCroix de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\ntu plonges tes racines\u003Cbr \/\u003E\ndans le rocher\u003Cbr \/\u003E\net le rocher devient\u003Cbr \/\u003E\nterre propice aux semailles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSigne d\u0027alliance\u003Cbr \/\u003E\nde l\u0027Esprit et du sang,\u003Cbr \/\u003E\np\u00f4le du monde,\u003Cbr \/\u003E\naxe du temps,\u003Cbr \/\u003E\njalon d\u0027un passage\u003Cbr \/\u003E\net d\u0027un d\u00e9passement.\u003Cbr \/\u003E\nCroix de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\ntu es le m\u00e9morial\u003Cbr \/\u003E\nde notre avenir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCroix si haut dress\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nbras si large ouverts,\u003Cbr \/\u003E\ncroix o\u00f9 s\u0027est \u00e9crit\u003Cbr \/\u003E\nle commandement nouveau,\u003Cbr \/\u003E\ntu traces la voie\u003Cbr \/\u003E\nde Dieu dans l\u0027homme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMontrant le prix\u003Cbr \/\u003E\nde l\u0027homme en Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nCroix de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\ntu annules\u003Cbr \/\u003E\nla dette des anciens jours,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous rends\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9biteurs de l\u0027Amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSceau d\u0027infamie\u003Cbr \/\u003E\net sceau de gloire,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9clares le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nServiteur.\u003Cbr \/\u003E\nSignature de Dieu\u003Cbr \/\u003E\nau bas de son histoire,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous appelles\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 vivre aujourd\u0027hui\u003Cbr \/\u003E\ndans la mort d\u0027un Autre\u003Cbr \/\u003E\ndevenu n\u00f4tre,\u003Cbr \/\u003E\nCroix de J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ED\u00e9j\u00e0 le prince de ce monde est terrass\u00e9 : le Fils de l\u0027homme \u00e9lev\u00e9 sur la croix attire \u00e0 lui tous les hommes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"2","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi ce tum\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte des nations,\u003Cbr \/\u003E\nce vain murm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere des peuples\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se dressent,\u003Cbr \/\u003E\nles grands se liguent entre eux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 contre le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et son messie\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Faisons saut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er nos cha\u00eenes,\u003Cbr \/\u003E\nrejet\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ces entraves\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Celui qui r\u00e8gne dans les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u0027en amuse,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur les to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne en d\u00e9rision\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E puis il leur p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle avec fureur\u003Cbr \/\u003E\net sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere les \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moi, j\u0027ai sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon roi\u003Cbr \/\u003E\nsur Sion, ma s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je proclame le d\u00e9cr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl m\u0027a d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es mon fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, aujourd\u0027hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, je t\u0027ai engendr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Demande, et je te donne en h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege les nations,\u003Cbr \/\u003E\npour domaine la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tout enti\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu les d\u00e9truiras de ton sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de fer,\u003Cbr \/\u003E\ntu les briseras comme un v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ese de potier.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Maintenant, r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis, comprenez,\u003Cbr \/\u003E\nreprenez-vous, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eges de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Servez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er avec crainte,\u003Cbr \/\u003E\nrendez-lui votre homm\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege en tremblant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027il s\u0027irrite et vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes perdus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsoudain sa col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere \u00e9clatera.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu l\u0027a fait Seigneur et Christ, ce J\u00e9sus que vous avez crucifi\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"8","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027aux cieux, ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est chant\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E par la bouche des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents, des tout-petits :\u003Cbr \/\u003E\nrempart que tu opp\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses \u00e0 l\u0027adversaire,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027ennemi se br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese en sa r\u00e9volte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 voir ton ciel, ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes doigts,\u003Cbr \/\u003E\nla lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles que tu fixas,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E qu\u0027est-ce que l\u0027homme pour que tu p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses \u00e0 lui,\u003Cbr \/\u003E\nle fils d\u0027un homme, que tu en pr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennes souci ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu l\u0027as voulu un peu m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eindre qu\u0027un dieu,\u003Cbr \/\u003E\nle couronnant de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et d\u0027honneur ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E tu l\u0027\u00e9tablis sur les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de tes mains,\u003Cbr \/\u003E\ntu mets toute ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese \u00e0 ses pieds :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E les troupeaux de b\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Efs et de brebis,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame les b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes sauvages,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les oiseaux du ciel et les poiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de la mer,\u003Cbr \/\u003E\ntout ce qui va son chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En dans les eaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00d4 Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027il est gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End ton nom\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 par to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete la terre !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EProclamez chez les pa\u00efens : le Seigneur a r\u00e9gn\u00e9 par le bois.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"95","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Echantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, terre enti\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E chantez au Seigneur et b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son nom ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDe jour en jour, proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez son salut,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E racontez \u00e0 tous les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples sa gloire,\u003Cbr\u003E\u00e0 toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ses merveilles ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9,\u003Cbr\u003Eredoutable au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E n\u00e9ant, tous les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des nations ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, a fait les cieux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E devant lui, splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et majest\u00e9,\u003Cbr\u003Edans son sanctuaire, puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence et beaut\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Rendez au Seigneur, fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles des peuples\u003Cbr\u003Erendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E rendez au Seigneur la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EApportez votre offrande, entr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez dans ses parvis,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E adorez le Seigneur, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 :\u003Cbr\u003Etremblez devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, terre enti\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Allez dire aux nations : \u0026laquo; Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi ! \u0026raquo;\u003Cbr\u003ELe monde, in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble, tient bon.\u003Cbr\u003EIl gouverne les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Joie au ciel ! Ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte la terre !\u003Cbr\u003ELes masses de la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mugissent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la campagne tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est en f\u00eate. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes arbres des for\u00eats d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent de joie\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E devant la face du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, car il vient,\u003Cbr\u003Ecar il vient pour jug\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl jugera le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice, *\u003Cbr\u003Eet les peuples sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En sa v\u00e9rit\u00e9 ! \u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Le serpent de bronze fut \u00e9lev\u00e9 par Mo\u00efse dans le d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nainsi le Fils de l\u0027homme sera \u00e9lev\u00e9.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ga 2, 19-21 ; 3,1-7.13.14 ; 6, 14-16","titre":"La gloire de la croix du Christ","texte":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res : 2.19 Par la Loi, je suis mort \u00e0 la Loi afin de vivre pour Dieu\u00a0; avec le Christ, je suis crucifi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n2.20 Je vis, mais ce n\u2019est plus moi, c\u2019est le Christ qui vit en moi. Ce que je vis aujourd\u2019hui dans la chair, je le vis dans la foi au Fils de Dieu qui m\u2019a aim\u00e9 et s\u2019est livr\u00e9 lui-m\u00eame pour moi.\u003Cbr \/\u003E\n2.21 Il n\u2019est pas question pour moi de rejeter la gr\u00e2ce de Dieu. En effet, si c\u2019\u00e9tait par la Loi qu\u2019on devient juste, alors le Christ serait mort pour rien.\u003Cbr \/\u003E\n3.01 Galates stupides, qui donc vous a ensorcel\u00e9s\u00a0? \u00c0 vos yeux, pourtant, J\u00e9sus Christ a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 crucifi\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n3.02 Je n\u2019ai qu\u2019une question \u00e0 vous poser\u00a0: l\u2019Esprit Saint, l\u2019avez-vous re\u00e7u pour avoir pratiqu\u00e9 la Loi, ou pour avoir \u00e9cout\u00e9 le message de la foi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n3.03 Comment pouvez-vous \u00eatre aussi fous\u00a0? Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 par l\u2019Esprit, allez-vous, maintenant, finir par la chair\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n3.04 Auriez-vous v\u00e9cu de si grandes choses en vain\u00a0? Si encore ce n\u2019\u00e9tait qu\u2019en vain\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n3.05 Celui qui vous fait don de l\u2019Esprit et qui r\u00e9alise des miracles parmi vous, le fait-il parce que vous pratiquez la Loi, ou parce que vous \u00e9coutez le message de la foi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n3.06 C\u2019est ainsi qu\u2019Abraham eut foi en Dieu, et il lui fut accord\u00e9 d\u2019\u00eatre juste.\u003Cbr \/\u003E\n3.07 Comprenez-le donc\u00a0: ceux qui se r\u00e9clament de la foi, ce sont eux, les fils d\u2019Abraham.\u003Cbr \/\u003E\n3.13 Quant \u00e0 cette mal\u00e9diction de la Loi, le Christ nous en a rachet\u00e9s en devenant, pour nous, objet de mal\u00e9diction, car il est \u00e9crit\u00a0: Il est maudit, celui qui est pendu au bois du supplice.\u003Cbr \/\u003E\n3.14 Tout cela pour que la b\u00e9n\u00e9diction d\u2019Abraham s\u2019\u00e9tende aux nations pa\u00efennes dans le Christ J\u00e9sus, et que nous recevions, par la foi, l\u2019Esprit qui a \u00e9t\u00e9 promis.\u003Cbr \/\u003E\n6.14 Mais pour moi, que la croix de notre Seigneur J\u00e9sus Christ reste ma seule fiert\u00e9. Par elle, le monde est crucifi\u00e9 pour moi, et moi pour le monde.\u003Cbr \/\u003E\n6.15 Ce qui compte, ce n\u2019est pas d\u2019\u00eatre circoncis ou incirconcis, c\u2019est d\u2019\u00eatre une cr\u00e9ation nouvelle.\u003Cbr \/\u003E\n6.16 Pour tous ceux qui marchent selon cette r\u00e8gle de vie et pour l\u2019Isra\u00ebl de Dieu, paix et mis\u00e9ricorde.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Glorifions-nous dans la croix du Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 cause de la mort qu\u0027il a endur\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nle voici couronn\u00e9 de gloire et d\u0027honneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn lui le salut, la vie et la r\u00e9surrection ;\u003Cbr \/\u003E\nen lui la sagesse et la d\u00e9livrance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. ANDR\u00c9 DE CR\u00c8TE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELa croix, gloire et exaltation du Christ\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous c\u00e9l\u00e9brons la f\u00eate de la Croix, de cette Croix qui a chass\u00e9 les t\u00e9n\u00e8bres et ramen\u00e9 la lumi\u00e8re. Nous c\u00e9l\u00e9brons la f\u00eate de la Croix et, avec le Crucifi\u00e9, nous sommes port\u00e9s vers les hauteurs, nous laissons sous nos pieds la terre et le p\u00e9ch\u00e9 pour obtenir les biens du ciel. ~ Quelle grande chose que de poss\u00e9der la Croix\u00a0: celui qui la poss\u00e8de, poss\u00e8de un tr\u00e9sor. ~ Je viens d\u2019employer le mot de tr\u00e9sor pour d\u00e9signer ce qu\u2019on appelle et qui est r\u00e9ellement le meilleur et le plus magnifique de tous les biens\u00a0; car c\u2019est en lui, par lui et pour lui que tout l\u2019essentiel de notre salut consiste et a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9 pour nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEn effet, s\u2019il n\u2019y avait pas eu la Croix, le Christ n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9, la vie n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 clou\u00e9e au gibet, et les sources de l\u2019immortalit\u00e9, le sang et l\u2019eau qui purifient le monde, n\u2019auraient pas jailli de son c\u00f4t\u00e9, le document reconnaissant le p\u00e9ch\u00e9 n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9chir\u00e9, nous n\u2019aurions pas re\u00e7u la libert\u00e9, nous n\u2019aurions pas profit\u00e9 de l\u2019arbre de vie, le paradis ne se serait pas ouvert. ~ S\u2019il n\u2019y avait pas eu la Croix, la mort n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 terrass\u00e9e, l\u2019enfer n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9pouill\u00e9 de ses armes. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa Croix est donc une chose grande et pr\u00e9cieuse. Grande, parce qu\u2019elle a produit de nombreux biens, et d\u2019autant plus nombreux que les miracles et les souffrances du Christ ont triomph\u00e9 davantage. C\u2019est une chose pr\u00e9cieuse, parce que la Croix est \u00e0 la fois la souffrance et le troph\u00e9e de Dieu. Elle est sa souffrance, parce que c\u2019est sur elle qu\u2019il est mort volontairement\u00a0; elle est son troph\u00e9e, parce que le diable y a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 et vaincu, et que la mort y a \u00e9t\u00e9 vaincue avec lui\u00a0; les verrous de l\u2019enfer y ont \u00e9t\u00e9 bris\u00e9s, et la Croix est devenue le salut du monde entier. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa Croix est appel\u00e9e la gloire du Christ, et son exaltation. On voit en elle la coupe d\u00e9sir\u00e9e, la r\u00e9capitulation de tous les supplices que le Christ a endur\u00e9s pour nous. Que la Croix soit la gloire du Christ, \u00e9coute-le nous le dire lui-m\u00eame\u00a0: \u003Cem\u003EMaintenant le Fils de l\u2019homme a \u00e9t\u00e9 glorifi\u00e9, et Dieu a \u00e9t\u00e9 glorifi\u00e9 en lui. Si Dieu a \u00e9t\u00e9 glorifi\u00e9 en lui, Dieu en retour lui donnera sa propre gloire\u003C\/em\u003E. Et encore\u00a0: \u003Cem\u003EToi, P\u00e8re, glorifie-moi de la gloire que j\u2019avais aupr\u00e8s de toi avant le commencement du monde\u003C\/em\u003E. Et encore\u00a0: \u003Cem\u003EP\u00e8re, glorifie ton nom. Alors, du ciel vint une voix qui disait\u00a0: Je l\u2019ai glorifi\u00e9 et je le glorifierai encore\u003C\/em\u003E. Cela d\u00e9signait la gloire qu\u2019il devait obtenir sur la Croix. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue la Croix soit aussi l\u2019exaltation du Christ, tu l\u2019apprends lorsqu\u2019il dit lui-m\u00eame\u00a0: \u003Cem\u003EQuand j\u2019aurai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 de terre, j\u2019attirerai \u00e0 moi tous les hommes\u003C\/em\u003E. Tu vois\u00a0: la Croix est la gloire et l\u2019exaltation du Christ.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire \u00e0 toi, Sauveur des humbles\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu nous \u00e9l\u00e8ves en ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus se d\u00e9pouilla lui-m\u00eame\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nprenant la condition d\u2019esclave,\u003Cbr \/\u003E\nil se rendit semblable aux hommes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 son aspect, reconnu pour un homme,\u003Cbr \/\u003E\nil s\u2019abaissa, en se faisant ob\u00e9issant\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 la mort, et la mort de la croix.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est pourquoi Dieu l\u2019a \u00e9lev\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net lui a donn\u00e9 le Nom\u003Cbr \/\u003E\nqui l\u2019emporte sur tout nom.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que tous les hommes soient sauv\u00e9s par la croix de ton Fils ; permets qu\u0027ayant connu d\u00e8s ici-bas ce myst\u00e8re, nous go\u00fbtions au ciel les bienfaits de la r\u00e9demption.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Croix Glorieuse","fete":"F\u00eate du Seigneur","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"La Croix Glorieuse","ligne2":"F\u00eate du Seigneur","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPar ta croix qui a d\u00e9truit la mort, sauve-nous, Seigneur ressuscit\u00e9 !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 18-19","texte":"Ce qui vous a lib\u00e9r\u00e9s de la vie sans but que vous meniez \u00e0 la suite de vos p\u00e8res, ce n\u0027est pas l\u0027or et l\u0027argent, car ils seront d\u00e9truits ; c\u0027est le sang pr\u00e9cieux du Christ, l\u0027Agneau sans d\u00e9faut et sans tache. "},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le signe de la croix para\u00eetra dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\nlorsque le Seigneur viendra pour le jugement.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que tous les hommes soient sauv\u00e9s par la croix de ton Fils ; permets qu\u0027ayant connu d\u00e8s ici-bas ce myst\u00e8re, nous go\u00fbtions au ciel les bienfaits de la r\u00e9demption.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Croix Glorieuse","fete":"F\u00eate du Seigneur","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"La Croix Glorieuse","ligne2":"F\u00eate du Seigneur","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPar ton sang r\u00e9pandu sur la croix, sauve-nous, Sauveur du monde !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 1, 7-8","texte":"Le Christ nous obtient par son sang la r\u00e9demption, le pardon de nos fautes. Elle est in\u00e9puisable, la gr\u00e2ce par laquelle Dieu nous a remplis de sagesse et d\u2019intelligence."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Toute la terre se prosterne devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nelle chante pour toi, elle chante pour ton nom.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que tous les hommes soient sauv\u00e9s par la croix de ton Fils ; permets qu\u0027ayant connu d\u00e8s ici-bas ce myst\u00e8re, nous go\u00fbtions au ciel les bienfaits de la r\u00e9demption.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Croix Glorieuse","fete":"F\u00eate du Seigneur","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"La Croix Glorieuse","ligne2":"F\u00eate du Seigneur","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPar la puissance de ta croix, sauve-nous, J\u00e9sus, notre Sauveur !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"22","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est mon berger\u00a0:\u003Cbr\u003Eje ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enque de rien. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Sur des pr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u0027herbe fra\u00eeche,\u003Cbr\u003Eil me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit reposer. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl me m\u00e8ne vers les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex tranquilles\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et me f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit revivre\u00a0; *\u003Cbr\u003Eil me conduit par le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este chemin\u003Cbr\u003Epour l\u0027honne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Si je traverse les rav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens de la mort,\u003Cbr\u003Eje ne cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins aucun mal, *\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es avec moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eton b\u00e2ton me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede et me rassure. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu pr\u00e9pares la t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour moi\u003Cbr\u003Edev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent mes ennemis\u00a0; *\u003Cbr\u003Etu r\u00e9pands le parf\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Em sur ma t\u00eate,\u003Cbr\u003Ema co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe est d\u00e9bordante. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Gr\u00e2ce et bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027accompagnent\u003Cbr\u003Etous les jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ma vie\u00a0; *\u003Cbr\u003Ej\u0027habiterai la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Epour la dur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de mes jours.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"75 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu s\u2019est fait conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre en Juda\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nen Isra\u00ebl, son n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em est grand.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c0 Salem il a fix\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa tente,\u003Cbr \/\u003E\net sa deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 Sion.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ici, il a bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E les traits de l\u2019arc,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00e9p\u00e9e, le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et la guerre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Magnifique, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu resplendis\u003Cbr \/\u003E\nau-dessus d\u2019une mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne de butin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Les voici d\u00e9pouill\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, ces guerriers,\u003Cbr \/\u003E\nendormis, tous ces br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eves aux mains inertes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Sous ta menace, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nle char et le chev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El se sont fig\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"75 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le redoutable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQui tiendra sous les co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eps de ta fureur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Des cieux, tu pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ences le verdict\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nla terre a pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et se tait\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E quand Dieu se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve pour juger,\u003Cbr \/\u003E\npour sauver tous les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E La col\u00e8re des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes te rend gloire\u003Cbr \/\u003E\nquand les surviv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents te font cort\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Faites des v\u0153ux et tenez vos promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er votre Dieu\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nvous qui l\u2019entourez,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 portez votre offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende au redoutable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il \u00e9teint le so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle des princes,\u003Cbr \/\u003E\nlui, redoutable aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de la terre\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"He 5, 7-9","texte":"Pendant les jours de sa vie mortelle, il a pr\u00e9sent\u00e9, avec un grand cri et dans les larmes, sa pri\u00e8re et sa supplication \u00e0 Dieu qui pouvait le sauver de la mort ; et, parce qu\u0027il s\u0027est soumis en tout, il a \u00e9t\u00e9 exauc\u00e9. Bien qu\u0027il soit le Fils, il a pourtant appris l\u0027ob\u00e9issance par les souffrances de sa Passion ; et, ainsi conduit \u00e0 sa perfection, il est devenu pour tous ceux qui lui ob\u00e9issent la cause du salut \u00e9ternel."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Nous t\u0027adorons, \u00f4 Christ, nous te b\u00e9nissons :\u003Cbr \/\u003E\npar ta croix, tu as rachet\u00e9 le monde.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que tous les hommes soient sauv\u00e9s par la croix de ton Fils ; permets qu\u0027ayant connu d\u00e8s ici-bas ce myst\u00e8re, nous go\u00fbtions au ciel les bienfaits de la r\u00e9demption.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-14","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"La Croix Glorieuse","fete":"F\u00eate du Seigneur","degre":"F\u00eate du Seigneur","ligne1":"La Croix Glorieuse","ligne2":"F\u00eate du Seigneur","ligne3":"(semaine IV du Psautier)","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Par la mort du Premier-n\u00e9 sur la colline","texte":"\u003Cp\u003EPar la mort du Premier-n\u00e9 sur la colline\u003Cbr \/\u003E\nPortant le bois et la flamme du b\u00fbcher,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te b\u00e9nissons.\u003Cbr \/\u003E\nPar la mort du Bon Pasteur dans les \u00e9pines,\u003Cbr \/\u003E\nAgneau pascal dont le c\u0153ur est transperc\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te glorifions.\u003Cbr \/\u003E\nPar la mort du Bien-Aim\u00e9, hors de sa vigne,\u003Cbr \/\u003E\nPour qu\u0027il change\u00e2t l\u0027homicide en h\u00e9ritier,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu vainqueur, ton \u00c9glise t\u0027acclame.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar le Bois qui a chant\u00e9 le chant des noces\u003Cbr \/\u003E\nDu Dieu vivant \u00e9pousant l\u0027humanit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te b\u00e9nissons.\u003Cbr \/\u003E\nPar le Bois qui fait lever en pleine force\u003Cbr \/\u003E\nLe Fils de l\u0027homme attirant le monde entier,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te glorifions.\u003Cbr \/\u003E\nPar le Bois o\u00f9 s\u0027accomplit le sacerdoce\u003Cbr \/\u003E\nDu seul Grand Pr\u00eatre, immol\u00e9 pour le p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu vainqueur, ton \u00c9glise t\u0027acclame.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nArbre saint qui touche au ciel depuis la terre\u003Cbr \/\u003E\nPour que le Dieu de Jacob soit exalt\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te b\u00e9nissons.\u003Cbr \/\u003E\nGrand vaisseau qui nous arrache \u00e0 la col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEn nous sauvant du d\u00e9luge avec No\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te glorifions.\u003Cbr \/\u003E\nTendre Bois qui adoucit tes eaux am\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\nEt fait jaillir la fontaine du Rocher,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu vainqueur, ton \u00c9glise t\u0027acclame.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMerveille de l\u0027amour ! La mort est morte \u00e0 l\u0027heure o\u00f9 la vie mourait sur la croix.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENous v\u00e9n\u00e9rons ta croix, Seigneur, nous rappelons ta mort et ta r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"115","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Je crois, et je p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erlerai,\u003Cbr \/\u003E\nmoi qui ai beauco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ep souffert,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E moi qui ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et dans mon trouble\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab L\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme n\u0027est que mensonge. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Comment rendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei-je au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntout le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En qu\u0027il m\u0027a fait\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E J\u0027\u00e9l\u00e8verai la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Epe du salut,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il en co\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ete au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nde voir mour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les siens\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Ne suis-je pas, Seigneur, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante, *\u003Cbr \/\u003E\nmoi, dont tu bris\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es les cha\u00eenes\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Je t\u0027offrirai le sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027invoquerai le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je tiendrai mes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses au Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\noui, devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et son peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nau milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ENous t\u0027adorons, \u00f4 Christ, et nous te b\u00e9nissons : par ta croix tu as rachet\u00e9 le monde !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 1, 23-24","texte":"Nous proclamons un Messie crucifi\u00e9, scandale pour les juifs, folie pour les peuples pa\u00efens. Mais pour ceux que Dieu appelle, qu\u2019ils soient juifs ou Grecs, ce Messie est puissance et sagesse de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Proclamez-le dans l\u0027univers :\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur a r\u00e9gn\u00e9 par le bois !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Que les arbres des for\u00eats crient de joie !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il s\u0027est fait ob\u00e9issant jusqu\u0027\u00e0 la mort :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi Dieu l\u0027a exalt\u00e9.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9lev\u00e9 de terre,\u003Cbr \/\u003E\nil attire tous les hommes.\u00a0*\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ECroix glorieuse, signe de victoire, conduis-nous dans la cit\u00e9 de Dieu !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar la croix de l\u0027Homme-Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0arbre b\u00e9ni o\u00f9 s\u0027abritent les oiseaux,\u003Cbr \/\u003E\nPar le corps de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0recrucifi\u00e9 dans nos guerres sans pardon,\u003Cbr \/\u003E\nSur les peuples de la nuit\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0et du brouillard que la haine a d\u00e9cim\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EFais para\u00eetre ton Jour et le temps de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nFais para\u00eetre ton Jour, que l\u0027homme soit sauv\u00e9 !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar la croix du vrai pasteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 all\u00e9luia, o\u00f9 l\u0027enfer est d\u00e9sarm\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nPar le corps de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 all\u00e9luia, qui appelle avec\u00a0nos voix,\u003Cbr \/\u003E\nSur l\u0027\u00c9glise de ce temps,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 all\u00e9luia, que l\u0027Esprit vient purifier,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar la croix du Premier-N\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 all\u00e9luia, le gibet qui tue la mort,\u003Cbr \/\u003E\nPar le corps de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 all\u00e9luia, la vraie chair de notre chair,\u003Cbr \/\u003E\nSur la pierre des tombeaux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 all\u00e9luia, sur nos tombes \u00e0 venir,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que tous les hommes soient sauv\u00e9s par la croix de ton Fils ; permets qu\u0027ayant connu d\u00e8s ici-bas ce myst\u00e8re, nous go\u00fbtions au ciel les bienfaits de la r\u00e9demption.\u003C\/p\u003E"}}