{"informations":{"date":"2025-09-16","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","degre":"","ligne1":"mardi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le responsable doit \u00eatre irr\u00e9prochable, les diacres doivent garder le myst\u00e8re de la foi dans une conscience pure\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0voici une parole digne de foi :\u003Cbr \/\u003E\nsi quelqu\u2019un aspire \u00e0 la responsabilit\u00e9 d\u2019une communaut\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est une belle t\u00e2che qu\u2019il d\u00e9sire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le responsable doit \u00eatre irr\u00e9prochable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9poux d\u2019une seule femme,\u003Cbr \/\u003E\nun homme sobre, raisonnable, \u00e9quilibr\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\naccueillant, capable d\u2019enseigner,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ni buveur ni brutal,\u003Cbr \/\u003E\nmais bienveillant, ni querelleur ni cupide.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il faut qu\u2019il dirige bien les gens de sa propre maison,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il obtienne de ses enfants l\u2019ob\u00e9issance et se fasse respecter.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car si quelqu\u2019un ne sait pas diriger sa propre maison,\u003Cbr \/\u003E\ncomment pourrait-il prendre en charge une \u00c9glise de Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il ne doit pas \u00eatre un nouveau converti ;\u003Cbr \/\u003E\nsinon, aveugl\u00e9 par l\u2019orgueil,\u003Cbr \/\u003E\nil pourrait tomber sous la m\u00eame condamnation que le diable.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il faut aussi que les gens du dehors\u003Cbr \/\u003E\nportent sur lui un bon t\u00e9moignage,\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019il \u00e9chappe au m\u00e9pris des hommes\u003Cbr \/\u003E\net au pi\u00e8ge du diable.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Les diacres, eux aussi, doivent \u00eatre dignes de respect,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019avoir qu\u2019une parole,\u003Cbr \/\u003E\nne pas s\u2019adonner \u00e0 la boisson,\u003Cbr \/\u003E\nrefuser les profits malhonn\u00eates,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0garder le myst\u00e8re de la foi dans une conscience pure.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On les mettra d\u2019abord \u00e0 l\u2019\u00e9preuve ;\u003Cbr \/\u003E\nensuite, s\u2019il n\u2019y a rien \u00e0 leur reprocher,\u003Cbr \/\u003E\nils serviront comme diacres.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les femmes, elles aussi,\u003Cbr \/\u003E\ndoivent \u00eatre dignes de respect,\u003Cbr \/\u003E\nne pas \u00eatre m\u00e9disantes,\u003Cbr \/\u003E\nmais sobres et fid\u00e8les en tout.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Que le diacre soit l\u2019\u00e9poux d\u2019une seule femme,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il m\u00e8ne bien ses enfants et sa propre famille.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les diacres qui remplissent bien leur minist\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nobtiennent ainsi une position estimable\u003Cbr \/\u003E\net beaucoup d\u2019assurance\u003Cbr \/\u003E\ngr\u00e2ce \u00e0 leur foi au Christ J\u00e9sus.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Tm 3,\u00a01-13","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Timoth\u00e9e","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EJe marcherai d\u2019un c\u0153ur parfait, Seigneur.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 100,\u00a02c","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EJe chanterai justice et bont\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi mes hymnes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019irai par le chemin le plus parfait ;\u003Cbr \/\u003E\nquand viendras-tu jusqu\u2019\u00e0 moi ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe marcherai d\u2019un c\u0153ur parfait\u003Cbr \/\u003E\navec ceux de ma maison ;\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019aurai pas m\u00eame un regard\u003Cbr \/\u003E\npour les pratiques d\u00e9moniaques.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQui d\u00e9nigre en secret son prochain,\u003Cbr \/\u003E\nje le r\u00e9duirai au silence ;\u003Cbr \/\u003E\nle regard hautain, le c\u0153ur ambitieux,\u003Cbr \/\u003E\nje ne peux les tol\u00e9rer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMes yeux distinguent les hommes s\u00fbrs du pays :\u003Cbr \/\u003E\nils si\u00e9geront \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\nqui se conduira parfaitement\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u00e0 me servira.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 100 (101),\u00a01-2ab,\u00a02cd-3ab,\u00a05,\u00a06","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Jeune homme, je te l\u2019ordonne, l\u00e8ve-toi\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus se rendit dans une ville appel\u00e9e Na\u00efm.\u003Cbr \/\u003E\nSes disciples faisaient route avec lui, ainsi qu\u2019une grande foule.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il arriva pr\u00e8s de la porte de la ville\u003Cbr \/\u003E\nau moment o\u00f9 l\u2019on emportait un mort pour l\u2019enterrer ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019\u00e9tait un fils unique, et sa m\u00e8re \u00e9tait veuve.\u003Cbr \/\u003E\nUne foule importante de la ville accompagnait cette femme.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Voyant celle-ci, le Seigneur fut saisi de compassion pour elle\u003Cbr \/\u003E\net lui dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Ne pleure pas. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il s\u2019approcha et toucha le cercueil ;\u003Cbr \/\u003E\nles porteurs s\u2019arr\u00eat\u00e8rent,\u003Cbr \/\u003E\net J\u00e9sus dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Jeune homme, je te l\u2019ordonne, l\u00e8ve-toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Alors le mort se redressa\u003Cbr \/\u003E\net se mit \u00e0 parler.\u003Cbr \/\u003E\nEt J\u00e9sus le rendit \u00e0 sa m\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 La crainte s\u2019empara de tous,\u003Cbr \/\u003E\net ils rendaient gloire \u00e0 Dieu en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Un grand proph\u00e8te s\u2019est lev\u00e9 parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu a visit\u00e9 son peuple. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et cette parole sur J\u00e9sus se r\u00e9pandit\u003Cbr \/\u003E\ndans la Jud\u00e9e enti\u00e8re et dans toute la r\u00e9gion.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 7,\u00a011-17","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nUn grand proph\u00e8te s\u2019est lev\u00e9 parmi nous,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu a visit\u00e9 son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Lc 7, 16"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"16","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Edith":{"id":"1495","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Ninian":{"id":"3737","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Edith":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1495\/Edith.html"},"Ninian":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3737\/Ninian.html"}},"derives":{"Aldith":{"id":"1496","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1496\/Aldith.html"},"Alith":{"id":"1497","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1497\/Alith.html"},"Alitha":{"id":"1498","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1498\/Alitha.html"},"Nin":{"id":"3738","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3738\/Nin.html"},"Nine":{"id":"3739","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3739\/Nine.html"},"Ninie":{"id":"3740","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3740\/Ninie.html"},"Ninn":{"id":"3741","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3741\/Ninn.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Corneille et Cyprien":{"id":"10415","valeur":"Saints Corneille et Cyprien","resume":"M\u00e9moire liturgique (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10415\/Saints-Corneille-et-Cyprien.html","description":"16 septembre: m\u00e9moire liturgique - Solennit\u00e9 de saint Cyprien en Afrique du Nord.On a rappel\u00e9 le 14 septembre la mise au tombeau du premier et la passion du second. Aujourd'hui le monde chr\u00e9tien les c\u00e9l\u00e8bre d'une seule voix, confort\u00e9s mutuellement dans la foi et li\u00e9s ensemble par la charit\u00e9. Saint Cyprien \u00e9tait devenu chr\u00e9tien \u00e0 quarante-six ans. Jusque l\u00e0, il avait \u00e9t\u00e9 rh\u00e9teur et avocat et ses m\u0153urs \u00e9taient celles d'un pa\u00efen c\u00e9libataire. Apr\u00e8s sa conversion, il trouva son bonheur en donnant ses biens aux pauvres. Tant et si bien que les chr\u00e9tiens de Carthage le choisirent deux ans apr\u00e8s comme \u00e9v\u00eaque. Progressivement, il devint, par son influence, chef de l'\u00c9glise d'Afrique. A la demande de ses fid\u00e8les, il se cacha durant la pers\u00e9cution de D\u00e8ce et fut \u00e9pargn\u00e9. Lorsqu'\u00e9clata ensuite la pers\u00e9cution de Val\u00e9rien, il fut envoy\u00e9 en exil par un proconsul qui lui \u00e9tait favorable. Mais le successeur l'\u00e9tant moins, le fit chercher, le ramena \u00e0 Carthage o\u00f9 il fut d\u00e9capit\u00e9. Vis-\u00e0-vis des chr\u00e9tiens qui avaient apostasi\u00e9 pour \u00e9viter la mort, saint Cyprien \u00e9tait plein de mis\u00e9ricorde, professant que la mis\u00e9ricorde divine est plus grande que le plus grand des p\u00e9ch\u00e9s. Le pape saint Corneille s'appuya sur lui lors de la querelle des \"lapsi\", des chr\u00e9tiens apostats. Apr\u00e8s saint Augustin, il est l'un des plus grands t\u00e9moins de la doctrine de l'\u00c9glise latine des premiers si\u00e8cles.M\u00e9moire des saints martyrs Corneille, pape, et Cyprien, \u00e9v\u00eaque, dont on a rappel\u00e9 le 14 septembre la mise au tombeau du premier et la passion du second. Aujourd'hui le monde chr\u00e9tien les c\u00e9l\u00e8bre d'une seule voix, confort\u00e9s mutuellement dans la foi et li\u00e9s ensemble par la charit\u00e9."},"Edith de Barking":{"id":"37","valeur":"Sainte Edith de Barking","resume":"Abbesse de Wilton (+ 984)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/37\/Sainte-Edith-de-Barking.html","description":"Elle \u00e9tait la fille d'Edgar, roi des Angles et suivit sa m\u00e8re Wilfride, concubine du roi, lorsqu'elle se retira dans le monast\u00e8re de Wiltshire. Elle devint religieuse. Lorsqu'elle mourut, \u00e2g\u00e9e de vingt-trois ans, elle fut aussit\u00f4t plac\u00e9e sur les autels et dans les calendriers de son pays.Illustration tir\u00e9e d'un manuscrit du XIIIe si\u00e8cle.\u00c0 Wilton en Angleterre, vers 984, sainte \u00c9dith, vierge. Fille d'Edgar, roi des Angles, consacr\u00e9e \u00e0 Dieu toute jeune au monast\u00e8re de ce lieu, elle a ignor\u00e9 ce monde plut\u00f4t qu'elle ne l'a laiss\u00e9."}},"autres":{"Andr\u00e9 Kim Taegon":{"valeur":"Saint Andr\u00e9 Kim Taegon","id":"12210","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Cor\u00e9e (+ 1846)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12210\/Saint-Andr%C3%A9-Kim-Taegon.html"},"Camille  (Camelle)":{"valeur":"Sainte Camille  (Camelle)","id":"8213","resume":"(XIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8213\/Sainte-Camille--%28Camelle%29.html"},"Cyprien de Kiev":{"valeur":"Saint Cyprien de Kiev","id":"8215","resume":"(+ 1406)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8215\/Saint-Cyprien-de-Kiev.html"},"Dominique Shobioye":{"valeur":"Bienheureux Dominique Shobioye","id":"10420","resume":"Martyr au Japon (+ 1628)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10420\/Bienheureux-Dominique-Shobioye.html"},"Einbeth":{"valeur":"Sainte Einbeth","id":"8223","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8223\/Sainte-Einbeth.html"},"Eug\u00e9nie d'Alsace":{"valeur":"Sainte Eug\u00e9nie d'Alsace","id":"10211","resume":"Abbesse (+ 735)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10211\/Sainte-Eug%C3%A9nie-d-Alsace.html"},"Euph\u00e9mie de Chalc\u00e9doine":{"valeur":"Sainte Euph\u00e9mie de Chalc\u00e9doine","id":"1861","resume":"Martyre en Bithynie (+ v. 305)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1861\/Sainte-Euph%C3%A9mie-de-Chalc%C3%A9doine.html"},"Fran\u00e7ois Xavier Nguy\u00ean Van Thu\u00e2n":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Fran\u00e7ois Xavier Nguy\u00ean Van Thu\u00e2n","id":"13193","resume":"Cardinal vietnamien (+ 2002)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13193\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Fran%C3%A7ois-Xavier-Nguy%C3%AAn-Van-Thu%C3%A2n.html"},"Frou":{"valeur":"Saint Frou","id":"8230","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8230\/Saint-Frou.html"},"Ignace, Laur\u00e9an, Beno\u00eet, Bernardin":{"valeur":"Bienheureux Ignace, Laur\u00e9an, Beno\u00eet, Bernardin","id":"12211","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12211\/Bienheureux-Ignace--Laur%C3%A9an--Beno%C3%AEt--Bernardin.html"},"Jean Macias":{"valeur":"Saint Jean Macias","id":"8257","resume":"Dominicain missionnaire au P\u00e9rou (+ 1645)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8257\/Saint-Jean-Macias.html"},"Louis Aleman":{"valeur":"Bienheureux Louis Aleman","id":"1867","resume":"Archev\u00eaque d'Arles, cardinal (+ 1450)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1867\/Bienheureux-Louis-Aleman.html"},"Ludmille":{"valeur":"Sainte Ludmille","id":"9912","resume":"Martyre (+ 921)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9912\/Sainte-Ludmille.html"},"Martin de Huerta":{"valeur":"Saint Martin de Huerta","id":"10419","resume":"Abb\u00e9 et \u00e9v\u00eaque (+ v. 1213)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10419\/Saint-Martin-de-Huerta.html"},"Mechtilde de Magdebourg":{"valeur":"Sainte Mechtilde de Magdebourg","id":"10688","resume":"Mystique (+ v. 1280)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10688\/Sainte-Mechtilde-de-Magdebourg.html"},"Ninian":{"valeur":"Saint Ninian","id":"1863","resume":"\u00c9v\u00eaque de Casa Candida (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1863\/Saint-Ninian.html"},"Principe":{"valeur":"Saint Principe","id":"12728","resume":"\u00e9v\u00eaque du Mans (+ v. 511)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12728\/Saint-Principe.html"},"Prisque":{"valeur":"Saint Prisque","id":"10417","resume":"\u00e9v\u00eaque et martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10417\/Saint-Prisque.html"},"Procope":{"valeur":"Saint Procope","id":"8243","resume":"Abb\u00e9 de Sazava (+ 1053)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8243\/Saint-Procope.html"},"Roger et Abdallah":{"valeur":"Saints Roger et Abdallah","id":"11108","resume":"Martyrs \u00e0 Cordoue (+ 852)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11108\/Saints-Roger-et-Abdallah.html"},"Sara":{"valeur":"Sainte Sara","id":"1219","resume":"Ancien Testament : \u00e9pouse du proph\u00e8te Abraham (XIX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1219\/Sainte-Sara.html"},"S\u00e9bastienne":{"valeur":"Sainte S\u00e9bastienne","id":"8253","resume":"Martyre (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8253\/Sainte-S%C3%A9bastienne.html"},"Th\u00e9rence":{"valeur":"Sainte Th\u00e9rence","id":"10921","resume":"Sainte l\u00e9gendaire (+ v. 500)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10921\/Sainte-Th%C3%A9rence.html"},"Victor III":{"valeur":"Bienheureux Victor III","id":"1864","resume":"Pape (156<sup>e<\/sup>) de 1085 \u00e0 1087 (+ 1087)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1864\/Bienheureux-Victor-III.html"},"Victor, F\u00e9lix, Alexandre et Papias":{"valeur":"Saints Victor, F\u00e9lix, Alexandre et Papias","id":"10416","resume":"Martyrs \u00e0 Rome (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10416\/Saints-Victor--F%C3%A9lix--Alexandre-et-Papias.html"},"Vital de Savigny":{"valeur":"Saint Vital de Savigny","id":"10418","resume":"Abb\u00e9 (+ 1122)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10418\/Saint-Vital-de-Savigny.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-16","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","degre":"","ligne1":"mardi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-16","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","degre":"","ligne1":"mardi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EAdorons le Seigneur, il est notre Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"B\u00e9ni de Dieu ","texte":"B\u00e9ni de Dieu \u003Cbr\u003EEn qui le P\u00e8re se compla\u00eet, \u003Cbr\u003ETu es venu \u003Cbr\u003Ebaptiser l\u2019homme dans ta mort, \u003Cbr\u003EEt le Jourdain baigna ton corps. \u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus ! \u003Cbr\u003EJustice du Royaume ; \u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERocher nouveau\u003Cbr\u003ED\u2019o\u00f9 sort le Fleuve de la vie,\u003Cbr\u003ETu es venu\u003Cbr\u003Eabreuver ceux qui croient en toi,\u003Cbr\u003EEt tu laissas s\u2019ouvrir ton c\u0153ur.\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus\u003Cbr\u003EFontaine intarissable ;\u003Cbr\u003EQue nous chantions pour ton retour : \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr\u003ECelui qui vient sauver son peuple ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe chanterai justice et bont\u00e9 : \u00e0 toi mes hymnes, Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"100","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Je chanterai just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et bont\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 toi mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes, Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027irai par le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En le plus parfait ; *\u003Cbr \/\u003E\nquand viendras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E jusqu\u0027\u00e0 moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe marcherai d\u0027un c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er parfait\u003Cbr \/\u003E\navec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma maison ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E je n\u0027aurai pas m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme un regard\u003Cbr \/\u003E\npour les prat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eques d\u00e9moniaques.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe ha\u00efrai l\u0027acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du tra\u00eetre\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u0027aura sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei nulle prise ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E loin de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, le c\u0153ur tortueux !\u003Cbr \/\u003E\nLe m\u00e9chant, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le conna\u00eetre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui d\u00e9nigre en secr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et son prochain,\u003Cbr \/\u003E\nje le r\u00e9duir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei au silence ; *\u003Cbr \/\u003E\nle regard hautain, le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ambitieux,\u003Cbr \/\u003E\nje ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex les tol\u00e9rer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes yeux distinguent les hommes s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Ers du pays :\u003Cbr \/\u003E\nils si\u00e8ger\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s ; *\u003Cbr \/\u003E\nqui se conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E parfaitement\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E me servira.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Pas de si\u00e8ge, parmi ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de ma maison,\u003Cbr \/\u003E\npour qui se l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre \u00e0 la fraude ; *\u003Cbr \/\u003E\nimpossible \u00e0 qui prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere le mensonge\u003Cbr \/\u003E\nde ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sous mon regard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Chaque matin, je r\u00e9duir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei au silence\u003Cbr \/\u003E\ntous les coup\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ebles du pays, *\u003Cbr \/\u003E\npour extirper de la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntous les aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de crimes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de nos p\u00e8res, lou\u00e9 soit ton nom !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Azarias (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Dieu de nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nlou\u00e9 soit ton nom, glorifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour les si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Oui, tu es juste\u003Cbr \/\u003E\npour nous avoir ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Car nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens p\u00e9ch\u00e9\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nquand nous t\u0027avons quitt\u00e9, nous avons f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le mal\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nen tout, nous av\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens failli.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nne nous quitte p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour toujours *\u003Cbr \/\u003E\net ne romps p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E Ne nous retire p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton amour, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause d\u0027Abraham, ton ami,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027Isa\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ec, ton serviteur, *\u003Cbr \/\u003E\net d\u0027Isra\u00ebl que tu \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es consacr\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Tu as dit que tu rendrais leur descendance\u003Cbr \/\u003E\naussi nombreuse que les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel, *\u003Cbr \/\u003E\nque le sable au riv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des mers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Et nous voici, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle moins nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de tous les peuples, *\u003Cbr \/\u003E\nhumili\u00e9s aujourd\u0027hui sur toute la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de nos fautes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Il n\u0027est plus, en ce temps,\u003Cbr \/\u003E\nni prince ni ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ef ni proph\u00e8te, +\u003Cbr \/\u003E\nplus d\u0027oblation ni d\u0027holoca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este ni d\u0027encens, *\u003Cbr \/\u003E\nplus de lieu o\u00f9 t\u0027offrir nos pr\u00e9mices\u003Cbr \/\u003E\npour obten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Mais, nos c\u0153urs bris\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nnos esprits humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, re\u00e7ois-les, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme un holocauste de b\u00e9liers, de taureaux,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027agneaux gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es par milliers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Que notre sacrifice, en ce jour,\u003Cbr \/\u003E\ntrouve gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece devant toi, *\u003Cbr \/\u003E\ncar il n\u0027est pas de honte\u003Cbr \/\u003E\npour qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Et maintenant, de tout c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous te suivons,\u003Cbr \/\u003E\nnous te craignons et nous cherch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens ta face.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EPour toi, Seigneur, je chante un chant nouveau.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"143","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon rocher ! +\u003Cbr\u003EIl exerce mes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins pour le combat, *\u003Cbr\u003Eil m\u2019entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eene \u00e0 la bataille.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Il est mon alli\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ma forteresse,\u003Cbr\u003Ema citadelle, celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui me lib\u00e8re ;\u003Cbr\u003Eil est le boucli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u2019abrite,\u003Cbr\u003Eil me donne pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir sur mon peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u2019est-ce que l\u2019homme, \u003Cbr\u003E pour que tu le conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisses, Seigneur, *\u003Cbr\u003Ele fils d\u2019un homme, pour que tu c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emptes avec lui ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019homme est sembl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble \u00e0 un souffle,\u003Cbr\u003Eses jours sont une \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre qui passe.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, incline les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et descends ;\u003Cbr\u003Etouche les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes : qu\u2019elles br\u00fblent !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E D\u00e9coche des \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs de tous c\u00f4t\u00e9s, \u003Cbr\u003Etire des fl\u00e8ches et r\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends la terreur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des hauteurs, tends-moi la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein, d\u00e9livre-moi, *\u003Cbr\u003Esauve-moi du gouffre des eaux,\u003Cbr\u003Ede l\u2019emprise d\u2019un pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple \u00e9tranger :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il dit des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mensong\u00e8res,\u003Cbr\u003Esa main est une m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein parjure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Pour toi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei un chant nouveau,\u003Cbr\u003Epour toi, je jouerai sur la h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe \u00e0 dix cordes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour toi qui donnes aux r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis la victoire\u003Cbr\u003Eet sauves de l\u2019\u00e9p\u00e9e meurtri\u00e8re \u003Cbr\u003E Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 55, 1","texte":"Vous tous qui avez soif, venez, voici de l\u2019eau\u00a0! M\u00eame si vous n\u2019avez pas d\u2019argent, venez acheter et consommer\u00a0; venez acheter du vin et du lait, sans argent et sans rien payer."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Conduis-nous, Seigneur, aux sources de la vie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Mon \u00e2me a soif de Dieu, le Dieu vivant. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPr\u00e9cieuse est la mort qui ach\u00e8te la vie au prix du sang vers\u00e9 !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ENotre Dieu est un Dieu patient ; b\u00e9nissons-le :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu pour ce jour :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nous tirions parti du temps pr\u00e9sent pour h\u00e2ter la venue de ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu pour ce monde en croissance :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0que nous lui annoncions la justice et la paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu pour l\u0027\u00c9glise que ton Esprit renouvelle :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne \u00e0 ses fils la joie de l\u0027esp\u00e9rance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu pour la Terre Nouvelle que tu promets :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0guide nos pas jusqu\u0027\u00e0 la fin du jour.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as donn\u00e9 \u00e0 ton peuple, dans les saints Corneille et Cyprien, des pasteurs d\u00e9vou\u00e9s et d\u2019invincibles martyrs ; \u00e0 leur pri\u00e8re, fortifie notre courage et notre foi, et accorde-nous de travailler avec empressement pour l\u2019unit\u00e9 de l\u2019\u00c9glise.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-16","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","degre":"","ligne1":"mardi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Pour que l\u0027homme soit un fils","texte":"Pour que l\u0027homme soit un fils \u00e0 son image, \u003Cbr\u003EDieu l\u0027a travaill\u00e9 au souffle de l\u0027Esprit :\u003Cbr\u003ELorsque nous n\u0027avions ni forme ni visage, \u003Cbr\u003ESon amour nous voyait libres comme lui.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenions de Dieu la gr\u00e2ce de la vie,\u003Cbr\u003ENous l\u0027avons tenue captive du p\u00e9ch\u00e9 :\u003Cbr\u003EHaine et mort se sont ligu\u00e9es pour l\u0027injustice\u003Cbr\u003EEt la loi de tout amour fut d\u00e9laiss\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand ce fut le jour, et l\u0027heure favorable,\u003Cbr\u003EDieu nous a donn\u00e9 J\u00e9sus, le Bien-Aim\u00e9 :\u003Cbr\u003EL\u0027arbre de la croix indique le passage\u003Cbr\u003EVers un monde o\u00f9 toute chose est consacr\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui prendra la route vers ces grands espaces ?\u003Cbr\u003EQui prendra J\u00e9sus pour Ma\u00eetre et pour ami ?\u003Cbr\u003EL\u0027humble serviteur a la plus belle place !\u003Cbr\u003EServir Dieu rend l\u0027homme libre comme lui.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, entends ma pri\u00e8re, ne me voile pas ton visage.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"101 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque mon cri parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u0027\u00e0 toi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u003Cbr \/\u003E\nle jour o\u00f9 je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en d\u00e9tresse\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLe jour o\u00f9 j\u0027app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, \u00e9coute-moi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nviens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, r\u00e9ponds-moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mes jours s\u0027en v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent en fum\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nmes os comme un brasi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sont en feu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E mon c\u0153ur se dess\u00e8che comme l\u0027h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe fauch\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027oublie de mang\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er mon pain\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e0 force de cri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ma plainte,\u003Cbr \/\u003E\nma peau c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elle \u00e0 mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ressemble au corbea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E du d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\nje suis pareil \u00e0 la hul\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ette des ruines\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E je v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un oiseau solit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire sur un toit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Le jour, mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027outragent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndans leur rage contre m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ils me maudissent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La cendre est le p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein que je mange,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u00eale \u00e0 ma boiss\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En mes larmes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ton indignati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, dans ta col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u0027as sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et rejet\u00e9\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E l\u0027ombre g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne sur mes jours,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je me dess\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eche comme l\u0027herbe.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003E\u00c9coute, Seigneur, le cri des malheureux !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"101 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigneur, tu es l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E pour toujours\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00e2ge en \u00e2ge on fera m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Toi, tu montreras ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour Sion\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil est temps de la prendre en piti\u00e9\u00a0: l\u0027he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere est venue.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tes serviteurs ont piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses ruines,\u003Cbr \/\u003E\nils aiment j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 sa poussi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Les nations craindront le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net tous les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, sa gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E quand le Seigneur reb\u00e2tir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Sion,\u003Cbr \/\u003E\nquand il appara\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans sa gloire,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il se tournera vers la pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du spoli\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027aura pas m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa pri\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Que cela soit \u00e9crit pour l\u0027\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege \u00e0 venir,\u003Cbr \/\u003E\net le peuple \u00e0 nouveau cr\u00e9\u00e9 chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab Des hauteurs, son sanctuaire, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027est pench\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndu ciel, il reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la terre\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour entendre la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte des captifs\u003Cbr \/\u003E\net lib\u00e9rer ceux qui dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient mourir. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E On publiera dans Sion le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net sa louange dans to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E au rassemblement des roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes et des peuples\u003Cbr \/\u003E\nqui viendront serv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er le Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as fond\u00e9 la terre, et les cieux sont l\u0027ouvrage de tes mains.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"101 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Il a bris\u00e9 ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce en chemin,\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9duit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de mes jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Et j\u0027ai d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et\u00a0: \u00ab Mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nne me prends pas au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mes jours\u00a0! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTes ann\u00e9es reco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent tous les temps\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E autrefois tu as fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle ciel est l\u0027ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de tes mains.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Ils passent, mais t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu demeures\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nils s\u0027usent comme un hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, l\u0027un et l\u0027autre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu les remplaces c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme un v\u00eatement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Toi, tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es le m\u00eame\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntes ann\u00e9es ne fin\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent pas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Les fils de tes serviteurs trouver\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent un s\u00e9jour,\u003Cbr \/\u003E\net devant toi se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E leur descendance.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute mon enseignement, \u00f4 mon peuple,\u003Cbr \/\u003E\nsois attentif aux mots que je prononce.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ez 8, 1-6.16-18; 9, 1-11","titre":"Pratiques abominables d\u0027isra\u00ebl","texte":"\u003Cp\u003E8.01 La sixi\u00e8me ann\u00e9e de la premi\u00e8re d\u00e9portation, le sixi\u00e8me mois, le cinq du mois, j\u2019\u00e9tais assis dans ma maison, et les anciens de Juda \u00e9taient assis devant moi\u00a0; l\u00e0 s\u2019abattit sur moi la main du Seigneur Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n8.02 J\u2019ai vu\u00a0: il y avait quelqu\u2019un qui avait l\u2019aspect d\u2019un homme. \u00c0 partir de ce qui semblait \u00eatre ses reins et au-dessous, c\u2019\u00e9tait du feu\u00a0; \u00e0 partir de ses reins et au-dessus, c\u2019\u00e9tait une sorte d\u2019\u00e9clat, comme un scintillement de vermeil.\u003Cbr \/\u003E\n8.03 Il \u00e9tendit comme une main et me saisit par une m\u00e8che de cheveux. L\u2019esprit me souleva entre ciel et terre. Il m\u2019emmena jusqu\u2019\u00e0 J\u00e9rusalem, en des visions divines, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte int\u00e9rieure, celle qui est tourn\u00e9e vers le nord\u00a0; l\u00e0 se trouve le si\u00e8ge de l\u2019idole de la jalousie, qui provoque l\u2019ardeur jalouse de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n8.04 Voici que la gloire du Dieu d\u2019Isra\u00ebl \u00e9tait l\u00e0, pareille \u00e0 la vision que j\u2019avais eue dans la vall\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n8.05 Il me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Fils d\u2019homme, l\u00e8ve donc les yeux en direction du nord.\u00a0\u00bb Je levai les yeux en direction du nord, et voici\u00a0: au nord de la porte, il y avait un autel\u00a0; dans le passage se trouvait cette idole de la jalousie.\u003Cbr \/\u003E\n8.06 Il me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Fils d\u2019homme, vois-tu ce qu\u2019ils font\u00a0? Vois-tu les grandes abominations que la maison d\u2019Isra\u00ebl commet ici pour m\u2019\u00e9loigner de mon sanctuaire\u00a0? Tu vas voir encore de grandes abominations\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n8.16 Il m\u2019emmena vers la cour int\u00e9rieure de la Maison du Seigneur\u00a0: voici qu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e du sanctuaire du Seigneur, entre le Vestibule et l\u2019autel, il y avait environ vingt-cinq hommes tournant le dos au sanctuaire du Seigneur, et le visage vers l\u2019orient. Ils se prosternaient en direction de l\u2019orient, vers le soleil.\u003Cbr \/\u003E\n8.17 Et il me dit\u00a0: \u00ab\u00a0Tu as vu, fils d\u2019homme\u00a0? Est-ce trop peu pour la maison de Juda de commettre les abominations qu\u2019ils commettent ici\u00a0? Oui, ils remplissent le pays de violence, ils provoquent encore mon indignation\u00a0: les voici qui \u00e9l\u00e8vent le rameau jusqu\u2019\u00e0 leur nez\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n8.18 \u00c0 mon tour d\u2019agir avec fureur\u00a0; je n\u2019aurai pas un regard de piti\u00e9, je n\u2019\u00e9pargnerai personne. Ils auront beau crier \u00e0 mes oreilles d\u2019une voix forte, je ne les \u00e9couterai pas.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n9.01 J\u2019entendis le Seigneur Dieu me crier d\u2019une voix forte\u00a0: \u00ab\u00a0Ils sont tout proches, les ch\u00e2timents de J\u00e9rusalem, et chacun tient \u00e0 la main son arme de mort.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n9.02 Alors six hommes s\u2019avanc\u00e8rent, venant de la porte sup\u00e9rieure, celle qui est du c\u00f4t\u00e9 nord. Chacun tenait \u00e0 la main son arme de destruction. Au milieu d\u2019eux, un homme, v\u00eatu de lin, portant \u00e0 la ceinture une \u00e9critoire de scribe. Ils s\u2019avanc\u00e8rent, et s\u2019arr\u00eat\u00e8rent pr\u00e8s de l\u2019autel de bronze.\u003Cbr \/\u003E\n9.03 La gloire du Dieu d\u2019Isra\u00ebl s\u2019\u00e9leva au-dessus des K\u00e9roubim o\u00f9 elle reposait, et se dirigea vers le seuil de la Maison du Seigneur. Alors le Seigneur appela l\u2019homme v\u00eatu de lin, portant \u00e0 la ceinture une \u00e9critoire de scribe.\u003Cbr \/\u003E\n9.04 Il lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Passe \u00e0 travers la ville, \u00e0 travers J\u00e9rusalem, et marque d\u2019une croix au front ceux qui g\u00e9missent et qui se lamentent sur toutes les abominations qu\u2019on y commet.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n9.05 Puis j\u2019entendis le Seigneur dire aux autres\u00a0: \u00ab\u00a0Passez derri\u00e8re lui \u00e0 travers la ville, et frappez. N\u2019ayez pas un regard de piti\u00e9, n\u2019\u00e9pargnez personne\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n9.06 vieillards et jeunes gens, jeunes filles, enfants, femmes, tuez-les, exterminez-les. Mais tous ceux qui sont marqu\u00e9s au front, ne les touchez pas. Commencez l\u2019extermination par mon sanctuaire.\u00a0\u00bb Ils commenc\u00e8rent donc par les vieillards qui adoraient les idoles \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la Maison du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n9.07 Le Seigneur ajouta\u00a0: \u00ab\u00a0Rendez impure cette Maison, emplissez les cours de cadavres, puis sortez\u00a0!\u00a0\u00bb Ils sortirent donc et frapp\u00e8rent \u00e0 travers la ville.\u003Cbr \/\u003E\n9.08 Or pendant qu\u2019ils frappaient, j\u2019\u00e9tais rest\u00e9 seul\u00a0; je tombai face contre terre et je criai\u00a0: \u00ab\u00a0Ah\u00a0! Seigneur Dieu, vas-tu exterminer tout ce qui reste d\u2019Isra\u00ebl en d\u00e9versant ta fureur sur J\u00e9rusalem\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n9.09 Il me dit\u00a0: \u00ab\u00a0La faute de la maison d\u2019Isra\u00ebl et de Juda est grande, immense. Le pays est rempli de sang, la ville est pleine de perversit\u00e9. Ils disent\u00a0: \u201cLe Seigneur a abandonn\u00e9 le pays, le Seigneur ne voit plus rien.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n9.10 Eh bien\u00a0! moi, je n\u2019aurai pas un regard de piti\u00e9, je n\u2019\u00e9pargnerai personne. Je ferai retomber leur conduite sur leur t\u00eate.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n9.11 Et voici que l\u2019homme v\u00eatu de lin, portant \u00e0 la ceinture une \u00e9critoire, revint et rendit compte en ces termes\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019ai fait comme tu me l\u2019avais ordonn\u00e9.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Toi, mon secours et mon Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, ne tarde pas !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nVous verrez l\u0027abomination install\u00e9e dans le lieu saint,\u003Cbr \/\u003E\nalors fuyez dans les montagnes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nSi ces jours n\u0027avaient pas \u00e9t\u00e9 abr\u00e9g\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nnul n\u0027aurait la vie sauve.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nOn attendra pour juger la terre et le ciel\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027avoir marqu\u00e9 au front les serviteurs de notre Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"LETTRE DE S. CYPRIEN AU PAPE S. CORNEILLE","texte_patristique":"\u003Cp\u003ECyprien \u00e0 Corneille son fr\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous avons appris, fr\u00e8re tr\u00e8s cher, les t\u00e9moignages que vous avez donn\u00e9s de votre foi et de votre courage et nous avons accueilli la noblesse de votre confession avec un tel enthousiasme que nous nous consid\u00e9rons comme les associ\u00e9s et les compagnons des louanges que vous m\u00e9ritez. Car nous ne formons qu\u0027une seule \u00c9glise, nos esprits sont unis, notre unanimit\u00e9 est indissoluble ; quel \u00e9v\u00eaque ne se r\u00e9jouirait donc de la gloire d\u0027un de ses coll\u00e8gues comme d\u0027une gloire qui lui appartient ? Et quel est le groupe de fr\u00e8res, n\u0027importe o\u00f9, qui ne serait heureux de la joie de ses fr\u00e8res ?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOn ne pourrait assez exprimer toute l\u0027all\u00e9gresse, toute la joie qui a \u00e9clat\u00e9 ici quand nous avons re\u00e7u ces bonnes nouvelles de votre courage : que vous avez \u00e9t\u00e9 le chef de la confession rendue par les fr\u00e8res, mais aussi que la confession des fr\u00e8res a fait ressortir la confession de leur chef. Car, en marchant le premier vers la gloire, vous avez acquis de nombreux compagnons de gloire, vous avez d\u00e9cid\u00e9 tout le peuple \u00e0 \u00eatre confesseur en vous montrant pr\u00eat \u00e0 confesser la foi le premier au nom de tous. Aussi, nous ne savons pas ce que nous devons d\u0027abord c\u00e9l\u00e9brer en vous : ou bien votre foi prompte et in\u00e9branlable, ou bien cet amour des fr\u00e8res qui ne veulent pas se s\u00e9parer de vous. Le courage de l\u0027\u00e9v\u00eaque marchant le premier s\u0027est alors manifest\u00e9 publiquement, et l\u0027union des fr\u00e8res qui vous suivaient s\u0027est montr\u00e9e en m\u00eame temps. Du fait qu\u0027il n\u0027y a eu chez vous qu\u0027un seul c\u0153ur et une seule voix, c\u0027est toute l\u0027\u00c9glise de Rome qui a confess\u00e9 le Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOn a vu \u00e9clater chez vous, fr\u00e8re tr\u00e8s cher, cette foi dont le bienheureux Ap\u00f4tre a fait l\u0027\u00e9loge. Cette gloire de votre courage, cette constance dans la fermet\u00e9, il les voyait d\u0027avance par l\u0027esprit, et en proclamant vos m\u00e9rites par l\u0027\u00e9loge de ce qui arriverait plus tard, il exaltait les p\u00e8res pour stimuler leurs fils. En \u00e9tant unanimes, en \u00e9tant courageux, vous avez donn\u00e9 aux autres fr\u00e8res de grands exemples d\u0027unanimit\u00e9 et de courage. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous vous exhortons autant que nous le pouvons, fr\u00e8re tr\u00e8s cher, au nom de l\u0027affection mutuelle qui nous unit puisque la providence du Seigneur nous avertit, puisque les avis salutaires de la divine mis\u00e9ricorde nous signalent que le jour approche o\u00f9 nous devrons livrer combat, ne cessons pas de je\u00fbner, de veiller, de prier avec tout notre peuple. ~ Car telles sont les armes c\u00e9lestes \u00e0 notre disposition, qui nous donnent de tenir bon et de pers\u00e9v\u00e9rer avec courage ; voil\u00e0 les fortifications spirituelles, les armes divines qui nous mettent \u00e0 l\u0027abri.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EFaisons m\u00e9moire l\u0027un de l\u0027autre, n\u0027ayons qu\u0027un seul c\u0153ur, qu\u0027une seule \u00e2me ; chacun de notre c\u00f4t\u00e9, prions l\u0027un pour l\u0027autre ; all\u00e9geons nos \u00e9preuves et nos angoisses par notre amour mutuel.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Tous ceux qui veulent plaire \u00e0 Dieu\u003Cbr \/\u003E\nconna\u00eetront la souffrance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous nous affirmons en tout\u003Cbr \/\u003E\ncomme des ministres de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nconstants dans les tribulations,\u003Cbr \/\u003E\nles d\u00e9tresses, les angoisses.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOn nous tient pour afflig\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\net nous sommes toujours joyeux,\u003Cbr \/\u003E\npour gens qui n\u0027ont rien,\u003Cbr \/\u003E\net nous poss\u00e9dons tout.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EReste fid\u00e8le jusqu\u0027\u00e0 la mort, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net je te donnerai la couronne de vie.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as donn\u00e9 \u00e0 ton peuple, dans les saints Corneille et Cyprien, des pasteurs d\u00e9vou\u00e9s et d\u2019invincibles martyrs ; \u00e0 leur pri\u00e8re, fortifie notre courage et notre foi, et accorde-nous de travailler avec empressement pour l\u2019unit\u00e9 de l\u2019\u00c9glise.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-16","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","degre":"","ligne1":"mardi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Juste est ta justice\u00a0; s\u00fbre est ta loi\u00a0!","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je t\u2019appelle, Seigneur, tout le jour, je tends les mains vers toi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 55, 10-11","texte":"La pluie et la neige qui descendent des cieux n\u2019y retournent pas sans avoir abreuv\u00e9 la terre, sans l\u2019avoir f\u00e9cond\u00e9e et l\u2019avoir fait germer pour donner la semence au semeur et le pain \u00e0 celui qui a faim\u00a0; ainsi ma parole, qui sort de ma bouche, ne me reviendra pas sans r\u00e9sultat, sans avoir fait ce que je veux, sans avoir accompli sa mission."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur envoie sa parole sur la terre :\u003Cbr \/\u003Erapide, son verbe la parcourt.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-16","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","degre":"","ligne1":"mardi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Juste est ta justice\u00a0; s\u00fbre est ta loi\u00a0!","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je t\u2019appelle, Seigneur, tout le jour, je tends les mains vers toi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 30, 11.14","texte":"Cette loi que je te prescris aujourd\u2019hui n\u2019est pas au-dessus de tes forces ni  hors de ton atteinte. Elle est tout pr\u00e8s de toi, cette Parole, elle est dans ta bouche et dans ton c\u0153ur afin que tu la mettes en pratique."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ETa parole, Seigneur, est la lumi\u0026egrave;re de mes pas, \u003Cbr \/\u003Ela lampe de ma route.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-16","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","degre":"","ligne1":"mardi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Juste est ta justice\u00a0; s\u00fbre est ta loi\u00a0!","psaume_1":{"reference":"138","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E137\u003C\/span\u003E Toi, tu es j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu es dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit dans tes d\u00e9cisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E138\u003C\/span\u003E Tu promulgues tes exig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ences avec justice,\u003Cbr \/\u003E\navec enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere fid\u00e9lit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E139\u003C\/span\u003E Quand mes oppresseurs oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent ta parole,\u003Cbr \/\u003E\nune arde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er me consume.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E140\u003C\/span\u003E Ta promesse tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est pure,\u003Cbr \/\u003E\nelle est aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ton serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E141\u003C\/span\u003E Moi, le ch\u00e9t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef, le m\u00e9pris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019oublie p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E142\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle est ta justice,\u003Cbr \/\u003E\net v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, ta loi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E143\u003C\/span\u003E La d\u00e9tresse et l\u2019ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisse m\u2019ont saisi ;\u003Cbr \/\u003E\nje trouve en tes volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E144\u003C\/span\u003E Justice \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle, tes exigences ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, et je vivrai.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Je t\u2019appelle, Seigneur, tout le jour, je tends les mains vers toi\u00a0!","psaume_2":{"reference":"87 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et mon salut,\u003Cbr \/\u003E\ndans cette nuit o\u00f9 je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee en ta pr\u00e9sence,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E que ma pri\u00e8re parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne jusqu\u2019\u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nouvre l\u2019or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille \u00e0 ma plainte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car mon \u00e2me est rassasi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de malheur,\u003Cbr \/\u003E\nma vie est au b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erd de l\u2019ab\u00eeme ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E on me voit d\u00e9j\u00e0 desc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre \u00e0 la fosse,*\u003Cbr \/\u003E\nje suis comme un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme fini.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ma place est parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les morts,\u003Cbr \/\u003E\navec ceux que l\u2019on a tu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, enterr\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nceux dont tu n\u2019as pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es souvenir,\u003Cbr \/\u003E\nqui sont exclus, et l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu m\u2019as mis au plus prof\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End de la fosse,\u003Cbr \/\u003E\nen des lieux englout\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, t\u00e9n\u00e9breux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le poids de ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere m\u2019\u00e9crase,\u003Cbr \/\u003E\ntu d\u00e9verses tes fl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ets contre moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mes amis,\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as rendu abomin\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble pour eux ;\u003Cbr \/\u003E\nenferm\u00e9, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019issue :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00e0 force de souffrir, mes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex s\u2019\u00e9teignent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"87 - II","texte":"\u003Cp\u003EJe t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nje tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E fais-tu des mir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ecles pour les morts ?\u003Cbr \/\u003E\nleur ombre se dresse-t-\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour t\u2019acclamer ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui parlera de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans la tombe,\u003Cbr \/\u003E\nde ta fid\u00e9lit\u00e9 au roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme de la mort ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Conna\u00eet-on dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres tes miracles,\u003Cbr \/\u003E\net ta justice, au pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de l\u2019oubli ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere te cherche :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pourquoi me rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npourquoi me cach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta face ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Malheureux, frapp\u00e9 \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert depuis l\u2019enfance,\u003Cbr \/\u003E\nje n\u2019en peux plus d\u2019endur\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er tes fl\u00e9aux ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E sur moi, ont d\u00e9ferl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tes orages :\u003Cbr \/\u003E\ntes effrois m\u2019ont r\u00e9du\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et au silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Ils me cernent comme l\u2019ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout le jour,\u003Cbr \/\u003E\nensemble ils se ref\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erment sur moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu \u00e9loignes de moi am\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et familiers ;\u003Cbr \/\u003E\nma compagne, c\u2019\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est la t\u00e9n\u00e8bre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 3, 17-18","texte":"Celui qui a de quoi vivre en ce monde, s\u2019il voit son fr\u00e8re dans le besoin sans se laisser attendrir, comment l\u2019amour de Dieu pourrait-il demeurer en lui\u00a0? Mes enfants, nous devons aimer\u00a0: non pas avec des paroles et des discours, mais avec des actes et en v\u00e9rit\u00e9."},"repons":"V\/ L\u0027homme de bien a piti\u0026eacute;, il partage. \u003Cbr \/\u003EToujours on fera m\u0026eacute;moire du juste.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-16","zone":"romain","couleur":"rouge","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","degre":"","ligne1":"mardi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Corneille, pape, et S. Cyprien, \u00e9v\u00eaque, martyrs","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Seigneur, au seuil de cette nuit","texte":"Seigneur, au seuil de cette nuit, \u003Cbr\u003ENous venons te rendre l\u2019esprit \u003Cbr\u003EEt la confiance. \u003Cbr\u003EBient\u00f4t nous ne pourrons plus rien\u00a0; \u003Cbr\u003ENous les mettons entre tes mains \u003Cbr\u003EAfin qu\u2019en toi nos vies demain \u003Cbr\u003EPrennent naissance. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECe jour en train de d\u00e9cliner, \u003Cbr\u003ETu nous donnes de le tourner \u003Cbr\u003EVers le myst\u00e8re \u003Cbr\u003EQui fit le premier soir avant \u003Cbr\u003ELa premi\u00e8re aube sur les temps, \u003Cbr\u003EEt chaque soir au soir suivant \u003Cbr\u003EDit ta lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERappelle-toi lorsque tu vins \u003Cbr\u003EDans le vent de nuit au jardin \u003Cbr\u003EDe la gen\u00e8se, \u003Cbr\u003EAfin que l\u0027homme trouve au c\u0153ur \u003Cbr\u003EUn nouveau jour, plus int\u00e9rieur, \u003Cbr\u003EQui le rappelle \u00e0 son Seigneur, \u003Cbr\u003EQuand l\u2019autre baisse. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu ne l\u2019as pas abandonn\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETon esprit de feu dans la nu\u00e9e\u003Cbr\u003E Resta fid\u00e8le. \u003Cbr\u003EEt puis le ciel s\u2019est d\u00e9couvert, \u003Cbr\u003EQuand tu pris chair de notre chair, \u003Cbr\u003EQuand tu donnas \u00e0 l\u2019univers \u003Cbr\u003ESa nuit nouvelle. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESurtout, J\u00e9sus, rappelle-toi,\u003Cbr\u003EDescendant encore plus bas,\u003Cbr\u003E\u00c0 la mort m\u00eame\u00a0:\u003Cbr\u003EPuisque tout est renouvel\u00e9,\u003Cbr\u003ELaisse ce soir nos c\u0153urs aller\u003Cbr\u003EDans cette paix que tu promets\u003Cbr\u003E\u00c0 ceux qui t\u2019aiment."},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue ma langue s\u0027attache \u00e0 mon palais si je perds ton souvenir !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"136","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au bord des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves de Babylone\u003Cbr \/\u003E\nnous \u00e9tions ass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es et nous pleurions, +\u003Cbr \/\u003E\nnous souven\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Sion\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E aux sa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eles des alentours\u003Cbr \/\u003E\nnous avi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens pendu nos harpes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E que nos vainqueurs\u003Cbr \/\u003E\nnous demand\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent des chansons, +\u003Cbr \/\u003E\net nos bourrea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, des airs joyeux\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Chantez-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, disaient-ils,\u003Cbr \/\u003E\nquelque ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Sion.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Comm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent chanterions-nous\u003Cbr \/\u003E\nun ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du Seigneur +\u003Cbr \/\u003E\nsur une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre \u00e9trang\u00e8re\u00a0? *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Si je t\u2019oubl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nque ma main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite m\u2019oublie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je veux que ma langue\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 mon palais +\u003Cbr \/\u003E\nsi je p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erds ton souvenir, *\u003Cbr \/\u003E\nsi je n\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\nau somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de ma joie.\u003Cbr \/\u003E\n[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7-9\u003C\/span\u003E]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe chanterai le Seigneur en pr\u00e9sence des anges.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"137","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E De tout mon c\u0153ur, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je te rends gr\u00e2ce\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu as entendu les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ma bouche.\u003Cbr \/\u003E\nJe te chante en pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence des anges,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E vers ton temple sacr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, je me prosterne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe rends gr\u00e2ce \u00e0 ton nom pour ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et ta v\u00e9rit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu \u00e9l\u00e8ves, au-dessus de tout, ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em et ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 tu r\u00e9pond\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es \u00e0 mon appel,\u003Cbr \/\u003E\ntu fis grandir en mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme la force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tous les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\nquand ils entendent les par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles de ta bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ils chantent les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qu\u2019elle est grande, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Si haut que soit le Seigneur, il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit le plus humble\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nde loin, il reconn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet l\u2019orgueilleux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Si je marche au milieu des ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, tu me fais vivre,\u003Cbr \/\u003E\nta main s\u2019abat sur mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es en col\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTa droite me r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End vainqueur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et pour moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, \u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est ton amour\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019arr\u00eate pas l\u2019\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de tes mains.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu nous as rachet\u00e9s par ton sang, Seigneur : tu fis de nous un peuple de rois.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 16","texte":"Que la parole du Christ habite en vous dans toute sa richesse\u00a0; instruisez-vous et reprenez-vous les uns les autres avec une vraie sagesse\u00a0; par des psaumes, des hymnes et de libres louanges, chantez \u00e0 Dieu, dans vos c\u0153urs, votre reconnaissance."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Ouvre mon c\u0153ur, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ta parole de lumi\u00e8re !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ J\u0027ai fait de tes commandements mon cantique,\u003Cbr \/\u003E\ndans ma demeure d\u0027\u00e9tranger. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Heureux les humbles :\u003Cbr \/\u003E\ntu leur d\u00e9couvres le secret du Royaume. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ENotre \u00c9glise est heureuse : le sang des martyrs est sa gloire.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EMontre ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nPardonne-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nMontre ta bienveillance,\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe tout p\u00e9ch\u00e9 et de tout mal,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDes emb\u00fbches de l\u0027Ennemi,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe l\u0027injustice et de la haine,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDes faiblesses de la chair,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDes jugements de ta col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDe la famine et de la guerre,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDes fl\u00e9aux et calamit\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nD\u0027une mort impr\u00e9vue,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDe la mort \u00e9ternelle,\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu as donn\u00e9 \u00e0 ton peuple, dans les saints Corneille et Cyprien, des pasteurs d\u00e9vou\u00e9s et d\u2019invincibles martyrs ; \u00e0 leur pri\u00e8re, fortifie notre courage et notre foi, et accorde-nous de travailler avec empressement pour l\u2019unit\u00e9 de l\u2019\u00c9glise.\u003C\/p\u003E"}}