{"informations":{"date":"2025-12-22","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"22 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"22 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"Anne rend gr\u00e2ce pour la naissance de son fils Samuel","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0lorsque Samuel fut sevr\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nAnne, sa m\u00e8re, le conduisit \u00e0 la maison du Seigneur, \u00e0 Silo\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019enfant \u00e9tait encore tout jeune.\u003Cbr \/\u003E\nAnne avait pris avec elle un taureau de trois ans,\u003Cbr \/\u003E\nun sac de farine et une outre de vin.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0On offrit le taureau en sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\net on amena l\u2019enfant au pr\u00eatre \u00c9li.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Anne lui dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0\u00c9coute-moi, mon seigneur, je t\u2019en prie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nAussi vrai que tu es vivant,\u003Cbr \/\u003E\nje suis cette femme qui se tenait ici pr\u00e8s de toi\u003Cbr \/\u003E\npour prier le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est pour obtenir cet enfant que je priais,\u003Cbr \/\u003E\net le Seigneur me l\u2019a donn\u00e9 en r\u00e9ponse \u00e0 ma demande.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00c0 mon tour je le donne au Seigneur pour qu\u2019il en dispose.\u003Cbr \/\u003E\nIl demeurera \u00e0 la disposition du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ntous les jours de sa vie.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors ils se prostern\u00e8rent devant le Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u2014 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 S 1, 24-28","intro_lue":"Lecture du premier livre de Samuel","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"cantique","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMon c\u0153ur exulte \u00e0 cause du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui qui me sauve.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf.\u00a01 S 2, 1a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EMon c\u0153ur exulte \u00e0 cause du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmon front s\u2019est relev\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 mon Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nFace \u00e0 mes ennemis, s\u2019ouvre ma bouche\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\noui, je me r\u00e9jouis de ton salut\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019arc des forts est bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais le faible se rev\u00eat de vigueur.\u003Cbr \/\u003E\nLes plus combl\u00e9s s\u2019embauchent pour du pain,\u003Cbr \/\u003E\net les affam\u00e9s se reposent.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Seigneur fait mourir et vivre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil fait descendre \u00e0 l\u2019ab\u00eeme et en ram\u00e8ne.\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur rend pauvre et riche\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil abaisse et il \u00e9l\u00e8ve.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDe la poussi\u00e8re il rel\u00e8ve le faible,\u003Cbr \/\u003E\nil retire le malheureux de la cendre\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u2019il si\u00e8ge parmi les princes\u003Cbr \/\u003E\net re\u00e7oive un tr\u00f4ne de gloire.\u003C\/p\u003E","ref":"1 S 2, 1, 4-5ab, 6-7, 8abcd","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le Puissant fit pour moi des merveilles\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 En ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nMarie rendit gr\u00e2ce au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0en disant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Mon \u00e2me exalte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0exulte mon esprit en Dieu, mon Sauveur\u00a0!\u00a0\u00a0 \u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il s\u2019est pench\u00e9 sur son humble servante\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais tous les \u00e2ges me diront bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Puissant fit pour moi des merveilles\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nSaint est son nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Sa mis\u00e9ricorde s\u2019\u00e9tend d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0D\u00e9ployant la force de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disperse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il renverse les puissants de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u00e8ve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il comble de biens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les riches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il rel\u00e8ve Isra\u00ebl son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvient de son amour\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0de la promesse faite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u2019Abraham et sa descendance \u00e0 jamais.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Marie resta avec \u00c9lisabeth environ trois mois,\u003Cbr \/\u003E\npuis elle s\u2019en retourna chez elle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 1, 46-56","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nViens, Roi de l\u2019univers,\u00a0pierre angulaire de l\u2019\u00c9glise\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u2019homme que tu as p\u00e9tri de la terre\u003Cbr \/\u003E\nviens apporter le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"22","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Fran\u00e7oise-Xavi\u00e8re":{"id":"1692","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Xavi\u00e8re":{"id":"4622","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Adam":{"id":"4355","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Fran\u00e7oise-Xavi\u00e8re":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1692\/Fran%C3%A7oise-Xavi%C3%A8re.html"},"Xavi\u00e8re":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4622\/Xavi%C3%A8re.html"},"Adam":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4355\/Adam.html"}},"derives":{"Xavi\u00e8re":{"id":"4622","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4622\/Xavi%C3%A8re.html"},"Javi\u00e8re":{"id":"3593","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3593\/Javi%C3%A8re.html"},"Saveria":{"id":"5382","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5382\/Saveria.html"},"Xaviera":{"id":"6128","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6128\/Xaviera.html"},"Adama":{"id":"5602","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5602\/Adama.html"},"Adisson":{"id":"6919","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6919\/Adisson.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Fran\u00e7oise-Xavi\u00e8re Cabrini":{"id":"297","valeur":"Sainte Fran\u00e7oise-Xavi\u00e8re Cabrini","resume":"Missionnaire italienne aux USA (+ 1917)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/297\/Sainte-Fran%C3%A7oise-Xavi%C3%A8re-Cabrini.html","description":"Fran\u00e7oise-Xavi\u00e8re Cabrini \u00e9tait la treizi\u00e8me enfant d&#39;une famille ais\u00e9e de la banlieue milanaise.  Elle r\u00eavait, comme beaucoup \u00e0 l&#39;\u00e9poque, de la Chine. Elle voulait y \u00eatre missionnaire. Mais en attendant, il lui fallait gagner sa vie. Elle se fit institutrice, mais elle n&#39;oubliait pas l&#39;Extr\u00eame-Orient. Elle se pr\u00e9senta dans plusieurs congr\u00e9gations religieuses f\u00e9minines qui toutes lui r\u00e9pondent: &quot;Postulante de sant\u00e9 trop fragile.&quot; Alors, elle passe outre et fonde une congr\u00e9gation: &quot;Les S\u0153urs missionnaires du Sacr\u00e9-C\u0153ur&quot; La Chine, pense-t-elle, se profile \u00e0 l&#39;horizon. Les voies de Dieu sont autres. Le Pape L\u00e9on XIII lui demande d&#39;accompagner les \u00e9migrants italiens qui traversent l&#39;Atlantique, mis\u00e9rables, d\u00e9racin\u00e9s, abandonn\u00e9s, pauvres. Elle part avec eux. Pour eux, elle fonde des \u00e9coles et des h\u00f4pitaux. La Providence aplanit les difficult\u00e9s. &quot;La m\u00e8re des \u00e9migrants&quot; meurt d&#39;\u00e9puisement \u00e0 67 ans.Elle a \u00e9t\u00e9 b\u00e9atifi\u00e9e le 13 novembre 1938 par Pie XI et canonis\u00e9e (premi\u00e8re sainte des \u00c9tats Unis) le 7 juillet 1946 \u00e0 Rome par Pie XII qui l&#39;a d\u00e9clar\u00e9e sainte patronne des \u00e9migr\u00e9s.- vid\u00e9o sur la webTV de la CEF: Ayez le courage de regarder les migrants dans les yeux, le pape Fran\u00e7ois a parl\u00e9 de Sainte Francesca Saverio Cabrini au premier centenaire de sa mort.\u00c0 Chicago dans l&#39;Illinois, aux \u00c9tats-Unis d&#39;Am\u00e9rique, en 1917, sainte Fran\u00e7oise-Xavi\u00e8re Cabrini, vierge, qui fonda l&#39;Institut des S\u0153urs missionnaires du Sacr\u00e9-C\u0153ur et d\u00e9pensa toutes ses forces avec une immense charit\u00e9 au soin des migrants. "}},"autres":{"Adam":{"valeur":"Saint Adam","id":"9855","resume":"Pr\u00eatre et sacristain de l'abbaye de Loccum en Saxe (+ 1210)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9855\/Saint-Adam.html"},"Anastasie":{"valeur":"Sainte Anastasie","id":"9856","resume":"Martyre (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9856\/Sainte-Anastasie.html"},"Ch\u00e9r\u00e9mon":{"valeur":"Saint Ch\u00e9r\u00e9mon","id":"9857","resume":"Et plusieurs autres martyrs, en Egypte (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9857\/Saint-Ch%C3%A9r%C3%A9mon.html"},"Elia dalla Costa":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Elia dalla Costa","id":"13192","resume":"Archev\u00eaque de Florence (+ 1961)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13192\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Elia-dalla-Costa.html"},"Flavien":{"valeur":"Saint Flavien","id":"9858","resume":"Martyr (+ 362)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9858\/Saint-Flavien.html"},"Francesco Maria Di Francia":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Francesco Maria Di Francia","id":"13367","resume":"Pr\u00eatre dioc\u00e9sain, fondateur des capucines du Sacr\u00e9-Coeur (+ 1913)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13367\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Francesco-Maria-Di-Francia.html"},"Hunger":{"valeur":"Saint Hunger","id":"12359","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Utrecht (+ 866)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12359\/Saint-Hunger.html"},"Ischyrion":{"valeur":"Saint Ischyrion","id":"11296","resume":"Martyr \u00e0 Alexandrie (+ v. 250)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11296\/Saint-Ischyrion.html"},"Jutta":{"valeur":"Bienheureuse Jutta","id":"298","resume":"Recluse au mont Saint-Disibode (+ 1136)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/298\/Bienheureuse-Jutta.html"},"Maria Santina Collani":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Santina Collani","id":"13386","resume":"Religieuse italienne (+ 1956)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13386\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Santina-Collani.html"},"moines martyrs":{"valeur":"Saints moines martyrs","id":"12358","resume":"En Egypte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12358\/Saints-moines-martyrs.html"},"Thomas Holland":{"valeur":"Bienheureux Thomas Holland","id":"9612","resume":"Pr\u00eatre, j\u00e9suite et martyr en Angleterre (+ 1642)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9612\/Bienheureux-Thomas-Holland.html"},"Trente saints martyrs \u00e0 Rome":{"valeur":"Trente saints martyrs \u00e0 Rome","id":"12357","resume":"Au cimeti\u00e8re 'Aux deux lauriers' (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12357\/Trente-saints-martyrs-%C3%A0-Rome.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-22","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"22 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"22 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u00e8ve mon \u00e2me ; veille sur moi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"85","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E \u00c9coute, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\ncar je suis pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Veille sur moi qui suis fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nsauve ton serviteur qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Prends piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntoi que j\u2019app\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle chaque jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Seigneur, r\u00e9jou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ton serviteur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toi qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et qui pardonnes,\u003Cbr \/\u003E\nplein d\u2019amour pour tous ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui t\u2019appellent,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00e9coute ma pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nentends ma v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ma d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\net toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu me r\u00e9ponds.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Aucun parmi les die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex n\u2019est comme toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien n\u2019\u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele tes \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Toutes les nations, que tu as faites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 viendront se prostern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er devant toi *\u003Cbr \/\u003E\net rendre gloire \u00e0 ton n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E car tu es grand et tu f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis des merveilles,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le seul.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Montre-moi ton chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Seigneur, +\u003Cbr \/\u003E\nque je marche suiv\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ta v\u00e9rit\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nunifie mon c\u0153ur pour qu\u2019il cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce de tout mon c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ntoujours je rendrai gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 ton nom\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E il est grand, ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour moi\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu m\u2019as tir\u00e9 de l\u2019ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Eme des morts.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Mon Dieu, des orgueilleux se l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event contre moi, +\u003Cbr \/\u003E\ndes puissants se sont ligu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour me perdre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils n\u2019ont pas souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu de tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et de piti\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlent \u00e0 la col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 plein d\u2019amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de v\u00e9rit\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde vers moi,\u003Cbr \/\u003E\nprends piti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de moi.\u003Cbr \/\u003E\nDonne \u00e0 ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ta force,\u003Cbr \/\u003E\net sauve le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Accomplis un s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne en ma faveur\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nalors mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, humili\u00e9s, *\u003Cbr \/\u003E\nverront que toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu m\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eides et me consoles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 9b-10","texte":"Dieu nous a destin\u00e9s \u00e0 entrer en possession du salut par notre Seigneur J\u00e9sus Christ, mort pour nous afin de nous faire vivre avec lui, que nous soyons encore \u00e9veill\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 endormis dans la mort."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ C\u0027est toi qui nous rach\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Dieu de v\u00e9rit\u00e9. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons : vous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tandis que nous dormirons en paix, fais germer et grandir jusqu\u0027\u00e0 la moisson la semence du Royaume des cieux que nous avons jet\u00e9e en terre par le travail de cette journ\u00e9e. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur fasse resplendir sur nous son visage et nous accorde sa gr\u00e2ce. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-22","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"22 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"22 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur, r\u00e9jouissez-vous, car il est proche.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Debout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!","texte":"\u003Cp\u003EDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nUne voix proph\u00e9tique\u003Cbr \/\u003E\nA surgi du d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\nUn d\u00e9sir, une attente\u003Cbr \/\u003E\nOnt m\u00fbri nos esprits.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9parons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLa parole s\u2019infiltre,\u003Cbr \/\u003E\nElle \u00e9branle nos c\u0153urs.\u003Cbr \/\u003E\nEt voici le Royaume,\u003Cbr \/\u003E\nIl s\u2019approche, il est l\u00e0.\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9veillons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019esp\u00e9rance nouvelle\u003Cbr \/\u003E\nEntre \u00e0 flots dans nos vies.\u003Cbr \/\u003E\nSon myst\u00e8re f\u00e9conde\u003Cbr \/\u003E\nUn silence de foi.\u003Cbr \/\u003E\nPurifions-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDebout\u00a0! Le Seigneur vient !\u003Cbr \/\u003E\nBienheureux les convives\u003Cbr \/\u003E\nAu festin de l\u2019amour.\u003Cbr \/\u003E\nDieu lui-m\u00eame s\u2019invite\u003Cbr \/\u003E\nEt nous verse la joie.\u003Cbr \/\u003E\nRassemblons-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur vient\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EReviens, Seigneur, pourquoi tarder ? Ravise-toi par \u00e9gard pour tes serviteurs.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"89","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E notre refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Avant que n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent les montagnes, +\u003Cbr \/\u003E\nque tu enfantes la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et le monde, *\u003Cbr \/\u003E\nde toujours \u00e0 toujours,\u003Cbr \/\u003E\nt\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu es Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu fais retourner l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as dit \u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, fils d\u2019Adam\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 tes yeux, mille \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens sont comme hier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un jour qui s\u2019en va, une he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu les as balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es\u00a0: ce n\u2019est qu\u2019un songe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, c\u2019est une h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe changeante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E elle fleurit le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, elle change\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle soir, elle est fan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, dess\u00e9ch\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Nous voici an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es par ta col\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nous \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu \u00e9tales nos fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nnos secrets \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sous tes fureurs tous nos jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers s\u2019enfuient,\u003Cbr \/\u003E\nnos ann\u00e9es s\u2019\u00e9vanou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent dans un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le nombre de nos ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees\u00a0? soixante-dix,\u003Cbr \/\u003E\nquatre-vingts pour les pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vigoureux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLeur plus grand nombre n\u2019est que p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine et mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelles s\u2019enfuient, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nous envolons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui comprendra la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ta col\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui peut t\u2019ador\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans tes fureurs\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Apprends-nous la vraie mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de nos jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque nos c\u0153urs p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etrent la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pourquoi tarder\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nRavise-toi par \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd pour tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rassasie-nous de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er au matin,\u003Cbr \/\u003E\nque nous passions nos jours dans la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et les chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Rends-nous en joies tes jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ch\u00e2timent\u003Cbr \/\u003E\net les ann\u00e9es o\u00f9 nous connaissi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Fais conna\u00eetre ton \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre \u00e0 tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\net ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 leurs fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que vienne sur nous\u003Cbr \/\u003E\nla douceur du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nConsolide pour nous l\u2019ouvrage de nos mains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, consolide l\u2019ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de nos mains.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EChantez au Seigneur un chant nouveau. Louez-le des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 42)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le des extr\u00e9mit\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003Es de la terre,\u003Cbr\u003Egens de la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er et sa population,\u003Cbr\u003Eles \u003Cu\u003E\u0026icirc;\u003C\/u\u003Eles et leurs habitants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils poussent des cris, les d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erts et leurs villes,\u003Cbr\u003Eles campements o\u00f9 r\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede Q\u00e9dar !\u003Cbr\u003EQu\u0027ils jubilent, les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de La-Pierre,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils acclament du somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et des montagnes !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils rendent gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire au Seigneur,\u003Cbr\u003Equ\u0027ils publient dans les \u003Cu\u003E\u0026icirc;\u003C\/u\u003Eles sa louange !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le Seigneur, tel un h\u00e9r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es, s\u0027\u00e9lance ;\u003Cbr\u003Etel un guerrier, il exc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sa jalousie.\u003Cbr\u003EIl jette un cri, il po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esse un hurlement ;\u003Cbr\u003Esur ses ennemis, il s\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence en h\u00e9ros.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Longtemps, j\u0027ai gard\u003Cu\u003E\u0026eacute;\u003C\/u\u003E le silence ;\u003Cbr\u003Eje me suis tu, je me su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es contenu.\u003Cbr\u003EJe g\u00e9mis comme c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle qui enfante,\u003Cbr\u003Eje suffoque, je ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche mon souffle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Je vais d\u00e9vaster mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr\u003Edess\u00e9ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er toute verdure,\u003Cbr\u003Echanger les fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves en rives,\u003Cbr\u003Eass\u00e9ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les \u00e9tangs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u0026laquo; Alors, je conduirai les aveugles\u003Cbr\u003Esur un chemin qui leur \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est inconnu ; *\u003Cbr\u003Eje les m\u00e8nerai par des senti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers qu\u0027ils ignorent.\u003Cbr\u003EJe changerai, pour eux, les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u0026egrave;\u003C\/u\u003Ebres en lumi\u00e8re\u003Cbr\u003Eet la pierraille en dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eites all\u00e9es. \u0026raquo;\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EQuand viendra le Fils de l\u0027homme, trouvera-t-il la foi sur la terre ?\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"134 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez-le, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E qui veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr\u003Edans les parvis de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de notre Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez la bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur,\u003Cbr\u003Ec\u00e9l\u00e9brez la douce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est Jacob que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er a choisi,\u003Cbr\u003EIsra\u00ebl dont il a f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit son bien.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je le sais, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Enotre Ma\u00eetre est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que tous les dieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tout ce que veut le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il le fait *\u003Cbr\u003Eau ciel et sur la terre, \u003Cbr\u003E dans les mers et jusqu\u2019au f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003End des ab\u00eemes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De l\u2019horizon, il fait mont\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les nuages ; +\u003Cbr\u003Eil lance des \u00e9clairs, et la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee ruisselle ; *\u003Cbr\u003Eil lib\u00e8re le vent qu\u2019il ten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit en r\u00e9serve.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 les a\u00een\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr\u003Eles premiers-n\u00e9s de l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme et du b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il envoya des signes et des prodiges, \u003Cbr\u003E chez toi, t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre d\u2019\u00c9gypte, *\u003Cbr\u003Esur Pharaon et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses serviteurs.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il a frapp\u00e9 des nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens en grand nombre\u003Cbr\u003Eet fait p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis valeureux :\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E (S\u00e9hon, le roi des Amorites, Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr\u003Eet tous les roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emes de Canaan ;)\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E il a donn\u00e9 leur pays en h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Een h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u00ebl, son peuple.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 45, 8","texte":"Que les cieux distillent la ros\u00e9e, que les nuages r\u00e9pandent la justice, que la terre s\u2019entrouvre et que le salut s\u2019\u00e9panouisse, que la justice fasse \u00e9clater en m\u00eame temps tous ses bourgeons."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Voici votre Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Voici le Seigneur Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il vient avec puissance. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Toute chair verra sa gloire. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ED\u00e8s qu\u0027\u00c9lisabeth entendit le salut de la Vierge, l\u0027enfant qu\u0027elle portait tressaillit d\u0027all\u00e9gresse.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec une joie renouvel\u00e9e, prions notre R\u00e9dempteur qui nous justifie par la gr\u00e2ce de sa venue :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur J\u00e9sus ! Viens, justice de Dieu !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi dont les proph\u00e8tes avaient annonc\u00e9 la naissance,\u003Cbr \/\u003E\nfortifie ce que tu fais rena\u00eetre en nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es venu gu\u00e9rir les c\u0153urs contrits,\u003Cbr \/\u003E\nlib\u00e8re ton peuple de ses tristesses.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui es venu r\u00e9concilier le monde avec Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand tu viendras pour le jugement, ne nous condamne pas.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous proclamons aujourd\u0027hui ton salut ;\u003Cbr \/\u003E\ndonne-nous d\u0027en conna\u00eetre la joie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu n\u0027as pas support\u00e9, Seigneur, que l\u0027homme soit abandonn\u00e9 \u00e0 la mort, mais tu as voulu le racheter en lui envoyant ton Fils unique ; accorde, nous t\u0027en prions, \u00e0 ceux qui s\u0027inclineront devant l\u0027enfant de Bethl\u00e9em, de communier \u00e0 la vie d\u0027un tel R\u00e9dempteur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-22","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"22 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"22 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Une voix parcourt la terre","texte":"Une voix parcourt la terre, \u003Cbr\u003EDieu s\u2019approche dans la nuit\u00a0; \u003Cbr\u003ELa semence de lumi\u00e8re \u003Cbr\u003EDonne enfin son fruit. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici l\u2019heure du Royaume, \u003Cbr\u003EL\u2019arbre mort a refleuri\u00a0; \u003Cbr\u003EMais devant le Fils de l\u2019homme, \u003Cbr\u003EQui pourra tenir\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019Orient son jour se l\u00e8ve, \u003Cbr\u003ENul n\u2019\u00e9chappe \u00e0 sa venue\u00a0; \u003Cbr\u003ESa Parole comme un glaive \u003Cbr\u003EMet les c\u0153urs \u00e0 nu. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESeul le pauvre trouve gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003ESeul le pauvre sait aimer :\u003Cbr\u003EDieu l\u2019invite \u00e0 prendre place\u003Cbr\u003EPr\u00e8s du Fils a\u00een\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt l\u2019Agneau des sources vives,\u003Cbr\u003EDieu fait chair en notre temps,\u003Cbr\u003EChaque jour, sous d\u2019humbles signes,\u003Cbr\u003EVient \u00e0 nos devants. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOffre-lui tes mains ouvertes,\u003Cbr\u003EPrends son corps livr\u00e9 pour toi\u00a0;\u003Cbr\u003ESon amour sera ta f\u00eate,\u003Cbr\u003EDonne-lui ta foi. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMarche encore vers la Ville\u003Cbr\u003EO\u00f9 tes yeux verront l\u2019Agneau,\u003Cbr\u003ECherche en lui la route \u00e0 suivre,\u003Cbr\u003EViens au jour nouveau\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EO\u00f9 est ton tr\u00e9sor, l\u00e0 aussi sera ton c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"72 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vraiment, Dieu est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\npour les h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes au c\u0153ur pur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Un rien, et je p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erdais pied,\u003Cbr \/\u003E\nun peu plus, et je fais\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis un faux pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E car j\u2019\u00e9tais jalo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des superbes,\u003Cbr \/\u003E\nje voyais le succ\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es des impies.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Jusqu\u2019\u00e0 leur mort, ils ne m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enquent de rien,\u003Cbr \/\u003E\nils jouissent d\u2019une sant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E parfaite\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ils \u00e9chappent aux souffr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences des hommes,\u003Cbr \/\u003E\naux coups qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppent les mortels.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Ainsi, l\u2019orgu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil est leur collier,\u003Cbr \/\u003E\nla violence, l\u2019hab\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et qui les couvre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E leurs yeux qui br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent de bien-\u00eatre\u003Cbr \/\u003E\ntrahissent les env\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de leur c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ricanent, ils pr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Enent le mal,\u003Cbr \/\u003E\nde tr\u00e8s haut, ils pr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Enent la force\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur bouche accap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere le ciel,\u003Cbr \/\u003E\net leur langue parco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ert la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ainsi, le peuple se d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne\u003Cbr \/\u003E\nvers la source d\u2019une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle abondance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0Comment Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E saurait-il\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nle Tr\u00e8s-Haut, qu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E peut-il savoir\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Voyez comme s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les impies\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntranquilles, ils am\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Essent des fortunes.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"72 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Vraiment, c\u2019est en vain que j\u2019ai gard\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mon c\u0153ur pur,\u003Cbr \/\u003E\nlav\u00e9 mes mains en s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne d\u2019innocence\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Me voici frapp\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chaque jour,\u003Cbr \/\u003E\nch\u00e2ti\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u00e8s le matin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Si j\u2019avais dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je vais parl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er comme eux\u00a0\u00bb,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019aurais trahi la r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de tes fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Longtemps, j\u2019ai cherch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 savoir,\u003Cbr \/\u003E\nje me suis donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de la peine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais quand j\u2019entrai dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje compris quel ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit leur avenir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Vraiment, tu les as m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la pente\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9j\u00e0 tu les entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes vers la ruine.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Comment vont-ils soud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein au d\u00e9sastre,\u003Cbr \/\u003E\nan\u00e9antis, achev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es par la terreur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00c0 ton r\u00e9veil, Seigneur, tu ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esses leur image,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un songe au sort\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er du sommeil.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"72 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Oui, mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u2019aigrissait,\u003Cbr\u003Ej\u2019avais les r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins transperc\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Moi, stup\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ede, comme une b\u00eate,\u003Cbr\u003Eje ne savais pas, mais j\u2019\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis avec toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Moi, je suis toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec toi,\u003Cbr\u003Eavec toi qui as sais\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ma main droite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Tu me conduis sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tes desseins\u00a0;\u003Cbr\u003Epuis tu me prendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es dans la gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Qui donc est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le ciel\u003Cbr\u003Esi je n\u2019ai, m\u00eame avec toi, aucune j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie sur la terre\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Ma chair et mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sont us\u00e9s\u00a0:\u003Cbr\u003Ema part, le roc de mon c\u0153ur, c\u2019est Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Qui s\u2019\u00e9loigne de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei p\u00e9rira\u00a0:\u003Cbr\u003Etu d\u00e9truis ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui te d\u00e9laissent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Pour moi, il est bon d\u2019\u00eatre pr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eche de Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai pris refuge aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de mon Dieu\u003Cbr\u003Epour annoncer les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u003Cbr\u003Eaux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion.\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Montre-nous, Seigneur, ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ndonne-nous enfin le Sauveur.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 49, 14-26 ; 50, 1","titre":"Tout homme saura que je suis ton lib\u00e9rateur","texte":"\u003Cp\u003E49.14 J\u00e9rusalem disait\u00a0: \u00ab\u00a0Le Seigneur m\u2019a abandonn\u00e9e, mon Seigneur m\u2019a oubli\u00e9e.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n49.15 Une femme peut-elle oublier son nourrisson, ne plus avoir de tendresse pour le fils de ses entrailles\u00a0? M\u00eame si elle l\u2019oubliait, moi, je ne t\u2019oublierai pas.\u003Cbr \/\u003E\n49.16 Car je t\u2019ai grav\u00e9e sur les paumes de mes mains, j\u2019ai toujours tes remparts devant les yeux.\u003Cbr \/\u003E\n49.17 Ils accourent, tes b\u00e2tisseurs\u00a0; tes d\u00e9molisseurs, tes d\u00e9vastateurs, ils s\u2019\u00e9loignent de toi.\u003Cbr \/\u003E\n49.18 L\u00e8ve les yeux alentour et regarde\u00a0: tous, ils se rassemblent et viennent vers toi. Par ma vie \u2013 oracle du Seigneur \u2013, tous, ils seront comme une parure que tu rev\u00eatiras, autour de toi, comme la ceinture d\u2019une jeune mari\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n49.19 Car tes ruines, tes d\u00e9combres, ton pays d\u00e9vast\u00e9 sont d\u00e9sormais trop \u00e9troits pour tes habitants, et ceux qui te d\u00e9voraient s\u2019\u00e9loigneront.\u003Cbr \/\u003E\n49.20 Les fils dont tu \u00e9tais priv\u00e9e te diront de nouveau \u00e0 l\u2019oreille\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019espace est trop \u00e9troit pour moi, fais-moi place, que je m\u2019installe.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n49.21 Et tu diras en ton c\u0153ur\u00a0: \u00ab\u00a0Qui me les a enfant\u00e9s, ceux-l\u00e0\u00a0? Priv\u00e9e d\u2019enfants, j\u2019\u00e9tais st\u00e9rile, j\u2019\u00e9tais bannie, rejet\u00e9e, et ceux-l\u00e0, qui les a \u00e9lev\u00e9s\u00a0? Quand moi, je restais seule, ceux-l\u00e0, o\u00f9 donc \u00e9taient-ils\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n49.22 Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: Voici\u00a0: de ma main lev\u00e9e, je ferai signe aux nations, je dresserai mon \u00e9tendard vers les peuples. Ils ram\u00e8neront tes fils dans leurs bras, tes filles seront port\u00e9es sur les \u00e9paules.\u003Cbr \/\u003E\n49.23 Tu auras pour tuteurs des rois, et des princesses pour nourrices. Face contre terre, ils se prosterneront devant toi, ils l\u00e8cheront la poussi\u00e8re de tes pieds. Tu sauras que Je suis le Seigneur. Ceux qui esp\u00e8rent en moi ne seront pas confondus.\u003Cbr \/\u003E\n49.24 Peut-on reprendre au guerrier sa prise, le captif d\u2019un tyran peut-il s\u2019\u00e9chapper\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n49.25 Ainsi parle le Seigneur\u00a0: Oui, m\u00eame le captif du guerrier lui sera repris, la prise du tyran lui \u00e9chappera. Tes adversaires, moi, je m\u2019en ferai l\u2019adversaire, tes fils, moi, je les sauverai.\u003Cbr \/\u003E\n49.26 \u00c0 ceux qui t\u2019exploitent je ferai manger leur propre chair\u00a0; ils s\u2019enivreront de leur sang comme d\u2019un vin nouveau, et tout \u00eatre de chair saura que moi, le Seigneur, je suis ton Sauveur, ton r\u00e9dempteur, Force de Jacob.\u003Cbr \/\u003E\n50.1 Ainsi parle le Seigneur : O\u00f9 est donc la lettre de r\u00e9pudiation de votre m\u00e8re, par laquelle je l\u2019ai renvoy\u00e9e ? Et quel est celui de mes cr\u00e9anciers auquel je vous ai vendus ? Eh bien, c\u2019est \u00e0 cause de vos fautes que vous avez \u00e9t\u00e9 vendus, \u00e0 cause de vos r\u00e9voltes que votre m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9e.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ \u00a0Toute chair saura que le Seigneur Dieu\u003Cbr \/\u003E\nest notre Sauveur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe t\u2019ai grav\u00e9e sur les paumes de mes mains.\u003Cbr \/\u003E\nTes remparts sont toujours devant moi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJette les yeux aux alentours et regarde\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nils se rassemblent et viennent vers toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nUne m\u00e8re oublierait-elle l\u2019enfant qu\u2019elle nourrit\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nMoi, le Seigneur, je ne t\u2019oublierai jamais.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"COMMENTAIRE DE SAINT B\u00c8DE LE V\u00c9N\u00c9RABLE SUR L\u0027\u00c9VANGILE DE LUC","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Magnificat\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMarie dit\u00a0: \u003Cem\u003EMon \u00e2me exalte le Seigneur, exulte mon esprit en Dieu mon Sauveur\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nElle dit\u00a0: le Seigneur m\u2019a honor\u00e9e d\u2019une faveur si grande, si inou\u00efe, qu\u2019on ne peut l\u2019expliquer dans aucun langage, mais c\u2019est \u00e0 peine si, m\u00eame au plus profond du c\u0153ur, l\u2019amour peut le saisir. Aussi je mets toutes les forces de mon \u00e2me \u00e0 rendre gr\u00e2ce dans la louange. Pour contempler l\u2019infinie grandeur de cette faveur, je consacre avec reconnaissance tout ce que je vis, tout ce que je sens, tout ce que je d\u00e9couvre, car dans ce J\u00e9sus, \u00ab\u00a0mon Sauveur\u00a0\u00bb, mon esprit est combl\u00e9 de joie par sa divinit\u00e9 \u00e9ternelle, ma chair f\u00e9cond\u00e9e par la conception temporelle. ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cem\u003ELe Puissant fit pour moi des merveilles\u00a0; Saint est son Nom\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nCeci se r\u00e9f\u00e8re au d\u00e9but du Cantique\u00a0: \u003Cem\u003EMon \u00e2me exalte le Seigneur\u003C\/em\u003E. Elle seule, cette \u00e2me, pour laquelle le Seigneur a daign\u00e9 faire de grandes choses, peut l\u2019exalter comme il convient et dire, en invitant \u00e0 partager ses v\u0153ux et ses intentions\u00a0: \u003Cem\u003EMagnifiez avec moi le Seigneur, exaltons tous ensemble son nom\u003C\/em\u003E. En effet, qui conna\u00eet le Seigneur et n\u00e9glige de le glorifier autant qu\u2019il peut, de sanctifier son nom, \u003Cem\u003Esera tenu pour le plus petit dans le Royaume des cieux. Saint est son nom\u003C\/em\u003E\u00a0: car du sommet d\u2019une puissance sans pareille, il d\u00e9passe toute cr\u00e9ature, et de l\u2019univers qu\u2019il a fait il est infiniment diff\u00e9rent. ~\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cem\u003EIl rel\u00e8ve Isra\u00ebl son serviteur, il se souvient de son amour\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl est beau d\u2019appeler Isra\u00ebl le serviteur du Seigneur, Isra\u00ebl que le Seigneur a relev\u00e9 pour le sauver dans l\u2019ob\u00e9issance et l\u2019humilit\u00e9. C\u2019est ainsi que parle Os\u00e9e\u00a0: \u003Cem\u003EQuand Isra\u00ebl \u00e9tait enfant, je l\u2019aimai\u003C\/em\u003E. Celui qui refuse de s\u2019humilier ne peut \u00e9videmment pas \u00eatre sauv\u00e9 et dire avec le proph\u00e8te\u00a0: \u003Cem\u003EVoici que Dieu vient \u00e0 mon aide, le Seigneur est mon appui\u003C\/em\u003E. Or, \u003Cem\u003Ecelui qui se fera petit comme cet enfant, celui-l\u00e0 est le plus grand dans le royaume des Cieux\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cem\u003ESelon sa parole \u00e0 nos p\u00e8res \u2013 pour Abraham et sa descendance \u00e0 jamais\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nIl ne s\u2019agit pas ici de la race charnelle d\u2019Abraham, mais de sa race spirituelle. Autrement dit, il ne s\u2019agit pas de ses descendants selon la chair, mais de ceux qui marchent sur les traces de sa foi, qu\u2019ils soient circoncis ou non. Lui-m\u00eame d\u2019ailleurs \u00e9tait incirconcis au moment o\u00f9 il crut, et cela lui fut compt\u00e9 comme justice. ~ L\u2019av\u00e8nement du Sauveur est donc promis \u003Cem\u003E\u00e0 Abraham et \u00e0 sa descendance \u00e0 jamais\u003C\/em\u003E, c\u2019est-\u00e0-dire aux fils de la promesse dont saint Paul d\u00e9clare\u00a0: \u003Cem\u003ESi vous appartenez au Christ, vous \u00eates de la descendance d\u2019Abraham\u00a0: vous \u00eates h\u00e9ritiers selon la promesse\u003C\/em\u003E.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nEnfin il est heureux que la naissance du Seigneur et celle de Jean soient annonc\u00e9es proph\u00e9tiquement par leurs m\u00e8res\u00a0: comme le mal a commenc\u00e9 par des femmes, le bien devait aussi commencer par des femmes. La vie d\u00e9truite par la d\u00e9faillance d\u2019une seule femme serait ainsi rendue au monde par ces deux femmes qui chantent ensemble.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Mon \u00e2me exalte le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9ternel est son amour\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nChante et r\u00e9jouis-toi, fille de Sion,\u003Cbr \/\u003E\nvoici que ton Dieu vient demeurer au milieu de toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDieu pour toi exulte de joie,\u003Cbr \/\u003E\nil te renouvelle par son amour.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur, comme au jour de f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\ndansera pour toi avec des cris de joie.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ETu n\u0027as pas support\u00e9, Seigneur, que l\u0027homme soit abandonn\u00e9 \u00e0 la mort, mais tu as voulu le racheter en lui envoyant ton Fils unique ; accorde, nous t\u0027en prions, \u00e0 ceux qui s\u0027inclineront devant l\u0027enfant de Bethl\u00e9em, de communier \u00e0 la vie d\u0027un tel R\u00e9dempteur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-22","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"22 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"22 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELes Proph\u00e8tes l\u0027ont dit : le Sauveur na\u00eetra de la Vierge Marie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ml 3, 20","texte":"Pour vous qui craignez mon nom, le soleil de justice se l\u00e8vera, portant la gu\u00e9rison dans ses rayons, et vous sortirez en bondissant comme de jeunes b\u00eates \u00e0 la p\u00e2ture, dit le Seigneur, le Tout-Puissant."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003E\nRemets \u00e0 ton peuple ses p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu n\u0027as pas support\u00e9, Seigneur, que l\u0027homme soit abandonn\u00e9 \u00e0 la mort, mais tu as voulu le racheter en lui envoyant ton Fils unique ; accorde, nous t\u0027en prions, \u00e0 ceux qui s\u0027inclineront devant l\u0027enfant de Bethl\u00e9em, de communier \u00e0 la vie d\u0027un tel R\u00e9dempteur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-22","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"22 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"22 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELes Proph\u00e8tes l\u0027ont dit : le Sauveur na\u00eetra de la Vierge Marie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ag 2, 6b.9","texte":"Encore un peu de temps, et je vais \u00e9branler le ciel et la terre, la mer et les continents. La splendeur future de ce Temple surpassera la premi\u00e8re, et dans ce lieu, je vous ferai don de la paix. Parole du Seigneur de l\u2019univers."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur appara\u00eetra dans sa gloire :\u003Cbr \/\u003E\nle peuple nouveau chantera son Dieu.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu n\u0027as pas support\u00e9, Seigneur, que l\u0027homme soit abandonn\u00e9 \u00e0 la mort, mais tu as voulu le racheter en lui envoyant ton Fils unique ; accorde, nous t\u0027en prions, \u00e0 ceux qui s\u0027inclineront devant l\u0027enfant de Bethl\u00e9em, de communier \u00e0 la vie d\u0027un tel R\u00e9dempteur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-22","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"22 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"22 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELes Proph\u00e8tes l\u0027ont dit : le Sauveur na\u00eetra de la Vierge Marie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-17","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E129\u003C\/span\u003E Quelle merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, tes exigences,\u003Cbr\u003Eaussi mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme les garde\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E130\u003C\/span\u003E D\u00e9chiffrer ta par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele illumine\u003Cbr\u003Eet les s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Emples comprennent.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E131\u003C\/span\u003E La bouche grande ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte, j\u2019aspire,\u003Cbr\u003Eassoiff\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E132\u003C\/span\u003E Aie piti\u00e9 de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Etu le fais pour qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E133\u003C\/span\u003E Que ta promesse ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere mes pas\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019aucun mal ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphe de moi\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E134\u003C\/span\u003E Rach\u00e8te-moi de l\u2019oppressi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des hommes,\u003Cbr\u003Eque j\u2019obs\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erve tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E135\u003C\/span\u003E Pour ton serviteur que ton vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege s\u2019illumine :\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E136\u003C\/span\u003E Mes yeux ruiss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ellent de larmes\u003Cbr\u003Ecar on n\u2019observe p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ta loi.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"81","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans l\u2019assembl\u00e9e divine, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pr\u00e9side\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nentour\u00e9 des die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, il juge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Combien de temps jugerez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sans justice,\u003Cbr \/\u003E\nsoutiendrez-vous la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese des impies\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rendez justice au f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible, \u00e0 l\u2019orphelin\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nfaites droit \u00e0 l\u2019indig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, au malheureux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez le f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eible et le pauvre,\u003Cbr \/\u003E\narrachez-le aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins des impies.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais non, sans sav\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir, sans comprendre, +\u003Cbr \/\u003E\nils vont au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des t\u00e9n\u00e8bres\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nles fondements de la terre en s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent \u00e9branl\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je l\u2019ai dit\u00a0: Vous \u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes des dieux,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, vous tous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Pourtant, vous mourr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez comme des hommes,\u003Cbr \/\u003E\ncomme les princes, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, vous tomberez\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Dieu, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege la terre,\u003Cbr \/\u003E\ncar toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens t\u2019appartiennent.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"119","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E m\u2019a r\u00e9pondu. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, d\u00e9livre-moi de la l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Ede la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche qui ment.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que t\u2019infliger, \u00f4 l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue perfide,\u003Cbr\u003Eet qu\u2019ajout\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E La fl\u00e8che meurtri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere du guerrier,\u003Cbr\u003Eet la br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eise des gen\u00eats.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Malheur \u00e0 moi\u00a0: je dois v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre en exil *\u003Cbr\u003Eet camp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans un d\u00e9sert\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Trop longtemps, j\u2019ai v\u00e9c\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parmi ces gens\u003Cbr\u003Equi ha\u00efssent la paix.*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je ne veux que la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, mais quand je parle\u003Cbr\u003Eils ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent la guerre.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Mi 5, 3-4a","texte":"Celui qui doit gouverner Isra\u00ebl se dressera et sera leur berger par la puissance du Seigneur, par la majest\u00e9 du nom de son Dieu. Ils vivront en s\u00e9curit\u00e9, car d\u00e9sormais sa puissance s\u0027\u00e9tendra jusqu\u0027aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre, et lui-m\u00eame, il sera la paix !"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Les nations craindront le nom du Seigneur,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\net tous les rois de la terre, sa gloire.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu n\u0027as pas support\u00e9, Seigneur, que l\u0027homme soit abandonn\u00e9 \u00e0 la mort, mais tu as voulu le racheter en lui envoyant ton Fils unique ; accorde, nous t\u0027en prions, \u00e0 ceux qui s\u0027inclineront devant l\u0027enfant de Bethl\u00e9em, de communier \u00e0 la vie d\u0027un tel R\u00e9dempteur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-22","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"22 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"22 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 viens, J\u00e9sus, \u00f4 viens, Emmanuel","texte":"\u00d4 viens, J\u00e9sus, \u00f4 viens, Emmanuel, \u003Cbr\u003ENous d\u00e9voiler le monde fraternel \u003Cbr\u003EO\u00f9 ton amour, plus fort que la mort, \u003Cbr\u003ENous r\u00e9g\u00e9n\u00e8re au sein d\u2019un m\u00eame corps.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/ Chantez, chantez, il vient \u00e0 notre appel\u003Cbr\u003Ecombler nos c\u0153urs, Emmanuel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, Berger que Dieu nous a promis, \u003Cbr\u003EEntends au loin ton peuple qui g\u00e9mit\u00a0; \u003Cbr\u003EDans la violence il vit son exil, \u003Cbr\u003EDe ses souffrances quand rena\u00eetra-t-il\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, J\u00e9sus, et dans la chair bless\u00e9e, \u003Cbr\u003EFleuris pour nous, racine de Jess\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003EPr\u00e8s de l\u2019eau vive, l\u2019arbre plant\u00e9 \u003Cbr\u003ESoul\u00e8ve jusqu\u2019\u00e0 Dieu le monde entier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00d4 viens, J\u00e9sus, tracer notre chemin,\u003Cbr\u003EVisite-nous, \u00c9toile du matin,\u003Cbr\u003EDu fond de nos regards fais monter\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9clat soudain du jour d\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu se souvient de son peuple humili\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"135 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : il est bon,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu des dieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des seigneurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lui seul a fait de gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E lui qui fit les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex avec sagesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E qui affermit la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre sur les eaux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Lui qui a fait les gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ends luminaires,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E le soleil qui r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne sur le jour,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E la lune et les \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eiles, sur la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Lui qui frappa les \u00c9gypti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens dans leurs a\u00een\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E et fit sortir Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El de leur pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E d\u2019une main forte et d\u2019un br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es vigoureux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"135 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Lui qui fendit la mer Ro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege en deux parts,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E et fit passer Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El en son milieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E y rejetant Phara\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et ses arm\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lui qui mena son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E qui frappa des pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences fameux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E et fit p\u00e9rir des r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis redoutables,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E S\u00e9hon, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des Amorites,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et Og, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de Basan,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E pour donner leur pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es en h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E en h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il se souvient de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E il nous tira de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E \u00c0 toute chair, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E Rendez gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Dieu du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E \u00c0 la louange de sa gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jc 5, 7-8.9b","texte":"Fr\u00e8res, en attendant la venue du Seigneur, ayez de la patience. Voyez le cultivateur\u00a0: il attend les produits pr\u00e9cieux de la terre avec patience, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait fait la premi\u00e8re et la derni\u00e8re r\u00e9coltes. Ayez de la patience, vous aussi, et soyez fermes, car la venue du Seigneur est proche. Voyez\u00a0: le Juge est \u00e0 notre porte."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ \u00c0 toi, Dieu, nous rendons gr\u00e2ce :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Ton nom est proche.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ De toi vient le rel\u00e8vement. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003E\u00d4 Roi de l\u0027univers, \u00f4 D\u00e9sir\u00e9 des nations, pierre angulaire qui joint ensemble l\u0027un et l\u0027autre mur, force de l\u0027homme p\u00e9tri de limon, viens, Seigneur, viens nous sauver !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans l\u0027all\u00e9gresse, prions le Seigneur qui s\u0027est humili\u00e9 pour nous :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, Seigneur J\u00e9sus, fruit de la terre et don du ciel !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00d4 Emmanuel, venu renouveler le monde,\u003Cbr \/\u003E\npurifie nos \u00e2mes et nos corps.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDans le myst\u00e8re de ton incarnation, tu nous appelles tes fr\u00e8res ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-nous d\u0027\u00e9couter d\u0027autres voix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccorde-nous d\u0027accueillir si pleinement ton salut\u003Cbr \/\u003E\nque ton jugement soit notre d\u00e9livrance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETon pardon g\u00e9n\u00e9reux est de chaque instant :\u003Cbr \/\u003E\nlaisse-nous esp\u00e9rer la gloire sans fin.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ENous te confions nos fr\u00e8res qui sont morts ;\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils vivent de toi pour toujours.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu n\u0027as pas support\u00e9, Seigneur, que l\u0027homme soit abandonn\u00e9 \u00e0 la mort, mais tu as voulu le racheter en lui envoyant ton Fils unique ; accorde, nous t\u0027en prions, \u00e0 ceux qui s\u0027inclineront devant l\u0027enfant de Bethl\u00e9em, de communier \u00e0 la vie d\u0027un tel R\u00e9dempteur. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}