{"informations":{"date":"2025-10-07","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","degre":"","ligne1":"mardi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Voyant comment ils se d\u00e9tournaient de leur conduite mauvaise,  Dieu renon\u00e7a au ch\u00e2timent\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003ELa parole du Seigneur fut adress\u00e9e de nouveau \u00e0 Jonas\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0L\u00e8ve-toi, va \u00e0 Ninive, la grande ville pa\u00efenne,\u003Cbr \/\u003E\nproclame le message que je te donne sur elle.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jonas se leva et partit pour Ninive,\u003Cbr \/\u003E\nselon la parole du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\nOr, Ninive \u00e9tait une ville extraordinairement grande\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil fallait trois jours pour la traverser.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jonas la parcourut une journ\u00e9e \u00e0 peine\u003Cbr \/\u003E\nen proclamant\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Encore quarante jours, et Ninive sera d\u00e9truite\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aussit\u00f4t, les gens de Ninive crurent en Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nIls annonc\u00e8rent un je\u00fbne,\u003Cbr \/\u003E\net tous, du plus grand au plus petit,\u003Cbr \/\u003E\nse v\u00eatirent de toile \u00e0 sac.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La chose arriva jusqu\u2019au roi de Ninive.\u003Cbr \/\u003E\nIl se leva de son tr\u00f4ne, quitta son manteau,\u003Cbr \/\u003E\nse couvrit d\u2019une toile \u00e0 sac, et s\u2019assit sur la cendre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis il fit crier dans Ninive\u003Cbr \/\u003E\nce d\u00e9cret du roi et de ses grands\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Hommes et b\u00eates, gros et petit b\u00e9tail,\u003Cbr \/\u003E\nne go\u00fbteront \u00e0 rien,\u003Cbr \/\u003E\nne mangeront pas et ne boiront pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Hommes et b\u00eates, on se couvrira de toile \u00e0 sac,\u003Cbr \/\u003E\non criera vers Dieu de toute sa force,\u003Cbr \/\u003E\nchacun se d\u00e9tournera de sa conduite mauvaise\u003Cbr \/\u003E\net de ses actes de violence.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Qui sait si Dieu ne se ravisera pas et ne se repentira pas,\u003Cbr \/\u003E\ns\u2019il ne reviendra pas de l\u2019ardeur de sa col\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nEt alors nous ne p\u00e9rirons pas\u00a0!\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 En voyant leur r\u00e9action,\u003Cbr \/\u003E\net comment ils se d\u00e9tournaient de leur conduite mauvaise,\u003Cbr \/\u003E\nDieu renon\u00e7a au ch\u00e2timent dont il les avait menac\u00e9s.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Jon 3,\u00a01-10","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te Jonas","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003ESi tu retiens les fautes, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, qui subsistera\u00a0?\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 129, 3","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDes profondeurs je crie vers toi, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, \u00e9coute mon appel\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nQue ton oreille se fasse attentive\u003Cbr \/\u003E\nau cri de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi tu retiens les fautes, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, qui subsistera\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nMais pr\u00e8s de toi se trouve le pardon\u003Cbr \/\u003E\npour que l\u2019homme te craigne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOui, pr\u00e8s du Seigneur, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\npr\u00e8s de lui, abonde le rachat.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est lui qui rach\u00e8tera Isra\u00ebl\u003Cbr \/\u003E\nde toutes ses fautes.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 129 (103),\u00a01-2,\u00a03-4,\u00a07bc.8","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Une femme nomm\u00e9e Marthe le re\u00e7ut. Marie a choisi la meilleure part\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus entra dans un village.\u003Cbr \/\u003E\nUne femme nomm\u00e9e Marthe le re\u00e7ut.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle avait une s\u0153ur appel\u00e9e Marie\u003Cbr \/\u003E\nqui, s\u2019\u00e9tant assise aux pieds du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coutait sa parole.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quant \u00e0 Marthe, elle \u00e9tait accapar\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\npar les multiples occupations du service.\u003Cbr \/\u003E\nElle intervint et dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Seigneur, cela ne te fait rien\u003Cbr \/\u003E\nque ma s\u0153ur m\u2019ait laiss\u00e9 faire seule le service\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nDis-lui donc de m\u2019aider.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur lui r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Marthe, Marthe,\u003Cbr \/\u003E\ntu te donnes du souci et tu t\u2019agites\u003Cbr \/\u003E\npour bien des choses.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Une seule est n\u00e9cessaire.\u003Cbr \/\u003E\nMarie a choisi la meilleure part,\u003Cbr \/\u003E\nelle ne lui sera pas enlev\u00e9e.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 10,\u00a038-42","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nHeureux ceux qui \u00e9coutent la parole de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net qui la gardent\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Lc 11, 28"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"7","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Auguste":{"id":"1051","sexe":"masculin","pays":""},"Serge":{"id":"1537","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Auguste":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1051\/Auguste.html"},"Serge":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1537\/Serge.html"}},"derives":{"Augusta":{"id":"5670","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5670\/Augusta.html"},"Augusto":{"id":"6802","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6802\/Augusto.html"},"Gustave":{"id":"4411","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4411\/Gustave.html"},"C\u00e9rioge":{"id":"6159","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6159\/C%C3%A9rioge.html"},"Sergia":{"id":"1538","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1538\/Sergia.html"},"Sergiane":{"id":"1539","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1539\/Sergiane.html"},"Sergine":{"id":"1540","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1540\/Sergine.html"},"Sergios":{"id":"1541","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1541\/Sergios.html"},"Sergue\u00ef":{"id":"1542","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1542\/Sergue%C3%AF.html"},"Serlana":{"id":"1543","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1543\/Serlana.html"},"Serlane":{"id":"1544","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1544\/Serlane.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Auguste":{"id":"8446","valeur":"Saint Auguste","resume":"Pr\u00eatre et abb\u00e9 \u00e0 Bourges (+ 560)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8446\/Saint-Auguste.html","description":"Gustave ou Ao\u00fbt. L'historien Gr\u00e9goire de Tours nous en parle comme d'un grand infirme qui \u00e9tait oblig\u00e9 de se tra\u00eener sur le ventre pour aller mendier. Avec les aum\u00f4nes re\u00e7ues, il b\u00e2tit une chapelle \u00e0 Brives 36100, pr\u00e8s de Bourges. Il y \u00e9difia aussi un monast\u00e8re et un deuxi\u00e8me non loin de l\u00e0 \u00e0 Saint Symphorien. Une localit\u00e9 garde son souvenir: 36120 Saint Ao\u00fbt.\u00c0 Bourges, vers 560, saint Auguste, pr\u00eatre et abb\u00e9, qui avait les mains et les pieds si contract\u00e9s qu'il ne pouvait s'appuyer que sur les coudes et les genoux, mais, gu\u00e9ri par l'intercession de saint Martin, il rassembla des moines et se livra \u00e0 la pri\u00e8re sans interruption."},"Notre-Dame du Rosaire":{"id":"1975","valeur":"Notre-Dame du Rosaire","resume":"","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1975\/Notre-Dame-du-Rosaire.html","description":"Cette f\u00eate, propre \u00e0 l'\u00c9glise d'Occident, fut institu\u00e9e par saint Pie V pour comm\u00e9morer la victoire de L\u00e9pante qui repousse l'invasion turque (7 octobre 1571). Elle est alors \"Notre-Dame de la Victoire\". Vingt-et-un ans plus tard, le pape Gr\u00e9goire XIII lui donne son nom actuel. Le pape Cl\u00e9ment XI l'\u00e9tend \u00e0 l'\u00c9glise catholique toute enti\u00e8re en raison de la victoire remport\u00e9e sur les turcs le 5 ao\u00fbt 1716. Voir aussi:- Qu'est-ce que la pri\u00e8re du rosaire (site de l'\u00c9glise catholique en France)- de nombreuses paroisses portant ce nom \u00e0 trouver sur le moteur de recherche de l'Eglise catholique en France.- F\u00eates mariales- P\u00e8lerinage du Rosaire M\u00e9moire de Notre-Dame du Rosaire. Par la pri\u00e8re du Rosaire le peuple chr\u00e9tien invoque le secours de la sainte M\u00e8re de Dieu, en m\u00e9ditant, sous sa conduite, les myst\u00e8res du Christ, elle qui fut associ\u00e9e, de mani\u00e8re unique, \u00e0 l'incarnation, \u00e0 la passion et \u00e0 la r\u00e9surrection du Fils de Dieu."}},"autres":{"Angel Cuartas Crist\u00f3bal et ses 8 compagnons":{"valeur":"Bienheureux Angel Cuartas Crist\u00f3bal et ses 8 compagnons","id":"13312","resume":"Martyrs de la guerre civile espagnole entre 1934 et 1937 (XX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13312\/Bienheureux-Angel-Cuartas-Crist%C3%B3bal-et-ses-8-compagnons.html"},"Antoine Lequieu":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Antoine Lequieu","id":"12429","resume":"Abb\u00e9 dominicain (+ 1676)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12429\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Antoine-Lequieu.html"},"Armentaire":{"valeur":"Saint Armentaire","id":"12427","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Aix (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12427\/Saint-Armentaire.html"},"Bacchus":{"valeur":"Saint Bacchus","id":"582","resume":"Martyr en Syrie, avec son compagnon Serge (+ v. 300)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/582\/Saint-Bacchus.html"},"Canog":{"valeur":"Saint Canog","id":"12686","resume":"Martyr au Pays de Galles (+ v. 492)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12686\/Saint-Canog.html"},"Elz\u00e9ar de Villeneuve":{"valeur":"Saint Elz\u00e9ar de Villeneuve","id":"12428","resume":"\u00e9v\u00eaque de Digne (+ 1341)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12428\/Saint-Elz%C3%A9ar-de-Villeneuve.html"},"Eth\u00e8re":{"valeur":"Saint Eth\u00e8re","id":"8450","resume":"\u00e9v\u00eaque de Lyon (+ 602)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8450\/Saint-Eth%C3%A8re.html"},"Francisco Barrecheguren Montagut":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Francisco Barrecheguren Montagut","id":"13453","resume":"Espagnol (+ 1957)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13453\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Francisco-Barrecheguren-Montagut.html"},"G\u00e9rold":{"valeur":"Saint G\u00e9rold","id":"8455","resume":"(+ 1241)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8455\/Saint-G%C3%A9rold.html"},"Giuseppe Toniolo":{"valeur":"Bienheureux Giuseppe Toniolo","id":"12777","resume":"La\u00efc et p\u00e8re de famille (+ 1918)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12777\/Bienheureux-Giuseppe-Toniolo.html"},"Jean Hunot":{"valeur":"Bienheureux Jean Hunot","id":"10500","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10500\/Bienheureux-Jean-Hunot.html"},"Jean l'Ermite":{"valeur":"Saint Jean l'Ermite","id":"8460","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8460\/Saint-Jean-l-Ermite.html"},"Jos\u00e9 Llosa Balaguer":{"valeur":"Bienheureux Jos\u00e9 Llosa Balaguer","id":"12265","resume":"Martyr de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12265\/Bienheureux-Jos%C3%A9-Llosa-Balaguer.html"},"Julien et C\u00e9saire":{"valeur":"Saints Julien et C\u00e9saire","id":"8465","resume":"Martyrs en Campanie (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8465\/Saints-Julien-et-C%C3%A9saire.html"},"Justine":{"valeur":"Sainte Justine","id":"8470","resume":"Martyre \u00e0 Padoue (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8470\/Sainte-Justine.html"},"Marc":{"valeur":"Saint Marc","id":"1974","resume":"Pape (34<sup>e<\/sup>) en 336 (+ 336)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1974\/Saint-Marc.html"},"Marcel":{"valeur":"Saint Marcel","id":"12263","resume":"Martyr \u00e0 Capoue en Italie (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12263\/Saint-Marcel.html"},"Maria degli Angeli":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria degli Angeli","id":"13207","resume":"Fondatrice des carm\u00e9lites de Sainte-Th\u00e9r\u00e8se de Turin (+ 1949)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13207\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-degli-Angeli.html"},"Marie de Sales Chappuis":{"valeur":"Marie de Sales Chappuis","id":"13247","resume":"Religieuse instigatrice de la fondation des Congr\u00e9gations des Oblats et Oblates de St-Fran\u00e7ois de Sales (+ 1875)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13247\/Marie-de-Sales-Chappuis.html"},"Martin le Cid":{"valeur":"Bienheureux Martin le Cid","id":"12264","resume":"Abb\u00e9 espagnol (+ 1152)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12264\/Bienheureux-Martin-le-Cid.html"},"Osithe":{"valeur":"Sainte Osithe","id":"8480","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8480\/Sainte-Osithe.html"},"Palais":{"valeur":"Saint Palais","id":"8484","resume":"\u00c9v\u00eaque de Saintes (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8484\/Saint-Palais.html"},"Serge de Nourma":{"valeur":"Saint Serge de Nourma","id":"8494","resume":"Ermite dans la r\u00e9gion d'Obnora (+ 1421)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8494\/Saint-Serge-de-Nourma.html"},"Serge et Bacchus":{"valeur":"Saints Serge et Bacchus","id":"1980","resume":"Martyrs en Syrie (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1980\/Saints-Serge-et-Bacchus.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-07","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","degre":"","ligne1":"mardi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-07","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","degre":"","ligne1":"mardi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est Roi, venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Quand l\u0027Esprit-Dieu vient sur toi","texte":"Quand l\u0027Esprit-Dieu vient sur toi, \u003Cbr\u003E\u00f4 notre M\u00e8re, \u003Cbr\u003Etu nous re\u00e7ois \u003Cbr\u003Eau c\u0153ur du myst\u00e8re, \u003Cbr\u003Edans la croissance sainte \u003Cbr\u003Ede ta joie ! \u003Cbr\u003E\u00d4 notre M\u00e8re !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand il para\u00eet, le seul Roi, \u003Cbr\u003E\u00f4 notre M\u00e8re : \u003Cbr\u003Etu nous re\u00e7ois ! \u003Cbr\u003ETu prends nos mis\u00e8res \u003Cbr\u003Eavec le Fils de l\u0027homme \u003Cbr\u003Edans tes bras ! \u003Cbr\u003E\u00d4 notre M\u00e8re !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQuand il descend de la croix, \u003Cbr\u003E\u00f4 notre M\u00e8re, \u003Cbr\u003Etu nous re\u00e7ois ! \u003Cbr\u003ETu tends vers le P\u00e8re \u003Cbr\u003Etous les enfants des larmes \u003Cbr\u003Ede ta foi ! \u003Cbr\u003E\u00d4 notre M\u00e8re !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe jour o\u00f9 l\u0027homme s\u0027en va, \u003Cbr\u003E\u00f4 notre M\u00e8re, \u003Cbr\u003Etu le re\u00e7ois ! \u003Cbr\u003EIl voit la lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Seigneur de gloire, \u003Cbr\u003En\u00e9 de toi ! \u003Cbr\u003E\u00d4 notre m\u00e8re !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDe la Vierge Marie est n\u00e9 J\u00e9sus, celui que l\u0027on appelle Christ.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAvec toi, Marie, nous b\u00e9nissons le Seigneur : sur la croix il a fait de toi notre m\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETu demeures dans la gloire du ciel, Vierge Marie, couronn\u00e9e de douze \u00e9toiles.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"cf. Is 61, 10","texte":"Je tressaille de joie dans le Seigneur, mon \u00e2me exulte en mon Dieu. Car il m\u2019a envelopp\u00e9e du manteau de l\u2019innocence, il m\u2019a fait rev\u00eatir les v\u00eatements du salut, comme une mari\u00e9e met ses bijoux."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ R\u00e9jouis-toi, combl\u00e9e de gr\u00e2ce :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Le Seigneur est avec toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es b\u00e9nie entre toutes les femmes. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003E\u00d4 M\u00e8re bienheureuse, Vierge tr\u00e8s pure et Reine du monde, interc\u00e8de pour nous qui sommes tes enfants.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAu matin de ce nouveau jour, prions le Christ Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EExauce-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Premier-n\u00e9 avant toute cr\u00e9ature,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e9veille nos sens \u00e0 la beaut\u00e9 de ton \u0153uvre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Lumi\u00e8re qui se l\u00e8ve sur le monde,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0d\u00e9couvre \u00e0 notre esprit tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Fils bien-aim\u00e9 du P\u00e8re,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0inspire-nous l\u2019amour filial et fraternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Source jaillissante de vie,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0f\u00e9conde le travail de ce jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Ami des pauvres et des petits,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rends-nous attentifs \u00e0 leur appel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue ta gr\u00e2ce, Seigneur notre P\u00e8re, se r\u00e9pande en nos c\u0153urs : par le message de l\u2019ange, tu nous as fait conna\u00eetre l\u2019incarnation de ton Fils bien-aim\u00e9, conduis-nous par sa passion et par sa croix, avec le secours de la Vierge Marie, jusqu\u2019\u00e0 la gloire de la r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-07","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","degre":"","ligne1":"mardi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un chant rassemble dans la nuit","texte":"Un chant rassemble dans la nuit \u003Cbr\u003ELes voix dispers\u00e9es :\u003Cbr\u003EL\u0027\u00c9glise a devanc\u00e9 l\u0027aurore \u003Cbr\u003EEt fait monter vers le Seigneur\u003Cbr\u003EL\u0027espoir du monde. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u0027hymne de joie et de douleurs, \u003Cbr\u003EQui na\u00eet aujourd\u0027hui\u003Cbr\u003ERejoint la myst\u00e9rieuse offrande, \u003Cbr\u003EO\u00f9 J\u00e9sus Christ veut, de sa croix,\u003Cbr\u003ESigner l\u0027alliance.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u0027est dans le Fils que nous pouvons, \u003Cbr\u003EMarqu\u00e9s par l\u0027Esprit,\u003Cbr\u003EDonner notre parole au P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEt c\u0027est en lui que Dieu r\u00e9pond\u003Cbr\u003EAu cri des hommes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous attendons face \u00e0 l\u0027Orient \u003Cbr\u003ELes signes du Jour:\u003Cbr\u003EJ\u00e9sus doit revenir en gloire, \u003Cbr\u003EEt l\u0027amour seul peut dans nos vies\u003Cbr\u003EGagner sa P\u00e2que.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue Dieu se l\u00e8ve, et ses ennemis se dispersent.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"67 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu se l\u00e8ve et ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es se dispersent,\u003Cbr \/\u003E\nses adversaires fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Comme on dissipe une fum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, tu les dissipes\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\ncomme on voit fondre la cire en f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece du feu,\u003Cbr \/\u003E\nles impies disparaissent devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais les justes sont en f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete, ils exultent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Chantez pour Dieu, jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour son nom, +\u003Cbr \/\u003E\nfrayez la route \u00e0 celui qui cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche les nu\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\nSon nom est Le Seigneur\u00a0; dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez devant sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E P\u00e8re des orphelins, d\u00e9fense\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des veuves,\u003Cbr \/\u003E\ntel est Dieu dans sa s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00c0 l\u2019isol\u00e9, Dieu acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde une maison ; +\u003Cbr \/\u003E\naux captifs, il r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End la libert\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais les rebelles vont habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les lieux arides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dieu, quand tu sortis en av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\nquand tu marchas dans le d\u00e9sert, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre trembla ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les cieux m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Emes fondirent +\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E du Sina\u00ef,\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu r\u00e9pandais sur ton h\u00e9ritage une plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee g\u00e9n\u00e9reuse,\u003Cbr \/\u003E\net quand il d\u00e9faillait, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu le soutenais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sur les lieux o\u00f9 camp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ton troupeau,\u003Cbr \/\u003E\ntu le soutenais, Dieu qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour le pauvre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENotre Dieu est un Dieu de d\u00e9livrance : au Seigneur, les issues de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"67 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence un oracle,\u003Cbr \/\u003E\nune arm\u00e9e de messag\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres le r\u00e9pand\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rois en d\u00e9route, arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees en d\u00e9route\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn re\u00e7oit en partage les tr\u00e9s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Resterez-vous au repos derri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere vos murs\u00a0+\u003Cbr \/\u003E\nquand les ailes de la Colombe se co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent d\u2019argent,\u003Cbr \/\u003E\net son plumage, de fl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emmes d\u2019or,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E quand le Puissant, l\u00e0-bas, pulv\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese des rois\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019il n\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eige au Mont-Sombre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mont de Basan, div\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene montagne,\u003Cbr \/\u003E\nmont de Basan, fi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere montagne\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pourquoi jalouser, fi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere montagne, +\u003Cbr \/\u003E\nla montagne que Dieu s\u2019est chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour demeure ?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e0, le Seigneur habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019\u00e0 la fin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les chars de Dieu sont des milli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers de myriades ;\u003Cbr \/\u003E\nau milieu, le Seigneur\u00a0; au sanctu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire, le Sina\u00ef.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu es mont\u00e9 sur la hauteur, captur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des captifs, +\u003Cbr \/\u003E\nrecevant un tribut, m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme de rebelles,\u003Cbr \/\u003E\npour avoir une demeure, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit b\u00e9ni !\u003Cbr \/\u003E\nJour apr\u00e8s jour, ce Dieu nous acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Le Dieu qui est le n\u00f4tre est le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des victoires,\u003Cbr \/\u003E\net les portes de la mort sont \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c0 qui le hait, Dieu frac\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui vit dans le crime, il d\u00e9f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence le cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur a dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je les ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ene de Basan,\u003Cbr \/\u003E\nje les ram\u00e8ne des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E afin que tu enfonces ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed dans leur sang,\u003Cbr \/\u003E\nque la langue de tes chiens ait sa p\u00e2t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019ennemis.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERoyaumes de la terre, chantez au Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"67 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Dieu, on a v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton cort\u00e8ge,\u003Cbr\u003Ele cort\u00e8ge de mon Dieu, de mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Temple\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E en t\u00eate les chantres, les musici\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens derri\u00e8re,\u003Cbr\u003Eparmi les jeunes filles frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le tambourin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Rassemblez-vous, b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enissez Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux sources d\u2019Isra\u00ebl, il y \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le Seigneur !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Voici Benjamin, le plus je\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, ouvrant la marche, +\u003Cbr\u003Eles princes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E et leur suite,\u003Cbr\u003Eles princes de Zabulon, les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de Nephtali.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Ton Dieu l\u2019a command\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E\u00a0: \u00ab\u00a0Sois fort\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EMontre ta force, Dieu, quand tu ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es pour nous\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E De ton palais, qui dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene J\u00e9rusalem,\u003Cbr\u003Eon voit des rois t\u2019apport\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leurs pr\u00e9sents.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Menace la B\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete des marais,\u003Cbr\u003Ela bande de fauves, la me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete des peuples\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019ils se prosternent avec leurs pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eces d\u2019argent ;\u003Cbr\u003Ed\u00e9sunis les peuples qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment la guerre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E De l\u2019\u00c9gypte arriveront des \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes somptueuses ;\u003Cbr\u003El\u2019\u00c9thiopie viendra vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les mains pleines.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Royaumes de la terre, chantez pour Dieu,\u003Cbr\u003Ejou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour le Seigneur,*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E celui qui chevauche au plus haut des cieux, \u003Cbr\u003Eles cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex antiques.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici qu\u2019il \u00e9l\u00e8ve la voix, une v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix puissante\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E rendez la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003ESur Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, sa splendeur\u00a0!\u003Cbr\u003EDans la nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sa puissance\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Redoutable est Dieu dans son temple saint,\u003Cbr\u003Ele Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl ; *\u003Cbr\u003Ec\u2019est lui qui donne \u00e0 son peuple force et puissance.\u003Cbr\u003EB\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ J\u0027\u00e9coute : Que dira le Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u0027il dit, c\u0027est la paix pour ses fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1Tm 3, 1-16","titre":"Les minist\u00e8res dans l\u0027\u00e9glise","texte":"\u003Cp\u003E01 Voici une parole digne de foi\u00a0: si quelqu\u2019un aspire \u00e0 la responsabilit\u00e9 d\u2019une communaut\u00e9, c\u2019est une belle t\u00e2che qu\u2019il d\u00e9sire.\u003Cbr \/\u003E\n02 Le responsable doit \u00eatre irr\u00e9prochable, \u00e9poux d\u2019une seule femme, un homme sobre, raisonnable, \u00e9quilibr\u00e9, accueillant, capable d\u2019enseigner,\u003Cbr \/\u003E\n03 ni buveur ni brutal mais bienveillant, ni querelleur ni cupide.\u003Cbr \/\u003E\n04 Il faut qu\u2019il dirige bien les gens de sa propre maison, qu\u2019il obtienne de ses enfants l\u2019ob\u00e9issance et se fasse respecter.\u003Cbr \/\u003E\n05 Car si quelqu\u2019un ne sait pas diriger sa propre maison, comment pourrait-il prendre en charge une \u00c9glise de Dieu\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n06 Il ne doit pas \u00eatre un nouveau converti\u00a0; sinon, aveugl\u00e9 par l\u2019orgueil, il pourrait tomber sous la m\u00eame condamnation que le diable.\u003Cbr \/\u003E\n07 Il faut aussi que les gens du dehors portent sur lui un bon t\u00e9moignage, pour qu\u2019il \u00e9chappe au m\u00e9pris des hommes et au pi\u00e8ge du diable.\u003Cbr \/\u003E\n08 Les diacres, eux aussi, doivent \u00eatre dignes de respect, n\u2019avoir qu\u2019une parole, ne pas s\u2019adonner \u00e0 la boisson, refuser les profits malhonn\u00eates,\u003Cbr \/\u003E\n09 garder le myst\u00e8re de la foi dans une conscience pure.\u003Cbr \/\u003E\n10 On les mettra d\u2019abord \u00e0 l\u2019\u00e9preuve\u00a0; ensuite, s\u2019il n\u2019y a rien \u00e0 leur reprocher, ils serviront comme diacres.\u003Cbr \/\u003E\n11 Les femmes, elles aussi, doivent \u00eatre dignes de respect, ne pas \u00eatre m\u00e9disantes, mais sobres et fid\u00e8les en tout.\u003Cbr \/\u003E\n12 Que le diacre soit l\u2019\u00e9poux d\u2019une seule femme, qu\u2019il m\u00e8ne bien ses enfants et sa propre famille.\u003Cbr \/\u003E\n13 Les diacres qui remplissent bien leur minist\u00e8re obtiennent ainsi une position estimable et beaucoup d\u2019assurance gr\u00e2ce \u00e0 leur foi au Christ J\u00e9sus.\u003Cbr \/\u003E\n14 Je t\u2019\u00e9cris avec l\u2019espoir d\u2019aller te voir bient\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\n15 Mais au cas o\u00f9 je tarderais, je veux que tu saches comment il faut se comporter dans la maison de Dieu, c\u2019est-\u00e0-dire la communaut\u00e9, l\u2019\u00c9glise du Dieu vivant, elle qui est le pilier et le soutien de la v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n16 Assur\u00e9ment, il est grand, le myst\u00e8re de notre religion\u00a0: c\u2019est le Christ, manifest\u00e9 dans la chair, justifi\u00e9 dans l\u2019Esprit, apparu aux anges, proclam\u00e9 dans les nations, cru dans le monde, enlev\u00e9 dans la gloire\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ C\u0027est au prix de son sang\u003Cbr \/\u003E\nque le Christ J\u00e9sus s\u0027est acquis l\u0027\u00c9glise.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nSoyez donc attentifs au troupeau\u003Cbr \/\u003E\ndont l\u0027Esprit vous a confi\u00e9 la charge.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nVous serez les intendants fid\u00e8les\u003Cbr \/\u003E\ndes myst\u00e8res de sa gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLivr\u00e9s en spectacle au monde,\u003Cbr \/\u003E\nvous serez les mod\u00e8les du troupeau.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. BERNARD \u00ab SUR L\u0027AQUEDUC \u00bb","texte_patristique":"\u003Cp\u003EL\u0027ange dit \u00e0 Marie : \u003Cem\u003EL\u0027enfant qui va na\u00eetre de toi sera saint, et il sera appel\u00e9 Fils de Dieu\u003C\/em\u003E. Lui, la source de la Sagesse, le Verbe du P\u00e8re dans les lieux tr\u00e8s hauts ! Ce Verbe, c\u0027est par ton interm\u00e9diaire, Vierge sainte, qu\u0027il se fera chair ; de la sorte, celui qui dit : \u003Cem\u003EJe suis dans le P\u00e8re et le P\u00e8re est en moi\u003C\/em\u003E, peut dire cependant : \u003Cem\u003EC\u0027est de Dieu que je suis sorti et que je viens\u003C\/em\u003E. \u003Cem\u003EAu commencement \u00e9tait le Verbe\u003C\/em\u003E. D\u00e9j\u00e0 la source jaillissait, mais ce n\u0027\u00e9tait encore qu\u0027\u00e0 l\u0027int\u00e9rieur d\u0027elle-m\u00eame. \u003Cem\u003EEt le Verbe \u00e9tait avec Dieu\u003C\/em\u003E, habitant une lumi\u00e8re vraiment inaccessible. Et le Seigneur disait d\u00e8s le d\u00e9but : \u003Cem\u003EJe forme des projets de paix, non de malheur\u003C\/em\u003E. Mais il est cach\u00e9 tout au fond de toi, ton projet, et son contenu, nous ne le connaissons pas. \u003Cem\u003EQui en effet a connu la pens\u00e9e du Seigneur, ou qui a \u00e9t\u00e9 son conseiller ?\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u0027est pourquoi le projet de paix est descendu dans une \u0153uvre de paix : \u003Cem\u003ELe Verbe s\u0027est fait chair\u003C\/em\u003E, et il habite d\u00e8s lors en nous. Il habite \u00e0 coup s\u00fbr dans nos c\u0153urs par la foi, il habite dans notre m\u00e9moire, il habite dans notre pens\u00e9e, et il descend jusque dans notre imagination elle-m\u00eame. Auparavant, en effet, quelle id\u00e9e l\u0027homme pouvait-il se faire de Dieu, sinon peut-\u00eatre celle d\u0027une idole qu\u0027avait fabriqu\u00e9e son c\u0153ur ? C\u0027est que Dieu \u00e9tait incompr\u00e9hensible et inaccessible, invisible et parfaitement irrepr\u00e9sentable. Mais maintenant il a voulu qu\u0027on puisse le comprendre, il a voulu qu\u0027on puisse le voir, il a voulu qu\u0027on puisse le saisir par la pens\u00e9e.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDe quelle mani\u00e8re ? demandes-tu. Sans nul doute en \u00e9tant couch\u00e9 dans une cr\u00e8che, en reposant sur le sein de la Vierge, en pr\u00eachant sur la montagne, en passant la nuit \u00e0 prier ; non moins qu\u0027en \u00e9tant clou\u00e9 \u00e0 la croix, en devenant livide dans la mort, libre parmi les morts et r\u00e9gnant sur l\u0027enfer ; enfin en ressuscitant le troisi\u00e8me jour, en montrant aux Ap\u00f4tres la marque des clous, signes de sa victoire, et pour finir en regagnant devant eux les secrets du ciel.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDe tous ces \u00e9v\u00e9nements, en est-il un qui ne susciterait pas en nous une pens\u00e9e vraie, fervente, sainte ? Que je pense \u00e0 l\u0027un d\u0027entre eux, n\u0027importe lequel, c\u0027est \u00e0 Dieu que je pense, et \u00e0 travers tout cela, il est, lui, mon Dieu. M\u00e9diter ces \u00e9v\u00e9nements, c\u0027est la sagesse m\u00eame, je l\u0027ai dit, et j\u0027estime que l\u0027intelligence avis\u00e9e consiste \u00e0 faire remonter en soi le souvenir que l\u0027on garde de leur douceur, une douceur comme celle des amandes que produisit avec abondance le b\u00e2ton du pr\u00eatre Aaron, la douceur que Marie puisa largement dans les hauteurs, pour la reverser sur nous.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ R\u00e9jouis-toi, Marie,\u003Cbr \/\u003E\ntu donneras le Sauveur au monde !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl sera grand,\u003Cbr \/\u003E\non l\u0027appellera Fils du Tr\u00e8s-Haut !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl vient chercher\u003Cbr \/\u003E\nce qui \u00e9tait perdu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl rassemblera\u003Cbr \/\u003E\nles enfants de Dieu dispers\u00e9s.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EQue ta gr\u00e2ce, Seigneur notre P\u00e8re, se r\u00e9pande en nos c\u0153urs : par le message de l\u2019ange, tu nous as fait conna\u00eetre l\u2019incarnation de ton Fils bien-aim\u00e9, conduis-nous par sa passion et par sa croix, avec le secours de la Vierge Marie, jusqu\u2019\u00e0 la gloire de la r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-07","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","degre":"","ligne1":"mardi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u2019oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres\u00a0!","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Pr 22, 22-23","texte":"Ne d\u00e9pouille pas le faible\u00a0: c\u2019est un faible\u00a0! et n\u2019\u00e9crase pas l\u2019homme d\u2019humble condition en justice\u00a0; car le Seigneur plaidera leur cause et ravira la vie de leurs ravisseurs."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur jugera le monde avec justice,\u003Cbr \/\u003Eet les peuples selon sa v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-07","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","degre":"","ligne1":"mardi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u2019oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres\u00a0!","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 15, 7-8","texte":"S\u2019il y a chez toi un pauvre, l\u2019un de tes fr\u00e8res, dans l\u2019une de tes villes, dans le pays que le Seigneur ton Dieu te donne, tu n\u2019endurciras pas ton c\u0153ur et tu ne fermeras pas ta main \u00e0 ton fr\u00e8re pauvre, mais tu lui ouvriras ta main toute grande et tu lui consentiras tout ce dont il pourra avoir besoin."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur d\u0026eacute;livrera le pauvre qui l\u0026rsquo;appelle, \u003Cbr \/\u003Ele pauvre dont il sauve la vie.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-07","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","degre":"","ligne1":"mardi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u2019oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres\u00a0!","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 22, 3","texte":"D\u00e9fendez le droit et la justice, lib\u00e9rez le spoli\u00e9 du pouvoir de l\u2019exploiteur, n\u2019opprimez pas, ne maltraitez pas l\u2019immigr\u00e9, l\u2019orphelin et la veuve, ne r\u00e9pandez pas de sang innocent en ce lieu."},"repons":"V\/ Tu entends, Seigneur, le d\u0026eacute;sir des pauvres, \u003Cbr \/\u003Etu les rassures, tu les \u0026eacute;coutes.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-07","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","degre":"","ligne1":"mardi, 27\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"Bienheureuse Vierge Marie du Rosaire","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Rozier","editeur":"Le Seuil","titre":"Pleine de gr\u00e2ce, nous te louons","texte":"Pleine de gr\u00e2ce, nous te louons : \u003Cbr\u003EPar toi le P\u00e8re livre ses dons. \u003Cbr\u003EJoie de Dieu, toute b\u00e9nie, Notre Dame, \u003Cbr\u003ETa splendeur nous r\u00e9jouit : Ave Maria.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPar toi la terre donne son fruit ; \u003Cbr\u003EPar toi l\u0027eau vive donne la vie. \u003Cbr\u003EEn ta chair Dieu s\u0027est fait chair, Notre Dame, \u003Cbr\u003EPour sauver tout l\u0027univers : Ave Maria.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt quand la mort viendra nous chercher, \u003Cbr\u003EPr\u00e8s de la croix sois l\u00e0 pour prier.\u003Cbr\u003EMontre-nous notre Sauveur, Notre Dame, \u003Cbr\u003EGuide-nous pr\u00e8s du Seigneur : Ave Maria.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027ange du Seigneur annonce \u00e0 Marie que l\u0027Esprit la couvrira de son ombre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de la croix de J\u00e9sus se tenait sa m\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"126","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne b\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la maison,\u003Cbr\u003Eles b\u00e2tisseurs trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eillent en vain\u00a0; *\u003Cbr\u003Esi le Seigneur ne g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde la ville,\u003Cbr\u003Ec\u2019est en vain que v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eillent les gardes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En vain tu dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences le jour,\u003Cbr\u003Etu retardes le mom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de ton repos, +\u003Cbr\u003Etu manges un p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de douleur\u00a0: *\u003Cbr\u003EDieu comble son bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E quand il dort.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Des fils, voil\u00e0 ce que d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le Seigneur,\u003Cbr\u003Edes enfants, la r\u00e9comp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ense qu\u2019il accorde\u00a0; *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E comme des fl\u00e8ches aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins d\u2019un guerrier,\u003Cbr\u003Eainsi les f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de la jeunesse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme vaillant\u003Cbr\u003Equi a garni son carqu\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis de telles armes\u00a0! *\u003Cbr\u003ES\u2019ils affrontent leurs ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sur la place,\u003Cbr\u003Eils ne seront p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge Marie, le Christ est sorti du tombeau, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ep 1).","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qu\u0027il soit b\u00e9ni, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nde notre Seigneur, J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl nous a b\u00e9nis et combl\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 des b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens de l\u0027Esprit, *\u003Cbr \/\u003E\nau ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, dans le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il nous a choisis, dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 avant que le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende f\u00fbt cr\u00e9\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\npour \u00eatre saints et sans p\u00e9ch\u00e9s devant sa face\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece \u00e0 son amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il nous a pr\u00e9destin\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e0 \u00eatre, pour lui, des f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els adoptifs *\u003Cbr \/\u003E\npar J\u00e9s\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, le Christ.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi l\u0027a voulu sa bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E\u00a0 \u00e0 la louange de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de sa gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nla gr\u00e2ce qu\u0027il nous a faite\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E En lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, par son sang, *\u003Cbr \/\u003E\nnous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u0027est la richesse de sa gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dont il d\u00e9b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde jusqu\u0027\u00e0 nous *\u003Cbr \/\u003E\nen toute intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence et sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il nous d\u00e9voile ainsi le myst\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de sa volont\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nselon que sa bont\u00e9 l\u0027avait pr\u00e9v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E dans le Christ :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E pour mener les temps \u00e0 leur pl\u00e9nitude, +\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9capituler toutes ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eses dans le Christ, *\u003Cbr \/\u003E\ncelles du ciel et c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles de la terre.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 4, 4-5","texte":"Lorsque les temps furent accomplis, Dieu a envoy\u00e9 son Fils\u00a0; il est n\u00e9 d\u2019une femme, il a \u00e9t\u00e9 sujet de la Loi juive pour racheter ceux qui \u00e9taient sujets de la Loi et pour faire de nous des fils."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ R\u00e9jouis-toi, combl\u00e9e de gr\u00e2ce,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Le Seigneur est avec toi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es b\u00e9nie entre toutes les femmes. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit; R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EMarie retenait toutes ces paroles et les m\u00e9ditait dans son c\u0153ur.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur du ciel et de la terre, qui r\u00e9v\u00e8le aux petits les merveilles de son amour\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ETu es l\u2019esp\u00e9rance des hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar J\u00e9sus Christ, tu es venu jusqu\u2019\u00e0 nous\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019il nous conduise \u00e0 toi, son P\u00e8re et notre P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELe pouvoir des puissants est dans ta main\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0dirige ceux qui nous gouvernent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChacune des cr\u00e9atures est un reflet de ta splendeur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0inspire \u00e0 ceux qui cherchent des images de ta gloire.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu ne veux pas que nous soyons tent\u00e9s au-del\u00e0 de nos forces\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais que nous tenions dans les \u00e9preuves.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as promis de ressusciter les hommes au dernier Jour\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ceux qui sont morts aujourd\u2019hui.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EQue ta gr\u00e2ce, Seigneur notre P\u00e8re, se r\u00e9pande en nos c\u0153urs : par le message de l\u2019ange, tu nous as fait conna\u00eetre l\u2019incarnation de ton Fils bien-aim\u00e9, conduis-nous par sa passion et par sa croix, avec le secours de la Vierge Marie, jusqu\u2019\u00e0 la gloire de la r\u00e9surrection.\u003C\/p\u003E"}}