{"informations":{"date":"2025-08-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0En m\u00eame temps que tu frappais nos adversaires, tu nous appelais \u00e0 la gloire\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 La nuit de la d\u00e9livrance pascale\u003Cbr \/\u003E\navait \u00e9t\u00e9 connue d\u2019avance par nos P\u00e8res\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nassur\u00e9s des promesses auxquelles ils avaient cru,\u003Cbr \/\u003E\nils \u00e9taient dans la joie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et ton peuple accueillit \u00e0 la fois le salut des justes\u003Cbr \/\u003E\net la ruine de leurs ennemis.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En m\u00eame temps que tu frappais nos adversaires,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous appelais \u00e0 la gloire.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dans le secret de leurs maisons,\u003Cbr \/\u003E\nles fid\u00e8les descendants des justes offraient un sacrifice,\u003Cbr \/\u003E\net ils consacr\u00e8rent d\u2019un commun accord cette loi divine\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les saints partageraient aussi bien le meilleur que le pire\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9j\u00e0 ils entonnaient les chants de louange des P\u00e8res.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Sg 18,\u00a06-9","intro_lue":"Lecture du livre de la Sagesse","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EHeureux le peuple\u003Cbr \/\u003E\ndont le Seigneur est le Dieu.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 32, 12a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ECriez de joie pour le Seigneur, hommes justes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHommes droits, \u00e0 vous la louange\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux le peuple dont le Seigneur est le Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nheureuse la nation qu\u2019il s\u2019est choisie pour domaine\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDieu veille sur ceux qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nqui mettent leur espoir en son amour,\u003Cbr \/\u003E\npour les d\u00e9livrer de la mort,\u003Cbr \/\u003E\nles garder en vie aux jours de famine.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous attendons notre vie du Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil est pour nous un appui, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour, Seigneur, soit sur nous\u003Cbr \/\u003E\ncomme notre espoir est en toi\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref":"Ps  32 (33),\u00a01.12,\u00a018-19,20.22","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Abraham attendait la ville dont le Seigneur lui-m\u00eame est le b\u00e2tisseur et l\u2019architecte\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0la foi est une fa\u00e7on de poss\u00e9der ce que l\u2019on esp\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nun moyen de conna\u00eetre des r\u00e9alit\u00e9s qu\u2019on ne voit pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et quand l\u2019\u00c9criture rend t\u00e9moignage aux anciens,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 cause de leur foi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Gr\u00e2ce \u00e0 la foi, Abraham ob\u00e9it \u00e0 l\u2019appel de Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil partit vers un pays\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il devait recevoir en h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\net il partit sans savoir o\u00f9 il allait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Gr\u00e2ce \u00e0 la foi, il vint s\u00e9journer en immigr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ndans la Terre promise, comme en terre \u00e9trang\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil vivait sous la tente,\u003Cbr \/\u003E\nainsi qu\u2019Isaac et Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nh\u00e9ritiers de la m\u00eame promesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car il attendait la ville qui aurait de vraies fondations,\u003Cbr \/\u003E\nla ville dont Dieu lui-m\u00eame est le b\u00e2tisseur et l\u2019architecte.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Gr\u00e2ce \u00e0 la foi, Sara, elle aussi, malgr\u00e9 son \u00e2ge,\u003Cbr \/\u003E\nfut rendue capable d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019une descendance\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019elle pensait que Dieu est fid\u00e8le \u00e0 ses promesses.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est pourquoi, d\u2019un seul homme, d\u00e9j\u00e0 marqu\u00e9 par la mort,\u003Cbr \/\u003E\na pu na\u00eetre une descendance aussi nombreuse\u003Cbr \/\u003E\nque les \u00e9toiles du ciel\u003Cbr \/\u003E\net que le sable au bord de la mer,\u003Cbr \/\u003E\nune multitude innombrable.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 C\u2019est dans la foi, sans avoir connu la r\u00e9alisation des promesses,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils sont tous morts\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais ils l\u2019avaient vue et salu\u00e9e de loin,\u003Cbr \/\u003E\naffirmant que, sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nils \u00e9taient des \u00e9trangers et des voyageurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or, parler ainsi, c\u2019est montrer clairement\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019on est \u00e0 la recherche d\u2019une patrie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0S\u2019ils avaient song\u00e9 \u00e0 celle qu\u2019ils avaient quitt\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nils auraient eu la possibilit\u00e9 d\u2019y revenir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En fait, ils aspiraient \u00e0 une patrie meilleure,\u003Cbr \/\u003E\ncelle des cieux.\u003Cbr \/\u003E\nAussi Dieu n\u2019a pas honte d\u2019\u00eatre appel\u00e9 leur Dieu,\u003Cbr \/\u003E\npuisqu\u2019il leur a pr\u00e9par\u00e9 une ville.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Gr\u00e2ce \u00e0 la foi, quand il fut soumis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve,\u003Cbr \/\u003E\nAbraham offrit Isaac en sacrifice.\u003Cbr \/\u003E\nEt il offrait le fils unique,\u003Cbr \/\u003E\nalors qu\u2019il avait re\u00e7u les promesses\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et entendu cette parole\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EC\u2019est par Isaac qu\u2019une descendance portera ton nom.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il pensait en effet\u003Cbr \/\u003E\nque Dieu est capable m\u00eame de ressusciter les morts\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est pourquoi son fils lui fut rendu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil y a l\u00e0 une pr\u00e9figuration.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOU LECTURE BREVE\u003C\/p\u003E","ref":"He 11,\u00a01-2.8-19","intro_lue":"Lecture de la lettre aux H\u00e9breux","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Abraham attendait la ville dont le Seigneur lui-m\u00eame est le b\u00e2tisseur et l\u2019architecte\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0la foi est une fa\u00e7on de poss\u00e9der ce que l\u2019on esp\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nun moyen de conna\u00eetre des r\u00e9alit\u00e9s qu\u2019on ne voit pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et quand l\u2019\u00c9criture rend t\u00e9moignage aux anciens,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 cause de leur foi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Gr\u00e2ce \u00e0 la foi, Abraham ob\u00e9it \u00e0 l\u2019appel de Dieu\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil partit vers un pays\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il devait recevoir en h\u00e9ritage,\u003Cbr \/\u003E\net il partit sans savoir o\u00f9 il allait.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Gr\u00e2ce \u00e0 la foi, il vint s\u00e9journer en immigr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\ndans la Terre promise, comme en terre \u00e9trang\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil vivait sous la tente,\u003Cbr \/\u003E\nainsi qu\u2019Isaac et Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nh\u00e9ritiers de la m\u00eame promesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0car il attendait la ville qui aurait de vraies fondations,\u003Cbr \/\u003E\nla ville dont Dieu lui-m\u00eame est le b\u00e2tisseur et l\u2019architecte.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Gr\u00e2ce \u00e0 la foi, Sara, elle aussi, malgr\u00e9 son \u00e2ge,\u003Cbr \/\u003E\nfut rendue capable d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019une descendance\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019elle pensait que Dieu est fid\u00e8le \u00e0 ses promesses.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0C\u2019est pourquoi, d\u2019un seul homme, d\u00e9j\u00e0 marqu\u00e9 par la mort,\u003Cbr \/\u003E\na pu na\u00eetre une descendance aussi nombreuse\u003Cbr \/\u003E\nque les \u00e9toiles du ciel\u003Cbr \/\u003E\net que le sable au bord de la mer,\u003Cbr \/\u003E\nune multitude innombrable.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"He 11,\u00a01-2.8-12","intro_lue":"Lecture de la lettre aux H\u00e9breux","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Vous aussi, tenez-vous pr\u00eats\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Sois sans crainte, petit troupeau\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nvotre P\u00e8re a trouv\u00e9 bon de vous donner le Royaume.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vendez ce que vous poss\u00e9dez\u003Cbr \/\u003E\net donnez-le en aum\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\nFaites-vous des bourses qui ne s\u2019usent pas,\u003Cbr \/\u003E\nun tr\u00e9sor in\u00e9puisable dans les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 o\u00f9 le voleur n\u2019approche pas,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 la mite ne d\u00e9truit pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Car l\u00e0 o\u00f9 est votre tr\u00e9sor,\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 aussi sera votre c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Restez en tenue de service,\u003Cbr \/\u003E\nvotre ceinture autour des reins,\u003Cbr \/\u003E\net vos lampes allum\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Soyez comme des gens qui attendent leur ma\u00eetre \u00e0 son retour des noces,\u003Cbr \/\u003E\npour lui ouvrir d\u00e8s qu\u2019il arrivera et frappera \u00e0 la porte.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux ces serviteurs-l\u00e0 que le ma\u00eetre, \u00e0 son arriv\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\ntrouvera en train de veiller.\u003Cbr \/\u003E\nAmen, je vous le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est lui qui, la ceinture autour des reins,\u003Cbr \/\u003E\nles fera prendre place \u00e0 table\u003Cbr \/\u003E\net passera pour les servir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0S\u2019il revient vers minuit ou vers trois heures du matin\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019il les trouve ainsi,\u003Cbr \/\u003E\nheureux sont-ils\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous le savez bien\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsi le ma\u00eetre de maison\u003Cbr \/\u003E\navait su \u00e0 quelle heure le voleur viendrait,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019aurait pas laiss\u00e9 percer le mur de sa maison.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous aussi, tenez-vous pr\u00eats\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 vous n\u2019y penserez pas\u003Cbr \/\u003E\nque le Fils de l\u2019homme viendra.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pierre dit alors\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Seigneur, est-ce pour nous que tu dis cette parabole,\u003Cbr \/\u003E\nou bien pour tous\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Seigneur r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Que dire de l\u2019intendant fid\u00e8le et sens\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui le ma\u00eetre confiera la charge de son personnel\u003Cbr \/\u003E\npour distribuer, en temps voulu, la ration de nourriture\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux ce serviteur\u003Cbr \/\u003E\nque son ma\u00eetre, en arrivant, trouvera en train d\u2019agir ainsi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vraiment, je vous le d\u00e9clare\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil l\u2019\u00e9tablira sur tous ses biens.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais si le serviteur se dit en lui-m\u00eame\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2018Mon ma\u00eetre tarde \u00e0 venir\u2019,\u003Cbr \/\u003E\net s\u2019il se met \u00e0 frapper les serviteurs et les servantes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 manger, \u00e0 boire et \u00e0 s\u2019enivrer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0alors quand le ma\u00eetre viendra,\u003Cbr \/\u003E\nle jour o\u00f9 son serviteur ne s\u2019y attend pas\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 l\u2019heure qu\u2019il ne conna\u00eet pas,\u003Cbr \/\u003E\nil l\u2019\u00e9cartera\u003Cbr \/\u003E\net lui fera partager le sort des infid\u00e8les.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le serviteur qui, connaissant la volont\u00e9 de son ma\u00eetre,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019a rien pr\u00e9par\u00e9 et n\u2019a pas accompli cette volont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nrecevra un grand nombre de coups.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais celui qui ne la connaissait pas,\u003Cbr \/\u003E\net qui a m\u00e9rit\u00e9 des coups pour sa conduite,\u003Cbr \/\u003E\ncelui-l\u00e0 n\u2019en recevra qu\u2019un petit nombre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 qui l\u2019on a beaucoup donn\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\non demandera beaucoup\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui l\u2019on a beaucoup confi\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\non r\u00e9clamera davantage.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOU LECTURE BREVE\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 12,\u00a032-48","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVeillez, tenez-vous pr\u00eats\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 vous n\u2019y pensez pas\u003Cbr \/\u003E\nque le Fils de l\u2019homme viendra.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Mt 24, 42a.44"},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Vous aussi, tenez-vous pr\u00eats\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab\u00a0Restez en tenue de service,\u003Cbr \/\u003E\nvotre ceinture autour des reins,\u003Cbr \/\u003E\net vos lampes allum\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Soyez comme des gens qui attendent leur ma\u00eetre \u00e0 son retour des noces,\u003Cbr \/\u003E\npour lui ouvrir d\u00e8s qu\u2019il arrivera et frappera \u00e0 la porte.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Heureux ces serviteurs-l\u00e0 que le ma\u00eetre, \u00e0 son arriv\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\ntrouvera en train de veiller.\u003Cbr \/\u003E\nAmen, je vous le dis\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est lui qui, la ceinture autour des reins,\u003Cbr \/\u003E\nles fera prendre place \u00e0 table\u003Cbr \/\u003E\net passera pour les servir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0S\u2019il revient vers minuit ou vers trois heures du matin\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019il les trouve ainsi,\u003Cbr \/\u003E\nheureux sont-ils\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous le savez bien\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsi le ma\u00eetre de maison\u003Cbr \/\u003E\navait su \u00e0 quelle heure le voleur viendrait,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019aurait pas laiss\u00e9 percer le mur de sa maison.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Vous aussi, tenez-vous pr\u00eats\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 vous n\u2019y penserez pas\u003Cbr \/\u003E\nque le Fils de l\u2019homme viendra.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 12,\u00a035-40","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":null,"ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"10","mois":"8","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Laure":{"id":"434","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Laurent":{"id":"426","sexe":"masculin","pays":""},"Philom\u00e8ne":{"id":"3810","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Laure":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/434\/Laure.html"},"Laurent":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/426\/Laurent.html"},"Philom\u00e8ne":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3810\/Philom%C3%A8ne.html"}},"derives":{"Laora":{"id":"4883","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4883\/Laora.html"},"Laura":{"id":"435","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/435\/Laura.html"},"Lauraine":{"id":"5302","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5302\/Lauraine.html"},"Laurana":{"id":"436","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/436\/Laurana.html"},"Laurane":{"id":"4452","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4452\/Laurane.html"},"Laur\u00e9ane":{"id":"6783","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6783\/Laur%C3%A9ane.html"},"Laureen":{"id":"4345","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4345\/Laureen.html"},"Laur\u00e9lie":{"id":"7102","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7102\/Laur%C3%A9lie.html"},"Laureline":{"id":"4629","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4629\/Laureline.html"},"Laur\u00e8ne":{"id":"4541","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4541\/Laur%C3%A8ne.html"},"Laurette":{"id":"437","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/437\/Laurette.html"},"Lauriane":{"id":"439","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/439\/Lauriane.html"},"Laurie":{"id":"438","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/438\/Laurie.html"},"Laurine":{"id":"5054","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5054\/Laurine.html"},"Laury":{"id":"5032","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5032\/Laury.html"},"Lauryne":{"id":"6015","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6015\/Lauryne.html"},"Loredana":{"id":"6091","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6091\/Loredana.html"},"Lor\u00e9lyne":{"id":"7088","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7088\/Lor%C3%A9lyne.html"},"Lori":{"id":"5429","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5429\/Lori.html"},"Lorina":{"id":"5751","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5751\/Lorina.html"},"Lorine":{"id":"6475","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6475\/Lorine.html"},"Loryne":{"id":"5459","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5459\/Loryne.html"},"Enzo":{"id":"4298","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4298\/Enzo.html"},"Lars":{"id":"5479","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5479\/Lars.html"},"Laur":{"id":"427","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/427\/Laur.html"},"Laurel":{"id":"428","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/428\/Laurel.html"},"Laurelle":{"id":"429","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/429\/Laurelle.html"},"Lauren":{"id":"5331","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5331\/Lauren.html"},"Laurence":{"id":"4270","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4270\/Laurence.html"},"Laur\u00e8ns":{"id":"430","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/430\/Laur%C3%A8ns.html"},"Laurick":{"id":"4935","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4935\/Laurick.html"},"Lauris":{"id":"5521","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5521\/Lauris.html"},"Lawrence":{"id":"4874","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4874\/Lawrence.html"},"Lenzo":{"id":"6685","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6685\/Lenzo.html"},"Lorans":{"id":"431","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/431\/Lorans.html"},"Loren":{"id":"5974","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5974\/Loren.html"},"Lorens":{"id":"4449","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4449\/Lorens.html"},"Lorenz":{"id":"432","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/432\/Lorenz.html"},"Lorenzo":{"id":"433","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/433\/Lorenzo.html"},"Loriane":{"id":"4805","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4805\/Loriane.html"},"Loric":{"id":"5330","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5330\/Loric.html"},"Loris":{"id":"4291","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4291\/Loris.html"},"Lorris":{"id":"5879","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5879\/Lorris.html"},"Lorys":{"id":"5817","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5817\/Lorys.html"},"Philomence":{"id":"7027","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7027\/Philomence.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Laurent de Rome":{"id":"1652","valeur":"Saint Laurent de Rome","resume":"Diacre et martyr \u00e0 Rome (+ 258)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1652\/Saint-Laurent-de-Rome.html","description":"- (Vatican News, 10 ao\u00fbt 2021) les pauvres sont \"les tr\u00e9sors de l'\u00c9glise\", selon la \u201cDepositio martyrum\u201d, le diacre de l'\u00c9glise de Rome a \u00e9t\u00e9 martyris\u00e9 sur la Via Tiburtina pendant les pers\u00e9cutions de l\u2019Empereur Val\u00e9rien, le 10 ao\u00fbt 258.La \"passio\" de St Laurent, r\u00e9dig\u00e9e au moins un si\u00e8cle apr\u00e8s sa mort, n'est pas cr\u00e9dible. Le r\u00e9cit pr\u00e9tend que Laurent, diacre du pape saint Sixte II, fut mis \u00e0 mort trois jours apr\u00e8s le martyre de ce dernier et qu'il fut br\u00fbl\u00e9 \u00e0 petit feu sur un gril, ce qu'on ne souhaite \u00e0 personne. La plupart des auteurs modernes estiment qu'il fut d\u00e9capit\u00e9, comme Sixte. Quoiqu'on pense de la valeur des \"acta\", il n'en reste pas moins que Laurent a toujours \u00e9t\u00e9 v\u00e9n\u00e9r\u00e9, en Orient comme en Occident, comme le plus c\u00e9l\u00e8bre des nombreux martyrs romains (voir la liste chronologique, autour des ann\u00e9es 258-259...). Les \u00e9crits des saints Ambroise, L\u00e9on le Grand, Augustin et Prudence t\u00e9moignent de ce culte(*).Son nom est cit\u00e9 dans la premi\u00e8re pri\u00e8re eucharistique. Il est repr\u00e9sent\u00e9 comme diacre, tenant un gril ou couch\u00e9 dessus.Diacre de l'\u00c9glise de Rome, aupr\u00e8s du pape saint Sixte II, il a pour fonction d'\u00eatre le gardien des biens de l'\u00c9glise. Lorsque l'empereur Val\u00e9rien prend un \u00e9dit de pers\u00e9cution interdisant le culte chr\u00e9tien, m\u00eame dans les cimeti\u00e8res, il est arr\u00eat\u00e9 en m\u00eame temps que le pape et les autres diacres. Ils sont imm\u00e9diatement mis \u00e0 mort, mais lui est \u00e9pargn\u00e9 dans l'espoir qu'il va livrer les tr\u00e9sors de l'\u00c9glise. Voyant le pape marcher \u00e0 la mort, Laurent pleure. Est-il donc indigne de donner sa vie pour le Christ? Saint Sixte le rassure, il ne tardera pas \u00e0 le suivre. Somm\u00e9 de livrer les tr\u00e9sors, il rassemble les pauvres, les infirmes, les boiteux, les aveugles. \"Voil\u00e0 les tr\u00e9sors de l'\u00c9glise.\" Il est condamn\u00e9 \u00e0 \u00eatre br\u00fbl\u00e9 vif sur le gril. Il a encore le sens de l'humour et un courage extraordinaire : \"C'est bien grill\u00e9 de ce c\u00f4t\u00e9, tu peux retourner,\" dira-t-il au bourreau. Il fut l'un des martyrs les plus c\u00e9l\u00e8bres de la chr\u00e9tient\u00e9. Au Moyen Age, avec saint Pierre et saint Paul, il \u00e9tait le patron de la Ville \u00e9ternelle o\u00f9 34 \u00e9glises s'\u00e9levaient en son honneur. 84 communes fran\u00e7aises portent son nom. (*) un internaute nous signale: \"Le peuple de Dieu dit Saint-Augustin, n'est jamais instruit d'une mani\u00e8re plus profitable que par l'exemple des martyrs. Si l'\u00e9loquence entra\u00eene, le martyre persuade. Cette admirable force d'\u00e2me fortifiait les autres en leur donnant le mod\u00e8le de ses souffrances.\" Dans notre \u00e9glise - Saint-Pierre \u00e0 Denguin (GoogleMaps) en B\u00e9arn (Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques) - se trouve une copie de son martyre par Rubens en 1622. Il y est invoqu\u00e9 pour gu\u00e9rir les br\u00fblures, les maladies de peau...\u00a0Saint Laurent patron des r\u00f4tisseurs est repr\u00e9sent\u00e9 en Sa\u00f4ne et Loire dans plusieurs \u00e9glises dont Rully Saint L\u00e9ger sur Dheurne et Saint Laurent d'Andenay.Dans son d\u00e9sir de partager le sort du pape Sixte II jusque dans son martyre, comme le rapporte saint L\u00e9on le Grand, quand il re\u00e7ut l'ordre de livrer les tr\u00e9sors de l'\u00c9glise, il montra au tyran les pauvres, nourris et v\u00eatus aux frais de l'\u00c9glise, et au bout de trois jours, il triompha des flammes et m\u00eame les instruments de son supplice devinrent les signes de sa victoire. Ses restes furent d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 Rome, sur la voie Tiburtine, au cimeti\u00e8re de Cyriaque (le Campo Verano)."}},"autres":{"Alberto Beretta":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Alberto Beretta","id":"13656","resume":"Pr\u00eatre capucin (+ 2001)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13656\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Alberto-Beretta.html"},"Amadeu Menezes da Silva":{"valeur":"Bienheureux Amadeu Menezes da Silva","id":"12658","resume":"Franciscain (+ 1482)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12658\/Bienheureux-Amadeu-Menezes-da-Silva.html"},"Archange Piacentini de Calatafimi":{"valeur":"Bienheureux Archange Piacentini de Calatafimi","id":"12118","resume":"Pr\u00eatre franciscain en Sicile (+ 1460)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12118\/Bienheureux-Archange-Piacentini-de-Calatafimi.html"},"Augustin Ota":{"valeur":"Bienheureux Augustin Ota","id":"12119","resume":"Martyr japonais (+ 1622)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12119\/Bienheureux-Augustin-Ota.html"},"Besse":{"valeur":"Saint Besse","id":"12730","resume":"Pr\u00e8s d'Ivr\u00e9e","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12730\/Saint-Besse.html"},"Blane":{"valeur":"Saint Blane","id":"11075","resume":"\u00c9v\u00eaque en \u00c9cosse (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11075\/Saint-Blane.html"},"Claude-Joseph, Fran\u00e7ois et Lazare":{"valeur":"Bienheureux Claude-Joseph, Fran\u00e7ois et Lazare","id":"12120","resume":"Pr\u00eatres martyrs \u00e0 Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12120\/Bienheureux-Claude-Joseph--Fran%C3%A7ois-et-Lazare.html"},"Dieudonn\u00e9":{"valeur":"Saint Dieudonn\u00e9","id":"1650","resume":"Cordonnier \u00e0 Rome (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1650\/Saint-Dieudonn%C3%A9.html"},"Dinault":{"valeur":"Saint Dinault","id":"7861","resume":"Martyr (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7861\/Saint-Dinault.html"},"Fran\u00e7ois Drzewiezcki et \u00c9douard Grzymala":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois Drzewiezcki et \u00c9douard Grzymala","id":"12122","resume":"Pr\u00eatres polonais gaz\u00e9s au camp de Dachau (+ 1942)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12122\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-Drzewiezcki-et-%C3%89douard-Grzymala.html"},"Herl\u00e9":{"valeur":"Saint Herl\u00e9","id":"12360","resume":"Saint dioc\u00e9sain breton (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12360\/Saint-Herl%C3%A9.html"},"H\u00e9ron le Philosophe":{"valeur":"Saint H\u00e9ron le Philosophe","id":"7864","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7864\/Saint-H%C3%A9ron-le-Philosophe.html"},"Hugues de Montaigu":{"valeur":"Saint Hugues de Montaigu","id":"7867","resume":"\u00c9v\u00eaque d'Auxerre (+ 1135)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7867\/Saint-Hugues-de-Montaigu.html"},"Joseph, Jean et Pierre":{"valeur":"Bienheureux Joseph, Jean et Pierre","id":"12121","resume":"Pr\u00eatres et religieux martyrs pr\u00e8s de Valence lors de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12121\/Bienheureux-Joseph--Jean-et-Pierre.html"},"Malchus":{"valeur":"Saint Malchus","id":"1651","resume":"\u00c9v\u00eaque-abb\u00e9 de Lismore (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1651\/Saint-Malchus.html"},"martyrs d'Alexandrie":{"valeur":"Saints martyrs d'Alexandrie","id":"12117","resume":"Martyrs en Egypte (+ 258)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12117\/Saints-martyrs-d-Alexandrie.html"},"Philom\u00e8ne":{"valeur":"Sainte Philom\u00e8ne","id":"1653","resume":"Martyre","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1653\/Sainte-Philom%C3%A8ne.html"},"Plectrude":{"valeur":"Sainte Plectrude","id":"10179","resume":"V\u00e9n\u00e9r\u00e9e en Belgique (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10179\/Sainte-Plectrude.html"},"Thiente":{"valeur":"Saint Thiente","id":"12656","resume":"Abb\u00e9 martyr en Bavi\u00e8re avec six de ses moines. (+ 955)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12656\/Saint-Thiente.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur te couvre de ses ailes, rien \u00e0 craindre des terreurs de la nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !","texte":"Salut, Reine des cieux ! Salut, Reine des anges !\u003Cbr\u003ESalut, Tige f\u00e9conde ! Salut, Porte du ciel !\u003Cbr\u003EPar toi, la lumi\u00e8re s\u0027est lev\u00e9e sur le monde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9jouis-toi, Vierge glorieuse,\u003Cbr\u003Ebelle entre toutes les femmes !\u003Cbr\u003ESalut, splendeur radieuse :\u003Cbr\u003Eimplore le Christ pour nous.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, crions de joie pour Dieu, notre Sauveur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"N\u2019allons plus nous d\u00e9robant","texte":"N\u2019allons plus nous d\u00e9robant\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u2019Esprit qui r\u00e9g\u00e9n\u00e8re :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EUn sang neuf coule aux art\u00e8res\u003Cbr\u003EDu corps entier.\u003Cbr\u003ELa nuit du temps\u003Cbr\u003ESe change en lumi\u00e8re :\u003Cbr\u003EL\u2019homme \u00e9tait mort, il est vivant.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u2019allons plus \u00e0 contre-voie\u003Cbr\u003EDe Celui qui nous entra\u00eene :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EDans sa chair monte, soudaine,\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003Cbr\u003EIl rend leur poids\u003Cbr\u003EAux jours, aux semaines,\u003Cbr\u003ELes achemine vers la joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u2019allons plus sans feu ni lieu\u003Cbr\u003EQuand J\u00e9sus nous accompagne :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003ELe voici pain sur la table\u003Cbr\u003EDes baptis\u00e9s.\u003Cbr\u003EPr\u00e9sent de Dieu\u003Cbr\u003EOffert en partage :\u003Cbr\u003EChrist aujourd\u2019hui ouvre nos yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous irons portant plus haut\u003Cbr\u003ENotre foi dans la victoire :\u003Cbr\u003ELe Seigneur est ressuscit\u00e9 !\u003Cbr\u003EL\u2019univers chante la gloire\u003Cbr\u003EDes rachet\u00e9s.\u003Cbr\u003ELe feu et l\u2019eau\u003Cbr\u003EEmportent l\u2019histoire,\u003Cbr\u003EDieu nous appelle avec l\u2019Agneau\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est roi, v\u00eatu de majest\u00e9, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"92","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est roi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil s\u0027est v\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de magnificence,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt la terre tient b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, in\u00e9branlable\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E d\u00e8s l\u0027origine ton tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene tient bon,\u003Cbr \/\u003E\ndepuis toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, tu es.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Les flots s\u0027\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nles flots \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event leur voix,\u003Cbr \/\u003E\nles flots \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Event leur fracas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Plus que la v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix des eaux profondes,\u003Cbr \/\u003E\ndes vagues sup\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\nsuperbe est le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans les hauteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tes volont\u00e9s sont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent immuables\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nla saintet\u00e9 empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ta maison,\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, pour la su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete des temps.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELouez le Seigneur du haut des cieux, all\u00e9luia, louez-le depuis la terre, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"148","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du haut des cieux,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E dans les hauteurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Vous, tous ses \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges, louez-le,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les univers.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Louez-le, sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et lune,\u003Cbr \/\u003E\nlouez-le, tous les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres de lumi\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E vous, cieux des cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, louez-le,\u003Cbr \/\u003E\net les eaux des haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers des cieux.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/5\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils louent le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nsur son ordre ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent cr\u00e9\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E c\u2019est lui qui les pos\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E pour toujours\u003Cbr \/\u003E\nsous une loi qui ne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Essera pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er depuis la terre,\u003Cbr \/\u003E\nmonstres mar\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens, tous les ab\u00eemes ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E feu et gr\u00eale, n\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eige et brouillard,\u003Cbr \/\u003E\nvent d\u2019ouragan qui accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es sa parole ;\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Les montagnes et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les collines,\u003Cbr \/\u003E\nles arbres des verg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, tous les c\u00e8dres ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E les b\u00eates sauvages et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les troupeaux,\u003Cbr \/\u003E\nle reptile et l\u2019oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui vole ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E les rois de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et tous les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nles princes et tous les j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eges de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E tous les jeunes g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens et jeunes filles,\u003Cbr \/\u003E\nles vieillards c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme les enfants.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13 \u003C\/span\u003EQu\u2019ils louent le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle seul au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout nom ;\u003Cbr \/\u003E\nsur le ciel et sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre, sa splendeur :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il accro\u00eet la vigue\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son peuple.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLouange de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\ndes fils d\u2019Isra\u00ebl, le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple de ses proches !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ez 37, 12b-14","texte":"Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: je vais ouvrir vos tombeaux et je vous en ferai sortir, \u00f4 mon peuple, et je vous ram\u00e8nerai sur la terre d\u2019Isra\u00ebl. Vous saurez que je suis le Seigneur, quand j\u2019ouvrirai vos tombeaux et vous en ferai sortir, \u00f4 mon peuple\u00a0! Je mettrai en vous mon esprit, et vous vivrez\u00a0; je vous installerai sur votre terre, et vous saurez que je suis le Seigneur\u00a0: je l\u2019ai dit et je le ferai. Parole du Seigneur."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Toi, la R\u00e9surrection et la Vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u00e9sus, tu as d\u00e9truit la mort.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je mettrai en vous mon Esprit et vous vivrez. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis le Seigneur\u00a0: je l\u2019ai dit et je le ferai. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EGloire \u00e0 toi, Christ ressuscit\u00e9, Soleil levant qui viens nous visiter, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EDans l\u2019action de gr\u00e2ce, prions le Christ, le Fils du Dieu vivant\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, lumi\u00e8re de lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-nous en ce jour qui commence.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui viens \u00e0 notre rencontre,\u003Cbr \/\u003E\nsois de toutes nos rencontres aujourd\u2019hui.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui nous accueilles quand nous te recevons,\u003Cbr \/\u003E\nrends-nous accueillants \u00e0 tous ceux qui te cherchent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui t\u2019es fait nourriture et breuvage,\u003Cbr \/\u003E\nmaintiens en nous l\u2019\u00e9nergie de l\u2019eucharistie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, lumi\u00e8re sur la vie et sur la mort des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire \u00e0 travers nous ceux qui sont heureux et ceux qui souffrent.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, toi que nous pouvons d\u00e9j\u00e0 appeler notre P\u00e8re, fais grandir en nos c\u0153urs l\u0027esprit filial, afin que nous soyons capables d\u0027entrer un jour dans l\u0027h\u00e9ritage qui nous est promis.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"CNPL","titre":"Au commencement ","texte":"Au commencement \u003Cbr\u003EEtait le Verbe !\u003Cbr\u003EIl \u00e9tait en Dieu ! \u003Cbr\u003EIl \u00e9tait Dieu ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EIl \u00e9tait la Vie, \u003Cbr\u003ENotre lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003ELa lumi\u00e8re luit \u003Cbr\u003EDans notre nuit !\u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui croit en son nom \u003Cbr\u003EA Dieu pour P\u00e8re !\u003Cbr\u003EQui l\u0027aura re\u00e7u \u003Cbr\u003ENe mourra plus ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Verbe fait chair, \u003Cbr\u003EParmi les hommes \u003Cbr\u003EA manifest\u00e9 \u003Cbr\u003ELa v\u00e9rit\u00e9 ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous tenons de Lui \u003Cbr\u003EGr\u00e2ce sur gr\u00e2ce !\u003Cbr\u003EIl a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u003Cbr\u003ELe Dieu cach\u00e9 ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEt par J\u00e9sus Christ, \u003Cbr\u003ELe Fils unique,\u003Cbr\u003EUn jour, de nos yeux, \u003Cbr\u003ENous verrons Dieu ! \u003Cbr\u003EAll\u00e9luia ! All\u00e9luia ! All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJe veux te b\u00e9nir chaque jour, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"144 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E  Je t\u2019exalterai, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Roi,\u003Cbr\u003Eje b\u00e9nirai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E  Chaque jour je te b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enirai,\u003Cbr\u003Eje louerai ton nom toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E  Il est grand, le Seigneur, hautem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent lou\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 sa grandeur, il n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de limite.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E  D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, on vanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes \u0153uvres,\u003Cbr\u003Eon proclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tes exploits.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E  Je redirai le r\u00e9c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de tes merveilles,\u003Cbr\u003Eton \u00e9clat, ta gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et ta splendeur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E  On dira ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce redoutable\u00a0;\u003Cbr\u003Eje raconter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta grandeur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E  On rappellera tes imm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enses bont\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Etous acclamer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E  la bont\u00e9 du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est pour tous,\u003Cbr\u003Esa tendresse, pour to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses \u0153uvres.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ETon r\u00e8gne est un r\u00e8gne \u00e9ternel, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"144 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E  Que tes \u0153uvres, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, te rendent gr\u00e2ce\u003Cbr\u003Eet que tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles te b\u00e9nissent\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E  Ils diront la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton r\u00e8gne,\u003Cbr\u003Eils parler\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de tes exploits,\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E  annon\u00e7ant aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes tes exploits,\u003Cbr\u003Ela gloire et l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de ton r\u00e8gne\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E  ton r\u00e8gne, un r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne \u00e9ternel,\u003Cbr\u003Eton empire, pour les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eges des \u00e2ges.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur est vrai en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il dit, \u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E  Le Seigneur souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent tous ceux qui tombent,\u003Cbr\u003Eil redresse to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les accabl\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ETout pouvoir lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 au ciel et sur la terre, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"144 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E  Les yeux sur toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ils esp\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr\u003Etu leur donnes la nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere au temps voulu\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E  tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres ta main\u00a0:\u003Cbr\u003Etu rassasies avec bont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E tout ce qui vit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E  Le Seigneur est juste en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses voies,\u003Cbr\u003Efid\u00e8le en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019il fait.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E  Il est proche de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui l\u2019invoquent,\u003Cbr\u003Ede tous ceux qui l\u2019inv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Equent en v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E  Il r\u00e9pond au d\u00e9sir de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent\u00a0;\u003Cbr\u003Eil \u00e9coute leur cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E\u00a0: il les sauve.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E  Le Seigneur garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous ceux qui l\u2019aiment,\u003Cbr\u003Emais il d\u00e9truir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E tous les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E  Que ma bouche proclame \u003Cbr\u003Eles lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur\u00a0! *\u003Cbr\u003ESon nom tr\u00e8s saint, que toute chair le b\u00e9nisse\u003Cbr\u003Etoujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Si vous gardez ma parole,\u003Cbr \/\u003E\nvous saurez que vous \u00eates mes disciples.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Os 11, 1-11","titre":"Dieu dit : Toutes mes entrailles fr\u00e9missent","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EAinsi parle le Seigneur\u00a0:\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E 01\u003C\/span\u003E Oui, j\u2019ai aim\u00e9 Isra\u00ebl d\u00e8s son enfance, et, pour le faire sortir d\u2019\u00c9gypte, j\u2019ai appel\u00e9 mon fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Quand je l\u2019ai appel\u00e9, il s\u2019est \u00e9loign\u00e9 pour sacrifier aux Baals et br\u00fbler des offrandes aux idoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E C\u2019est moi qui lui apprenais \u00e0 marcher, en le soutenant de mes bras, et il n\u2019a pas compris que je venais \u00e0 son secours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Je le guidais avec humanit\u00e9, par des liens d\u2019amour\u00a0; je le traitais comme un nourrisson qu\u2019on soul\u00e8ve tout contre sa joue\u00a0; je me penchais vers lui pour le faire manger. Mais ils ont refus\u00e9 de revenir \u00e0 moi\u00a0: vais-je les livrer au ch\u00e2timent\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E Il ne retournera pas au pays d\u2019\u00c9gypte\u00a0; Assour deviendra son roi, car ils ont refus\u00e9 de revenir \u00e0 moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E L\u2019\u00e9p\u00e9e frappera dans ses villes, elle brisera les verrous de ses portes, elle les d\u00e9vorera \u00e0 cause de leurs intrigues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Mon peuple s\u2019accroche \u00e0 son infid\u00e9lit\u00e9\u00a0; on l\u2019appelle vers le haut\u00a0; aucun ne s\u2019\u00e9l\u00e8ve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Vais-je t\u2019abandonner, \u00c9phra\u00efm, et te livrer, Isra\u00ebl\u00a0? Vais-je t\u2019abandonner comme Adma, et te rendre comme Sebo\u00efm\u00a0? Non\u00a0! Mon c\u0153ur se retourne contre moi\u00a0; en m\u00eame temps, mes entrailles fr\u00e9missent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Je n\u2019agirai pas selon l\u2019ardeur de ma col\u00e8re, je ne d\u00e9truirai plus Isra\u00ebl, car moi, je suis Dieu, et non pas homme\u00a0: au milieu de vous je suis le Dieu saint, et je ne viens pas pour exterminer.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Ils marcheront \u00e0 la suite du Seigneur\u00a0; comme un lion il rugira, oui, il rugira, lui, et, tout tremblants, ses fils viendront de l\u2019Occident.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme un oiseau, tout tremblants, ils viendront de l\u2019\u00c9gypte, et comme une colombe, du pays d\u2019Assour\u00a0; je les ferai habiter dans leurs maisons, \u2013 oracle du Seigneur.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le Christ nous a aim\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net s\u0027est livr\u00e9 pour nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nD\u0027un amour \u00e9ternel tu m\u0027as aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nPar des liens de douceur, tu nous as tir\u00e9s \u00e0 toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu ne donnes pas libre cours \u00e0 ta col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ncar tu es Dieu et Dieu fait homme.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"DIALOGUE DE SAINTE CATHERINE DE SIENNE\u003Cbr\u003ESUR LA PROVIDENCE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EL\u0027amour incompr\u00e9hensible de Dieu pour l\u0027humanit\u00e9.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMon tr\u00e8s doux Seigneur, de gr\u00e2ce, tourne tes regards mis\u00e9ricordieux vers ton peuple et le corps mystique de ton \u00c9glise. Car une plus grande gloire s\u0027attachera \u00e0 ton nom, si tu pardonnes \u00e0 une telle multitude de tes cr\u00e9atures et non pas \u00e0 moi seule, mis\u00e9rable, qui ai tellement offens\u00e9 ta majest\u00e9. ~ Comment pourrais-je me consoler en croyant que je poss\u00e8de la vie, alors que ton peuple serait dans la mort, en voyant les t\u00e9n\u00e8bres des p\u00e9ch\u00e9s envelopper ton \u00e9pouse tout aimable, \u00e0 cause de mes d\u00e9fauts et de ceux de tes autres cr\u00e9atures ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe veux donc et je demande comme une gr\u00e2ce sans pareille que tu lui fasses mis\u00e9ricorde, par cet amour incompr\u00e9hensible qui t\u0027a pouss\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er l\u0027homme \u00e0 ton image et ressemblance. ~ Quel motif avais-tu d\u0027\u00e9tablir l\u0027homme dans une telle dignit\u00e9 ? Certainement, c\u0027est uniquement l\u0027amour incompr\u00e9hensible par lequel tu as consid\u00e9r\u00e9 ta cr\u00e9ature en toi-m\u00eame et tu t\u0027en es \u00e9pris. ~ Mais je sais bien que la faute du p\u00e9ch\u00e9 lui a fait perdre, en toute justice, la dignit\u00e9 dans laquelle tu l\u0027avais \u00e9tablie. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMais toi, pouss\u00e9 par le m\u00eame amour, en voulant r\u00e9concilier gracieusement le genre humain avec toi, tu nous as donn\u00e9 la parole de ton Fils unique, qui a vraiment \u00e9t\u00e9 entre nous et toi un r\u00e9conciliateur et un m\u00e9diateur. Il a \u00e9t\u00e9 notre justice parce qu\u0027il a ch\u00e2ti\u00e9 en les prenant sur lui toutes nos injustices et nos crimes, en vertu de l\u0027ob\u00e9issance que toi, P\u00e8re \u00e9ternel, lui as impos\u00e9e lorsque tu as d\u00e9cid\u00e9 qu\u0027il rev\u00eatirait notre humanit\u00e9. ~ Ab\u00eeme incompr\u00e9hensible de ton amour ! Quel c\u0153ur pourrait \u00eatre assez dur pour rester indiff\u00e9rent et ne pas \u00eatre d\u00e9chir\u00e9 en consid\u00e9rant qu\u0027une telle grandeur est descendue jusqu\u0027\u00e0 une telle profondeur, une telle bassesse, celle de notre humanit\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous sommes ton image et tu es devenu notre image par ton union avec l\u0027homme, tu as voil\u00e9 ta divinit\u00e9 \u00e9ternelle en prenant la chair d\u0027Adam, mis\u00e9rable et p\u00e9cheresse. D\u0027o\u00f9 vient cela ? Uniquement de ton amour inexprimable. C\u0027est donc par cet amour incompr\u00e9hensible que j\u0027implore humblement ta majest\u00e9, de toutes les forces de mon \u00e2me, pour que tu fasses gracieusement mis\u00e9ricorde \u00e0 tes mis\u00e9rables cr\u00e9atures.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Le Christ nous a aim\u00e9s et s\u0027est livr\u00e9 pour nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nD\u0027un amour \u00e9ternel tu m\u0027as aim\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nPar des liens de douceur tu nous as tir\u00e9s \u00e0 toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu pardonnes nos fautes pour la gloire de ton Nom.\u003Cbr \/\u003E\nAu milieu de nous, tu es le Saint.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, toi que nous pouvons d\u00e9j\u00e0 appeler notre P\u00e8re, fais grandir en nos c\u0153urs l\u0027esprit filial, afin que nous soyons capables d\u0027entrer un jour dans l\u0027h\u00e9ritage qui nous est promis.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Tm 1, 9","texte":"Dieu nous a sauv\u00e9s, et il nous a donn\u00e9 une vocation sainte, non \u00e0 cause de nos propres actes, mais \u00e0 cause de son projet \u00e0 lui et de sa gr\u00e2ce. Cette gr\u00e2ce nous avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e dans le Christ J\u00e9sus avant tous les si\u00e8cles."},"repons":"V\/ Le Seigneur nous guide et nous rassure ;\u003Cbr \/\u003Eil nous fait entrer dans son domaine.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, toi que nous pouvons d\u0026eacute;j\u0026agrave; appeler notre P\u0026egrave;re, fais grandir en nos c\u0026oelig;urs l\u0027esprit filial, afin que nous soyons capables d\u0027entrer un jour dans l\u0027h\u0026eacute;ritage qui nous est promis.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 22-23","texte":"\u003Cp\u003ENous le savons bien, la cr\u00e9ation tout enti\u00e8re crie sa souffrance, elle passe par les douleurs d\u2019un enfantement qui dure encore. Et elle n\u2019est pas seule. Nous aussi, nous crions en nous-m\u00eames notre souffrance\u00a0; nous avons commenc\u00e9 par recevoir le Saint-Esprit, mais nous attendons notre adoption et la d\u00e9livrance de notre corps.\u003C\/p\u003E"},"repons":"V\/ B\u0026eacute;nis le Seigneur, \u0026ocirc; mon \u0026acirc;me, \u003Cbr \/\u003Eil rach\u0026egrave;te ta vie \u0026agrave; la mort.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, toi que nous pouvons d\u0026eacute;j\u0026agrave; appeler notre P\u0026egrave;re, fais grandir en nos c\u0026oelig;urs l\u0027esprit filial, afin que nous soyons capables d\u0027entrer un jour dans l\u0027h\u0026eacute;ritage qui nous est promis.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"All\u00e9luia.","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 8, 15-16","texte":"L\u2019Esprit que vous avez re\u00e7u ne fait pas de vous des esclaves, des gens qui ont encore peur\u00a0; c\u2019est un Esprit qui fait de vous des fils\u00a0; pouss\u00e9s par cet Esprit, nous crions vers le P\u00e8re en l\u2019appelant \u00ab\u00a0Abba\u00a0!\u00a0\u00bb C\u2019est donc l\u2019Esprit Saint lui-m\u00eame qui affirme \u00e0 notre esprit que nous sommes enfants de Dieu."},"repons":"V\/ En toi, Seigneur, est la source de vie ; \u003Cbr \/\u003Epar ta lumi\u0026egrave;re, nous voyons la lumi\u0026egrave;re.","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u0026eacute;ternel et tout-puissant, toi que nous pouvons d\u0026eacute;j\u0026agrave; appeler notre P\u0026egrave;re, fais grandir en nos c\u0026oelig;urs l\u0027esprit filial, afin que nous soyons capables d\u0027entrer un jour dans l\u0027h\u0026eacute;ritage qui nous est promis.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-08-10","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"C","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"19\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"dimanche","jour_liturgique_nom":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","fete":"","degre":"","ligne1":"19\u00e8me dimanche du Temps Ordinaire (semaine III du Psautier)","ligne2":"","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Reste avec nous, Seigneur J\u00e9sus","texte":"Reste avec nous, Seigneur J\u00e9sus, \u003Cbr\u003EToi, le convive d\u2019Emma\u00fcs ; \u003Cbr\u003EAu long des veilles de la nuit, \u003Cbr\u003ERessuscit\u00e9, tu nous conduis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPrenant le pain, tu l\u2019as rompu, \u003Cbr\u003EAlors nos yeux t\u2019ont reconnu, \u003Cbr\u003EFlamb\u00e9e furtive o\u00f9 notre c\u0153ur \u003Cbr\u003EA pressenti le vrai bonheur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe temps est court, nos jours s\u2019en vont,\u003Cbr\u003EMais tu pr\u00e9pares ta maison ;\u003Cbr\u003ETu donnes un sens \u00e0 nos d\u00e9sirs,\u003Cbr\u003E\u00c0 nos labeurs un avenir.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EToi, le premier des p\u00e8lerins,\u003Cbr\u003EL\u2019\u00e9toile du dernier matin,\u003Cbr\u003ER\u00e9veille en nous, par ton amour,\u003Cbr\u003EL\u2019immense espoir de ton retour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EOracle du Seigneur \u00e0 mon Seigneur\u00a0: Si\u00e8ge \u00e0 ma droite.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"109","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Oracle du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 mon seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00ab Si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege \u00e0 ma droite, *\u003Cbr \/\u003E\net je fer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de tes ennemis\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le marchepi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de ton tr\u00f4ne. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De Sion, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er te pr\u00e9sente\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de ta force : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Domine jusqu\u0027au c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027ennemi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Le jour o\u00f9 par\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 tu es prince, \u00e9blouiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de saintet\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Comme la ros\u00e9e qui n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet de l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je t\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei engendr\u00e9. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u0027a jur\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans un serm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent irr\u00e9vocable : *\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Tu es pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etre \u00e0 jamais\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 selon l\u0027ordre du r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Melkis\u00e9dek. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00c0 ta droite se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le Seigneur : *\u003Cbr \/\u003E\nil brise les rois au jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de sa col\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Au torrent il s\u0027abre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve en chemin, *\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi il redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDans sa tendresse, le Seigneur nous a laiss\u00e9 le m\u00e9morial de ses merveilles, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"110","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E De tout c\u0153ur je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u0027assembl\u00e9e, parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les justes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Grandes sont les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment s\u0027en instruisent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Noblesse et beaut\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans ses actions\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E De ses merveilles il a laiss\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E un m\u00e9morial\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il a donn\u00e9 des v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evres \u00e0 ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\ngardant toujours m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de son alliance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il a montr\u00e9 sa f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce \u00e0 son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nlui donnant le dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Justesse et s\u00fbret\u00e9, les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres de ses mains,\u003Cbr \/\u003E\ns\u00e9curit\u00e9, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses lois,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00e9tablies pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers et \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\naccomplies avec droit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere et s\u00fbret\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il apporte la d\u00e9livr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 son peuple\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nson alliance est promulgu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pour toujours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsaint et redout\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble est son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La sagesse commence avec la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur. +\u003Cbr \/\u003E\nQui accomplit sa volont\u00e9 en \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est \u00e9clair\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 jamais se maintiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 P 1, 3-5","texte":"B\u00e9ni soit Dieu, le P\u00e8re de J\u00e9sus Christ notre Seigneur\u00a0: dans sa grande mis\u00e9ricorde, il nous a fait rena\u00eetre gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9surrection de J\u00e9sus Christ pour une vivante esp\u00e9rance, pour l\u2019h\u00e9ritage qui ne conna\u00eetra ni destruction, ni souillure, ni vieillissement. Cet h\u00e9ritage vous est r\u00e9serv\u00e9 dans les cieux, \u00e0 vous que la puissance de Dieu garde par la foi, en vue du salut qui est pr\u00eat \u00e0 se manifester \u00e0 la fin des temps."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ B\u00e9ni soit le Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* All\u00e9luia, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Du levant au couchant du soleil. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Maintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ERessuscit\u00e9 des morts, le Christ ne meurt plus, all\u00e9luia\u00a0! Sur lui la mort n\u2019a plus aucun pouvoir, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EInvoquons notre Seigneur, le Christ toujours vivant qui interc\u00e8de pour nous aupr\u00e8s de son P\u00e8re\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESouviens-toi de ton peuple, Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus, soleil de nos vies, tandis que baisse le jour,\u003Cbr \/\u003E\nnous te prions pour tous les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils se confient toujours \u00e0 ta lumi\u00e8re sans d\u00e9clin.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ERegarde ceux que ton nom a rassembl\u00e9s\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils soient le temple de ton Esprit Saint.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVeille sur le pape\u00a0N\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ndonne-lui ta force et ta joie.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EConduis ceux qui cherchent ici-bas leur chemin\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils arrivent au bout du voyage.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPrends avec toi les d\u00e9funts\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019ils reposent dans la paix.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, toi que nous pouvons d\u00e9j\u00e0 appeler notre P\u00e8re, fais grandir en nos c\u0153urs l\u0027esprit filial, afin que nous soyons capables d\u0027entrer un jour dans l\u0027h\u00e9ritage qui nous est promis.\u003C\/p\u003E"}}