{"informations":{"date":"2025-11-09","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran (Dimanche)","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0J\u2019ai vu l\u2019eau qui jaillissait du Temple, et tous ceux que cette eau atteignait \u00e9taient sauv\u00e9s\u00a0\u00bb (Antienne Vidi aquam)","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nau cours d\u2019une vision re\u00e7ue du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0l\u2019homme me fit revenir \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la Maison,\u003Cbr \/\u003E\net voici\u00a0: sous le seuil de la Maison,\u003Cbr \/\u003E\nde l\u2019eau jaillissait vers l\u2019orient,\u003Cbr \/\u003E\npuisque la fa\u00e7ade de la Maison \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient.\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019eau descendait de dessous le c\u00f4t\u00e9 droit de la Maison,\u003Cbr \/\u003E\nau sud de l\u2019autel.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019homme me fit sortir par la porte du nord\u003Cbr \/\u003E\net me fit faire le tour par l\u2019ext\u00e9rieur,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 la porte qui fait face \u00e0 l\u2019orient,\u003Cbr \/\u003E\net l\u00e0 encore l\u2019eau coulait du c\u00f4t\u00e9 droit.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il me dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Cette eau coule vers la r\u00e9gion de l\u2019orient,\u003Cbr \/\u003E\nelle descend dans la vall\u00e9e du Jourdain,\u003Cbr \/\u003E\net se d\u00e9verse dans la mer Morte,\u003Cbr \/\u003E\ndont elle assainit les eaux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En tout lieu o\u00f9 parviendra le torrent,\u003Cbr \/\u003E\ntous les animaux pourront vivre et foisonner.\u003Cbr \/\u003E\nLe poisson sera tr\u00e8s abondant,\u003Cbr \/\u003E\ncar cette eau assainit tout ce qu\u2019elle p\u00e9n\u00e8tre,\u003Cbr \/\u003E\net la vie appara\u00eet en tout lieu o\u00f9 arrive le torrent.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Au bord du torrent, sur les deux rives,\u003Cbr \/\u003E\ntoutes sortes d\u2019arbres fruitiers pousseront\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nleur feuillage ne se fl\u00e9trira pas\u003Cbr \/\u003E\net leurs fruits ne manqueront pas.\u003Cbr \/\u003E\nChaque mois ils porteront des fruits nouveaux,\u003Cbr \/\u003E\ncar cette eau vient du sanctuaire.\u003Cbr \/\u003E\nLes fruits seront une nourriture,\u003Cbr \/\u003E\net les feuilles un rem\u00e8de.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ez 47, 1-2.8-9.12","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te \u00c9z\u00e9kiel","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe Fleuve, ses bras r\u00e9jouissent la ville de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nla plus sainte des demeures du Tr\u00e8s-Haut.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 45, 5","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDieu est pour nous refuge et force,\u003Cbr \/\u003E\nsecours dans la d\u00e9tresse, toujours offert.\u003Cbr \/\u003E\nNous serons sans crainte si la terre est secou\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nsi les montagnes s\u2019effondrent au creux de la mer.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Fleuve, ses bras r\u00e9jouissent la ville de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nla plus sainte des demeures du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\nDieu s\u2019y tient\u00a0: elle est in\u00e9branlable\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nquand rena\u00eet le matin, Dieu la secourt.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl est avec nous, le Seigneur de l\u2019univers\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ncitadelle pour nous, le Dieu de Jacob\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nVenez et voyez les actes du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nIl d\u00e9truit la guerre jusqu\u2019au bout du monde.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 45 (46),\u00a02-3,\u00a05-6, 8-9a.10a","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"lecture_2","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Vous \u00eates un sanctuaire de Dieu\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0vous \u00eates une maison que Dieu construit.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Selon la gr\u00e2ce que Dieu m\u2019a donn\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nmoi, comme un bon architecte,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai pos\u00e9 la pierre de fondation.\u003Cbr \/\u003E\nUn autre construit dessus.\u003Cbr \/\u003E\nMais que chacun prenne garde\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la fa\u00e7on dont il contribue \u00e0 la construction.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La pierre de fondation, personne ne peut en poser d\u2019autre\u003Cbr \/\u003E\nque celle qui s\u2019y trouve\u00a0: J\u00e9sus Christ.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Ne savez-vous pas que vous \u00eates un sanctuaire de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\net que l\u2019Esprit de Dieu habite en vous\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Si quelqu\u2019un d\u00e9truit le sanctuaire de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ncet homme, Dieu le d\u00e9truira,\u003Cbr \/\u003E\ncar le sanctuaire de Dieu est saint,\u003Cbr \/\u003E\net ce sanctuaire, c\u2019est vous.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Co 3, 9c-11.16-17","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul Ap\u00f4tre aux Corinthiens","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il parlait du sanctuaire de son corps\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EComme la P\u00e2que juive \u00e9tait proche,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus monta \u00e0 J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dans le Temple, il trouva install\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\nles marchands de b\u0153ufs, de brebis et de colombes,\u003Cbr \/\u003E\net les changeurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il fit un fouet avec des cordes,\u003Cbr \/\u003E\net les chassa tous du Temple, ainsi que les brebis et les b\u0153ufs\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nil jeta par terre la monnaie des changeurs,\u003Cbr \/\u003E\nrenversa leurs comptoirs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0et dit aux marchands de colombes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Enlevez cela d\u2019ici.\u003Cbr \/\u003E\nCessez de faire de la maison de mon P\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nune maison de commerce.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ses disciples se rappel\u00e8rent qu\u2019il est \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cem\u003EL\u2019amour de ta maison fera mon tourment.\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Des Juifs l\u2019interpell\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Quel signe peux-tu nous donner\u003Cbr \/\u003E\npour agir ainsi\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus leur r\u00e9pondit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0D\u00e9truisez ce sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\net en trois jours je le rel\u00e8verai.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les Juifs lui r\u00e9pliqu\u00e8rent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Il a fallu quarante-six ans pour b\u00e2tir ce sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\net toi, en trois jours tu le rel\u00e8verais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais lui parlait du sanctuaire de son corps.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Aussi, quand il se r\u00e9veilla d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\nses disciples se rappel\u00e8rent qu\u2019il avait dit cela\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils crurent \u00e0 l\u2019\u00c9criture\u003Cbr \/\u003E\net \u00e0 la parole que J\u00e9sus avait dite.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Jn 2, 13-22","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Jean","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJ\u2019ai choisi et consacr\u00e9 cette Maison, dit le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nafin que mon Nom y soit \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"2 Ch 7, 16"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"9","mois":"11","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Th\u00e9odore":{"id":"68","sexe":"masculin","pays":""},"Nectaire":{"id":"3728","sexe":"masculin","pays":""},"Ursin":{"id":"120","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Th\u00e9odore":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/68\/Th%C3%A9odore.html"},"Nectaire":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3728\/Nectaire.html"},"Ursin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/120\/Ursin.html"}},"derives":{"Dorian":{"id":"4123","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4123\/Dorian.html"},"Ted":{"id":"70","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/70\/Ted.html"},"Teddy":{"id":"71","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/71\/Teddy.html"},"T\u00e9o":{"id":"6338","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6338\/T%C3%A9o.html"},"Teodoro":{"id":"6704","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6704\/Teodoro.html"},"Th\u00e9o":{"id":"69","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/69\/Th%C3%A9o.html"},"Th\u00e9odren":{"id":"4893","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4893\/Th%C3%A9odren.html"}}},"saints":{"majeurs":{"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran":{"id":"174","valeur":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran","resume":"Basilique saint Jean de Latran, \u00e0 Rome","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/174\/D%C3%A9dicace-de-la-Basilique-du-Latran.html","description":" Eglise cath\u00e9drale de l'\u00e9v\u00eaque de Rome, elle est \u00e0 ce titre, \"m\u00e8re et t\u00eate de toutes les \u00e9glises\" du monde chr\u00e9tien. Elle fut \u00e9difi\u00e9e par l'empereur Constantin, vers 324, peu apr\u00e8s la fin des grandes pers\u00e9cutions, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du palais des \"Laterani\" une grande famille romaine. Cinq conciles y tinrent leurs assises.A d\u00e9couvrir: la Basilique saint Jean de Latran, en 3D sur le site du Vatican.- vid\u00e9o:\u00a0La d\u00e9dicace d'une \u00e9glise, Service Dioc\u00e9sain de l'Enseignement et de la Cat\u00e9ch\u00e8se - Alsace.- illustration: clo\u00eetre de la basilique Saint-Jean de Latran.F\u00eate de la d\u00e9dicace de la basilique du Latran, construite en l'honneur du Christ Sauveur par l'empereur Constantin, comme si\u00e8ge de l'\u00e9v\u00eaque de Rome. La c\u00e9l\u00e9bration de son anniversaire est, dans toute l'\u00c9glise latine, un signe de dilection(*) et d'unit\u00e9 avec le si\u00e8ge de Pierre.(*)la dilection est un terme de d\u00e9votion qui signifie: tendresse, amour, charit\u00e9."},"Th\u00e9odore":{"id":"11","valeur":"Saint Th\u00e9odore","resume":"Soldat, martyr \u00e0 Eucha\u00efta, dans le Pont (+ v. 304)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11\/Saint-Th%C3%A9odore.html","description":"martyr \u00e0 Amas\u00e9e en Turquie d'Asie. Soldat romain, il fut d\u00e9capit\u00e9 en raison de sa foi. Sa vie, d\u00e9j\u00e0 exemplaire, fut embellie avec le temps. On lui attribua l'exploit d'avoir mis \u00e0 mort un dragon, comme saint Georges et saint Dimitri. Tous trois d'ailleurs sont les \"trois grands soldats martyrs\" des Orientaux. \"Th\u00e9odore, soldat romain, n\u00e9 en Syrie vers l'an 270, se convertit au christianisme, et ameutant la foule par ses pr\u00e9dications, fit mettre le feu au temple de Cyb\u00e8le qui fut compl\u00e8tement d\u00e9truit. L'empereur Diocl\u00e9tien le fit enfermer aussit\u00f4t \u00e0 Amas\u00e9a, ville de la province du Pont en Asie Mineure. Une nuit, garrott\u00e9 \u00e9troitement dans sa prison et gard\u00e9 \u00e0 vue, le gouverneur vint l'interroger une derni\u00e8re fois avant de le livrer au supplice.Le Seigneur lui apparut dans la prison au milieu d'un nuage entour\u00e9 de deux anges portant, l'un une couronne et l'autre la palme des martyrs. Saint Th\u00e9odore fut ex\u00e9cut\u00e9 et eut la t\u00eate tranch\u00e9e, le 9 novembre de l'an 301.\"(sources: Soixante et onzi\u00e8mes ostensions septennales de Saint-Junien -Haute-Vienne- en 2009)"}},"autres":{"Agrippin de Naples":{"valeur":"Saint Agrippin de Naples","id":"8956","resume":"\u00e9v\u00eaque de Naples (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8956\/Saint-Agrippin-de-Naples.html"},"Alexandre":{"valeur":"Saint Alexandre","id":"8951","resume":"Martyr dans la r\u00e9gion de Thessalonique (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8951\/Saint-Alexandre.html"},"B\u00e9nen":{"valeur":"Saint B\u00e9nen","id":"8961","resume":"Archev\u00eaque d'Armagh en Irlande (+ v. 474)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8961\/Saint-B%C3%A9nen.html"},"Carmen de l'Enfant J\u00e9sus":{"valeur":"Bienheureuse Carmen de l'Enfant J\u00e9sus","id":"12476","resume":"Fondatrice de la congr\u00e9gation des soeurs des sacr\u00e9s coeurs (+ 1899)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12476\/Bienheureuse-Carmen-de-l-Enfant-J%C3%A9sus.html"},"Cl\u00e9ment":{"valeur":"Saint Cl\u00e9ment","id":"8966","resume":"Consul et martyr. (+ 89)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8966\/Saint-Cl%C3%A9ment.html"},"Eustolia et Sopatra":{"valeur":"Saintes Eustolia et Sopatra","id":"8971","resume":"Moniales \u00e0 Constantinople (+ v. 600)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8971\/Saintes-Eustolia-et-Sopatra.html"},"Euthyme":{"valeur":"Saint Euthyme","id":"8976","resume":"Moine fondateur (+ 950)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8976\/Saint-Euthyme.html"},"Gabriel Feretti":{"valeur":"Bienheureux Gabriel Feretti","id":"11163","resume":"Pr\u00eatre franciscain (+ 1456)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11163\/Bienheureux-Gabriel-Feretti.html"},"Georges de Lod\u00e8ve":{"valeur":"Saint Georges de Lod\u00e8ve","id":"5796","resume":"\u00c9v\u00eaque de Lod\u00e8ve (+ v. 870)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5796\/Saint-Georges-de-Lod%C3%A8ve.html"},"Georges Napper":{"valeur":"Bienheureux Georges Napper","id":"8981","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1610)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8981\/Bienheureux-Georges-Napper.html"},"Gr\u00e2ce de Catharo":{"valeur":"Bienheureux Gr\u00e2ce de Catharo","id":"11164","resume":"Religieux augustin (+ 1508)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11164\/Bienheureux-Gr%C3%A2ce-de-Catharo.html"},"H\u00e9l\u00e8ne de Hongrie":{"valeur":"Bienheureuse H\u00e9l\u00e8ne de Hongrie","id":"8985","resume":"(+ 1270)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8985\/Bienheureuse-H%C3%A9l%C3%A8ne-de-Hongrie.html"},"Henri Hlebowicz":{"valeur":"Bienheureux Henri Hlebowicz","id":"10572","resume":"Pr\u00eatre de Vilnius et martyr (+ 1941)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10572\/Bienheureux-Henri-Hlebowicz.html"},"Jean Colobos":{"valeur":"Saint Jean Colobos","id":"8990","resume":"P\u00e8re du d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9 en Egypte (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8990\/Saint-Jean-Colobos.html"},"Jeanne de Signa":{"valeur":"Bienheureuse Jeanne de Signa","id":"9179","resume":"Solitaire en Toscane (+ 1307)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9179\/Bienheureuse-Jeanne-de-Signa.html"},"Louis Morbioli":{"valeur":"Bienheureux Louis Morbioli","id":"9000","resume":"P\u00e9nitent \u00e0 Bologne (+ 1485)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9000\/Bienheureux-Louis-Morbioli.html"},"Luigi et Maria":{"valeur":"Bienheureux Luigi et Maria","id":"10044","resume":"P\u00e8re et m\u00e8re de famille (XX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10044\/Bienheureux-Luigi-et-Maria.html"},"Matrone":{"valeur":"Sainte Matrone","id":"9010","resume":"(V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9010\/Sainte-Matrone.html"},"Montan":{"valeur":"Saint Montan","id":"9015","resume":"Ermite dans les montagnes du Vivarais (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9015\/Saint-Montan.html"},"Nectaire d'Egine":{"valeur":"Saint Nectaire d'Egine","id":"72","resume":"Moine en Gr\u00e8ce (+ 1920)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/72\/Saint-Nectaire-d-Egine.html"},"On\u00e9siphore et Porphyre":{"valeur":"Saints On\u00e9siphore et Porphyre","id":"9025","resume":"(+ 290)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9025\/Saints-On%C3%A9siphore-et-Porphyre.html"},"Pabon":{"valeur":"Saint Pabon","id":"9034","resume":"(+ 510)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9034\/Saint-Pabon.html"},"Sym\u00e9on le M\u00e9taphraste":{"valeur":"Saint Sym\u00e9on le M\u00e9taphraste","id":"9039","resume":"Hagiographe byzantin (X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9039\/Saint-Sym%C3%A9on-le-M%C3%A9taphraste.html"},"Thoma\u00efs":{"valeur":"Sainte Thoma\u00efs","id":"9049","resume":"(X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9049\/Sainte-Thoma%C3%AFs.html"},"Ursin":{"valeur":"Saint Ursin","id":"73","resume":"Premier \u00e9v\u00eaque de Bourges (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/73\/Saint-Ursin.html"},"Vanne":{"valeur":"Saint Vanne","id":"9157","resume":"\u00e9v\u00eaque de Verdun (+ v. 525)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9157\/Saint-Vanne.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-09","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran (Dimanche)","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur te couvre de ses ailes, rien \u00e0 craindre des terreurs de la nuit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"90","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quand je me tiens sous l\u0027abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E du Tr\u00e8s-Haut\u003Cbr \/\u003E\net repose \u00e0 l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre du Puissant,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E je dis au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : \u00ab Mon refuge,\u003Cbr \/\u003E\nmon rempart, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dont je suis s\u00fbr ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui te sauve des filets du chasseur\u003Cbr \/\u003E\net de la p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Este mal\u00e9fique ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il te co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre et te prot\u00e8ge.\u003Cbr \/\u003E\nTu trouves sous son \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eile un refuge :\u003Cbr \/\u003E\nsa fid\u00e9lit\u00e9 est une arm\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, un bouclier.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu ne craindras ni les terre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nni la fl\u00e8che qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele au grand jour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ni la peste qui r\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ede dans le noir,\u003Cbr \/\u003E\nni le fl\u00e9au qui fr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 midi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Qu\u0027il en tombe m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, +\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il en tombe dix m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle \u00e0 ta droite, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi, tu r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Estes hors d\u0027atteinte.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il suffit que tu o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres les yeux,\u003Cbr \/\u003E\ntu verras le sal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire du m\u00e9chant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Oui, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est ton refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait du Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ta forteresse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le malheur ne pourr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E te toucher,\u003Cbr \/\u003E\nni le danger, approch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il donne missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En \u00e0 ses anges\u003Cbr \/\u003E\nde te garder sur to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es tes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ils te porter\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sur leurs mains\u003Cbr \/\u003E\npour que ton pied ne he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erte les pierres ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E tu marcheras sur la vip\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et le scorpion,\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9craseras le li\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et le Dragon.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab Puisqu\u0027il s\u0027attache \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je le d\u00e9livre ;\u003Cbr \/\u003E\nje le d\u00e9fends, car il conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eet mon nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il m\u0027appelle, et m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je lui r\u00e9ponds ;\u003Cbr \/\u003E\nje suis avec lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans son \u00e9preuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je veux le lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, le glorifier ; +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E de longs jours, je ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex le rassasier, *\u003Cbr \/\u003E\net je ferai qu\u0027il v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie mon salut. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"Ap 22, 4-5","texte":"Les serviteurs de Dieu verront son visage, et son nom sera \u00e9crit sur leur front. La nuit n\u2019existera plus, ils n\u2019auront plus besoin de la lumi\u00e8re d\u2019une lampe ni de la lumi\u00e8re du soleil, parce que le Seigneur Dieu les illuminera, et ils r\u00e9gneront pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Sur ton serviteur, que s\u2019illumine ta face. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ENotre Seigneur et notre Dieu, tu nous as fait entendre ton amour au matin de la R\u00e9surrection\u00a0; quand viendra pour nous le moment de mourir, que ton souffle de vie nous conduise en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse et nous garde,\u003Cbr \/\u003E\nle P\u00e8re, le Fils, et le Saint-Esprit. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-09","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran (Dimanche)","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EDans la maison de Dieu, adorons le Christ, \u00e9poux de l\u0027\u00c9glise.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Dieu s\u0027est pr\u00e9par\u00e9","texte":"\u003Cp\u003EDieu s\u0027est pr\u00e9par\u00e9 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u003Cspan\u003EStance\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\nune demeure chez les hommes,\u003Cbr \/\u003E\nil a pos\u00e9 la pierre et allum\u00e9 le feu.\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui, il multiplie le pain\u003Cbr \/\u003E\net lie nos mains ensemble :\u003Cbr \/\u003E\nnos c\u0153urs ne font plus qu\u0027un.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Dieu avec nous, Dieu en nous,\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le corps du Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoici la terre promise\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027assembl\u00e9e des hommes\u003Cbr \/\u003E\nconna\u00eet l\u0027amour de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoici l\u0027espace de f\u00eate\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 la famille humaine\u003Cbr \/\u003E\ndonne un visage \u00e0 Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoici la maison de paix\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027homme qui partage\u003Cbr \/\u003E\nre\u00e7oit le don de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVoici le temple ouvert\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 l\u0027homme qui adore\u003Cbr \/\u003E\ndevient t\u00e9moin de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMa maison, dit le Seigneur, est la maison de la pri\u00e8re.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"62","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu, tu es mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 je te ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche d\u00e8s l\u2019aube : *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me a s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eif de toi ;\u003Cbr \/\u003E\napr\u00e8s toi langu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et ma chair,\u003Cbr \/\u003E\nterre aride, alt\u00e9r\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sans eau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je t\u2019ai contempl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019ai vu ta f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce et ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ton amour vaut mie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que la vie :\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Toute ma vie je v\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis te b\u00e9nir,\u003Cbr \/\u003E\nlever les mains en invoqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent ton nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Comme par un festin je ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei rassasi\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nla joie sur les l\u00e8vres, je dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la nuit, je me souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens de toi\u003Cbr \/\u003E\net je reste des he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres \u00e0 te parler.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, tu es ven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 mon secours :\u003Cbr \/\u003E\nje crie de joie \u00e0 l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes ailes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019att\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 toi,\u003Cbr \/\u003E\nta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me soutient.\u003Cbr \/\u003E\n[10-12]\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, dans ton saint temple de gloire.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE des trois enfants (Dn 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E57\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E58\u003C\/span\u003E Vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E59\u003C\/span\u003E Vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E60\u003C\/span\u003E et vous, les ea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex par-dessus le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61\u003C\/span\u003E et toutes les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ences du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62\u003C\/span\u003E Et vous, le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et la lune,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E63\u003C\/span\u003E et vous, les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estres du ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E64\u003C\/span\u003E vous toutes, plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees et ros\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E65\u003C\/span\u003E Vous tous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effles et vents,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E66\u003C\/span\u003E et vous, le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E et la chaleur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E67\u003C\/span\u003E et vous, la fra\u00eeche\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E Et vous, le g\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Evre et la ros\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E et vous, le g\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et le froid,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E et vous, la gl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece et la neige,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E Et vous, les nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les jours,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E et vous, la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et les t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E et vous, les \u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirs, les nu\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E Que la terre b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Et vous, mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes et collines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E et vous, les pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entes de la terre,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E et vous, so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erces et fontaines,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Et vous, oc\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens et rivi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E baleines et b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E vous tous, les oisea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex dans le ciel,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E81\u003C\/span\u003E vous tous, fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves et troupeaux\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E82\u003C\/span\u003E Et vous, les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E83\u003C\/span\u003E Toi, Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nis le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E84\u003C\/span\u003E Et vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, les pr\u00eatres,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E85\u003C\/span\u003E vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, ses serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E86\u003C\/span\u003E Les esprits et les \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Emes des justes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E87\u003C\/span\u003E les saints et les h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Embles de c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E88\u003C\/span\u003E Ananias, Azari\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es et Misa\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 b\u00e9nissez le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nissons le P\u00e8re, le F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els et l\u0027Esprit Saint :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 lui, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E56\u003C\/span\u003E B\u00e9ni sois-tu, Seigneur, au firmam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent du ciel :\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 toi, haute gloire, louange \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELouez Dieu dans l\u0027assembl\u00e9e de ses fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"149","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chantez au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un chant nouveau,\u003Cbr\u003Elouez-le dans l\u2019assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de ses fid\u00e8les !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Isra\u00ebl, j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour son cr\u00e9ateur ;\u003Cbr\u003Edans Sion, all\u00e9gr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse pour son Roi !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dansez \u00e0 la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge de son nom,\u003Cbr\u003Ejouez pour lui, tambour\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens et cithares !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Car le Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime son peuple,\u003Cbr\u003Eil donne aux humbles l\u2019\u00e9cl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Et de la victoire.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les fid\u00e8les ex\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eltent, glorieux,\u003Cbr\u003Ecriant leur joie \u00e0 l\u2019he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere du triomphe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils proclament les \u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eges de Dieu,\u003Cbr\u003Etenant en main l\u2019\u00e9p\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00e0 deux tranchants.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tirer venge\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des nations,\u003Cbr\u003Einfliger aux pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples un ch\u00e2timent,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E charger de ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eenes les rois,\u003Cbr\u003Ejeter les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences dans les fers,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E leur appliquer la sent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence \u00e9crite,\u003Cbr\u003Ec\u2019est la fiert\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses fid\u00e8les.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Is 56, 7","texte":"Je les conduirai \u00e0 ma montagne sainte. Je les rendrai heureux dans ma maison de pri\u00e8re, je ferai bon accueil, sur mon autel, \u00e0 leurs holocaustes et \u00e0 leurs sacrifices, car ma maison s\u0027appellera \u00ab Maison de pri\u00e8re pour tous les peuples \u00bb."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Heureux les habitants de ta maison, Seigneur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Des chemins s\u0027ouvrent dans leur c\u0153ur. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Ils vont de hauteur en hauteur\u003Cbr \/\u003E\nvers les demeures du Tr\u00e8s-Haut.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EAujourd\u0027hui le Seigneur veut demeurer chez toi ; avec lui le salut est entr\u00e9 dans cette maison.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EConfions-nous aux promesses du Christ et prions pour l\u0027\u00c9glise :\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETemple fond\u00e9 sur le Christ, la pierre angulaire,\u003Cbr \/\u003E\nPeuple qui met en lui sa foi :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EVoici la demeure de Dieu chez les hommes !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVigne plant\u00e9e et prot\u00e9g\u00e9e par le P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPeuple qui porte un fruit de vie :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETroupeau rassembl\u00e9 par l\u0027unique Pasteur,\u003Cbr \/\u003E\nPeuple qui \u00e9coute sa voix :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETerre ensemenc\u00e9e par la Parole,\u003Cbr \/\u003E\nPeuple que moissonne le P\u00e8re :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ECit\u00e9 de Dieu, J\u00e9rusalem d\u0027en-haut,\u003Cbr \/\u003E\nPeuple invit\u00e9 au festin des noces :\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, tu b\u00e2tis la demeure \u00e9ternelle de ta gloire avec des pierres vivantes et choisies ; fais abonder dans ton \u00c9glsie cet esprit de gr\u00e2ce que tu lui as donn\u00e9e : que le peuple de tes fid\u00e8les ne cesse de grandir pour que s\u0027\u00e9difie la J\u00e9rusalem c\u00e9leste. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-09","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran (Dimanche)","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"J\u00e9sus Christ, pierre angulaire","texte":"J\u00e9sus Christ, pierre angulaire \u003Cbr\u003EM\u00e9pris\u00e9e des b\u00e2tisseurs,\u003Cbr\u003EMais unique aux yeux du P\u00e8re, \u003Cbr\u003ENous chantons notre bonheur\u003Cbr\u003ED\u0027\u00eatre, en toi, pierres vivantes \u003Cbr\u003EEdifi\u00e9es dans ta maison :\u003Cbr\u003EMyst\u00e9rieuse communion, \u003Cbr\u003EQue l\u0027amour fonde et cimente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDe ces vies que la souffrance \u003Cbr\u003EA taill\u00e9es et martel\u00e9es,\u003Cbr\u003EDe ces pierres o\u00f9 l\u0027esp\u00e9rance \u003Cbr\u003EA grav\u00e9 sa nouveaut\u00e9,\u003Cbr\u003ETu construis le sanctuaire, \u003Cbr\u003EO\u00f9 r\u00e9side l\u0027Esprit Saint,\u003Cbr\u003EEt l\u0027\u00c9glise est le t\u00e9moin \u003Cbr\u003EDu salut pour notre terre. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJ\u00e9sus Christ, pierre de fa\u00eete, \u003Cbr\u003EO\u00f9 convergent \u00e0 l\u0027infini\u003Cbr\u003EEt s\u0027embrassent tous les \u00eatres, \u003Cbr\u003EQue d\u00e9j\u00e0 l\u0027amour unit,\u003Cbr\u003EL\u0027Esprit Saint \u00e0 ta louange \u003Cbr\u003EDe ces pierres tire un chant\u003Cbr\u003EQui jaillit secr\u00e8tement \u003Cbr\u003EEt s\u0027accorde aux voix des anges.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPortes, levez vos frontons, \u00e9levez-les, portes \u00e9ternelles : qu\u0027il entre, le Roi de gloire !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"23","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Au Seigneur, le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et sa richesse,\u003Cbr \/\u003E\nla terre et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses habitants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui l\u0027a fond\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sur les mers\u003Cbr \/\u003E\net la garde in\u00e9branl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble sur les flots.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Qui peut gravir la mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egne du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net se ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er dans le lieu saint ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u0027homme au c\u0153ur pur, aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins innocentes,\u003Cbr \/\u003E\nqui ne livre pas son \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme aux idoles\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 (et ne dit p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es de faux serments).\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Il obtient, du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la b\u00e9n\u00e9diction,\u003Cbr \/\u003E\net de Dieu son Sauve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici le peuple de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le cherchent !\u003Cbr \/\u003E\nVoici Jacob qui rech\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ta face !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9levez-vous, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Qui est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, le f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, le vaillant,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur, le vaill\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des combats.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Portes, lev\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez vos frontons, +\u003Cbr \/\u003E\nlevez-les, p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes \u00e9ternelles :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il entre, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Qui donc est ce r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire ? +\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est le Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui, le r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EHeureux les habitants de ta maison, ils pourront te chanter encore.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"83","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E De quel amour sont aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees tes demeures,\u003Cbr\u003ESeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me s\u2019\u00e9pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 d\u00e9sirer\u003Cbr\u003Eles parv\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es du Seigneur\u00a0; *\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur et ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir sont un cri\u003Cbr\u003Evers le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E vivant\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E L\u2019oiseau lui-m\u00eame s\u2019est trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une maison,\u003Cbr\u003Eet l\u2019hirondelle, un nid pour abrit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa couv\u00e9e\u00a0:\u003Cbr\u003Etes autels, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u2019univers,\u003Cbr\u003Emon R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei et mon Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux les habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de ta maison\u00a0:\u003Cbr\u003Eils pourront te chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er encore !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Heureux les hommes dont tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es la force\u00a0:\u003Cbr\u003Edes chemins s\u2019o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent dans leur c\u0153ur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Quand ils traversent la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de la soif,\u003Cbr\u003Eils la ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engent en source\u00a0; *\u003Cbr\u003Ede quelles b\u00e9n\u00e9dicti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens la rev\u00eatent\u003Cbr\u003Eles plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de printemps\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils vont de haute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en hauteur,\u003Cbr\u003Eils se pr\u00e9sentent devant Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E \u00e0 Sion.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e9coute, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis notre bouclier,\u003Cbr\u003Eregarde le vis\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de ton messie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Oui, un jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes parvis\u003Cbr\u003Een vaut pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que mille.\u003Cbr\u003EJ\u2019ai choisi de me ten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er sur le seuil,\u003Cbr\u003Edans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de mon Dieu, *\u003Cbr\u003Eplut\u00f4t que d\u2019habiter\u003Cbr\u003Eparm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les infid\u00e8les.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est un soleil,\u003Cbr\u003Eil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est un bouclier\u00a0; *\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Eil d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJamais il ne ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese le bonheur\u003Cbr\u003E\u00e0 ceux qui v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent sans reproche.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers,\u003Cbr\u003Eheureux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en toi\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ECit\u00e9 sainte, notre M\u00e8re, tu descends du ciel et d\u0027aupr\u00e8s de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"86","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Elle est fond\u00e9e sur les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes saintes. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur aime les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion *\u003Cbr\u003Eplus que toutes les deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour ta gloire on p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle de toi,\u003Cbr\u003Ev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je cite l\u2019\u00c9gypte et Babylone\u003Cbr\u003Eentre c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me connaissent.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoyez Tyr, la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, l\u2019\u00c9thiopie\u00a0:\u003Cbr\u003Echacune est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u00e0-bas. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais on appelle Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En\u00a0: \u00ab\u00a0Ma m\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003Ecar en elle, tout h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est n\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui, le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, qui la maintient. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Au registre des peuples, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0Chacun est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u00e0-bas.\u00a0\u00bb *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tous ensemble ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent, et ils chantent\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0En toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes nos sources\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Vers ton temple saint, je me prosterne,\u003Cbr \/\u003E\nje crains et j\u0027adore.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1P 2, 1-17","titre":"La pierre vivante et la nation sainte","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan\u003EBien-aim\u00e9s\u00a0: \u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Rejetez donc toute m\u00e9chancet\u00e9, toute ruse, les hypocrisies, les jalousies et toutes les m\u00e9disances\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E comme des enfants nouveau-n\u00e9s, soyez avides du lait non d\u00e9natur\u00e9 de la Parole qui vous fera grandir pour arriver au salut,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E puisque vous avez go\u00fbt\u00e9 combien le Seigneur est bon.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Approchez-vous de lui\u00a0: il est la pierre vivante rejet\u00e9e par les hommes, mais choisie et pr\u00e9cieuse devant Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E Vous aussi, comme pierres vivantes, entrez dans la construction de la demeure spirituelle, pour devenir le sacerdoce saint et pr\u00e9senter des sacrifices spirituels, agr\u00e9ables \u00e0 Dieu, par J\u00e9sus Christ.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E En effet, il y a ceci dans l\u2019\u00c9criture\u00a0: Je vais poser en Sion une pierre angulaire, une pierre choisie, pr\u00e9cieuse\u00a0; celui qui met en elle sa foi ne saurait conna\u00eetre la honte.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Ainsi donc, honneur \u00e0 vous les croyants, mais, pour ceux qui refusent de croire, il est \u00e9crit\u00a0: La pierre qu\u2019ont rejet\u00e9e les b\u00e2tisseurs est devenue la pierre d\u2019angle,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E une pierre d\u2019achoppement, un rocher sur lequel on tr\u00e9buche. Ils achoppent, ceux qui refusent d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 la Parole, et c\u2019est bien ce qui devait leur arriver.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Mais vous, vous \u00eates une descendance choisie, un sacerdoce royal, une nation sainte, un peuple destin\u00e9 au salut, pour que vous annonciez les merveilles de celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 son admirable lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Autrefois vous n\u2019\u00e9tiez pas un peuple, mais maintenant vous \u00eates le peuple de Dieu\u00a0; vous n\u2019aviez pas obtenu mis\u00e9ricorde, mais maintenant vous avez obtenu mis\u00e9ricorde.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Bien-aim\u00e9s, puisque vous \u00eates comme des \u00e9trangers r\u00e9sidents ou de passage, je vous exhorte \u00e0 vous abstenir des convoitises n\u00e9es de la chair, qui combattent contre l\u2019\u00e2me.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Ayez une belle conduite parmi les gens des nations\u00a0; ainsi, sur le point m\u00eame o\u00f9 ils disent du mal de vous en vous traitant de malfaiteurs, ils ouvriront les yeux devant vos belles actions et rendront gloire \u00e0 Dieu, le jour de sa visite.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Soyez soumis \u00e0 toute institution humaine \u00e0 cause du Seigneur, soit \u00e0 l\u2019empereur, qui est le souverain,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E soit aux gouverneurs, qui sont ses d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour punir les malfaiteurs et reconna\u00eetre les m\u00e9rites des gens de bien.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Car la volont\u00e9 de Dieu, c\u2019est qu\u2019en faisant le bien, vous fermiez la bouche aux insens\u00e9s qui parlent sans savoir.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Soyez des hommes libres, sans toutefois utiliser la libert\u00e9 pour voiler votre m\u00e9chancet\u00e9\u00a0: mais soyez plut\u00f4t les esclaves de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Honorez tout le monde, aimez la communaut\u00e9 des fr\u00e8res, craignez Dieu, honorez l\u2019empereur.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ De ta demeure de saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nregarde et b\u00e9nis ton peuple.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous \u00eates un peuple acquis pour annoncer les louanges\u003Cbr \/\u003E\nde celui qui vous a appel\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 son admirable lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJadis vous n\u0027\u00e9tiez pas un peuple,\u003Cbr \/\u003E\nvous \u00eates maintenant le peuple de Dieu.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. C\u00c9SAIRE D\u0027ARLES POUR L\u0027ANNIVERSAIRE D\u0027UNE D\u00c9DICACE","texte_patristique":"\u003Cp\u003ENous c\u00e9l\u00e9brons aujourd\u2019hui dans l\u2019all\u00e9gresse, fr\u00e8res bien-aim\u00e9s, l\u2019anniversaire de cette \u00e9glise, avec la gr\u00e2ce du Christ. Mais c\u2019est nous qui devons \u00eatre le temple de Dieu, son temple v\u00e9ritable et vivant. Les peuples chr\u00e9tiens ont bien raison de c\u00e9l\u00e9brer avec foi cette solennit\u00e9 de la M\u00e8re \u00c9glise, car ils savent qu\u2019ils sont ren\u00e9s spirituellement par elle. Si, par notre premi\u00e8re naissance, nous \u00e9tions pour Dieu des objets de col\u00e8re, par la seconde naissance, nous sommes devenus les objets de sa mis\u00e9ricorde. La premi\u00e8re naissance nous a engendr\u00e9s \u00e0 la mort, la seconde nous a rappel\u00e9s \u00e0 la vie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETous, fr\u00e8res tr\u00e8s chers, avant le bapt\u00eame, nous avons \u00e9t\u00e9 des temples du diable\u00a0; apr\u00e8s le bapt\u00eame, nous sommes devenus des temples de Dieu\u00a0; et si nous r\u00e9fl\u00e9chissons attentivement au salut de notre \u00e2me, nous savons que nous sommes le temple v\u00e9ritable et vivant de Dieu. Dieu \u003Cem\u003En\u2019habite pas\u003C\/em\u003E seulement \u003Cem\u003Edans des temples faits de la main de l\u2019homme\u003C\/em\u003E, ni dans une demeure de bois et de pierres, mais principalement dans l\u2019\u00e2me cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l\u2019image de Dieu, par la main du Cr\u00e9ateur lui-m\u00eame. C\u2019est ainsi que saint Paul a dit\u00a0: \u003Cem\u003ELe temple de Dieu est saint, et ce temple, c\u2019est vous\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt puisque le Christ est venu pour chasser le d\u00e9mon de nos c\u0153urs, afin de se pr\u00e9parer un temple en nous, travaillons autant que nous le pouvons, avec son aide, \u00e0 ce qu\u2019il ne subisse pas en nous d\u2019outrage, \u00e0 cause de nos mauvaises actions. Car celui qui agit mal outrage le Christ. Comme je l\u2019ai dit, avant que le Christ nous e\u00fbt rachet\u00e9s, nous \u00e9tions la demeure du d\u00e9mon\u00a0; ensuite nous sommes devenus la demeure de Dieu\u00a0: Dieu a daign\u00e9 faire de nous sa demeure. Par cons\u00e9quent, mes tr\u00e8s chers, si nous voulons c\u00e9l\u00e9brer dans la joie l\u2019anniversaire d\u2019une \u00e9glise, nous ne devons pas d\u00e9truire en nous, par de mauvaises actions, les temples vivants de Dieu. Et je dis cela pour que tous puissent comprendre\u00a0: chaque fois que nous venons \u00e0 l\u2019\u00e9glise, nous devons pr\u00e9parer nos \u00e2mes pour qu\u2019elles soient telles que nous voulons trouver cette \u00e9glise.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETu veux trouver une basilique brillante\u00a0? Ne souille pas ton \u00e2me par la salet\u00e9 des p\u00e9ch\u00e9s. Si tu veux que la basilique soit \u00e9clair\u00e9e, et Dieu aussi le veut, que la lumi\u00e8re des bonnes \u0153uvres brille en nous, et celui qui est aux cieux sera glorifi\u00e9. De m\u00eame que tu entres dans cette \u00e9glise, c\u2019est ainsi que Dieu veut entrer dans ton \u00e2me, comme lui-m\u00eame l\u2019a dit\u00a0: \u003Cem\u003EJ\u2019habiterai et je marcherai au milieu d\u2019eux\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EJ\u2019ai vu l\u2019eau vive\u003Cbr \/\u003E\njaillissant du c\u0153ur du Christ, all\u00e9luia\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTous ceux que lave cette eau\u003Cbr \/\u003E\nseront sauv\u00e9s et chanteront\u00a0: all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ER\/ All\u00e9luia, all\u00e9luia, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u2019ai vu le Temple\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais s\u2019ouvrir \u00e0 tous, all\u00e9luia\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLe Christ revient victorieux,\u003Cbr \/\u003E\nmontrant la plaie de son c\u00f4t\u00e9, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","te_deum":{"titre":"Te Deum","texte":"\u003Cp\u003E\u00c0 toi Dieu, notre louange\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003ENous t\u0027acclamons, tu es Seigneur\u00a0!\n        \u003Cbr\/\u003E\u00c0 toi P\u00e8re \u00e9ternel,\n        \u003Cbr\/\u003EL\u2019hymne de l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDevant toi se prosternent les archanges,\n        \u003Cbr\/\u003Eles anges et les esprits des cieux\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Eils adorent et ils chantent\u00a0:\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003ESaint, Saint, Saint, le Seigneur,\n        \u003Cbr\/\u003EDieu de l\u0027univers\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ele ciel et la terre sont remplis de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EC\u0027est toi que les Ap\u00f4tres glorifient,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi que proclament les proph\u00e8tes,\n        \u003Cbr\/\u003Etoi dont t\u00e9moignent les martyrs\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Ec\u0027est toi que par le monde entier\n        \u003Cbr\/\u003El\u0027\u00c9glise annonce et reconna\u00eet.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EDieu, nous t\u0027adorons\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003EP\u00e8re infiniment saint,\n        \u003Cbr\/\u003EFils \u00e9ternel et bien-aim\u00e9,\n        \u003Cbr\/\u003EEsprit de puissance et de paix.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EChrist, le Fils du Dieu vivant,\n        \u003Cbr\/\u003Ele Seigneur de la gloire,\n        \u003Cbr\/\u003Etu n\u0027as pas craint de prendre chair\n        \u003Cbr\/\u003Edans le corps d\u0027une vierge\n        \u003Cbr\/\u003Epour lib\u00e9rer l\u0027humanit\u00e9 captive.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EPar ta victoire sur la mort,\n        \u003Cbr\/\u003Etu as ouvert \u00e0 tout croyant\n        \u003Cbr\/\u003Eles portes du Royaume\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu r\u00e8gnes \u00e0 la droite du P\u00e8re\u00a0;\n        \u003Cbr\/\u003Etu viendras pour le jugement.\u003C\/p\u003E\n\n        \u003Cp\u003EMontre-toi le d\u00e9fenseur et l\u0027ami\n        \u003Cbr\/\u003Edes hommes sauv\u00e9s par ton sang\u00a0:\n        \u003Cbr\/\u003Eprends-les avec tous les saints\n        \u003Cbr\/\u003Edans ta joie et dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, tu b\u00e2tis la demeure \u00e9ternelle de ta gloire avec des pierres vivantes et choisies ; fais abonder dans ton \u00c9glsie cet esprit de gr\u00e2ce que tu lui as donn\u00e9e : que le peuple de tes fid\u00e8les ne cesse de grandir pour que s\u0027\u00e9difie la J\u00e9rusalem c\u00e9leste. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-09","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran (Dimanche)","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVoici la demeure de Dieu, voici l\u0027\u00c9glise du Seigneur : elle est b\u00e2tie sur le roc.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 7, 2b.4-5a.7a","texte":"\u003Cp\u003E\u00c9coutez la parole du Seigneur, vous tous qui entrez par ces portes pour adorer le Seigneur. Ne vous fiez pas \u00e0 des paroles trompeuses comme celles-ci : \u0022C\u0027est ici le temple du Seigneur, le temple du Seigneur, le temple du Seigneur !\u0022 Si vous suivez vraiment la bonne route, si vous vous conduisez bien, alors j\u0027habiterai avec vous dans ce lieu.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Venez dans sa maison lui rendre gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\ndans sa demeure chanter ses louanges.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, tu b\u00e2tis la demeure \u00e9ternelle de ta gloire avec des pierres vivantes et choisies ; fais abonder dans ton \u00c9glsie cet esprit de gr\u00e2ce que tu lui as donn\u00e9e : que le peuple de tes fid\u00e8les ne cesse de grandir pour que s\u0027\u00e9difie la J\u00e9rusalem c\u00e9leste. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-09","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran (Dimanche)","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELa saintet\u00e9 emplit ta maison, \u00f4 Seigneur, pour la suite des temps.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"2 Co 6, 16b","texte":"Nous sommes, nous, le temple du Dieu vivant, comme Dieu l\u2019a dit : Au milieu d\u2019eux, j\u2019habiterai et je marcherai, je serai leur Dieu et ils seront mon peuple."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Appelez le bonheur sur J\u00e9rusalem :\u003Cbr \/\u003E\npaix \u00e0 ceux qui t\u0027aiment !\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, tu b\u00e2tis la demeure \u00e9ternelle de ta gloire avec des pierres vivantes et choisies ; fais abonder dans ton \u00c9glsie cet esprit de gr\u00e2ce que tu lui as donn\u00e9e : que le peuple de tes fid\u00e8les ne cesse de grandir pour que s\u0027\u00e9difie la J\u00e9rusalem c\u00e9leste. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-09","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran (Dimanche)","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVous \u00eates le temple de Dieu, la maison qu\u0027il construit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"117 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon ! *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Oui, que le d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese Isra\u00ebl :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le dise la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En d\u0027Aaron :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour ! *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Qu\u0027ils le disent, ceux qui cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent le Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"117 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Dans mon angoisse j\u0027ai cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui m\u0027a exauc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, mis au large.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, je ne crains pas ;\u003Cbr \/\u003E\nque pourrait un h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme contre moi ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Le Seigneur est avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei pour me d\u00e9fendre,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je braver\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei mes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les hommes ; *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E mieux vaut s\u0027appuy\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que de compt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur les puissants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Toutes les nati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens m\u0027ont encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, encercl\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Elles m\u0027ont cern\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E comme des gu\u00eapes : +\u003Cbr \/\u003E\n(\u2013 ce n\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit qu\u0027un feu de ronces \u2013) *\u003Cbr \/\u003E\nau nom du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, je les d\u00e9truis !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E On m\u0027a pouss\u00e9, bouscul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour m\u0027abattre ;\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027a d\u00e9fendu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Ma force et mon ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent, c\u0027est le Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\nil est pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Clameurs de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et de victoire *\u003Cbr \/\u003E\nsous les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entes des justes :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Le bras du Seigneur est fort,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E le bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er se l\u00e8ve, *\u003Cbr \/\u003E\nle bras du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est fort ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Non, je ne mourrai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es, je vivrai\u003Cbr \/\u003E\npour annoncer les acti\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E il m\u0027a frapp\u00e9, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il m\u0027a frapp\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nmais sans me livr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ouvrez-moi les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de justice :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027entrerai, je rendrai gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E \u00ab C\u0027est ici la p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erte du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Entrent, les justes ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Je te rends gr\u00e2ce car tu m\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es exauc\u00e9 :\u003Cbr \/\u003E\ntu es pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le salut.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E La pierre qu\u0027ont rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee les b\u00e2tisseurs\u003Cbr \/\u003E\nest deven\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee la pierre d\u0027angle :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E c\u0027est l\u00e0 l\u0027\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nla merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille devant nos yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Voici le jour que f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il soit pour nous jour de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete et de joie !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"117 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Donne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le salut !\u003Cbr \/\u003E\nDonne, Seigneur, d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne la victoire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui vient ! *\u003Cbr \/\u003E\nDe la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vous b\u00e9nissons !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Dieu, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous illumine. *\u003Cbr \/\u003E\nRameaux en main, formez vos cort\u00e8ges\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 jusqu\u0027aupr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de l\u0027autel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Tu es mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je te rends gr\u00e2ce, *\u003Cbr \/\u003E\nmon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, je t\u0027exalte !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : Il est bon !\u00a0*\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 3, 16-17","texte":"N\u0027oubliez pas que vous \u00eates le temple de Dieu et que l\u0027Esprit de Dieu habite en vous. Si quelqu\u0027un d\u00e9truit le temple de Dieu, Dieu le d\u00e9truira ; car le temple de Dieu est sacr\u00e9, et ce temple, c\u0027est vous."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, j\u0027aime la maison que tu habites,\u003Cbr \/\u003E\nle lieu o\u00f9 demeure ta gloire.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, tu b\u00e2tis la demeure \u00e9ternelle de ta gloire avec des pierres vivantes et choisies ; fais abonder dans ton \u00c9glsie cet esprit de gr\u00e2ce que tu lui as donn\u00e9e : que le peuple de tes fid\u00e8les ne cesse de grandir pour que s\u0027\u00e9difie la J\u00e9rusalem c\u00e9leste. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-11-09","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran (Dimanche)","fete":"F\u00eate","degre":"F\u00eate","ligne1":"D\u00e9dicace de la Basilique du Latran","ligne2":"F\u00eate","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"L. Deiss","editeur":"Levain","titre":"Voici la demeure de Dieu parmi les hommes ! ","texte":"R\/Voici la demeure de Dieu parmi les hommes ! \u003Cbr\u003EIls seront son peuple \u003Cbr\u003EEt \u0026laquo; Dieu-avec-eux \u0026raquo; sera leur Dieu !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPeuple convoqu\u00e9 par la parole des proph\u00e8tes, \u003Cbr\u003EPeuple assembl\u00e9 autour du Christ, le Seigneur, \u003Cbr\u003EPeuple qui \u00e9coute son Dieu, \u003Cbr\u003E\u00c9glise du Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETemple saint b\u00e2ti par les Ap\u00f4tres, les proph\u00e8tes,\u003Cbr\u003ETemple fond\u00e9 sur le Christ, pierre angulaire,\u003Cbr\u003ESainte demeure de Dieu,\u003Cbr\u003E\u00c9glise du Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPeuple qui est n\u00e9 dans les eaux du bapt\u00eame,\u003Cbr\u003EPeuple marqu\u00e9 par le sceau du Saint-Esprit,\u003Cbr\u003EPeuple qui porte le Christ,\u003Cbr\u003E\u00c9glise du Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPeuple greff\u00e9 sur le Christ, vigne sainte,\u003Cbr\u003EVigne qui porte des fruits de vie nouvelle,\u003Cbr\u003EVigne plant\u00e9e par le P\u00e8re,\u003Cbr\u003E\u00c9glise du Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPeuple nourri par le Corps du Seigneur,\u003Cbr\u003EPeuple abreuv\u00e9 par le sang de l\u0027Alliance,\u003Cbr\u003EPeuple jubilant d\u0027all\u00e9gresse,\u003Cbr\u003E\u00c9glise du Seigneur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESainte est la demeure du Tr\u00e8s-Haut, la maison de Dieu chez les hommes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"45","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu est pour nous ref\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege et force,\u003Cbr \/\u003E\nsecours dans la d\u00e9tresse, toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers offert.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Nous serons sans crainte si la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est secou\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\nsi les montagnes s\u0027effondrent au cre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex de la mer ;\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E ses flots peuvent mug\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er et s\u0027enfler,\u003Cbr \/\u003E\nles montagnes, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans la temp\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/)\u003C\/span\u003E\u00a0(Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !)\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Le Fleuve, ses bras r\u00e9jouissent la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nla plus sainte des deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres du Tr\u00e8s-Haut.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu s\u0027y tient : elle \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable ;\u003Cbr \/\u003E\nquand rena\u00eet le matin, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la secourt.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Des peuples mugissent, des r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egnes s\u0027effondrent ;\u003Cbr \/\u003E\nquand sa voix retentit, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre se d\u00e9fait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Venez et voyez les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ectes du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncomme il couvre de ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Il d\u00e9truit la guerre jusqu\u0027au bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et du monde,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les arcs, brise les lances, incend\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les chars :\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u00ab Arr\u00eatez ! Sach\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez que je suis Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nJe domine les nations, je dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 12\u003C\/span\u003E\u00a0Il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est avec nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de l\u0027univers ;\u003Cbr \/\u003E\ncitad\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elle pour nous,\u003Cbr \/\u003E\nle Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENous irons, pleins de joie, \u00e0 la maison du Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003E\u00c9glise de Dieu, \u00c9pouse de l\u0027Agneau, c\u00e9l\u00e8bre ton Seigneur, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ap 21, 2-3.22.27","texte":"\u003Cp\u003EJ\u0027ai vu descendre du ciel, d\u0027aupr\u00e8s de Dieu, la cit\u00e9 sainte, la J\u00e9rusalem nouvelle, toute pr\u00eate, comme une fianc\u00e9e par\u00e9e pour son \u00e9poux. Et j\u0027ai entendu la voix puissante qui venait du Tr\u00f4ne divin ; elle disait : \u00ab Voici la demeure de Dieu avec les hommes ; il demeurera avec eux, et ils seront son peuple, Dieu lui-m\u00eame sera avec eux. \u00bb Dans la cit\u00e9, je n\u0027ai pas vu de temple, car son Temple, c\u0027est le Seigneur, le Dieu tout-puissant, et l\u0027Agneau. Il n\u0027y entrera nulle souillure, ni personne qui pratique abomination et mensonge, mais ceux-l\u00e0 seuls qui sont inscrits dans le livre de vie de l\u0027Agneau.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Ton Dieu sera ta beaut\u00e9, ta lumi\u00e8re \u00e9ternelle !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Ta splendeur illuminera\u00a0\u003Cbr \/\u003E\ntoutes les contr\u00e9es de la terre. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Les peuples viendront de loin adorer le Seigneur. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EVoici le s\u00e9jour que Dieu s\u0027est choisi pour y faire sa demeure ; voici le temple que Dieu a consacr\u00e9 pour que son nom y soit invoqu\u00e9.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ETu as donn\u00e9 ta vie, Seigneur J\u00e9sus, pour rassembler en un seul peuple tous les enfants de Dieu dispers\u00e9s ;\u003Cbr \/\u003E\naujourd\u0027hui nous te prions pour ton \u00c9glise que d\u00e9figurent nos divisions :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ESeigneur, rassemble-nous dans la paix de ton amour !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as b\u00e2ti ton \u00c9glise sur le Roc ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 donne-lui de demeurer in\u00e9branlable dans la foi pour proclamer ton nom.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EL\u0027eau et le sang ont coul\u00e9 de ton c\u00f4t\u00e9 ouvert par la lance ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 renouvelle ton \u00c9glise \u00e0 la fontaine du bapt\u00eame et par la coupe du salut.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as promis d\u0027\u00eatre au milieu de ceux qui sont r\u00e9unis en ton nom ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 exauce la pri\u00e8re de ta famille.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EEn ceux qui t\u0027aiment, tu choisis d\u0027\u00e9tablir ta demeure :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 que l\u0027Esprit de charit\u00e9 fasse grandir ton \u00c9glise.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJamais tu ne rejettes celui qui vient vers toi ;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 re\u00e7ois tous les d\u00e9funts dans la maison du P\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur Dieu, tu b\u00e2tis la demeure \u00e9ternelle de ta gloire avec des pierres vivantes et choisies ; fais abonder dans ton \u00c9glsie cet esprit de gr\u00e2ce que tu lui as donn\u00e9e : que le peuple de tes fid\u00e8les ne cesse de grandir pour que s\u0027\u00e9difie la J\u00e9rusalem c\u00e9leste. Par J\u00e9sus Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et r\u00e8gne avec toi dans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit, Dieu, pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"}}