{"informations":{"date":"2025-12-18","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"18 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"18 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Je susciterai pour David un Germe juste\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Voici venir des jours \u2013\u00a0oracle du Seigneur \u2013,\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9 je susciterai pour David un Germe juste\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil r\u00e9gnera en vrai roi, il agira avec intelligence,\u003Cbr \/\u003E\nil exercera dans le pays le droit et la justice.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0En ces jours-l\u00e0, Juda sera sauv\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net Isra\u00ebl habitera en s\u00e9curit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nVoici le nom qu\u2019on lui donnera\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Le-Seigneur-est-notre-justice.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 C\u2019est pourquoi, voici venir des jours\u003Cbr \/\u003E\n\u2013\u00a0oracle du Seigneur\u00a0\u2013\u003Cbr \/\u003E\no\u00f9, pour pr\u00eater serment, on ne dira plus\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Par le Seigneur vivant,\u003Cbr \/\u003E\nqui a fait monter du pays d\u2019\u00c9gypte\u003Cbr \/\u003E\nles fils d\u2019Isra\u00ebl\u00a0\u00bb,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0mais\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Par le Seigneur vivant,\u003Cbr \/\u003E\nqui a fait monter du pays du nord\u003Cbr \/\u003E\nles gens de la maison d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui les a ramen\u00e9s de tous les pays o\u00f9 il les avait chass\u00e9s.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nCar ils demeureront sur leur sol.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Jr 23, 5-8","intro_lue":"Lecture du livre du proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EEn ces jours-l\u00e0 fleurira la justice,\u003Cbr \/\u003E\ngrande paix jusqu\u2019\u00e0 la fin des temps.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"cf. ps 71, 7","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDieu, donne au roi tes pouvoirs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ce fils de roi ta justice.\u003Cbr \/\u003E\nQu\u2019il gouverne ton peuple avec justice,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il fasse droit aux malheureux\u00a0!\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl d\u00e9livrera le pauvre qui appelle\u003Cbr \/\u003E\net le malheureux sans recours.\u003Cbr \/\u003E\nIl aura souci du faible et du pauvre,\u003Cbr \/\u003E\ndu pauvre dont il sauve la vie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit le Seigneur, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nlui seul fait des merveilles\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni soit \u00e0 jamais son nom glorieux,\u003Cbr \/\u003E\ntoute la terre soit remplie de sa gloire\u00a0! Amen ! Amen !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 71 (72), 1-2, 12-13, 18-19","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"J\u00e9sus, engendr\u00e9 en Marie, \u00e9pouse de Joseph, fils de David","contenu":"\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Voici comment fut engendr\u00e9 J\u00e9sus Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nMarie, sa m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\navait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e en mariage \u00e0 Joseph\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\navant qu\u2019ils aient habit\u00e9 ensemble,\u003Cbr \/\u003E\nelle fut enceinte\u003Cbr \/\u003E\npar l\u2019action de l\u2019Esprit Saint.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Joseph, son \u00e9poux,\u003Cbr \/\u003E\nqui \u00e9tait un homme juste,\u003Cbr \/\u003E\net ne voulait pas la d\u00e9noncer publiquement,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9cida de la renvoyer en secret.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Comme il avait form\u00e9 ce projet,\u003Cbr \/\u003E\nvoici que l\u2019ange du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nlui apparut en songe et lui dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Joseph, fils de David,\u003Cbr \/\u003E\nne crains pas de prendre chez toi Marie, ton \u00e9pouse,\u003Cbr \/\u003E\npuisque l\u2019enfant qui est engendr\u00e9 en elle\u003Cbr \/\u003E\nvient de l\u2019Esprit Saint\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0elle enfantera un fils,\u003Cbr \/\u003E\net tu lui donneras le nom de J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\n(c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: Le-Seigneur-sauve),\u003Cbr \/\u003E\ncar c\u2019est lui qui sauvera son peuple de ses p\u00e9ch\u00e9s.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tout cela est arriv\u00e9\u003Cbr \/\u003E\npour que soit accomplie\u003Cbr \/\u003E\nla parole du Seigneur prononc\u00e9e par le proph\u00e8te\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cem\u003E\u00a0Voici que la Vierge concevra,\u003Cbr \/\u003E\net elle enfantera un fils\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non lui donnera le nom d\u2019Emmanuel,\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\nqui se traduit\u00a0: \u00ab\u00a0Dieu-avec\u003Cem\u003E-nous\u00a0\u00bb.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 Quand Joseph se r\u00e9veilla,\u003Cbr \/\u003E\nil fit ce que l\u2019ange du Seigneur lui avait prescrit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil prit chez lui son \u00e9pouse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 1, 18-24","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia, All\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nViens, Chef de ton peuple Isra\u00ebl\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nToi qui as donn\u00e9 la Loi sur la montagne,\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9livre-nous par la vigueur de ton bras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":null}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"18","mois":"12","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Gatien":{"id":"189","sexe":"masculin","pays":""},"Wynnebald":{"id":"4052","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Gatien":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/189\/Gatien.html"},"Wynnebald":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4052\/Wynnebald.html"}},"derives":{"Gatiane":{"id":"190","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/190\/Gatiane.html"},"Gatienne":{"id":"191","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/191\/Gatienne.html"},"Gratien":{"id":"4737","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4737\/Gratien.html"},"Winebald":{"id":"4050","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4050\/Winebald.html"},"Wunibald":{"id":"4051","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4051\/Wunibald.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Gatien de Tours":{"id":"278","valeur":"Saint Gatien de Tours","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tours (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/278\/Saint-Gatien-de-Tours.html","description":"Envoy\u00e9 de Rome \u00e0 Tours pour \u00eatre son premier \u00e9v\u00eaque selon une tradition qui le fait venir au premier si\u00e8cle. En fait l'\u00e9vang\u00e9lisation commen\u00e7a \u00e0 la fin du IIIe si\u00e8cle. Tout d'abord trait\u00e9 avec m\u00e9fiance et duret\u00e9 par les habitants de la r\u00e9gion, il les convertit peu \u00e0 peu par sa douceur et sa pers\u00e9v\u00e9rance. Il fut honor\u00e9 comme un saint par son successeur, saint Lidoire (337-371). Saint Martin vint en p\u00e8lerinage sur le tombeau de saint Gatien. - illustration: le pilier situ\u00e9 au centre du grand portail de la cath\u00e9drale Saint-Gatien de Tours, porte la statue en bois d'un \u00e9v\u00eaque. Peut-\u00eatre Gatien, le premier \u00e9v\u00eaque de Tours (IIIe-IVe si\u00e8cle). (un Regard sur Tours)Saint Gatien (251-304) \u00e9v\u00eaque de Tours sur le site dioc\u00e9sain o\u00f9 il est le patron de la cath\u00e9drale.\u00c0 Tours, au d\u00e9but du IVe si\u00e8cle, saint Gatien, premier \u00e9v\u00eaque de la cit\u00e9. Il fut, dit saint Gr\u00e9goire de Tours, un des sept \u00e9v\u00eaques qui vinrent de Rome en Gaule et il fut inhum\u00e9 dans le cimeti\u00e8re des chr\u00e9tiens du lieu."}},"autres":{"Attilio Luciano Giordani":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Attilio Luciano Giordani","id":"12805","resume":"La\u00efc, coop\u00e9rateur de la Congr\u00e9gation sal\u00e9sienne (+ 1972)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12805\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Attilio-Luciano-Giordani.html"},"Auxence":{"valeur":"Saint Auxence","id":"9641","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9641\/Saint-Auxence.html"},"Badagisle":{"valeur":"Saint Badagisle","id":"9646","resume":"(VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9646\/Saint-Badagisle.html"},"Cat\u00e9chistes du Tonkin":{"valeur":"Saints Cat\u00e9chistes du Tonkin","id":"9651","resume":"Martyrs (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9651\/Saints-Cat%C3%A9chistes-du-Tonkin.html"},"D\u00e9sir\u00e9":{"valeur":"Saint D\u00e9sir\u00e9","id":"9656","resume":"(+ 700)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9656\/Saint-D%C3%A9sir%C3%A9.html"},"Eubiote":{"valeur":"Saint Eubiote","id":"9661","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9661\/Saint-Eubiote.html"},"Flannan":{"valeur":"Saint Flannan","id":"11289","resume":"\u00e9v\u00eaque en Irlande","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11289\/Saint-Flannan.html"},"Flavit":{"valeur":"Saint Flavit","id":"9666","resume":"(+ 630)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9666\/Saint-Flavit.html"},"Florus":{"valeur":"Saint Florus","id":"9671","resume":"(VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9671\/Saint-Florus.html"},"Francesco Saverio Petagna":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Francesco Saverio Petagna","id":"12875","resume":"\u00e9v\u00eaque italien (+ 1878)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12875\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Francesco-Saverio-Petagna.html"},"Joseph Cho Yun-Ho":{"valeur":"Saint Joseph Cho Yun-Ho","id":"11291","resume":"Martyr cor\u00e9en (+ 1866)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11291\/Saint-Joseph-Cho-Yun-Ho.html"},"Justa Dom\u00ednguez de Vidaurreta e Idoy":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Justa Dom\u00ednguez de Vidaurreta e Idoy","id":"13277","resume":"Sup\u00e9rieure provinciale des Filles de la Charit\u00e9 (+ 1958)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13277\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Justa-Dom%C3%ADnguez-de-Vidaurreta-e-Idoy.html"},"Malachie":{"valeur":"Saint Malachie","id":"5168","resume":"Proph\u00eate de l'Ancien Testament (V<sup>e<\/sup> si\u00e8cle av. J.-C.)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5168\/Saint-Malachie.html"},"Mar\u00eda do Monte Pereira":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Mar\u00eda do Monte Pereira","id":"13636","resume":"Religieuse portugaise (+ 1963)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13636\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Mar%C3%ADa-do-Monte-Pereira.html"},"Maria Laura Baraggia":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Maria Laura Baraggia","id":"13105","resume":"Religieuse italienne, fondatrice de la Famille du Sacr\u00e9-Coeur de J\u00e9sus (+ 1923)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13105\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Maria-Laura-Baraggia.html"},"Michel le syncelle":{"valeur":"Saint Michel le syncelle","id":"9680","resume":"Moine martyr (+ 846)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9680\/Saint-Michel-le-syncelle.html"},"Modeste de J\u00e9rusalem":{"valeur":"Saint Modeste de J\u00e9rusalem","id":"9685","resume":"(IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9685\/Saint-Modeste-de-J%C3%A9rusalem.html"},"Namphamon, Miggin, Sanaem et Lucitas":{"valeur":"Saints Namphamon, Miggin, Sanaem et Lucitas","id":"11288","resume":"Martyrs en Afrique (II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11288\/Saints-Namphamon--Miggin--Sanaem-et-Lucitas.html"},"N\u00e9m\u00e9sie (Julie Valle)":{"valeur":"Bienheureuse N\u00e9m\u00e9sie (Julie Valle)","id":"11290","resume":"Religieuse de la Charit\u00e9 de Sainte Jeanne-Antide Thouret (+ 1916)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11290\/Bienheureuse-N%C3%A9m%C3%A9sie-%28Julie-Valle%29.html"},"Quintus":{"valeur":"Saint Quintus","id":"9690","resume":"(III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9690\/Saint-Quintus.html"},"S\u00e9bastien et ses compagnons":{"valeur":"Saints S\u00e9bastien et ses compagnons","id":"9699","resume":"Martyrs de l'\u00c9glise orientale (+ v. 288)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9699\/Saints-S%C3%A9bastien-et-ses-compagnons.html"},"Winebald":{"valeur":"Saint Winebald","id":"280","resume":"Abb\u00e9 d'Heidenheim (+ 761)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/280\/Saint-Winebald.html"},"Zozime et Rufus":{"valeur":"Saints Zozime et Rufus","id":"281","resume":"Compagnons de captivit\u00e9 de saint Ignace d'Antioche (+ 107)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/281\/Saints-Zozime-et-Rufus.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-18","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"18 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"18 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"En toi Seigneur, nos vies reposent","texte":"En toi Seigneur, nos vies reposent\u003Cbr\u003EEt prennent force dans la nuit ;\u003Cbr\u003ETu nous pr\u00e9pares \u00e0 ton aurore\u003Cbr\u003EEt tu nous gardes dans l\u0027Esprit.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 sur d\u0027autres terres,\u003Cbr\u003ELe jour \u00e9veille les cit\u00e9s ;\u003Cbr\u003EAmi des hommes, vois leur peine\u003Cbr\u003EEt donne-leur la joie d\u0027aimer.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVainqueur du mal et des t\u00e9n\u00e8bres,\u003Cbr\u003E\u00d4 Fils de Dieu ressuscit\u00e9,\u003Cbr\u003ED\u00e9livre-nous de l\u0027adversaire\u003Cbr\u003EEt conduis-nous vers ta clart\u00e9 !\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EViens, Seigneur, montre-moi le chemin de vie.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"15","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Garde-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, mon Dieu :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai fait de t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit au Seigneur : \u00ab Tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu !\u003Cbr \/\u003E\nJe n\u0027ai pas d\u0027autre bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er que toi. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Toutes les idoles du pays,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ces die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex que j\u0027aimais, +\u003Cbr \/\u003E\nne cessent d\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre leurs ravages, *\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027on se rue \u00e0 leur suite.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je n\u0027irai pas leur offrir le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng des sacrifices ; *\u003Cbr \/\u003E\nleur nom ne viendra p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur mes l\u00e8vres !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, mon part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege et ma coupe :\u003Cbr \/\u003E\nde toi d\u00e9p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End mon sort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E La part qui me revi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent fait mes d\u00e9lices ;\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027ai m\u00eame le plus b\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El h\u00e9ritage !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui me conseille :\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame la nuit mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er m\u0027avertit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je garde le Seigneur devant m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans rel\u00e2che ;\u003Cbr \/\u003E\nil est \u00e0 ma droite : je su\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es in\u00e9branlable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur exulte, mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme est en f\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nma chair elle-m\u00eame rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese en confiance :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E tu ne peux m\u0027abandonn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er \u00e0 la mort\u003Cbr \/\u003E\nni laisser ton ami v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la corruption.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Tu m\u0027apprends le chemin de la vie : +\u003Cbr \/\u003E\ndevant ta face, d\u00e9bordem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de joie !\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ta droite, \u00e9ternit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de d\u00e9lices !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 Th 5, 23","texte":"Que le Dieu de la paix lui-m\u00eame vous sanctifie tout entiers, et qu\u2019il garde parfaits et sans reproche votre esprit, votre \u00e2me et votre corps, pour la venue de notre Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Je suis s\u00fbr de toi, tu es mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons : nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, notre part d\u0027h\u00e9ritage, donne-nous de ne chercher qu\u0027en toi notre bonheur et d\u0027attendre avec confiance, au-del\u00e0 de la nuit de notre mort, la joie de vivre en ta pr\u00e9sence. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue la paix de Dieu\u003Cbr \/\u003E\ngarde notre c\u0153ur et nos pens\u00e9es\u003Cbr \/\u003E\ndans le Christ J\u00e9sus, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-18","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"18 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"18 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ER\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur, r\u00e9jouissez-vous, car il est proche.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Cl. Bernard","editeur":"CNPL","titre":"Vienne le juste comme ros\u00e9e","texte":"Vienne le juste comme ros\u00e9e,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre \u00e0 notre Sauveur\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre br\u00fblante comme un d\u00e9sert, \u003Cbr\u003ETerre en gen\u00e8se offerte \u00e0 l\u2019Esprit, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu s\u2019\u00e9veiller \u003Cbr\u003ELa semence divine\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne le juste comme ros\u00e9e, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre \u00e0 notre Sauveur\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne sa gloire en nous demeurer,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au feu de son jour\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre aux maisons si pauvres d\u2019amour, \u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 Dieu m\u00eame cherche cit\u00e9. \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu dans nos corps \u003Cbr\u003ELa lumi\u00e8re divine\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne sa gloire en nous demeurer, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au feu de son jour\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne justice pour l\u2019opprim\u00e9, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au lib\u00e9rateur\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 la mort d\u00e9fie son vainqueur, \u003Cbr\u003ETerre aux espoirs trop vite oubli\u00e9s, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu se lever \u003Cbr\u003ELes aurores divines\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne justice pour l\u2019opprim\u00e9, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au lib\u00e9rateur\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne la source o\u00f9 l\u2019homme rena\u00eet, \u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au fleuve de vie\u00a0: \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre o\u00f9 jeunesse t\u00f4t se fl\u00e9trit, \u003Cbr\u003ETerre en appel d\u2019un monde nouveau, \u003Cbr\u003EQuand donc verras-tu refleurir \u003Cbr\u003ENos enfances divines\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne la source o\u00f9 l\u2019homme rena\u00eet,\u003Cbr\u003ELa terre s\u2019ouvre au fleuve de vie\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u00e8ve mon \u00e2me. Viens me d\u00e9livrer : je m\u0027appuie sur toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"86","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Elle est fond\u00e9e sur les mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes saintes. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur aime les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de Sion *\u003Cbr\u003Eplus que toutes les deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres de Jacob.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Pour ta gloire on p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erle de toi,\u003Cbr\u003Ev\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle de Dieu\u00a0! *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je cite l\u2019\u00c9gypte et Babylone\u003Cbr\u003Eentre c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Elles qui me connaissent.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoyez Tyr, la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, l\u2019\u00c9thiopie\u00a0:\u003Cbr\u003Echacune est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee l\u00e0-bas. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais on appelle Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En\u00a0: \u00ab\u00a0Ma m\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003Ecar en elle, tout h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est n\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EC\u2019est lui, le Tr\u00e8s-Ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, qui la maintient. +\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Au registre des peuples, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9crit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0Chacun est n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u00e0-bas.\u00a0\u00bb *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tous ensemble ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent, et ils chantent\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0En toi, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes nos sources\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ER\u00e9ponds, Seigneur, au d\u00e9sir des pauvres, confirme la parole des proph\u00e8tes.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 40)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E votre Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le Seigneur Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent avec puissance ;\u003Cbr \/\u003E\nson br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es lui soumet tout.\u003Cbr \/\u003E\nAvec lui, le fru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et de son travail ;\u003Cbr \/\u003E\net devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, son ouvrage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme un berger, il fait p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre son troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nson br\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le rassemble.\u003Cbr \/\u003E\nIl porte ses agnea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur son c\u0153ur,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u00e8ne au rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es les brebis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Qui a mesur\u00e9 dans sa m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein les eaux des mers,\u003Cbr \/\u003E\njaug\u00e9 de ses d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigts les cieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9valu\u00e9 en boisseaux la poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de la terre,\u003Cbr \/\u003E\npes\u00e9 les montagnes \u00e0 la balance\u003Cbr \/\u003E\net les coll\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sur un crochet ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui a jaug\u00e9 l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et du Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nQuel conseill\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er peut l\u0027instruire ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E A-t-il pris conseil de quelqu\u0027un pour discerner, +\u003Cbr \/\u003E\npour apprendre les chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens du jugement, *\u003Cbr \/\u003E\npour acqu\u00e9rir le savoir\u003Cbr \/\u003E\net s\u0027instruire des v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eies de la sagesse ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Voici les nations,\u003Cbr \/\u003E\ncomme la go\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ette au bord d\u0027un seau, *\u003Cbr \/\u003E\nle grain de sable sur un platea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de balance !\u003Cbr \/\u003E\nVoic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les \u00eeles, *\u003Cbr \/\u003E\ncomme une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere qu\u0027il soul\u00e8ve !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Liban ne pourrait suff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere au feu,\u003Cbr \/\u003E\nni ses animaux, suff\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere \u00e0 l\u0027holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Toutes les nations, devant lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, sont comme rien,\u003Cbr \/\u003E\nvide et n\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent pour lui.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EViens, Seigneur, ne tarde plus, viens gu\u00e9rir le c\u0153ur bris\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"98","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Le Seigneur est roi : les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples s\u0027agitent.\u003Cbr\u003EIl tr\u00f4ne au-dessus des K\u00e9roubim : la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre tremble. \u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En Sion le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est grand :\u003Cbr\u003Ec\u0027est lui qui dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ils proclament ton nom, gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End et redoutable,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er il est saint ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il est fort, le roi qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime la justice. +\u003Cbr\u003EC\u0027est toi, l\u0027aute\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du droit,\u003Cbr\u003Etoi qui assures en Jacob la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la droiture. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Exaltez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, +\u003Cbr\u003Eprosternez-vous au pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed de son tr\u00f4ne,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Er il est saint ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mo\u00efse et le pr\u00eatre Aaron, \u003Cbr\u003E Samu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El, le Suppliant, +\u003Cbr\u003Etous, ils suppli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient le Seigneur, *\u003Cbr\u003Eet lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E leur r\u00e9pondait.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Dans la colonne de nu\u00e9e, il parl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit avec eux ;\u003Cbr\u003Eils ont gard\u00e9 ses volont\u00e9s, \u003Cbr\u003E les l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis qu\u0027il leur donna.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Seigneur notre Dieu, tu leur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es r\u00e9pondu : +\u003Cbr\u003Eavec eux, tu restais un Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E patient,\u003Cbr\u003Emais tu les puniss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis pour leurs fautes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Exaltez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, +\u003Cbr\u003Eprosternez-vous devant sa s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte montagne, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E car il est saint, \u003Cbr\u003E le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu. \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 11-12","texte":"\u003Cp\u003EC\u0027est le moment, l\u2019heure est venue de sortir de votre sommeil. Car le salut est plus pr\u00e8s de nous maintenant qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 nous sommes devenus croyants.\u00a0 La nuit est bient\u00f4t finie, le jour est tout proche. Rejetons les activit\u00e9s des t\u00e9n\u00e8bres, rev\u00eatons-nous pour le combat de la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Point de t\u00e9n\u00e8bres devant toi,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Lumi\u00e8re du monde, all\u00e9luia !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Scrute-moi, Seigneur, connais mon c\u0153ur, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Conduis-moi sur le chemin d\u0027\u00e9ternit\u00e9, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPr\u00e9parez votre c\u0153ur : le Seigneur est proche !\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec confiance, prions le Christ, que le P\u00e8re a \u00e9tabli juge des vivants et des morts :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, J\u00e9sus, Sauveur !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, venu sauver les p\u00e9cheurs,\u003Cbr \/\u003E\ngarde-nous de succomber aux assauts du mal.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui as annonc\u00e9 ta venue comme juge,\u003Cbr \/\u003E\nmanifeste en nous la puissance de ton salut.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EDonne-nous la force de l\u0027Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nque nous trouvions notre joie \u00e0 suivre ton chemin de justice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, le B\u00e9ni, qui r\u00e8gnes sur toutes choses,\u003Cbr \/\u003E\naccorde-nous de vivre en ce monde dans la fid\u00e9lit\u00e9 et la sobri\u00e9t\u00e9, en esp\u00e9rant la manifestation de ta gloire.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu le vois, Dieu tout-puissant, nous ployons sous le p\u00e9ch\u00e9 qui a soumis l\u0027homme \u00e0 sa loi : apporte-nous la d\u00e9livrance gr\u00e2ce au renouveau que nous attendons de la naissance incomparable de ton Fils bien-aim\u00e9. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-18","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"18 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"18 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"M. Scouarnec","editeur":"SM","titre":"Aube nouvelle","texte":"Aube nouvelle dans notre nuit : \u003Cbr\u003EPour sauver son peuple, Dieu va venir.\u003Cbr\u003EJoie pour les pauvres, f\u00eate aujourd\u0027hui : \u003Cbr\u003EIl faut pr\u00e9parer la route au Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBonne nouvelle, cris et chansons : \u003Cbr\u003EPour sauver son peuple, Dieu va venir.\u003Cbr\u003EVoix qui s\u0027\u00e9l\u00e8ve dans nos d\u00e9serts : \u003Cbr\u003EIl faut pr\u00e9parer la route au Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETerre nouvelle, monde nouveau : \u003Cbr\u003EPour sauver son peuple, Dieu va venir.\u003Cbr\u003EPaix sur la terre, ciel parmi nous : \u003Cbr\u003EIl faut pr\u00e9parer la route au Seigneur.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EViens, Seigneur, prends en piti\u00e9 ton serviteur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"88 - IV","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E (Autrefois, tu as parl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 tes amis,\u003Cbr\u003Edans une visi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En tu leur as dit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0J\u2019ai trouv\u00e9 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, mon serviteur,\u003Cbr\u003Eje l\u2019ai sacr\u00e9 avec mon hu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ele sainte\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E et ma main sera pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers avec lui,\u003Cbr\u003Emon bras fortifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son courage.)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Pourtant tu l\u2019as m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, rejet\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003Etu t\u2019es emport\u00e9 c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre ton messie.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Tu as bris\u00e9 l\u2019alliance av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur,\u003Cbr\u003Ejet\u00e9 \u00e0 terre et profan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa couronne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Tu as perc\u00e9 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses murailles,\u003Cbr\u003Etu as d\u00e9mantel\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses forteresses\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E tous les passants du chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En l\u2019ont pill\u00e9\u00a0:\u003Cbr\u003Ele voil\u00e0 outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par ses voisins.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Tu as accru le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de l\u2019adversaire,\u003Cbr\u003Etu as mis en joie to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ses ennemis\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E44\u003C\/span\u003E tu as \u00e9mouss\u00e9 le tranch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de son \u00e9p\u00e9e,\u003Cbr\u003Etu ne l\u2019as pas \u00e9paul\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans le combat.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E45\u003C\/span\u003E Tu as mis f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En \u00e0 sa splendeur,\u003Cbr\u003Ejet\u00e9 \u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre son tr\u00f4ne\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E46\u003C\/span\u003E tu as \u00e9court\u00e9 le t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de sa jeunesse\u003Cbr\u003Eet d\u00e9vers\u00e9 sur lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E la honte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"88 - V","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, resteras-t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E cach\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlaisseras-tu flamber le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta col\u00e8re\u00a0?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Rappelle-toi le peu que d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere ma vie,\u003Cbr \/\u003E\npour quel n\u00e9ant tu as cr\u00e9\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E chacun des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Qui donc peut vivre et ne pas v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir la mort\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui s\u2019arracherait \u00e0 l\u2019empr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese des enfers\u00a0?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E O\u00f9 donc, Seigneur, est ton premi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er amour,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu jurais \u00e0 Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed sur ta foi\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigneur, tes servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers outrag\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\ntous ces peuples dont j\u2019ai re\u00e7\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E la charge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Oui, tes ennemis ont outrag\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\npoursuivi de leurs outr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eges ton messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour toujours\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nAm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En\u00a0! Amen\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EParaisse ton \u0153uvre en tes serviteurs, brille ta splendeur sur leurs enfants.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"89","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ege, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ntu as \u00e9t\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E notre refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Avant que n\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent les montagnes, +\u003Cbr \/\u003E\nque tu enfantes la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et le monde, *\u003Cbr \/\u003E\nde toujours \u00e0 toujours,\u003Cbr \/\u003E\nt\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu es Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu fais retourner l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 la poussi\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as dit \u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Retourn\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, fils d\u2019Adam\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E \u00c0 tes yeux, mille \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens sont comme hier,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est un jour qui s\u2019en va, une he\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere dans la nuit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu les as balay\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es\u00a0: ce n\u2019est qu\u2019un songe\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e8s le matin, c\u2019est une h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe changeante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E elle fleurit le mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, elle change\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nle soir, elle est fan\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, dess\u00e9ch\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Nous voici an\u00e9ant\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es par ta col\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nta fure\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er nous \u00e9pouvante\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E tu \u00e9tales nos fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes devant toi,\u003Cbr \/\u003E\nnos secrets \u00e0 la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de ta face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Sous tes fureurs tous nos jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers s\u2019enfuient,\u003Cbr \/\u003E\nnos ann\u00e9es s\u2019\u00e9vanou\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent dans un souffle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Le nombre de nos ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees\u00a0? soixante-dix,\u003Cbr \/\u003E\nquatre-vingts pour les pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es vigoureux\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nLeur plus grand nombre n\u2019est que p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine et mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nelles s\u2019enfuient, no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nous envolons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui comprendra la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ta col\u00e8re\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nQui peut t\u2019ador\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans tes fureurs\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Apprends-nous la vraie mes\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de nos jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque nos c\u0153urs p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etrent la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Reviens, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, pourquoi tarder\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nRavise-toi par \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd pour tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rassasie-nous de ton amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er au matin,\u003Cbr \/\u003E\nque nous passions nos jours dans la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie et les chants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Rends-nous en joies tes jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ch\u00e2timent\u003Cbr \/\u003E\net les ann\u00e9es o\u00f9 nous connaissi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens le malheur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Fais conna\u00eetre ton \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre \u00e0 tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\net ta splende\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e0 leurs fils.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que vienne sur nous\u003Cbr \/\u003E\nla douceur du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nConsolide pour nous l\u2019ouvrage de nos mains\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\noui, consolide l\u2019ouvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege de nos mains.\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coutez, tous les peuples, la parole du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nannoncez-la aux \u00eeles lointaines.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Is 46, 1-13","titre":"Je suis Dieu : il n\u0027y en a pas d\u0027autre","texte":"\u003Cp\u003E01 Le dieu Bel a fl\u00e9chi, N\u00e9bo s\u2019effondre\u00a0! Leurs effigies sont plac\u00e9es sur des animaux, sur des b\u00eates de somme\u00a0! Ces charges que vous portiez vous-m\u00eames sont devenues le fardeau d\u2019animaux fourbus\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n02 Elles s\u2019effondrent, ensemble elles ont fl\u00e9chi, \u2013\u00a0le fardeau n\u2019a pu \u00eatre sauv\u00e9\u00a0\u2013, elles-m\u00eames s\u2019en vont en captivit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n03 \u00c9coutez-moi, maison de Jacob, tout ce qui reste de la maison d\u2019Isra\u00ebl, vous qui \u00eates pris en charge d\u00e8s avant la naissance et port\u00e9s d\u00e8s le sein maternel\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n04 jusqu\u2019\u00e0 votre vieillesse, moi, Je suis\u00a0; jusqu\u2019\u00e0 vos cheveux blancs, je vous soutiendrai. Moi, j\u2019ai agi, c\u2019est moi qui porterai, moi qui soutiendrai et d\u00e9livrerai.\u003Cbr \/\u003E\n05 \u00c0 qui allez-vous me rendre semblable\u00a0? qui feriez-vous mon \u00e9gal\u00a0? \u00c0 qui allez-vous me comparer que nous soyons ressemblants\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n06 Ceux qui versent l\u2019or de leur bourse et p\u00e8sent de l\u2019argent \u00e0 la balance engagent un orf\u00e8vre qui en fait un dieu\u00a0; ils s\u2019inclinent et m\u00eame ils se prosternent.\u003Cbr \/\u003E\n07 Ils l\u2019emportent, ils le chargent sur l\u2019\u00e9paule et vont le d\u00e9poser \u00e0 sa place\u00a0; il s\u2019y tient, sans pouvoir quitter son lieu. On a beau crier vers lui, il ne r\u00e9pond pas, il ne sauve personne de la d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\n08 Rappelez-vous cela et soyez fermes\u00a0! R\u00e9volt\u00e9s, pr\u00eatez-y attention\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n09 Rappelez-vous les \u00e9v\u00e9nements pass\u00e9s, ceux de jadis, car je suis Dieu, il n\u2019en est pas d\u2019autre, il n\u2019est de dieu que moi\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n10 D\u00e8s le commencement, j\u2019annonce la fin, et depuis longtemps, ce qui n\u2019est pas accompli. Je dis\u00a0: \u00ab\u00a0Mon projet tiendra\u00a0; tout mon d\u00e9sir, je l\u2019accomplirai.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n11 J\u2019appelle depuis l\u2019orient un rapace, et, d\u2019une terre lointaine, l\u2019homme de mon projet. Ce que j\u2019ai dit, je le m\u00e8nerai \u00e0 bien\u00a0; j\u2019ai form\u00e9 un projet, et je l\u2019accomplirai.\u003Cbr \/\u003E\n12 \u00c9coutez-moi, c\u0153urs obstin\u00e9s qui \u00eates loin de la justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n13 Ma justice, je l\u2019ai fait approcher\u00a0: elle n\u2019est pas loin, et mon salut ne tardera pas. Je mettrai le salut en Sion, et en Isra\u00ebl ma splendeur.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Toi seul es Dieu et nul autre,\u003Cbr \/\u003E\ntoi seul peux sauver !\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe fais approcher ma victoire ;\u003Cbr \/\u003E\nelle n\u0027est plus loin.\u003Cbr \/\u003E\nMon salut ne tardera pas.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nJe mettrai en Sion le salut,\u003Cbr \/\u003E\nma splendeur sera pour Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"DE LA LETTRE \u00c0 DIOGN\u00c8TE","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Elle s\u0027est manifest\u00e9e, la bont\u00e9 de Dieu notre Sauveur... \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAucun homme n\u0027a vu Dieu ni ne l\u0027a connu : c\u0027est lui-m\u00eame qui s\u0027est manifest\u00e9. Et il s\u0027est manifest\u00e9 pour la foi, qui seule a re\u00e7u le privil\u00e8ge de voir Dieu. Car Dieu, Ma\u00eetre et Cr\u00e9ateur de l\u0027univers, qui a fait toutes choses et les a dispos\u00e9es avec ordre, s\u0027est montr\u00e9 pour les hommes non seulement plein d\u0027amour, mais plein de patience. Toujours il \u00e9tait ainsi, il l\u0027est et le sera : secourable, bon, sans col\u00e8re, v\u00e9ridique ; lui seul est bon. Ayant con\u00e7u un dessein d\u0027une grandeur inexprimable, il ne l\u0027a communiqu\u00e9 qu\u0027\u00e0 son Enfant.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nTandis qu\u0027il maintenait son sage projet dans le myst\u00e8re et le tenait en r\u00e9serve, il semblait nous oublier et ne pas se soucier de nous. Mais quand il eut d\u00e9voil\u00e9 par son Enfant bien-aim\u00e9, quand il eut manifest\u00e9 ce qu\u0027il avait pr\u00e9par\u00e9 d\u00e8s le commencement, il nous a tout offert \u00e0 la fois : de jouir de ses bienfaits, de voir, de comprendre ; qui de nous aurait jamais pu s\u0027y attendre ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nDieu avait donc d\u00e9j\u00e0 tout dispos\u00e9 en lui-m\u00eame avec son Enfant ; mais, jusqu\u0027\u00e0 ces derniers temps, il a tol\u00e9r\u00e9 que nous nous laissions emporter \u00e0 notre gr\u00e9 par des mouvements d\u00e9sordonn\u00e9s, entra\u00een\u00e9s par les volupt\u00e9s et les passions. Nullement parce qu\u0027il se r\u00e9jouissait de nos p\u00e9ch\u00e9s ; il tol\u00e9rait alors, sans l\u0027approuver, ce r\u00e8gne de l\u0027iniquit\u00e9. Bien au contraire, il organisait pour maintenant le r\u00e8gne de la justice. Apr\u00e8s avoir bien prouv\u00e9, dans cette premi\u00e8re p\u00e9riode, que nos propres \u0153uvres nous rendaient indignes de la vie, il voulait que nous en devenions maintenant dignes par l\u0027effet de sa bont\u00e9. Il voulait qu\u0027apr\u00e8s nous \u00eatre montr\u00e9s incapables d\u0027acc\u00e9der par nous-m\u00eames au royaume de Dieu, nous en devenions capables par sa puissance.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nLorsque notre perversit\u00e9 fut \u00e0 son comble, et qu\u0027il fut devenu pleinement manifeste que son salaire \u2014 le supplice et la mort \u2014 \u00e9tait imminent, c\u0027est alors qu\u0027arriva le temps que Dieu avait marqu\u00e9 pour faire conna\u00eetre d\u00e9sormais sa bont\u00e9 et sa puissance : quelle surabondance de l\u0027amour de Dieu et de sa bont\u00e9 pour les hommes ! Il ne nous a pas d\u00e9test\u00e9s, il ne nous a pas repouss\u00e9s, il ne nous a pas tenu rancune ; au contraire, il a longtemps patient\u00e9, il nous a support\u00e9s. Dans sa piti\u00e9 pour nous, il a pris en charge nos propres p\u00e9ch\u00e9s, il a livr\u00e9 son propre Fils pour nous racheter : le saint pour les criminels, l\u0027innocent pour les m\u00e9chants, le juste pour les injustes, l\u0027incorruptible pour les corrompus, l\u0027immortel pour les mortels. Qu\u0027est-ce qui aurait pu couvrir nos p\u00e9ch\u00e9s, sinon sa justice ? Par qui pouvions-nous \u00eatre rendus justes, criminels et impies que nous \u00e9tions, sinon par le seul Fils de Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nQuel \u00e9change plein de douceur ! Quelle r\u00e9alisation insondable ! Quels bienfaits inesp\u00e9r\u00e9s ! Le crime du grand nombre est enseveli dans la justice d\u0027un seul, et la justice d\u0027un seul rend juste un grand nombre de criminels !\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ER\/ \u003C\/strong\u003ENe crains pas, J\u00e9rusalem,\u003Cbr \/\u003E\ndans son amour \u00e9ternel,\u003Cbr \/\u003E\nton r\u00e9dempteur a piti\u00e9 de toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 l\u0027improviste tu seras visit\u00e9e\u003Cbr \/\u003E\net Dieu dispersera tes ennemis.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nComme l\u0027\u00e9clair qui part du levant\u003Cbr \/\u003E\net brille jusqu\u0027au couchant,\u003Cbr \/\u003E\nainsi en sera-t-il du Fils de l\u0027homme\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 son av\u00e8nement.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ETu le vois, Dieu tout-puissant, nous ployons sous le p\u00e9ch\u00e9 qui a soumis l\u0027homme \u00e0 sa loi : apporte-nous la d\u00e9livrance gr\u00e2ce au renouveau que nous attendons de la naissance incomparable de ton Fils bien-aim\u00e9. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-18","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"18 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"18 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027Ange dit \u00e0 Marie : je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. 2 Th 1, 6.7.10","texte":"Il est juste que Dieu vous donne, \u00e0 vous les opprim\u00e9s, le repos avec nous, lors de la r\u00e9v\u00e9lation du Seigneur J\u00e9sus qui viendra du ciel, avec les anges de sa puissance, pour \u00eatre glorifi\u00e9 en la personne de ses saints et pour \u00eatre admir\u00e9 en tous ceux qui auront cru."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Viens, Seigneur, ne tarde pas.\u003Cbr \/\u003E\nRemets \u00e0 ton peuple ses p\u00e9ch\u00e9s.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu le vois, Dieu tout-puissant, nous ployons sous le p\u00e9ch\u00e9 qui a soumis l\u0027homme \u00e0 sa loi : apporte-nous la d\u00e9livrance gr\u00e2ce au renouveau que nous attendons de la naissance incomparable de ton Fils bien-aim\u00e9. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-18","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"18 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"18 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027Ange dit \u00e0 Marie : je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Th 3, 12-13","texte":"Que le Seigneur vous donne, entre vous et \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous les hommes, un amour de plus en plus intense et d\u00e9bordant, comme celui que nous avons pour vous. Et qu\u2019ainsi il vous \u00e9tablisse fermement dans une saintet\u00e9 sans reproche devant Dieu notre P\u00e8re, pour le jour o\u00f9 notre Seigneur J\u00e9sus viendra avec tous les saints."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Le Seigneur appara\u00eetra dans sa gloire\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nle peuple nouveau chantera son Dieu.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu le vois, Dieu tout-puissant, nous ployons sous le p\u00e9ch\u00e9 qui a soumis l\u0027homme \u00e0 sa loi : apporte-nous la d\u00e9livrance gr\u00e2ce au renouveau que nous attendons de la naissance incomparable de ton Fils bien-aim\u00e9. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-18","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"18 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"18 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EL\u0027Ange dit \u00e0 Marie : je te salue, combl\u00e9e de gr\u00e2ce ! Le Seigneur est avec toi !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-15","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E113\u003C\/span\u003E Je hais les c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers partag\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Ej\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E114\u003C\/span\u003E Toi, mon abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, mon bouclier\u00a0!\u003Cbr\u003EJ\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E115\u003C\/span\u003E \u00c9cartez-vous de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, m\u00e9chants\u00a0:\u003Cbr\u003Eje garderai les volont\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de mon Dieu.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E116\u003C\/span\u003E Que ta promesse me souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr\u003Ene d\u00e9\u00e7ois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon attente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E117\u003C\/span\u003E Sois mon appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E : je serai sauv\u00e9 ;\u003Cbr\u003Ej\u2019ai toujours tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents devant les yeux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E118\u003C\/span\u003E Tu rejettes ceux qui fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent tes commandements :\u003Cbr\u003Eleur r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese les \u00e9gare.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E119\u003C\/span\u003E Tu mets au rebut tous les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees de la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Ec\u2019est pourquoi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E120\u003C\/span\u003E Ma chair tremble de pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er devant toi :\u003Cbr\u003Etes d\u00e9cisions m\u2019insp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Erent la crainte.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"78","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu, les pa\u00efens ont envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E ton domaine\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nils ont souill\u00e9 ton t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emple sacr\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net mis J\u00e9rusal\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Em en ruines.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 les cadavres de tes serviteurs\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 en p\u00e2ture aux rap\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eces du ciel *\u003Cbr \/\u003E\net la chair de tes fid\u00e8les, aux b\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Etes de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E ils ont vers\u00e9 le sang comme l\u2019eau\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 aux alento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\nles morts rest\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient sans s\u00e9pulture.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Nous sommes la ris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee des voisins,\u003Cbr \/\u003E\nla fable et le jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et de l\u2019entourage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Combien de temps, Seigneur, durer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\net br\u00fblera le fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ta jalousie\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ne retiens pas contre nous les p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de nos anc\u00eatres\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\nque nous vienne bient\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Et ta tendresse,\u003Cbr \/\u003E\ncar nous sommes \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Aide-nous, Dieu notre Sauveur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de ton nom\u00a0! *\u003Cbr \/\u003E\nD\u00e9livre-nous, efface nos fautes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour la ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pourquoi laisser d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere aux pa\u00efens\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0O\u00f9 d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc est leur Dieu\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nQue les pa\u00efens, sous nos ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, le reconnaissent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil sera veng\u00e9, le sang vers\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de tes serviteurs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Que monte en ta pr\u00e9sence la pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du captif\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nTon bras est fort\u00a0: \u00e9pargne ceux qui d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eivent mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Et nous, ton peuple, le troupea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E que tu conduis, +\u003Cbr \/\u003E\nsans fin nous pourr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens te rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge proclam\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta louange.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"79","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Berger d\u2019Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, \u00e9coute,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui conduis Jos\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eph, ton troupeau :\u003Cbr \/\u003E\nresplendis au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des K\u00e9roubim,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E devant \u00c9phra\u00efm, Benjam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En, Manass\u00e9 !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille ta vaillance\u003Cbr \/\u003E\net vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens nous sauver.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u2019univers, *\u003Cbr \/\u003E\nvas-tu longtemps encore\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 opposer ta col\u00e8re aux pri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E le nourrir du p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de ses larmes, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019abreuver de l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ermes sans mesure ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Tu fais de nous la c\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eble des voisins :\u003Cbr \/\u003E\nnos ennemis ont vraim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de quoi rire !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 8\u003C\/span\u003E Dieu, fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E La vigne que tu as pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese \u00e0 l\u2019\u00c9gypte,\u003Cbr \/\u003E\ntu la replantes en chass\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu d\u00e9blaies le s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El devant elle,\u003Cbr \/\u003E\ntu l\u2019enracines pour qu\u2019elle empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse le pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Son ombre couvr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit les montagnes,\u003Cbr \/\u003E\net son feuillage, les c\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Edres g\u00e9ants ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E elle \u00e9tendait ses sarm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents jusqu\u2019\u00e0 la mer,\u003Cbr \/\u003E\net ses rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets, jusqu\u2019au Fleuve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Pourquoi as-tu perc\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E sa cl\u00f4ture ?\u003Cbr \/\u003E\nTous les passants y grapp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ellent en chemin ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E le sanglier des for\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ets la ravage\u003Cbr \/\u003E\net les b\u00eates des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps la broutent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E(R\/) 15\u003C\/span\u003E Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, reviens !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDu haut des cieux, reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde et vois :\u003Cbr \/\u003E\nvisite cette v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Egne, prot\u00e8ge-la,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E celle qu\u2019a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee ta main puissante,\u003Cbr \/\u003E\nle rejeton qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E La voici d\u00e9tru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete, incendi\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage les men\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, ils p\u00e9riront !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Que ta main souti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ton prot\u00e9g\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nle fils de l\u2019homme qui te d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit sa force.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Jamais plus nous n\u2019ir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens loin de toi :\u003Cbr \/\u003E\nfais-nous vivre et invoqu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 20\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univers,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 fais-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es revenir ; *\u003Cbr \/\u003E\nque ton visage s\u2019\u00e9claire,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et nous ser\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sauv\u00e9s.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 13, 13-14a","texte":"Conduisons-nous honn\u00eatement, comme on le fait en plein jour, sans ripailles ni beuveries, sans orgies ni d\u00e9bauches, sans dispute ni jalousie. Mais rev\u00eatez le Seigneur J\u00e9sus Christ."},"repons":"\u003Cp\u003EV\/ Les nations craindront le nom du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net tous les rois de la terre, sa gloire.\u003C\/p\u003E","oraison":"\u003Cp\u003ETu le vois, Dieu tout-puissant, nous ployons sous le p\u00e9ch\u00e9 qui a soumis l\u0027homme \u00e0 sa loi : apporte-nous la d\u00e9livrance gr\u00e2ce au renouveau que nous attendons de la naissance incomparable de ton Fils bien-aim\u00e9. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-12-18","zone":"romain","couleur":"violet","annee":null,"temps_liturgique":null,"semaine":null,"jour":null,"jour_liturgique_nom":"18 d\u00e9cembre","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"F\u00e9rie de l\u0027Avent","ligne1":"18 d\u00e9cembre","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"Cl. Bernard","editeur":"CNPL","titre":"Es-tu celui qui doit venir ","texte":"Es-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Evisiter nos prisons, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos mains, \u003Cbr\u003E\u00e9clairer nos visages \u003Cbr\u003Ed\u2019un bonheur sans d\u00e9clin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, notre semblable, \u003Cbr\u003Etu es le plus proche voisin, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans nos prisons. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Etraverser notre nuit, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos yeux \u003Cbr\u003Eet donner aux aveugles \u003Cbr\u003Eun soleil sans d\u00e9clin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003Etu es notre unique matin, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans notre nuit. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Enous tracer le chemin, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos pas, \u003Cbr\u003Erelancer notre marche \u003Cbr\u003E\u00e0 ton rythme divin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, guide fid\u00e8le, \u003Cbr\u003Etu es le t\u00e9moin de nos pas, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel sur nos chemins. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003E\u00e9branler nos silences, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos voix, \u003Cbr\u003Eaccorder nos paroles \u003Cbr\u003E\u00e0 ton Verbe divin\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Verbe et r\u00e9ponse, \u003Cbr\u003Etu es notre unique chanson, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans nos silences. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir \u003Cbr\u003Ef\u00e9conder nos d\u00e9serts, \u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos c\u0153urs, \u003Cbr\u003E\u00e9veiller nos semences \u003Cbr\u003Epar les eaux du Jourdain\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons, \u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, Source d\u2019eau vive, \u003Cbr\u003Etu es le printemps pour le grain, \u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel dans nos d\u00e9serts. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEs-tu celui qui doit venir\u003Cbr\u003Eet qui vient chaque jour\u003Cbr\u003Elib\u00e9rer nos vies,\u003Cbr\u003Eranimer notre souffle\u003Cbr\u003Eau passage du tien\u00a0? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es l\u2019Autre que nous attendons,\u003Cbr\u003EJ\u00e9sus, S\u00e8ve du monde,\u003Cbr\u003Etu es le Vivant qui revient,\u003Cbr\u003El\u2019Emmanuel, Dieu-avec-nous.\u003Cbr\u003E "},"antienne_1":"\u003Cp\u003EVers toi, Seigneur, j\u0027\u00e9l\u00e8ve mon \u00e2me. Viens me d\u00e9livrer : je m\u0027appuie sur toi.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"131 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Souviens-toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, de David\u003Cbr \/\u003E\net de sa gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende soumission\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E quand il fit au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er un serment,\u003Cbr \/\u003E\nune promesse au Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Jamais je n\u2019entrer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sous ma tente,\u003Cbr \/\u003E\net jamais ne m\u2019\u00e9tendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur mon lit,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E j\u2019interdirai tout somm\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 mes yeux\u003Cbr \/\u003E\net tout r\u00e9p\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et \u00e0 mes paupi\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E avant d\u2019avoir trouv\u00e9 un lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nune demeure pour le Puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de Jacob.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on nous l\u2019ann\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence \u00e0 \u00c9phrata,\u003Cbr \/\u003E\nnous l\u2019avons trouv\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee pr\u00e8s de Yagar.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entrons dans la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nprosternons-nous aux pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eds de son tr\u00f4ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Monte, Seigneur, vers le lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ton repos,\u003Cbr \/\u003E\ntoi, et l\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche de ta force\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Que tes pr\u00eatres soient v\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de justice,\u003Cbr \/\u003E\nque tes fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eles crient de joie\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Pour l\u2019amour de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, ton serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nne repousse pas la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de ton messie.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EReviens, Seigneur, pourquoi tarder ? Ravise-toi par \u00e9gard pour tes serviteurs.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"131 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Seigneur l\u2019a jur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E \u00e0 David, \u003Cbr\u003Eet jamais il ne reprendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E sa parole\u00a0:\u003Cbr\u003E\u00ab\u00a0C\u2019est un homme iss\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de toi\u003Cbr\u003Eque je placer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei sur ton tr\u00f4ne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Si tes fils g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent mon alliance,\u003Cbr\u003Eles volont\u00e9s que je leur f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis conna\u00eetre,\u003Cbr\u003Eleurs fils, eux auss\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E, \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Esi\u00e8geront sur le tr\u00f4ne dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toi.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Car le Seigneur a fait ch\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix de Sion\u00a0;\u003Cbr\u003Eelle est le s\u00e9jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qu\u2019il d\u00e9sire\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Voil\u00e0 mon rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es \u00e0 tout jamais,\u003Cbr\u003Ec\u2019est le s\u00e9jour que j\u2019av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis d\u00e9sir\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Je b\u00e9nirai, je b\u00e9nir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ses r\u00e9coltes\u003Cbr\u003Epour rassasier de p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein ses pauvres.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai de gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire ses pr\u00eatres,\u003Cbr\u003Eet ses fid\u00e8les crieront, crier\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de joie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0L\u00e0, je ferai germer la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de David\u00a0;\u003Cbr\u003Epour mon messie, j\u2019ai allum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E une lampe.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je v\u00eatirai ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de honte,\u003Cbr\u003Emais, sur lui, la cour\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne fleurira.\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EVienne le Seigneur, le roi de la gloire ! Vienne le Messie, le Fils de Dieu.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 11-12)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11.17\u003C\/span\u003E \u00c0 toi, nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons gr\u00e2ce, +\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui es, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui \u00e9tais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu as saisi ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende puissance\u003Cbr \/\u003E\net pris possessi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ton r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les peuples s\u0027\u00e9taient mis en col\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nalors, ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere est venue *\u003Cbr \/\u003E\net le temps du jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent pour les morts,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nle temps de r\u00e9compenser tes serviteurs,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eints, les proph\u00e8tes, *\u003Cbr \/\u003E\nceux qui craignent ton nom,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12.10\u003C\/span\u003E Maintenant voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E le salut +\u003Cbr \/\u003E\net le r\u00e8gne et la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence de notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nvoici le pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir de son Christ !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027accusateur de nos fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres est rejet\u00e9, *\u003Cbr \/\u003E\nlui qui les accusait, jour et nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils l\u0027ont vaincu par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de l\u0027Agneau, +\u003Cbr \/\u003E\npar la parole dont ils f\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent les t\u00e9moins : *\u003Cbr \/\u003E\nrenon\u00e7ant \u00e0 l\u0027amour d\u0027eux-m\u00eames,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esqu\u0027\u00e0 mourir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Soyez d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enc dans la joie, *\u003Cbr \/\u003E\ncieux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et vous, habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des cieux !\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 4, 4-5","texte":"Soyez toujours dans la joie du Seigneur\u00a0; laissez-moi vous le redire\u00a0: soyez dans la joie. Que votre s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 soit connue de tous les hommes. Le Seigneur est proche."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ R\u00e9jouissons-nous dans le Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9jouissons-nous, car il est proche !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu as aim\u00e9, Seigneur, cette terre,\u003Cbr \/\u003E\ntu as fait revenir ses d\u00e9port\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Justice marchera devant toi,\u003Cbr \/\u003E\net tes pas traceront le chemin. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003E\u00d4 Chef de ton peuple Isra\u00ebl, tu te r\u00e9v\u00e8les \u00e0 Mo\u00efse dans le buisson ardent et tu lui donnes la Loi sur la montagne, d\u00e9livre-nous par la vigueur de ton bras, viens, Seigneur, viens nous sauver !\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res bien-aim\u00e9s, adressons notre pri\u00e8re confiante au Christ, venu pour sauver tous les hommes :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EViens, fruit de la terre et don du ciel !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChrist Seigneur, par le myst\u00e8re de ton incarnation, tu as fait conna\u00eetre au monde la gloire de ta divinit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 que ta venue soit notre vie et notre lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as pris sur toi notre faiblesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 rev\u00eats-nous de ta force.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EVenu d\u0027abord dans l\u0027humilit\u00e9, tu as rachet\u00e9 le monde de sa faute,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 lors de ta venue glorieuse, lib\u00e8re-nous de tout ce qui t\u00e9moigne contre nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi, le B\u00e9ni, qui r\u00e8gnes sur toutes choses,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 dans ta bont\u00e9, donne-nous part \u00e0 l\u0027h\u00e9ritage \u00e9ternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui si\u00e8ges \u00e0 la droite du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 r\u00e9jouis nos fr\u00e8res d\u00e9funts par la lumi\u00e8re de ton visage.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu le vois, Dieu tout-puissant, nous ployons sous le p\u00e9ch\u00e9 qui a soumis l\u0027homme \u00e0 sa loi : apporte-nous la d\u00e9livrance gr\u00e2ce au renouveau que nous attendons de la naissance incomparable de ton Fils bien-aim\u00e9. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}