{"informations":{"date":"2025-09-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"mercredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","ligne3":"Ste Hildegarde de Bingen, vierge et docteur de l\u2019\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Il est grand, le myst\u00e8re de notre religion\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien-aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0je t\u2019\u00e9cris avec l\u2019espoir d\u2019aller te voir bient\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais au cas o\u00f9 je tarderais, je veux que tu saches\u003Cbr \/\u003E\ncomment il faut se comporter dans la maison de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est-\u00e0-dire la communaut\u00e9, l\u2019\u00c9glise du Dieu vivant,\u003Cbr \/\u003E\nelle qui est le pilier et le soutien de la v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Assur\u00e9ment, il est grand, le myst\u00e8re de notre religion :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nmanifest\u00e9 dans la chair,\u003Cbr \/\u003E\njustifi\u00e9 dans l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\napparu aux anges,\u003Cbr \/\u003E\nproclam\u00e9 dans les nations,\u003Cbr \/\u003E\ncru dans le monde,\u003Cbr \/\u003E\nenlev\u00e9 dans la gloire !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Tm 3,\u00a014-16","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Timoth\u00e9e","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EGrandes sont les \u0153uvres du Seigneur !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nou :\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 110, 2a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EDe tout c\u0153ur je rendrai gr\u00e2ce au Seigneur\u003Cbr \/\u003E\ndans l\u2019assembl\u00e9e, parmi les justes.\u003Cbr \/\u003E\nGrandes sont les \u0153uvres du Seigneur ;\u003Cbr \/\u003E\ntous ceux qui les aiment s\u2019en instruisent.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENoblesse et beaut\u00e9 dans ses actions :\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 jamais se maintiendra sa justice.\u003Cbr \/\u003E\nDe ses merveilles il a laiss\u00e9 un m\u00e9morial ;\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur est tendresse et piti\u00e9.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl a donn\u00e9 des vivres \u00e0 ses fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\ngardant toujours m\u00e9moire de son alliance.\u003Cbr \/\u003E\nIl a montr\u00e9 sa force \u00e0 son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nlui donnant le domaine des nations.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 110 (111),\u00a01-2,\u00a03-4,\u00a05-6","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Nous avons jou\u00e9 de la fl\u00fbte, et vous n\u2019avez pas dans\u00e9. Nous avons chant\u00e9 des lamentations, et vous n\u2019avez pas pleur\u00e9\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 la foule :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00ab \u00c0 qui donc vais-je comparer les gens de cette g\u00e9n\u00e9ration ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 qui ressemblent-ils ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils ressemblent \u00e0 des gamins assis sur la place,\u003Cbr \/\u003E\nqui s\u2019interpellent en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u201cNous avons jou\u00e9 de la fl\u00fbte,\u003Cbr \/\u003E\net vous n\u2019avez pas dans\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\nNous avons chant\u00e9 des lamentations,\u003Cbr \/\u003E\net vous n\u2019avez pas pleur\u00e9.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Jean le Baptiste est venu, en effet ;\u003Cbr \/\u003E\nil ne mange pas de pain, il ne boit pas de vin,\u003Cbr \/\u003E\net vous dites : \u201cC\u2019est un poss\u00e9d\u00e9 !\u201d\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le Fils de l\u2019homme est venu ;\u003Cbr \/\u003E\nil mange et il boit,\u003Cbr \/\u003E\net vous dites : \u201cVoil\u00e0 un glouton et un ivrogne,\u003Cbr \/\u003E\nun ami des publicains et des p\u00e9cheurs.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais, par tous ses enfants,\u003Cbr \/\u003E\nla sagesse de Dieu a \u00e9t\u00e9 reconnue juste. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 7,\u00a031-35","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTes paroles, Seigneur, sont esprit et elles sont vie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu as les paroles de la vie \u00e9ternelle.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Jn 6, 63c.68c"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"17","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Hildegarde":{"id":"3568","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"R\u00e9ginald":{"id":"1508","sexe":"masculin","pays":""},"Renaud":{"id":"1499","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Hildegarde":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3568\/Hildegarde.html"},"R\u00e9ginald":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1508\/R%C3%A9ginald.html"},"Renaud":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1499\/Renaud.html"}},"derives":{"Hilke":{"id":"6529","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6529\/Hilke.html"},"Naud":{"id":"1033","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1033\/Naud.html"},"Naudet":{"id":"1034","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1034\/Naudet.html"},"Naudin":{"id":"1035","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1035\/Naudin.html"},"Raynal":{"id":"1503","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1503\/Raynal.html"},"Raynald":{"id":"1504","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1504\/Raynald.html"},"R\u00e9ginald":{"id":"1508","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1508\/R%C3%A9ginald.html"},"Renald":{"id":"1505","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1505\/Renald.html"},"Renaldine":{"id":"1506","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1506\/Renaldine.html"},"Renaude":{"id":"1507","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1507\/Renaude.html"},"Renauld":{"id":"6910","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6910\/Renauld.html"},"Reynald":{"id":"4950","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4950\/Reynald.html"},"Rinaldo":{"id":"4951","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4951\/Rinaldo.html"},"Ronald":{"id":"1509","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1509\/Ronald.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Hildegarde de Bingen":{"id":"1865","valeur":"Sainte Hildegarde de Bingen","resume":"Abbesse b\u00e9n\u00e9dictine, 35<sup>e<\/sup> docteur de l'\u00c9glise (+ 1179)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1865\/Sainte-Hildegarde-de-Bingen.html","description":"Elle \u00e9tait d'une noble famille germanique. Tr\u00e8s jeune, on la confie au couvent de Disibodenberg, un monast\u00e8re double, sur les bords du Rhin, o\u00f9 moines et moniales chantent la louange divine en des b\u00e2timents mitoyens. Devenue abbesse, elle s'en va fonder une autre communaut\u00e9 \u00e0 Bingen puis une \u00e0 Eibingen. Elle voyage, va o\u00f9 on l'appelle, pr\u00eache dans les cath\u00e9drales et les couvents, correspond avec toutes les t\u00eates couronn\u00e9es, les pontifes de son temps, saint Bernard et bien d'autres.  Elle plaide pour une r\u00e9forme radicale de l'\u00c9glise. Depuis sa petite enfance, elle est favoris\u00e9e de visions exceptionnelles. Par ob\u00e9issance, elle les couchera sur le papier. Ses r\u00e9cits apocalyptiques (au sens litt\u00e9ral de d\u00e9voilement des fins derni\u00e8res) donnent de l'univers une vision \u00e9tonnante de modernit\u00e9 o\u00f9 la science actuelle peut se reconna\u00eetre (cr\u00e9ation continue, \u00e9nergie cach\u00e9e dans la mati\u00e8re, magn\u00e9tisme) mais qui peut aussi apaiser la soif actuelle de nos contemporains tent\u00e9s par le \"Nouvel Age\". (\"Le monde ne reste jamais dans un seul \u00e9tat\", \u00e9crit-elle.) L'essentiel de sa pens\u00e9e r\u00e9side dans le combat entre le Christ et le prince de ce monde, au c\u0153ur d'un cosmos con\u00e7u comme une symphonie invisible. Dante lui emprunta sa vision de la Trinit\u00e9.Illustration: Hildegarde de Bingen, lumi\u00e8re de Dieu - KTOTV. - Sainte Hildegarde de Bingen, le 2 f\u00e9vrier 2021, d\u00e9cret inscrivant la m\u00e9moire facultative de trois docteurs de l'\u00c9glise: Gr\u00e9goire de Narek, Jean d'Avila et Hildegarde de Bingen au Calendrier romain.Dimanche 7 octobre 2012 - Messe pour l'ouverture du Synode des \u00c9v\u00eaques et proclamation comme \"Docteur de l'\u00c9glise\" de saint Jean D'Avila et sainte Hildegarde de Bingen.\"Ces deux grands t\u00e9moins de la foi v\u00e9curent \u00e0 des \u00e9poques et dans des contextes culturels tr\u00e8s diff\u00e9rents. Hildegarde, une b\u00e9n\u00e9dictine vivant en plein Moyen Age allemand, fut un vrai ma\u00eetre de th\u00e9ologie vers\u00e9e dans les sciences naturelles et la musique. Pr\u00eatre de la Renaissance espagnole, Jean prit part au renouveau culturel et religieux d'une Eglise et d'une soci\u00e9t\u00e9 parvenues au seuil des temps modernes\". Leur saintet\u00e9 de vie et la profondeur de leur doctrine disent leur actualit\u00e9. La gr\u00e2ce de l'Esprit les projeta dans une exp\u00e9rience de plus profonde compr\u00e9hension de la R\u00e9v\u00e9lation, et leur permit de dialoguer intelligemment avec le monde dans lequel l'Eglise agissait\". Puis le Pape a indiqu\u00e9 que ces deux figures de saints docteurs rev\u00eatent de l'importance \u00e0 la veille de l'Ann\u00e9e de la foi et en vue de la nouvelle \u00e9vang\u00e9lisation, \u00e0 laquelle est consacr\u00e9e la prochaine assise synodale. \"Aujourd'hui encore, dans leurs enseignements, l'Esprit du Ressuscit\u00e9 r\u00e9sonne et \u00e9claire le chemin vers la V\u00e9rit\u00e9 qui rend libre et donne son plein sens \u00e0 nos vies\". (source: VISnews)Le 1er septembre 2010, le Saint P\u00e8re a consacr\u00e9 sa cat\u00e9ch\u00e8se \u00e0 sainte Hildegarde de Bingen (1098-1179), autrement appel\u00e9e la \"proph\u00e9tesse rh\u00e9nane\".Avant de pr\u00e9senter la figure de la sainte, le Pape a \u00e9voqu\u00e9 la Lettre apostolique de Jean-Paul II Mulieris Dignitatem, publi\u00e9e en 1988 et qui traitait du \"r\u00f4le pr\u00e9cieux que les femmes ont accompli et accomplissent dans la vie de l'Eglise\" et qui exprimait le remerciement de l'Eglise \"pour toutes les manifestations du g\u00e9nie f\u00e9minin au cours de l'histoire... M\u00eame au cours de ces si\u00e8cles d'histoire que nous avons coutume d'appeler Moyen Age, certaines figures f\u00e9minines se d\u00e9tachent par la saintet\u00e9 de leur vie et la richesse de leur enseignement\", comme Hildegarde de Bingen, issue d'une famille noble et nombreuse qui d\u00e9cida de la consacrer au service de Dieu. Apr\u00e8s avoir re\u00e7u une bonne formation humaine et chr\u00e9tienne de Jutta de Spanheim, Hildegarde entra au monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin du Disibodenberg et re\u00e7ut le voile des mains de l'\u00e9v\u00eaque Othon de Bamberg. En 1136, elle fut \u00e9lue sup\u00e9rieure et poursuivit son devoir \"en faisant fructifier ses dons de femme cultiv\u00e9e, spirituellement \u00e9lev\u00e9e et capable de g\u00e9rer avec comp\u00e9tence l'organisation de la vie de cl\u00f4ture\", a ajout\u00e9 le Pape.Peu apr\u00e8s, face aux nombreuses vocations, Hildegarde fonda un autre couvent \u00e0 Bingen, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 saint Rupert, o\u00f9 elle passa le reste de sa vie. \"Le style avec lequel elle exer\u00e7ait son minist\u00e8re d'autorit\u00e9 est exemplaire pour toute communaut\u00e9 religieuse: elle suscitait une \u00e9mulation dans la pratique du bien\". La sainte commen\u00e7a \u00e0 d\u00e9crire ses visions mystiques alors qu'elle \u00e9tait sup\u00e9rieure du Disibodengerg \u00e0 son conseiller spirituel, le moine Volmar, et \u00e0 son secr\u00e9taire, Richard. \"Comme cela arrive toujours dans la vie des vrais mystiques, Hildegarde voulut aussi se soumettre \u00e0 l'autorit\u00e9 de personnes sages pour discerner l'origine de ses visions craignant qu'elle ne fussent le fruit d'illusions et qu'elles ne proviennent pas de Dieu\".\u00a0 Elle parla \u00e0 ce sujet avec saint Bernard de Clairvaux qui la tranquillisa et l'encouragea. Puis, en 1147, elle re\u00e7ut surtout l'approbation du Pape Eug\u00e8ne III qui, lors du synode de Tr\u00e8ves, lut un texte d'Hildegarde que lui avait pr\u00e9sent\u00e9 l'archev\u00eaque de Mayence. \"Le Pape autorisa la mystique \u00e0 \u00e9crire ses visions et \u00e0 en parler en public. A compter de ce moment-l\u00e0, le prestige spirituel de Hildegarde s'en trouva grandi, au point que ses contemporains lui attribu\u00e8rent le titre de proph\u00e9tesse rh\u00e9nane\", a ajout\u00e9 Beno\u00eet XVI.\"Voil\u00e0 le signe d'une authentique exp\u00e9rience de l'Esprit-Saint, source de tout charisme: la personne d\u00e9positaire de dons surnaturels ne s'en vante jamais, ne les montre pas et surtout fait preuve d'une ob\u00e9issance totale envers l'autorit\u00e9 eccl\u00e9siastique. Chaque don donn\u00e9 par l'Esprit-Saint est destin\u00e9, en fait, \u00e0 l'\u00e9dification de l'Eglise, et l'Eglise, par ses pasteurs, en reconna\u00eet l'authenticit\u00e9\", a conclu le Saint-P\u00e8re. (source: VIS 20100901 490)Le 8 septembre 2010, Beno\u00eet XVI a poursuivi son \u00e9vocation de sainte Hildegarde, b\u00e9n\u00e9dictine allemande du XII si\u00e8cle, \"qui se distingua par sa saintet\u00e9 de vie et sa sagesse spirituelle\". Rappelant les visions de cette mystique, il a en soulign\u00e9 la dimension th\u00e9ologique. Elles \"se r\u00e9f\u00e9raient aux principaux \u00e9v\u00e8nements de l'histoire du salut et utilisaient un langage largement po\u00e9tique et symbolique. Dans son \u0153uvre majeure sur la connaissance de la vie, Hildegarde de Bingen a r\u00e9sum\u00e9 ce processus en trente cinq visions, de la cr\u00e9ation \u00e0 la fin des temps... La partie centrale d\u00e9veloppe le th\u00e8me du mariage mystique entre Dieu et l'humanit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans l'incarnation\". Puis le Saint-P\u00e8re a soulign\u00e9 combien ces br\u00e8ves observations montrent que \"la th\u00e9ologie peut recevoir des femmes un apport sp\u00e9cifique. Gr\u00e2ce \u00e0 leur intelligence et \u00e0 leur sensibilit\u00e9, elles sont capables de parler de Dieu et des myst\u00e8res de la foi. J'encourage donc -a-t-il dit- toutes celles qui assument ce service \u00e0 l'accomplir dans un profond esprit eccl\u00e9sial, en alimentant leur r\u00e9flexion \u00e0 la pri\u00e8re et en tenant compte de la grande richesse peu explor\u00e9e de la mystique m\u00e9di\u00e9vale, cette mystique lumineuse que Hildegarde de Bingen repr\u00e9sente\" parfaitement.Les autres \u00e9crits de sainte Hildegarde, comme le Livre des m\u00e9rites de la vie ou le Livre des \u0153uvres divines, a poursuivi le Pape, d\u00e9veloppent aussi \"la relation profonde existant entre Dieu et l'homme. Le premier trait\u00e9 rappelle que la cr\u00e9ation, tout ce dont l'homme est l'accomplissement, re\u00e7oit la vie de la Trinit\u00e9\". Le second, \"g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme son \u0153uvre majeure, d\u00e9crit la cr\u00e9ation dans sa relation \u00e0 Dieu et \u00e0 la centralit\u00e9 de l'homme, et d\u00e9note un fort christocentrisme de sa connaissance biblique et patristique\". Puis il a rappel\u00e9 qu'Hildegarde s'int\u00e9ressa aussi de m\u00e9decine, de sciences naturelles et de musique. \"Pour elle, la cr\u00e9ation enti\u00e8re est une symphonie de l'Esprit\". Sa renomm\u00e9 en faisait l'objet de nombreux conseils. Des religieux, des \u00e9v\u00eaques et des abb\u00e9s s'adressaient \u00e0 elle, et nombre de ses r\u00e9ponses demeurent valables. Forte de son autorit\u00e9 spirituelle, elle voyagea beaucoup \u00e0 la fin de sa vie. Partout on l'\u00e9coutait \"car on la consid\u00e9rait une messag\u00e8re de Dieu. Elle rappelait clerg\u00e9 et communaut\u00e9s monastiques \u00e0 une vie conforme \u00e0 leur vocation. Elle combattit de mani\u00e8re \u00e9nergique le catharisme allemand...en appelant de ses v\u0153ux une r\u00e9forme radicale de l'Eglise, principalement pour corriger les abus du clerg\u00e9 auquel elle reprochait de vouloir renverser la nature m\u00eame de l'Eglise. Elle disait aux clercs qu'un v\u00e9ritable renouveau de la communaut\u00e9 eccl\u00e9siale ne d\u00e9pend moins du changement des structures que d'un sinc\u00e8re esprit de p\u00e9nitence et de conversion. Ce message ne doit pas \u00eatre oubli\u00e9\", a conclu le Pape. \"Invoquons donc l'Esprit, afin qu'il suscite au sein de l'Eglise des femmes saintes et courageuses qui, en valorisant les dons re\u00e7us de Dieu, offrent une contribution particuli\u00e8re \u00e0 la croissance spirituelle de nos communaut\u00e9s et de l'\u00c9glise d'aujourd'hui\". (source: VIS 20100908 500)Au monast\u00e8re de Rupertsberg, pr\u00e8s de Bingen en Hesse rh\u00e9nane, en 1179, sainte Hildegarde, vierge moniale. Experte en sciences naturelles, en m\u00e9decine et en musique, elle composa plusieurs ouvrages o\u00f9 elle d\u00e9crivit religieusement les visions mystiques qu'il lui fut donn\u00e9 de contempler."},"Robert Bellarmin":{"id":"1148","valeur":"Saint Robert Bellarmin","resume":"J\u00e9suite, Docteur de l'\u00c9glise (+ 1621)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1148\/Saint-Robert-Bellarmin.html","description":"Il \u00e9tait originaire de Montepulciano en Toscane. Neveu du pape Marcel II, il vient \u00e0 Rome, entre chez les J\u00e9suites et enseigne avec \u00e9clat au Coll\u00e8ge romain pendant onze ans. Nomm\u00e9 cardinal, il fut quelque temps archev\u00eaque de Capoue, puis passa le reste de sa vie \u00e0 superviser les Congr\u00e9gations (services) romaines. Le roi d'Espagne s'opposa \u00e0 ce qu'il devint pape. Il resta un homme simple, courtois, et brillant dans les sciences eccl\u00e9siastiques. D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 septembre 1621.Canonis\u00e9 par le pape Pie XI en 1930 qui le d\u00e9clara Docteur de l'\u00c9glise l'ann\u00e9e suivante.Illustration: Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l'Eglise - J\u00e9suites, province de France Le 23 f\u00e9vrier 2011, la cat\u00e9ch\u00e8se de Beno\u00eet XVI a port\u00e9 sur saint Robert Bellarmin (1542 - 1621), une grande figure de l'\u00c9glise dans une p\u00e9riode troubl\u00e9e, o\u00f9 de nombreux pays avaient rompu leurs liens avec le si\u00e8ge apostolique. Ayant re\u00e7u une solide formation, il se fit j\u00e9suite en 1560 et poursuivi des \u00e9tudes \u00e0 Rome, Padoue et Louvain. Il devint Cardinal et \u00c9v\u00eaque de Capoue, accomplissant de nombreuses missions au service du Pape. Membre de plusieurs congr\u00e9gations romaines, il repr\u00e9senta le Saint-Si\u00e8ge \u00e0 Venise et en Angleterre. Ses divers ouvrages de spiritualit\u00e9 reprennent ses exercices spirituels annuels. Robert Bellarmin fut b\u00e9atifi\u00e9 et canonis\u00e9 par Pie XI, qui le d\u00e9clara Docteur de l'\u00c9glise en 1931.Ses Controverses, a dit Beno\u00eet XVI, qui demeurent une r\u00e9f\u00e9rence pour l'eccl\u00e9siologie catholique, \"insistent sur l'aspect institutionnel de l'\u00c9glise, contre les erreurs de l'\u00e9poque \u00e0 ce sujet. Il y d\u00e9gage les aspects invisibles de l'\u00c9glise comme Corps mystique en jouant sur le rapport corps et \u00e2me pour d\u00e9crire le rapport entre les richesses de l'\u00c9glise et ce qui la rend perceptible de l'ext\u00e9rieur. Dans cette \u0153uvre monumentale, qui tente de r\u00e9gler les disputes th\u00e9ologiques de son temps, il s'interdit toute pol\u00e9mique et agressivit\u00e9 envers les positions de la R\u00e9forme. Utilisant les arguments de la raison et de la tradition eccl\u00e9siale, il expose clairement la doctrine catholique. Mais son h\u00e9ritage demeure dans sa m\u00e9thode de travail, ses grandes responsabilit\u00e9s ne l'ayant jamais emp\u00each\u00e9 de tendre chaque jour \u00e0 la saintet\u00e9 dans le respect de ses obligation de religieux, de pr\u00eatre et d'\u00e9v\u00eaque... Sa pr\u00e9dication et sa cat\u00e9ch\u00e8se refl\u00e9taient ce m\u00eame sens de l'essentiel appris de l'\u00e9ducation ignacienne, qui concentre les forces de l'\u00e2me sur le Seigneur, intens\u00e9ment connu, aim\u00e9 et imit\u00e9\".Dans son livre De Gemitu Columbae, \"o\u00f9 la colombe symbolise l'\u00c9glise, Robert Bellarmin appelle clerg\u00e9 et fid\u00e8les \u00e0 une s\u00e9rieuse r\u00e9forme de vie personnelle, \u00e0 l'enseigne de l'\u00c9criture et des saints... Lui m\u00eame, par son exemple de vie, enseigna qu'il ne saurait y avoir de v\u00e9ritable r\u00e9forme de l'\u00c9glise sans r\u00e9forme personnelle et conversion du c\u0153ur\". Il disait: \"Si tu as la sagesse, comprends que tu as \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour la gloire de Dieu et ton salut \u00e9ternel... \u00c9v\u00e9nements heureux ou malheureux, richesse ou pauvret\u00e9, sant\u00e9 ou maladie, honneurs ou outrages, vie ou mort, le sage ne doit ni les chercher ni les fuir. Ces choses ne sont d\u00e9sirables que si elles contribuent \u00e0 la gloire de Dieu et \u00e0 notre f\u00e9licit\u00e9 \u00e9ternelle. Elles sont mauvaises et elles sont \u00e0 fuir si elles constituent un obstacle\". Ces paroles de saint Robert Bellarmin, a conclu le Saint-P\u00e8re, \"ne sont pas pass\u00e9es de mode. Il faut les m\u00e9diter soigneusement afin d'orienter notre existence ici bas, o\u00f9 notre voie est le Seigneur... Il est capital d'avoir confiance en lui, de vivre dans la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 l'\u00c9vangile, d'\u00e9clairer chaque moment et chaque action de notre vie \u00e0 la lumi\u00e8re de la foi et de la pri\u00e8re\".Membre de la Compagnie de J\u00e9sus, il exer\u00e7a un r\u00f4le \u00e9minent de mani\u00e8re singuli\u00e8re et fine dans les controverses th\u00e9ologiques de son temps. Nomm\u00e9 \u00e9v\u00eaque et cardinal, il se d\u00e9pensa avec ardeur dans son minist\u00e8re pastoral au service de l'\u00c9glise de Capoue; enfin, \u00e0 Rome, o\u00f9 il mourut en 1621, il entreprit de nombreux travaux pour la d\u00e9fense du Si\u00e8ge apostolique et de la doctrine de la foi.\r\n\u00a0"}},"autres":{"Agathoclie":{"valeur":"Sainte Agathoclie","id":"11107","resume":"Martyre (date ?)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11107\/Sainte-Agathoclie.html"},"Albert de J\u00e9rusalem":{"valeur":"Saint Albert de J\u00e9rusalem","id":"6505","resume":"Confesseur \u00e9v\u00eaque et martyr (+ 1214)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/6505\/Saint-Albert-de-J%C3%A9rusalem.html"},"Ch\u00e9rubin Testa d'Avigliana":{"valeur":"Saint Ch\u00e9rubin Testa d'Avigliana","id":"9633","resume":"Pr\u00eatre de l'Ordre des Ermites de Saint-Augustin (+ 1479)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/9633\/Saint-Ch%C3%A9rubin-Testa-d-Avigliana.html"},"Colombe de Cordoue":{"valeur":"Sainte Colombe de Cordoue","id":"8217","resume":"Martyre lors de la pers\u00e9cution des Maures (+ 853)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8217\/Sainte-Colombe-de-Cordoue.html"},"Emmanuel Nguyen Van Trieu":{"valeur":"Saint Emmanuel Nguyen Van Trieu","id":"10422","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1798)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10422\/Saint-Emmanuel-Nguyen-Van-Trieu.html"},"Flaceau":{"valeur":"Saint Flaceau","id":"8221","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8221\/Saint-Flaceau.html"},"Floscel":{"valeur":"Saint Floscel","id":"8225","resume":"Martyr (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8225\/Saint-Floscel.html"},"Fran\u00e7ois-Marie Camporosso":{"valeur":"Saint Fran\u00e7ois-Marie Camporosso","id":"8228","resume":"Fr\u00e8re capucin (+ 1866)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8228\/Saint-Fran%C3%A7ois-Marie-Camporosso.html"},"Jean Ventura Solsona et Timoth\u00e9e Valero Perez":{"valeur":"Bienheureux Jean Ventura Solsona et Timoth\u00e9e Valero Perez","id":"10424","resume":"Pr\u00eatres et martyrs (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10424\/Bienheureux-Jean-Ventura-Solsona-et-Timoth%C3%A9e-Valero-Perez.html"},"Kazimiera Gruszczynska":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Kazimiera Gruszczynska","id":"13587","resume":"Religieuse russo-polonaise fondatrice (+ 1927)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13587\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Kazimiera-Gruszczynska.html"},"Lambert de Tongres":{"valeur":"Saint Lambert de Tongres","id":"1866","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tongres et martyr (+ 708)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1866\/Saint-Lambert-de-Tongres.html"},"Leonella Sgorbati":{"valeur":"Bienheureuse Leonella Sgorbati","id":"13233","resume":"Religieuse missionnaire italienne martyre (+ 2006)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13233\/Bienheureuse-Leonella-Sgorbati.html"},"Lubin":{"valeur":"Saint Lubin","id":"8224","resume":"\u00e9v\u00eaque de Chartres (+ v. 556)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8224\/Saint-Lubin.html"},"Pierre d'Arbues":{"valeur":"Saint Pierre d'Arbues","id":"1868","resume":"Inquisiteur des marranes en Aragon, martyr (+ 1485)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1868\/Saint-Pierre-d-Arbues.html"},"Renaud":{"valeur":"Saint Renaud","id":"1869","resume":"Solitaire dans la for\u00eat de Craon (+ v. 1104)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1869\/Saint-Renaud.html"},"Rouin":{"valeur":"Saint Rouin","id":"8260","resume":"Abb\u00e9 (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8260\/Saint-Rouin.html"},"Satiro":{"valeur":"Saint Satiro","id":"10421","resume":"Fr\u00e8re de saint Ambroise (+ v. 377)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10421\/Saint-Satiro.html"},"Sigismond F\u00e9lix Felinski":{"valeur":"Saint Sigismond F\u00e9lix Felinski","id":"10423","resume":"\u00e9v\u00eaque, fondateur des franciscaines de la famille de Marie (+ 1895)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10423\/Saint-Sigismond-F%C3%A9lix-Felinski.html"},"Sigismond Sajna":{"valeur":"Bienheureux Sigismond Sajna","id":"10425","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1940)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10425\/Bienheureux-Sigismond-Sajna.html"},"Sophie de Rome":{"valeur":"Sainte Sophie de Rome","id":"8296","resume":"Martyre (II<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8296\/Sainte-Sophie-de-Rome.html"},"Stanislas de J\u00e9sus Marie Papczy&#324;ski":{"valeur":"Saint Stanislas de J\u00e9sus Marie Papczy&#324;ski","id":"12455","resume":"Fondateur des Clercs mariaux de l'Immacul\u00e9e Conception (+ 1701)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12455\/Saint-Stanislas-de-J%C3%A9sus-Marie-Papczynski.html"},"Uni":{"valeur":"Saint Uni","id":"12682","resume":"\u00c9v\u00eaque de Br\u00eame et d'Hambourg (+ 936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12682\/Saint-Uni.html"},"Urfold":{"valeur":"Saint Urfold","id":"11106","resume":"Ermite breton (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11106\/Saint-Urfold.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"mercredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","ligne3":"Ste Hildegarde de Bingen, vierge et docteur de l\u2019\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"DP","editeur":"AELF","titre":"Avant la fin de la lumi\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003EAvant la fin de la lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nNous te prions, Dieu cr\u00e9ateur,\u003Cbr \/\u003E\nPour que, fid\u00e8le \u00e0 ta bont\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nTu nous prot\u00e8ges, tu nous gardes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue loin de nous s\u0027enfuient les songes,\u003Cbr \/\u003E\nEt les angoisses de la nuit.\u003Cbr \/\u003E\nPr\u00e9serve-nous de l\u0027ennemi :\u003Cbr \/\u003E\nQue ton amour sans fin nous garde.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, Dieu, notre P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ, notre Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDans l\u0027unit\u00e9 du Saint-Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nR\u00e9gnant sans fin dans tous les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EDieu, ma forteresse et mon abri\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"30 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E En toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai mon refuge ;\u003Cbr \/\u003E\ngarde-moi d\u0027\u00eatre humili\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans ta justice, l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eb\u00e8re-moi ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00e9coute, et vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens me d\u00e9livrer.\u003Cbr \/\u003E\nSois le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er qui m\u0027abrite,\u003Cbr \/\u003E\nla maison fortifi\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee qui me sauve.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ma forteresse et mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec, c\u0027est toi :\u003Cbr \/\u003E\npour l\u0027honneur de ton nom, tu me gu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes et me conduis.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu m\u0027arraches au fil\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et qu\u0027ils m\u0027ont tendu ;\u003Cbr \/\u003E\noui, c\u0027est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon abri.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E En tes mains je rem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ets mon esprit ;\u003Cbr \/\u003E\ntu me rach\u00e8tes, Seigneur, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Je hais les adorate\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de faux dieux,\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis s\u003Cu\u003E\u00fb\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ton amour me fait dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de joie :\u003Cbr \/\u003E\ntu vois ma mis\u00e8re et tu s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ma d\u00e9tresse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Tu ne m\u0027as pas livr\u00e9 aux m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins de l\u0027ennemi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant moi, tu as ouv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert un passage.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EPr\u00e8s de toi se trouve le pardon.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 4, 30.32","texte":"En vue de votre d\u00e9livrance, vous avez re\u00e7u en vous la marque du Saint-Esprit de Dieu\u00a0: ne le contristez pas. Soyez entre vous pleins de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de tendresse. Pardonnez-vous les uns aux autres, comme Dieu vous a pardonn\u00e9 dans le Christ."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu vois ma mis\u00e8re, tu sais ma d\u00e9tresse. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus Christ, dont le joug est facile et le fardeau l\u00e9ger, nous venons remettre en tes mains le fardeau de ce jour, accorde-nous de trouver pr\u00e8s de toi le repos. Toi qui r\u00e8gnes pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue Dieu, dans sa toute-puissance,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9loigne de nous le mal,\u003Cbr \/\u003E\net nous tienne en sa b\u00e9n\u00e9diction. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"mercredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","ligne3":"Ste Hildegarde de Bingen, vierge et docteur de l\u2019\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ETerre enti\u00e8re, acclame Dieu\u00a0; chante le Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire","texte":"Tel un brouillard qui se d\u00e9chire \u003Cbr\u003EEt laisse \u00e9merger une cime, \u003Cbr\u003ECe jour nous d\u00e9couvre, indicible, \u003Cbr\u003EUn autre jour, que l\u2019on devine. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETout rayonnant d\u2019une promesse, \u003Cbr\u003ED\u00e9j\u00e0 ce matin nous entra\u00eene, \u003Cbr\u003EFigure de l\u2019aube \u00e9ternelle, \u003Cbr\u003ESur notre route quotidienne. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVienne l\u2019Esprit pour nous apprendre\u003Cbr\u003E\u00c0 voir dans ce jour qui s\u2019avance\u003Cbr\u003EL\u2019espace o\u00f9 m\u00fbrit notre attente\u003Cbr\u003EDu jour de Dieu, notre esp\u00e9rance. \u003Cbr\u003E "},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00c9veillez-vous, harpe, cithare\u00a0: que j\u2019\u00e9veille l\u2019aurore\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"107","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Mon c\u0153ur est pr\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Et, mon Dieu, +\u003Cbr \/\u003E\nje veux chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, jouer des hymnes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003E ma gloire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E \u00c9veillez-vous, h\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erpe, cithare,\u003Cbr \/\u003E\nque j\u0027\u00e9v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille l\u0027aurore\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Je te rendrai gr\u00e2ce parmi les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net jouerai mes h\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Emnes en tous pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Ton amour est plus gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003End que les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nta v\u00e9rit\u00e9, plus ha\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete que les nues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dieu, l\u00e8ve-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sur les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque ta gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite\u00a0: r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon,\u003Cbr \/\u003E\nsur la Philist\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, je crie victoire\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u0027en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u0027\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ELe Seigneur m\u2019a combl\u00e9e de joie, il m\u2019a rev\u00eatue de saintet\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 61)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E61.10\u003C\/span\u003E\u00a0Je tressaille, je tressaille \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nMon \u00e2me exulte \u00e0 ca\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese de mon Dieu !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECar il m\u0027a v\u00eatue des v\u00eatem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents du salut,\u003Cbr \/\u003E\nil m\u0027a couverte du mantea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de la justice,\u003Cbr \/\u003E\ncomme le fianc\u00e9 orn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du diad\u00e8me,\u003Cbr \/\u003E\nla fianc\u00e9e que p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erent ses joyaux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme la terre fait \u00e9cl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere son germe,\u003Cbr \/\u003E\net le jardin, germ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ses semences,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur Dieu fera germ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er la justice\u003Cbr \/\u003E\net la louange devant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E62.1\u003C\/span\u003E Pour la cause de Sion, je ne me t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eirai pas,\u003Cbr \/\u003E\net pour J\u00e9rusalem, je n\u0027aur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei de cesse\u003Cbr \/\u003E\nque son juste ne m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente comme l\u0027aurore,\u003Cbr \/\u003E\nque son Sauveur ne br\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle comme la flamme.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Et les nations verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les rois verr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\nOn te nommera d\u0027un n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em nouveau\u003Cbr \/\u003E\nque la bouche du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dictera.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tu seras une couronne brillante\u003Cbr \/\u003E\ndans la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nun diad\u00e8me royal\u003Cbr \/\u003E\nentre les d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigts de ton Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E On ne te dira pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es : \u00ab D\u00e9laiss\u00e9e ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 ton pays, nul ne dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E : \u00ab D\u00e9solation ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi, tu seras appel\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee \u00ab Ma Pr\u00e9f\u00e9rence \u00bb,\u003Cbr \/\u003E\ncette terre se nommer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E \u00ab L\u0027\u00c9pous\u00e9e \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er t\u0027a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e,\u003Cbr \/\u003E\net cette terre deviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E \u00ab L\u0027\u00c9pous\u00e9e \u00bb.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Comme un jeune homme \u00e9po\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ese une vierge,\u003Cbr \/\u003E\ntes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els t\u0027\u00e9pouseront.\u003Cbr \/\u003E\nComme la fianc\u00e9e fait la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de son fianc\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\ntu seras la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton Dieu.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0! Chante, \u00f4 mon \u00e2me, la louange du Seigneur\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"145","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Chante, \u00f4 mon \u00e2me, la lou\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enge du Seigneur\u00a0! +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je veux louer le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er tant que je vis, *\u003Cbr\u003Echanter mes hymnes pour mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tant que je dure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Ne comptez p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es sur les puissants,\u003Cbr\u003Edes fils d\u2019homme qui ne pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Event sauver\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Leur souffle s\u2019en va\u00a0: ils reto\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ernent \u00e0 la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eet ce jour-l\u00e0, p\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Essent leurs projets.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Heureux qui s\u2019appuie sur le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de Jacob,\u003Cbr\u003Equi met son espoir dans le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er son Dieu,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E lui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u003Cbr\u003Eet la mer et to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et ce qu\u2019ils renferment\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl garde \u00e0 jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis sa fid\u00e9lit\u00e9,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il fait just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece aux opprim\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux affam\u00e9s, il d\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enne le pain\u00a0;\u003Cbr\u003Ele Seigneur d\u00e9l\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee les encha\u00een\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur ouvre les ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex des aveugles,\u003Cbr\u003Ele Seigneur redr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse les accabl\u00e9s,\u003Cbr\u003Ele Seigneur \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime les justes,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E le Seigneur prot\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u2019\u00e9tranger.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIl soutient la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u2019orphelin,\u003Cbr\u003Eil \u00e9gare les p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es du m\u00e9chant.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er r\u00e9gnera\u00a0:\u003Cbr\u003Eton Dieu, \u00f4 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, pour toujours\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 4, 39-40a","texte":"Sache donc aujourd\u2019hui, et m\u00e9dite cela dans ton c\u0153ur\u00a0: le Seigneur est Dieu, l\u00e0-haut dans le ciel comme ici-bas sur la terre, et il n\u2019y en a pas d\u2019autre. Tu garderas tous les jours les commandements et les ordres du Seigneur que je te donne aujourd\u2019hui."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Gloire \u00e0 Dieu au plus haut des cieux\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qu\u2019il est pr\u00e9cieux, ton amour, \u00f4 mon Dieu. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Aux torrents du Paradis, tu nous abreuves. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003ECroyez en la lumi\u00e8re, et vous serez des fils de lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ELes yeux lev\u00e9s vers le Christ, Splendeur de la gloire du P\u00e8re, nous le prions\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es l\u2019origine et le terme de notre foi\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui nous appelles des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 ta lumi\u00e8re,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as ouvert les yeux des aveugles et l\u2019oreille des sourds\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGu\u00e9ris-nous de l\u2019incr\u00e9dulit\u00e9\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu nous as rassembl\u00e9s en un seul corps\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGarde-nous de s\u00e9parer ce que tu as uni\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu donnes la force dans la tentation, la patience dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0b\u00e9ni sois-tu\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQue notre vie soit louange de gr\u00e2ce\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0prends piti\u00e9 de nous.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESouviens-toi, Seigneur, de ton Alliance scell\u00e9e dans le sang de ton Fils, rappelle \u00e0 ton peuple le pardon que tu lui offres, et rends-lui la joie d\u0027\u00eatre sauv\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"mercredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","ligne3":"Ste Hildegarde de Bingen, vierge et docteur de l\u2019\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Dieu que nul \u0153il de cr\u00e9ature","texte":"\u003Cp\u003EDieu que nul \u0153il de cr\u00e9ature\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027a jamais vu,\u003Cbr \/\u003E\nNulle pens\u00e9e jamais con\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nNulle parole ne peut dire,\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est notre nuit qui t\u0027a re\u00e7u :\u003Cbr \/\u003E\nFais que son voile se d\u00e9chire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nFais que tressaille son silence\u003Cbr \/\u003E\nSous ton Esprit ;\u003Cbr \/\u003E\nDieu, fais en nous ce que tu dis,\u003Cbr \/\u003E\nEt les aveugles de naissance\u003Cbr \/\u003E\nVerront enfin le jour promis\u003Cbr \/\u003E\nDepuis la mort de ta semence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTu n\u0027as pas dit que l\u0027homme croisse\u003Cbr \/\u003E\nVers son n\u00e9ant,\u003Cbr \/\u003E\nMais tu as fait, en descendant,\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027il ne se heurte \u00e0 son impasse :\u003Cbr \/\u003E\nTu as fray\u00e9 le beau tournant,\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 tout au monde n\u0027est que gr\u00e2ce.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans le secret, tu nous pr\u00e9pares,\u003Cbr \/\u003E\nCe qui pourra\u003Cbr \/\u003E\nTenir ton jour quand tu viendras ;\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est l\u00e0, dans l\u0027ombre de ta gloire.\u003Cbr \/\u003E\nQue ta clart\u00e9 filtre d\u00e9j\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nEt nous entrons dans ton histoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nS\u00e8me les mots qui donnent vie,\u003Cbr \/\u003E\nNous te dirons ;\u003Cbr \/\u003E\nRegarde-nous, et nous verrons ;\u003Cbr \/\u003E\nEntends J\u00e9sus qui te supplie.\u003Cbr \/\u003E\nAu dernier pas de cr\u00e9ation,\u003Cbr \/\u003E\nViens faire l\u0027homme eucharistie!\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me, n\u0027oublie aucun de ses bienfaits.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"102 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nb\u00e9nis son nom tr\u00e8s s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint, tout mon \u00eatre\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me,\u003Cbr \/\u003E\nn\u0027oublie auc\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses bienfaits\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Car il pardonne to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes offenses\u003Cbr \/\u003E\net te gu\u00e9rit de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete maladie\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il r\u00e9clame ta v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la tombe\u003Cbr \/\u003E\net te couronne d\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et de tendresse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens tes vieux jours\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\ntu renouvelles, comme l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigle, ta jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur fait \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de justice,\u003Cbr \/\u003E\nil d\u00e9fend le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit des opprim\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le ses dess\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins \u00e0 Mo\u00efse,\u003Cbr \/\u003E\naux enfants d\u0027Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El ses hauts faits.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EComme est la tendresse du p\u00e8re pour ses fils, la tendresse du Seigneur pour qui le craint.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"102 - II","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Le Seigneur est tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et piti\u00e9,\u003Cbr\u003Elent \u00e0 la col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et plein d\u0027amour\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il n\u0027est pas pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers en proc\u00e8s,\u003Cbr\u003Ene maintient pas sans f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ses reproches\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il n\u0027agit pas envers no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es selon nos fautes,\u003Cbr\u003Ene nous rend pas sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En nos offenses. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Comme le ciel dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene la terre,\u003Cbr\u003Efort est son amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour qui le craint\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E aussi loin qu\u0027est l\u0027ori\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de l\u0027occident,\u003Cbr\u003Eil met loin de no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos p\u00e9ch\u00e9s\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E comme la tendresse du p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere pour ses fils,\u003Cbr\u003Ela tendresse du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour qui le craint\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Il sait de quoi nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes p\u00e9tris,\u003Cbr\u003Eil se souvient que nous s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes poussi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E L\u0027homme\u00a0! ses jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers sont comme l\u0027herbe\u00a0;\u003Cbr\u003Ecomme la fleur des ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emps, il fleurit\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E d\u00e8s que souffle le v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent, il n\u0027est plus,\u003Cbr\u003Em\u00eame la place o\u00f9 il \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit l\u0027ignore. \u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EB\u00e9nis le Seigneur, \u00f4 mon \u00e2me !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"102 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Mais l\u0027amour du Seigneur, sur ceux qui le craignent,\u003Cbr \/\u003E\nest de toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers \u00e0 toujours, *\u003Cbr \/\u003E\net sa justice pour les enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs enfants,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E pour ceux qui g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erdent son alliance\u003Cbr \/\u003E\net se souviennent d\u0027accompl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ses volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le Seigneur a son tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene dans les cieux\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nsa royaut\u00e9 s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End sur l\u0027univers.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Messagers du Seigneur, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\ninvincibles porte\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de ses ordres, *\u003Cbr \/\u003E\nattentifs au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de sa parole\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E B\u00e9nissez-le, arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nserviteurs qui ex\u00e9cut\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez ses d\u00e9sirs\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Toutes les \u0153uvres du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, b\u00e9nissez-le,\u003Cbr \/\u003E\nsur toute l\u0027\u00e9tend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee de son empire\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9nis le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon \u00e2me\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ouvre mes yeux \u00e0 tes merveilles,\u003Cbr \/\u003E\naux splendeurs de ta loi.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Ez 10, 18-22; 11, 14-25","titre":"La gloire du Seigneur quitte le Temple","texte":"\u003Cp\u003E10.18 La gloire du Seigneur quitta le seuil de la Maison et s\u2019arr\u00eata au-dessus des K\u00e9roubim.\u003Cbr \/\u003E\n10.19 Ceux-ci d\u00e9ploy\u00e8rent leurs ailes\u00a0; je les vis partir en s\u2019\u00e9levant de terre, et les roues avec eux. Ils s\u2019arr\u00eat\u00e8rent \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte orientale de la Maison du Seigneur\u00a0; la gloire du Dieu d\u2019Isra\u00ebl \u00e9tait au-dessus d\u2019eux.\u003Cbr \/\u003E\n10.20 C\u2019\u00e9taient les Vivants que j\u2019avais vus au-dessous du Dieu d\u2019Isra\u00ebl, pr\u00e8s du fleuve Kebar, et je reconnus que c\u2019\u00e9taient des K\u00e9roubim.\u003Cbr \/\u003E\n10.21 Chacun avait quatre faces et quatre ailes, et une forme de mains humaines sous ses ailes.\u003Cbr \/\u003E\n10.22 Leurs faces \u00e9taient semblables aux faces que j\u2019avais vues pr\u00e8s du fleuve Kebar\u00a0; tel \u00e9tait leur aspect. Chacun allait droit devant lui.\u003Cbr \/\u003E\n11.14 Alors la parole du Seigneur me fut adress\u00e9e\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n11.15 \u00ab\u00a0Fils d\u2019homme, c\u2019est \u00e0 chacun de tes fr\u00e8res, \u00e0 tes parents et \u00e0 toute la maison d\u2019Isra\u00ebl que les habitants de J\u00e9rusalem disent\u00a0: \u201cRestez loin du Seigneur, c\u2019est \u00e0 nous que le pays fut donn\u00e9 en possession.\u201d\u003Cbr \/\u003E\n11.16 C\u2019est pourquoi tu diras\u00a0: Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: Oui, je les ai \u00e9loign\u00e9s parmi les nations\u00a0; oui, je les ai dispers\u00e9s dans les pays \u00e9trangers. Mais j\u2019ai \u00e9t\u00e9 pour eux comme un sanctuaire, dans les pays o\u00f9 ils sont all\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n11.17 C\u2019est pourquoi tu diras\u00a0: Ainsi parle le Seigneur Dieu\u00a0: Je vous rassemblerai du milieu des peuples, je vous r\u00e9unirai de tous les pays o\u00f9 vous avez \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9s\u00a0; puis je vous donnerai la terre d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\n11.18 Ils y entreront, ils en supprimeront toutes les horreurs et toutes les abominations.\u003Cbr \/\u003E\n11.19 Je leur donnerai un c\u0153ur loyal, je mettrai en eux un esprit nouveau\u00a0: j\u2019enl\u00e8verai de leur chair le c\u0153ur de pierre, et je leur donnerai un c\u0153ur de chair,\u003Cbr \/\u003E\n11.20 afin qu\u2019ils suivent mes d\u00e9crets, qu\u2019ils gardent mes coutumes et qu\u2019ils les observent. Alors ils seront mon peuple, et moi je serai leur Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n11.21 Quant \u00e0 ceux dont le c\u0153ur s\u2019est attach\u00e9 aux horreurs et aux abominations, je ferai retomber leur conduite sur leur t\u00eate \u2013 oracle du Seigneur Dieu.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n11.22 Alors les K\u00e9roubim lev\u00e8rent leurs ailes, les roues aupr\u00e8s d\u2019eux\u00a0; la gloire du Dieu d\u2019Isra\u00ebl \u00e9tait au-dessus d\u2019eux.\u003Cbr \/\u003E\n11.23 La gloire du Seigneur s\u2019\u00e9leva du milieu de la ville et s\u2019arr\u00eata sur la montagne qui est \u00e0 l\u2019est de la ville.\u003Cbr \/\u003E\n11.24 L\u2019esprit me souleva et m\u2019emmena chez les Chald\u00e9ens, vers les exil\u00e9s\u00a0; ce fut en vision, dans l\u2019esprit de Dieu. Et au-dessus de moi s\u2019\u00e9leva la vision que j\u2019avais vue.\u003Cbr \/\u003E\n11.25 Je racontai aux exil\u00e9s tout ce que le Seigneur m\u2019avait fait voir.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Le Seigneur Dieu, Ma\u00eetre de tout,\u003Cbr \/\u003E\nsera notre temple, ainsi que l\u0027Agneau.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nParole du Seigneur : Je les rassemblerai\u003Cbr \/\u003E\nde tous les pays o\u00f9 ils sont dispers\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJe mettrai en eux un esprit nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nje leur donnerai un c\u0153ur de chair.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQu\u0027ils marchent selon mes lois,\u003Cbr \/\u003E\nils seront mon peuple, et moi leur Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"SERMON DE SAINT AUGUSTIN SUR LES PASTEURS","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Les pasteurs ne doivent-ils pas pa\u00eetre le troupeau ? \u00bb\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPuisque nous avons dit ce que c\u0027\u00e9tait que \u003Cem\u003Eboire le lait\u003C\/em\u003E des brebis, recherchons ce que signifie \u003Cem\u003Es\u0027habiller de leur laine\u003C\/em\u003E. Fournir du lait, c\u0027est fournir de la nourriture. Fournir de la laine, c\u0027est fournir de l\u0027honneur. Ce sont deux choses que demandent au peuple ceux \u003Cem\u003Equi se nourrissent eux-m\u00eames, au lieu de nourrir leurs brebis\u003C\/em\u003E, l\u0027avantage de subvenir \u00e0 leurs besoins, et l\u0027agr\u00e9ment de recevoir honneur et louanges.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn effet, on comprend bien que le v\u00eatement est un honneur, puisqu\u0027il couvre la nudit\u00e9. Car tout homme est faible. Et si je parle de celui qui est votre \u00e9v\u00eaque, n\u0027est-il pas comme vous ? Il a un corps, il est mortel, il mange, il dort et il se l\u00e8ve ; il est n\u00e9 et il doit mourir. Si tu te demandes ce qu\u0027il est en lui-m\u00eame, c\u0027est un homme. En l\u0027honorant davantage, c\u0027est comme si tu couvrais sa faiblesse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVoyez comment saint Paul avait re\u00e7u un v\u00eatement du bon peuple de Dieu, lorsqu\u0027il disait : \u003Cem\u003EVous m\u0027avez accueilli comme un ange de Dieu. Car je vous rends ce t\u00e9moignage : Si vous l\u0027aviez pu, vous vous seriez arrach\u00e9 les yeux pour me les donner\u003C\/em\u003E. Mais puisqu\u0027on l\u0027avait tellement honor\u00e9, est-ce qu\u0027il a pardonn\u00e9 \u00e0 ceux qui s\u0027\u00e9garaient, afin d\u0027obtenir cet honneur, de crainte qu\u0027on le lui refuse et que ses reproches ne lui procurent moins de louanges ? Car, s\u0027il avait agi ainsi, il aurait \u00e9t\u00e9 de ceux \u003Cem\u003Equi se nourrissent eux-m\u00eames au lieu de nourrir leur brebis\u003C\/em\u003E. En ce cas il aurait dit en lui-m\u00eame \u00ab Qu\u0027est-ce que cela me fait ? Que chacun agisse comme il veut ; ma nourriture est assur\u00e9e, mon honneur est assur\u00e9 : le lait et la laine, cela me suffit ; que chacun aille o\u00f9 il peut.\u00bb Donc, pour toi, tout est parfait, si chacun va o\u00f9 il peut ? En ce cas, je ne veux pas faire de toi un \u00e9v\u00eaque, je vois en toi un simple membre du peuple : \u003Cem\u003ESi un seul membre souffre, tous souffrent avec lui.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDonc l\u0027Ap\u00f4tre, lorsqu\u0027il rappelle comment ils se sont comport\u00e9s envers lui, ne veut pas para\u00eetre oublier les honneurs qu\u0027ils lui ont rendus, et t\u00e9moigne qu\u0027ils l\u0027ont accueilli comme un ange de Dieu ; que, si cela avait \u00e9t\u00e9 possible, ils se seraient arrach\u00e9 les yeux pour les lui donner. Et pourtant, il envisage de trancher dans la blessure de la brebis malade, de la brebis gangren\u00e9e, non de pardonner \u00e0 la gangr\u00e8ne. \u003Cem\u003EEt maintenant, suis-je devenu votre ennemi parce que je vous dis la v\u00e9rit\u00e9 ?\u003C\/em\u003E Ainsi, il a pris du lait des brebis, comme nous venons de le rappeler, il s\u0027est habill\u00e9 de leur laine, et pourtant il n\u0027a pas n\u00e9glig\u00e9 les brebis, car il ne cherchait pas \u003Cem\u003Eses propres int\u00e9r\u00eats, mais ceux de J\u00e9sus Christ\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003EIl n\u0027est pas de plus grand amour,\u003Cbr \/\u003E\nque de mourir pour celui qu\u0027on aime.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ER\/ Qui perd sa vie la trouvera !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EChrist a donn\u00e9 sa vie pour nous ;\u003Cbr \/\u003E\ndonnons-la, nous aussi, pour nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous sommes pass\u00e9s de la mort \u00e0 la vie,\u003Cbr \/\u003E\npuisque nous aimons nos fr\u00e8res.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDans ton amour inlassable, Seigneur, veille sur ta famille ; et puisque ta gr\u00e2ce est notre unique espoir, garde-nous sous ta constante protection.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"mercredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","ligne3":"Ste Hildegarde de Bingen, vierge et docteur de l\u2019\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u2019esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 23-24","texte":"Quel que soit votre travail, faites-le de bon c\u0153ur, pour le Seigneur et non pour plaire aux hommes\u00a0: vous savez bien qu\u2019en retour le Seigneur fera de vous ses h\u00e9ritiers. Le ma\u00eetre, c\u2019est le Christ\u00a0; vous \u00eates \u00e0 son service."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ESeigneur, mon partage et ma coupe :\u003Cbr \/\u003Ede toi d\u0026eacute;pend mon sort.","oraison":"Seigneur J\u0026eacute;sus Christ, toi qui \u0026eacute;tendis les bras sur la croix pour sauver tous les hommes, donne-nous de te plaire en chacun de nos actes pour faire conna\u0026icirc;tre au monde l\u0027\u0026oelig;uvre de ton amour. Toi qui r\u0026egrave;gnes pour les si\u0026egrave;cles des si\u0026egrave;cles. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"mercredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","ligne3":"Ste Hildegarde de Bingen, vierge et docteur de l\u2019\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u2019esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Col 3, 17","texte":"Tout ce que vous dites, tout ce que vous faites, que ce soit toujours au nom du Seigneur J\u00e9sus Christ, en offrant par lui votre action de gr\u00e2ce \u00e0 Dieu le P\u00e8re."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe t\u0026rsquo;offrirai, Seigneur, le sacrifice d\u0026rsquo;action de gr\u0026acirc;ce, \u003Cbr \/\u003Ej\u0026rsquo;invoquerai le nom du Seigneur.","oraison":"P\u0026egrave;re, au milieu du jour tu nous donnes un temps de repos pour refaire nos corps et nos esprits, accorde-nous de le recevoir dans la reconnaissance et d\u0026rsquo;en tirer profit pour ton service et celui de nos fr\u0026egrave;res. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"mercredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","ligne3":"Ste Hildegarde de Bingen, vierge et docteur de l\u2019\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Sauve-moi, Seigneur\u00a0; j\u2019esp\u00e8re en ta parole\u00a0!","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Aux jours de malheur, ton amour, Seigneur, me soutient.","psaume_2":{"reference":"93 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nDieu qui fais just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, parais !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ege de la terre ;\u003Cbr \/\u003E\naux orgueilleux, r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ce qu\u0027ils m\u00e9ritent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Combien de temps les imp\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncombien de temps vont-\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els triompher ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Ils parlent haut, ils prof\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent l\u0027insolence,\u003Cbr \/\u003E\nils se vantent, to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ces malfaisants.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u0027est ton peuple, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, qu\u0027ils pi\u00e9tinent,\u003Cbr \/\u003E\net ton dom\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eine qu\u0027ils \u00e9crasent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E ils massacrent la ve\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve et l\u0027\u00e9tranger,\u003Cbr \/\u003E\nils assass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent l\u0027orphelin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils disent : \u00ab Le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er ne voit pas,\u003Cbr \/\u003E\nle Dieu de Jac\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eb ne sait pas ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Sachez-le, espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets vraiment stupides ;\u003Cbr \/\u003E\ninsens\u00e9s, comprendrez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es un jour ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Lui qui forma l\u0027or\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eille, il n\u0027entendrait pas ? +\u003Cbr \/\u003E\nil a fa\u00e7onn\u00e9 l\u0027\u003Cu\u003E\u0153\u003C\/u\u003Eil, et il ne verrait pas ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E il a puni des pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples et ne ch\u00e2tierait plus ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLui qui donne aux h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes la connaissance, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E il conna\u00eet les pens\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\net qu\u0027elles s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent du vent !\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"93 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Heureux l\u0027homme que tu ch\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ees, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\ncelui que tu ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eignes par ta loi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E pour le garder en paix aux jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de malheur,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que se creuse la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Esse de l\u0027impie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Car le Seigneur ne d\u00e9laisse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son peuple,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027abandonne p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es son domaine :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E on jugera de nouveau sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En la justice ;\u003Cbr \/\u003E\ntous les hommes dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eits applaudiront.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Qui se l\u00e8vera pour me d\u00e9f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre des m\u00e9chants ?\u003Cbr \/\u003E\nQui m\u0027assistera f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece aux criminels ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si le Seigneur ne m\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit secouru,*\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027allais habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Quand je dis : \u00ab Mon pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed tr\u00e9buche ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nton amour, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, me soutient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Quand d\u0027innombrables souc\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es m\u0027envahissent,\u003Cbr \/\u003E\ntu me r\u00e9conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes et me consoles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Es-tu l\u0027alli\u00e9 d\u0027un pouv\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir corrompu\u003Cbr \/\u003E\nqui engendre la mis\u00e8re au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es des lois ?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E On s\u0027attaque \u00e0 la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de l\u0027innocent,\u003Cbr \/\u003E\nle juste que l\u0027on tue est d\u00e9clar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E coupable.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Mais le Seigneur \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ma forteresse,\u003Cbr \/\u003E\net Dieu, le roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de mon refuge.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Il retourne sur e\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex leur m\u00e9fait :\u003Cbr \/\u003E\npour leur malice, qu\u0027il les r\u00e9duise au silence,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il les r\u00e9duise au silence, le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 10, 24.31","texte":"Que nul ne cherche son propre int\u00e9r\u00eat, mais celui d\u2019autrui. Soit donc que vous mangiez, soit que vous buviez, quoi que vous fassiez, faites tout pour la gloire de Dieu."},"repons":"V\/ Qu\u0027il est bon de rendre gr\u0026acirc;ce au Seigneur, \u003Cbr \/\u003Ede chanter pour ton nom, Dieu Tr\u0026egrave;s-Haut.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; au monde que les artisans de paix seront appel\u0026eacute;s tes fils, aide-nous \u0026agrave; rechercher toujours cette justice qui seule peut garantir aux hommes une paix solide et durable."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-17","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mercredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","degre":"","ligne1":"mercredi, 24\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Robert Bellarmin, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","ligne3":"Ste Hildegarde de Bingen, vierge et docteur de l\u2019\u00c9glise. M\u00e9moire facultative","couleur2":"blanc","couleur3":"blanc"},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"M. Scouarnec","editeur":"CNPL","titre":"Ouvre mes yeux, Seigneur","texte":"Ouvre mes yeux, Seigneur, \u003Cbr\u003EAux merveilles de ton amour. \u003Cbr\u003EJe suis l\u2019aveugle sur le chemin\u00a0; \u003Cbr\u003EGu\u00e9ris-moi, je veux te voir. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOuvre mes mains, Seigneur, \u003Cbr\u003EQui se ferment pour tout garder. \u003Cbr\u003ELe pauvre a faim devant ma maison\u00a0; \u003Cbr\u003EApprends-moi \u00e0 partager. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que je marche, Seigneur, \u003Cbr\u003EAussi dur que soit le chemin. \u003Cbr\u003EJe veux te suivre jusqu\u2019\u00e0 la croix\u00a0; \u003Cbr\u003EViens me prendre par la main. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFais que j\u2019entende, Seigneur, \u003Cbr\u003ETous mes fr\u00e8res qui crient vers moi. \u003Cbr\u003E\u00c0 leur souffrance et \u00e0 leurs appels, \u003Cbr\u003EQue mon c\u0153ur ne soit pas sourd\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGarde ma foi, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003ETant de voix proclament ta mort\u00a0!\u003Cbr\u003EQuand vient le soir, et le poids du jour,\u003Cbr\u003E\u00d4 Seigneur, reste avec moi. \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003E\u00d4 mon Dieu, tu me connais\u00a0; ton amour me conduit.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"138 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Tu me scrutes, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, et tu sais\u00a0! +\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu sais quand je m\u2019ass\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis, quand je me l\u00e8ve\u00a0;\u003Cbr\u003Ede tr\u00e8s loin, tu p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etres mes pens\u00e9es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que je marche ou me rep\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese, tu le vois,\u003Cbr\u003Etous mes chemins te s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent familiers.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Avant qu\u2019un mot ne parvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne \u00e0 mes l\u00e8vres,\u003Cbr\u003Ed\u00e9j\u00e0, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu le sais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu me devances et me poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, tu m\u2019enserres,\u003Cbr\u003Etu as mis la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Savoir prodigie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui me d\u00e9passe,\u003Cbr\u003Ehauteur que je ne pu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es atteindre\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E O\u00f9 donc aller, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ton souffle\u00a0?\u003Cbr\u003Eo\u00f9 m\u2019enfuir, l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ein de ta face\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Je gravis les cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex\u00a0: tu es l\u00e0\u00a0;\u003Cbr\u003Eje descends chez les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts\u00a0: te voici.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Je prends les \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiles de l\u2019aurore\u003Cbr\u003Eet me pose au-del\u003Cu\u003E\u00e0\u003C\/u\u003E des mers\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E m\u00eame l\u00e0, ta m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein me conduit,\u003Cbr\u003Eta main dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite me saisit.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDieu qui scrutes les reins et les c\u0153urs, tu rends \u00e0 chacun selon ses \u0153uvres.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"138 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E J\u2019avais dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres m\u2019\u00e9crasent\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\nmais la nuit devient lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere autour de moi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E M\u00eame la t\u00e9n\u00e8bre pour t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei n\u2019est pas t\u00e9n\u00e8bre,\u003Cbr \/\u003E\net la nuit comme le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est lumi\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui as cr\u00e9\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes reins,\u003Cbr \/\u003E\nqui m\u2019as tiss\u00e9 dans le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Je reconnais devant toi le prodige,\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019\u00eatre \u00e9tonn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent que je suis\u00a0: *\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tonnantes sont tes \u0153uvres\u003Cbr \/\u003E\ntoute mon \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme le sait.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Mes os n\u2019\u00e9taient pas cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es pour toi *\u003Cbr \/\u003E\nquand j\u2019\u00e9tais fa\u00e7onn\u00e9 dans le secret,\u003Cbr \/\u003E\nmodel\u00e9 aux entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eilles de la terre.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9tais encore inachev\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, tu me voyais\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nsur ton livre, tous mes jours \u00e9taient inscrits,\u003Cbr \/\u003E\nrecens\u00e9s avant qu\u2019un se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El ne soit\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Que tes pens\u00e9es sont pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei difficiles,\u003Cbr \/\u003E\nDieu, que leur s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme est imposante\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je les compte\u00a0: plus nombre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eses que le sable\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nJe m\u2019\u00e9veille\u00a0: je suis enc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere avec toi.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Scrute-moi, mon Dieu, tu saur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ma pens\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9prouve-moi, tu conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es mon c\u0153ur.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E Vois si je prends le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En des idoles,\u003Cbr \/\u003E\net conduis-moi sur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En d\u2019\u00e9ternit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Col 1)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Gloire \u00e0 toi, premier-n\u00e9 d\u0027entre les morts !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Rendons gr\u00e2ce \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re, +\u003Cbr \/\u003E\nlui qui nous a donn\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 d\u0027avoir part \u00e0 l\u0027h\u00e9rit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des saints, *\u003Cbr \/\u003E\nd\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ens la lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Nous arrachant \u00e0 la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence des t\u00e9n\u00e8bres, +\u003Cbr \/\u003E\nil nous a plac\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le Royaume de son F\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els bien-aim\u00e9 : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E en lui nous avons le rachat,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le pard\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En des p\u00e9ch\u00e9s. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il est l\u0027image du Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E invisible, +\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u00e9, avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete cr\u00e9ature : *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E en lui, tout fut cr\u00e9\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 dans le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLes \u00eatres vis\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ebles et invisibles, +\u003Cbr \/\u003E\npuissances, principaut\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 souverainet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, dominations, *\u003Cbr \/\u003E\ntout est cr\u00e9\u00e9 par lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E et pour lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il est avant to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete chose,\u003Cbr \/\u003E\net tout subs\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Este en lui. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il est aussi la t\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete du corps, la t\u00eate de l\u0027\u00c9glise : +\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est lui le commencement,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 le premier-n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E d\u0027entre les morts, *\u003Cbr \/\u003E\nafin qu\u0027il ait en to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et la primaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Car Dieu a jug\u00e9 bon\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qu\u0027habite en lui to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete pl\u00e9nitude *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E et que tout, par le Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 lui soit enf\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En r\u00e9concili\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nfaisant la paix par le s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eng de sa Croix, *\u003Cbr \/\u003E\nla paix pour tous les \u00eatres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et dans le ciel. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 2, 3-6","texte":"Voici comment nous pouvons savoir que nous connaissons J\u00e9sus Christ\u00a0: c\u2019est en gardant ses commandements. Celui qui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je le connais\u00a0\u00bb, et qui ne garde pas ses commandements, est un menteur\u00a0: la v\u00e9rit\u00e9 n\u2019est pas en lui. Mais en celui qui garde fid\u00e8lement sa parole, l\u2019amour de Dieu atteint vraiment la perfection\u00a0: voil\u00e0 comment nous reconnaissons que nous sommes en lui. Celui qui d\u00e9clare demeurer en lui doit marcher lui-m\u00eame dans la voie o\u00f9 lui, J\u00e9sus, a march\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Tu es le Chemin, la V\u00e9rit\u00e9, la Vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* J\u00e9sus, Fils de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Qui veut trouver le P\u00e8re doit passer par toi, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu le conduis vers la joie sans d\u00e9clin, *\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EPour toi, Seigneur, la nuit comme le jour est lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions Dieu notre P\u00e8re, dont la mis\u00e9ricorde pour son peuple est infinie\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EAch\u00e8ve en nous ton ouvrage, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur, puisque tu as envoy\u00e9 ton Fils sauver le monde et non pas le juger,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous en abondance les fruits de la croix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as \u00e9tabli tes pr\u00eatres intendants des myst\u00e8res du Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur un c\u0153ur fid\u00e8le, sage et bon.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 ceux que tu as appel\u00e9s \u00e0 la chastet\u00e9 en vue du Royaume,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne de suivre ton Fils.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as cr\u00e9\u00e9 l\u2019homme \u00e0 ton image, homme et femme tu les cr\u00e9as\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur cette gr\u00e2ce de l\u2019unit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EToi qui re\u00e7ois l\u2019offrande de ton Fils,\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ne condamne pas nos d\u00e9funts, mais accorde-leur ton pardon.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EPour le bien de tous et pour ta gloire, Seigneur, tu as voulu que chaque membre de ton peuple te serve selon sa gr\u00e2ce et les appels de l\u0027Esprit ; accorde \u00e0 chacun de trouver sa fonction dans l\u0027\u00c9glise, en vue de constituer avec ses fr\u00e8res le corps de J\u00e9sus Christ. Lui qui r\u00e8gne.\u003C\/p\u003E"}}