{"informations":{"date":"2025-07-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"mardi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Elle lui donna le nom de Mo\u00efse, en disant : \u201cJe l\u2019ai tir\u00e9 des eaux.\u201d  Or vint le jour o\u00f9 Mo\u00efse, qui avait grandi, se rendit aupr\u00e8s de ses fr\u00e8res \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0un homme de la tribu de L\u00e9vi\u003Cbr \/\u003E\navait \u00e9pous\u00e9 une femme de la m\u00eame tribu.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle devint enceinte, et elle enfanta un fils.\u003Cbr \/\u003E\nVoyant qu\u2019il \u00e9tait beau,\u003Cbr \/\u003E\nelle le cacha durant trois mois.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Lorsqu\u2019il lui fut impossible\u003Cbr \/\u003E\nde le tenir cach\u00e9 plus longtemps,\u003Cbr \/\u003E\nelle prit une corbeille de jonc,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019elle enduisit de bitume et de goudron.\u003Cbr \/\u003E\nElle y pla\u00e7a l\u2019enfant,\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9posa la corbeille au bord du Nil,\u003Cbr \/\u003E\nau milieu des roseaux.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La s\u0153ur de l\u2019enfant se tenait \u00e0 distance\u003Cbr \/\u003E\npour voir ce qui allait arriver.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 La fille de Pharaon descendit au fleuve pour s\u2019y baigner,\u003Cbr \/\u003E\ntandis que ses suivantes se promenaient sur la rive.\u003Cbr \/\u003E\nElle aper\u00e7ut la corbeille parmi les roseaux\u003Cbr \/\u003E\net envoya sa servante pour la prendre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Elle l\u2019ouvrit et elle vit l\u2019enfant.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019\u00e9tait un petit gar\u00e7on, il pleurait.\u003Cbr \/\u003E\nElle en eut piti\u00e9 et dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab C\u2019est un enfant des H\u00e9breux. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La s\u0153ur de l\u2019enfant dit alors \u00e0 la fille de Pharaon :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Veux-tu que j\u2019aille te chercher,\u003Cbr \/\u003E\nparmi les femmes des H\u00e9breux,\u003Cbr \/\u003E\nune nourrice qui, pour toi, nourrira l\u2019enfant ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La fille de Pharaon lui r\u00e9pondit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Va. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nLa jeune fille alla donc chercher la m\u00e8re de l\u2019enfant.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0La fille de Pharaon dit \u00e0 celle-ci :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Emm\u00e8ne cet enfant et nourris-le pour moi.\u003Cbr \/\u003E\nC\u2019est moi qui te donnerai ton salaire. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nAlors la femme emporta l\u2019enfant et le nourrit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0\u00a0 Lorsque l\u2019enfant eut grandi,\u003Cbr \/\u003E\nelle le ramena \u00e0 la fille de Pharaon\u003Cbr \/\u003E\nqui le traita comme son propre fils ;\u003Cbr \/\u003E\nelle lui donna le nom de Mo\u00efse, en disant :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Je l\u2019ai tir\u00e9 des eaux. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or vint le jour o\u00f9 Mo\u00efse, qui avait grandi,\u003Cbr \/\u003E\nse rendit aupr\u00e8s de ses fr\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\net les vit accabl\u00e9s de corv\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\nIl vit un \u00c9gyptien qui frappait un H\u00e9breu, l\u2019un de ses fr\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Regardant autour de lui et ne voyant personne,\u003Cbr \/\u003E\nil frappa \u00e0 mort l\u2019\u00c9gyptien et l\u2019enfouit dans le sable.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le lendemain, il sortit de nouveau :\u003Cbr \/\u003E\nvoici que deux H\u00e9breux se battaient.\u003Cbr \/\u003E\nIl dit \u00e0 l\u2019agresseur :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pourquoi frappes-tu ton compagnon ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019homme lui r\u00e9pliqua :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Qui t\u2019a institu\u00e9 chef et juge sur nous ?\u003Cbr \/\u003E\nVeux-tu me tuer comme tu as tu\u00e9 l\u2019\u00c9gyptien ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nMo\u00efse eut peur et se dit :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Pas de doute, la chose est connue. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Pharaon en fut inform\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net chercha \u00e0 faire tuer Mo\u00efse.\u003Cbr \/\u003E\nCelui-ci s\u2019enfuit loin de Pharaon\u003Cbr \/\u003E\net habita au pays de Madiane.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","ref":"Ex 2,1-15a","intro_lue":"Lecture du livre de l\u2019Exode","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ECherchez Dieu, vous les humbles,\u003Cbr \/\u003E\net votre c\u0153ur vivra.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 68, 33b","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EJ\u2019enfonce dans la vase du gouffre,\u003Cbr \/\u003E\nrien qui me retienne ;\u003Cbr \/\u003E\nje descends dans l\u2019ab\u00eeme des eaux,\u003Cbr \/\u003E\nle flot m\u2019engloutit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt moi, je te prie, Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est l\u2019heure de ta gr\u00e2ce ;\u003Cbr \/\u003E\ndans ton grand amour, Dieu, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\npar ta v\u00e9rit\u00e9 sauve-moi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEt moi, humili\u00e9, meurtri,\u003Cbr \/\u003E\nque ton salut, Dieu, me redresse.\u003Cbr \/\u003E\nEt je louerai le nom de Dieu par un cantique,\u003Cbr \/\u003E\nje vais le magnifier, lui rendre gr\u00e2ce.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELes pauvres l\u2019ont vu, ils sont en f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab Vie et joie, \u00e0 vous qui cherchez Dieu ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\nCar le Seigneur \u00e9coute les humbles,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019oublie pas les siens emprisonn\u00e9s.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps  68 (69), 3, 14, 30-31, 33-34","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Au jour du Jugement, Tyr et Sidon et le pays de Sodome  seront trait\u00e9s moins s\u00e9v\u00e8rement que vous \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus se mit \u00e0 faire des reproches\u003Cbr \/\u003E\naux villes o\u00f9 avaient eu lieu la plupart de ses miracles,\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019elles ne s\u2019\u00e9taient pas converties :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Malheureuse es-tu, Corazine !\u003Cbr \/\u003E\nMalheureuse es-tu, Bethsa\u00efde !\u003Cbr \/\u003E\nCar, si les miracles qui ont eu lieu chez vous\u003Cbr \/\u003E\navaient eu lieu \u00e0 Tyr et \u00e0 Sidon,\u003Cbr \/\u003E\nces villes, autrefois, se seraient converties,\u003Cbr \/\u003E\nsous le sac et la cendre.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aussi, je vous le d\u00e9clare :\u003Cbr \/\u003E\nau jour du Jugement,\u003Cbr \/\u003E\nTyr et Sidon seront trait\u00e9es moins s\u00e9v\u00e8rement que vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et toi, Capharna\u00fcm, seras-tu donc \u00e9lev\u00e9e jusqu\u2019au ciel ?\u003Cbr \/\u003E\nNon, tu descendras jusqu\u2019au s\u00e9jour des morts !\u003Cbr \/\u003E\nCar, si les miracles qui ont eu lieu chez toi\u003Cbr \/\u003E\navaient eu lieu \u00e0 Sodome,\u003Cbr \/\u003E\ncette ville serait encore l\u00e0 aujourd\u2019hui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Aussi, je vous le d\u00e9clare :\u003Cbr \/\u003E\nau jour du Jugement,\u003Cbr \/\u003E\nle pays de Sodome sera trait\u00e9 moins s\u00e9v\u00e8rement que toi. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 11, 20-24","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus-Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u2019hui, ne fermez pas votre c\u0153ur, \u00a0 \u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nmais \u00e9coutez la voix du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. Ps 94, 8a.7c"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"15","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Bonaventure":{"id":"3273","sexe":"masculin","pays":""},"Basile":{"id":"350","sexe":"masculin","pays":""},"Donald":{"id":"1331","sexe":"masculin","pays":""},"Vladimir":{"id":"4025","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Bonaventure":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3273\/Bonaventure.html"},"Basile":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/350\/Basile.html"},"Donald":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1331\/Donald.html"},"Vladimir":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4025\/Vladimir.html"}},"derives":{"Vasileios":{"id":"6703","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6703\/Vasileios.html"},"Vassili":{"id":"351","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/351\/Vassili.html"},"Vassilia":{"id":"7094","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7094\/Vassilia.html"},"Donalda":{"id":"5189","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5189\/Donalda.html"},"Donna":{"id":"5937","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5937\/Donna.html"},"Donnie":{"id":"6033","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6033\/Donnie.html"},"Donovan":{"id":"4748","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4748\/Donovan.html"},"Volodia":{"id":"4026","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4026\/Volodia.html"},"Volodymyr":{"id":"7078","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7078\/Volodymyr.html"},"Waldemar":{"id":"4027","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4027\/Waldemar.html"},"Waldy":{"id":"4028","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4028\/Waldy.html"},"Wladimir":{"id":"4029","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4029\/Wladimir.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Bonaventure":{"id":"1513","valeur":"Saint Bonaventure","resume":"\u00c9v\u00eaque, Docteur de l'\u00c9glise (+ 1274)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1513\/Saint-Bonaventure.html","description":"Avec le bienheureux Jean Duns Scot et saint Thomas d'Aquin, il est l'un des trois plus c\u00e9l\u00e8bres docteurs de la scolastique. Comme auteur spirituel, il est parmi les grands de tous les temps. N\u00e9 \u00e0 Bagno-Regio en Italie, fils de m\u00e9decin, Jean Fisanza fut gu\u00e9ri d'une grave maladie quand sa m\u00e8re fit un v\u0153u \u00e0 saint Fran\u00e7ois qui venait d'\u00eatre canonis\u00e9. On l'envoie \u00e9tudier les lettres et les arts \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris. C'est l\u00e0 que, impressionn\u00e9 par l'exemple de l'un de ses ma\u00eetres, il entre chez les fr\u00e8res mineurs, \u00e0 22 ans, prenant le nom de Bonaventure. Il gravit sans peine le cursus des \u00e9tudes th\u00e9ologiques et commence \u00e0 enseigner de 1248 \u00e0 1257.  En 1257, il est \u00e9lu ministre g\u00e9n\u00e9ral de l'Ordre et se met \u00e0 parcourir l'Europe. Il a fort \u00e0 faire pour maintenir l'unit\u00e9 de cet Ordre devenu si grand, car il n'est pas simple de faire suivre \u00e0 35.000 fr\u00e8res la r\u00e8gle de vie \u00e9labor\u00e9e par saint Fran\u00e7ois pour quelques disciples. Des am\u00e9nagements s'imposent. Mais il sait allier la fermet\u00e9 dans l'autorit\u00e9 et la compr\u00e9hension \u00e0 l'\u00e9gard de tous ses fr\u00e8res, tout en demeurant d'une affectueuse humilit\u00e9 avec tous. En plus de sa charge, il m\u00e8ne de front une vie de pr\u00e9dicateur, d'enseignant et d'\u00e9crivain. Il se voit confier par le Pape des missions diplomatiques, en particulier pour le rapprochement avec l'\u00c9glise grecque. En 1273, le pape Gr\u00e9goire X le cr\u00e9e cardinal et le charge de pr\u00e9parer un second concile de Lyon. C'est dans cette ville que fr\u00e8re Bonaventure meurt en plein concile. Le Pape Sixte-Quint en a fait un docteur de l'\u00c9glise en 1587. Illustration: Saint Bonaventure - Giovanni Antonio Pordenone, vers 1530-5, National GalleryLe 3 mars 2010, Beno\u00eet XVI a trac\u00e9 un portrait de saint Bonaventure, un personnage a dit le Pape, &quot;qui m'est particuli\u00e8rement cher pour l'avoir \u00e9tudi\u00e9 dans ma jeunesse&quot;. N\u00e9 vers 1217 \u00e0 Bagnoregio, au nord de Rome, et mort en 1274, cet &quot;homme d'action et de contemplation, de grande pi\u00e9t\u00e9 et de prudence&quot; fut un des principaux promoteurs de l'harmonie entre foi et culture au XIII si\u00e8cle. Baptis\u00e9 sous le nom de Jean, il faillit mourir jeune d'une grave maladie. Sa m\u00e8re le recommanda \u00e0 saint Fran\u00e7ois \u00e0 peine canonis\u00e9 et il gu\u00e9rit, ce qui le marqua pour la vie. Pendant son s\u00e9jour d'\u00e9tudes th\u00e9ologie \u00e0 Paris, il se fit franciscain et prit le nom de Bonaventure. D\u00e8s le d\u00e9but de sa vie religieuse il se distingua par sa connaissance de l'\u00c9criture, de l\u2019\u0153uvre de Pierre Lombard et des principaux th\u00e9ologiens de son temps.&quot;La perfection \u00e9vang\u00e9lique fut sa r\u00e9ponse lors de sa dispute avec les ma\u00eetres s\u00e9culiers de l'Universit\u00e9 de Paris, qui mettaient en doute son droit \u00e0 enseigner dans les universit\u00e9s&quot;(*) Il d\u00e9montra comment les franciscains vivaient selon les v\u0153ux, en pauvret\u00e9, chastet\u00e9 et ob\u00e9issance \u00e9vang\u00e9lique. &quot;Au-del\u00e0 de cet \u00e9pisode historique, la vie, l'enseignement et l\u2019\u0153uvre de Bonaventure demeurent actuels. L'\u00c9glise est rendue plus belle et lumineuse par la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 leur vocation de ses filles et fils mettant en pratique les pr\u00e9ceptes \u00e9vang\u00e9liques, qui sont aussi appel\u00e9s \u00e0 t\u00e9moigner par leur mode de vie que l'\u00c9vangile est source de joie et de perfection&quot;.Lorsque Bonaventure fut \u00e9lu en 1257 sup\u00e9rieur g\u00e9n\u00e9ral, les franciscains \u00e9taient 30.000, principalement r\u00e9partis en Europe, certains en Afrique du nord, au proche-orient et en Chine. &quot;Il \u00e9tait n\u00e9cessaire de consolider cette expansion et surtout lui assurer une unit\u00e9 d'action et d'esprit selon le charisme de saint Fran\u00e7ois. Il existait alors plusieurs interpr\u00e9tations de son message, ce qui risquait de provoquer une fracture interne&quot;. Pour pr\u00e9server l'esprit franciscain authentique, Bonaventure &quot;rassembla de nombreux documents sur le Poverello d'Assise et entendit les t\u00e9moignages de ceux qui l'avaient connu&quot;. Ainsi naquit la Legenda Major, qui est malgr\u00e9 son nom la biographie la plus pr\u00e9cise de saint Fran\u00e7ois. Bonaventure y pr\u00e9sente le fondateur comme &quot;un chercheur passionn\u00e9 du Christ. Dans un amour m\u00fb par l'imitation il s'est compl\u00e8tement conform\u00e9 au Ma\u00eetre, un id\u00e9al que le th\u00e9ologien de Bagnoregio proposa de vivre \u00e0 tous les disciples de Fran\u00e7ois...un id\u00e9al valable pour tout chr\u00e9tien, aujourd'hui aussi. Jean-Paul II l'a re-propos\u00e9 pour le troisi\u00e8me mill\u00e9naire&quot;.Vers la fin de son existence, Bonaventure fut consacr\u00e9 \u00e9v\u00eaque et \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la dignit\u00e9 cardinalice par Gr\u00e9goire X, qui le chargea de pr\u00e9parer le concile de Lyon, convoqu\u00e9 pour mettre fin \u00e0 la division entre \u00c9glises latine et grecque. Mais il ne vit pas la concr\u00e9tisation de ses efforts et mourut durant le concile. Beno\u00eet XVI a conclu la biographie de ce Docteur de l'\u00c9glise en invitant \u00e0 recueillir l'h\u00e9ritage de saint Bonaventure, qui r\u00e9sumait le sens de sa vie ainsi: &quot;Sur terre nous pouvons contempler l'immensit\u00e9 divine gr\u00e2ce au raisonnement et \u00e0 l'admiration. A l'inverse, au ciel, lorsque nous serons devenus semblables \u00e0 Dieu, par la vision et l'extase...nous entrerons dans la joie de Dieu&quot;. (source: VIS 100303-540)\u00a0 (*) note d'un internaute.M\u00e9moire de saint Bonaventure, \u00e9v\u00eaque d'Albano et docteur de l'\u00c9glise, c\u00e9l\u00e8bre par sa doctrine, sa saintet\u00e9 et ses actions remarquables au service de l'\u00c9glise. Ministre g\u00e9n\u00e9ral de l'Ordre des Mineurs, il le dirigea avec prudence dans l'esprit de saint Fran\u00e7ois. Dans ses nombreux \u00e9crits, il r\u00e9unit la plus grande \u00e9rudition et la pi\u00e9t\u00e9 la plus ardente. Alors qu'il travaillait avec une belle ardeur au d\u00e9roulement du deuxi\u00e8me Concile \u0152cum\u00e9nique de Lyon, en 1274, il m\u00e9rita de parvenir \u00e0 la vision bienheureuse de Dieu."}},"autres":{"Abud\u00e8me":{"valeur":"Saint Abud\u00e8me","id":"11964","resume":"Martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11964\/Saint-Abud%C3%A8me.html"},"Andr\u00e9 Nguy\u00ean Kim Thong Nam":{"valeur":"Saint Andr\u00e9 Nguy\u00ean Kim Thong Nam","id":"11972","resume":"Cat\u00e9chiste vietnamien martyr (+ 1855)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11972\/Saint-Andr%C3%A9-Nguy%C3%AAn-Kim-Thong-Nam.html"},"Anne-Marie Javouhey":{"valeur":"Bienheureuse Anne-Marie Javouhey","id":"1512","resume":"Fondatrice de la congr\u00e9gation Saint-Joseph de Cluny (+ 1851)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1512\/Bienheureuse-Anne-Marie-Javouhey.html"},"Ansu\u00e8re et ses compagnons":{"valeur":"Saints Ansu\u00e8re et ses compagnons","id":"11968","resume":"Abb\u00e9 et martyrs \u00e0 Ratzebourg (+ 1066)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11968\/Saints-Ansu%C3%A8re-et-ses-compagnons.html"},"Antoine Beszta-Borowski":{"valeur":"Bienheureux Antoine Beszta-Borowski","id":"11973","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Pologne (+ 1943)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11973\/Bienheureux-Antoine-Beszta-Borowski.html"},"Athanase":{"valeur":"Saint Athanase","id":"7552","resume":"\u00c9v\u00eaque de Naples (+ 872)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7552\/Saint-Athanase.html"},"Aubrin":{"valeur":"Saint Aubrin","id":"10230","resume":"\u00e9v\u00eaque de Lyon (+ v. 870)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10230\/Saint-Aubrin.html"},"Bernard de Bade":{"valeur":"Bienheureux Bernard de Bade","id":"7557","resume":"Marquis de Bade (+ 1458)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7557\/Bienheureux-Bernard-de-Bade.html"},"Bishoy":{"valeur":"Saint Bishoy","id":"10248","resume":"(+ 417)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10248\/Saint-Bishoy.html"},"Catulin":{"valeur":"Saint Catulin","id":"11963","resume":"Diacre martyr \u00e0 Carthage","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11963\/Saint-Catulin.html"},"Ceslas":{"valeur":"Bienheureux Ceslas","id":"11969","resume":"Pr\u00eatre dominicain en Pologne (+ 1242)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11969\/Bienheureux-Ceslas.html"},"David":{"valeur":"Saint David","id":"7567","resume":"\u00e9v\u00eaque en Su\u00e8de (+ 1050)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7567\/Saint-David.html"},"Donald":{"valeur":"Saint Donald","id":"7572","resume":"Abb\u00e9 \u00e0 Ogilvy, en Ecosse (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7572\/Saint-Donald.html"},"Eutrope, Zosime et Bonose":{"valeur":"Saints Eutrope, Zosime et Bonose","id":"11962","resume":"Martyrs pr\u00e8s de Rome (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11962\/Saints-Eutrope--Zosime-et-Bonose.html"},"Evette":{"valeur":"Sainte Evette","id":"12580","resume":"Ermite l\u00e9gendaire en Bretagne (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12580\/Sainte-Evette.html"},"Evrard":{"valeur":"Saint Evrard","id":"7577","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7577\/Saint-Evrard.html"},"Evronie":{"valeur":"Sainte Evronie","id":"7582","resume":"(+ 420)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7582\/Sainte-Evronie.html"},"F\u00e9lix de Thibiuca":{"valeur":"Saint F\u00e9lix de Thibiuca","id":"2072","resume":"\u00c9v\u00eaque et martyr (+ 303)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2072\/Saint-F%C3%A9lix-de-Thibiuca.html"},"Geevarghese Thomas Panickaruveetil - Mar Ivanios":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Geevarghese Thomas Panickaruveetil - Mar Ivanios","id":"13668","resume":"Archev\u00eaque de Trivandrum (+ 1953)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13668\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Geevarghese-Thomas-Panickaruveetil---Mar-Ivanios.html"},"Gombert":{"valeur":"Saint Gombert","id":"11967","resume":"\u00e9v\u00eaque fondateur du monast\u00e8re d'Ansbach (VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11967\/Saint-Gombert.html"},"Ignace Azevedo":{"valeur":"Saint Ignace Azevedo","id":"1514","resume":"Et ses compagnons martyrs pr\u00e8s de Las Palmas, Canaries (+ 1570)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1514\/Saint-Ignace-Azevedo.html"},"Isidore Zorzano":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Isidore Zorzano","id":"13145","resume":"La\u00efc argentin de l'Opus Dei (+ 1943)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13145\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Isidore-Zorzano.html"},"Jacques de Nisibe":{"valeur":"Saint Jacques de Nisibe","id":"1515","resume":"\u00c9v\u00eaque de Nisibe, en M\u00e9sopotamie (+ 350)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1515\/Saint-Jacques-de-Nisibe.html"},"Joseph de Thessalonique":{"valeur":"Saint Joseph de Thessalonique","id":"7570","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 832)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7570\/Saint-Joseph-de-Thessalonique.html"},"Mario Hiriart Pulido":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Mario Hiriart Pulido","id":"13447","resume":"La\u00efc chilien (+ 1964)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13447\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Mario-Hiriart-Pulido.html"},"Michel-Bernard Marchand":{"valeur":"Bienheureux Michel-Bernard Marchand","id":"11970","resume":"Pr\u00eatre et martyr \u00e0 Rochefort (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11970\/Bienheureux-Michel-Bernard-Marchand.html"},"Philippe et dix enfants":{"valeur":"Saints Philippe et dix enfants","id":"11965","resume":"Martyrs \u00e0 Alexandrie (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11965\/Saints-Philippe-et-dix-enfants.html"},"Pierre Nguy\u00ean Ba Tuan":{"valeur":"Saint Pierre Nguy\u00ean Ba Tuan","id":"11971","resume":"Pr\u00eatre martyr du Vietnam (+ 1838)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11971\/Saint-Pierre-Nguy%C3%AAn-Ba-Tuan.html"},"Pl\u00e9chelme":{"valeur":"Saint Pl\u00e9chelme","id":"11966","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ v. 717)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11966\/Saint-Pl%C3%A9chelme.html"},"Pompilio-Maria Pirotti":{"valeur":"Saint Pompilio-Maria Pirotti","id":"1516","resume":"Religieux des Ecoles pies (+ 1766)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1516\/Saint-Pompilio-Maria-Pirotti.html"},"Regiswide":{"valeur":"Sainte Regiswide","id":"12631","resume":"Martyre \u00e0 Lauffen en Allemagne (IX<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12631\/Sainte-Regiswide.html"},"Roland":{"valeur":"Saint Roland","id":"7597","resume":"Abb\u00e9 (+ 1200)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7597\/Saint-Roland.html"},"Simon da Costa":{"valeur":"Bienheureux Simon da Costa","id":"11974","resume":"J\u00e9suite martyr sur le Saint-Jacques (+ 1570)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11974\/Bienheureux-Simon-da-Costa.html"},"Vladimir de Kiev":{"valeur":"Saint Vladimir de Kiev","id":"1518","resume":"Grand Prince de Kiev (+ 1015)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1518\/Saint-Vladimir-de-Kiev.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"mardi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"P. Griolet","editeur":"Levain","titre":"Vienne la nuit de Dieu","texte":"\u003Cp\u003ER\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai cherch\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai re\u00e7u,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai chant\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai pri\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai ni\u00e9, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nEn ce jour,\u003Cbr \/\u003E\nToi que j\u0027ai aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nDonne-moi le repos de ce jour !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ Vienne la nuit de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nVienne la nuit des hommes,\u003Cbr \/\u003E\nVienne toute la paix,\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 nuit de J\u00e9sus Christ !\u003Cbr \/\u003E\n(All\u00e9luia ! Amen !)\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPour l\u2019honneur de ton nom, Seigneur, fais-moi vivre.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"142","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends ma pri\u00e8re\u00a0; +\u003Cbr\u003Edans ta justice \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mes appels, *\u003Cbr\u003Edans ta fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E r\u00e9ponds-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E N\u2019entre pas en jugement av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eaucun vivant n\u2019est j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este devant toi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E L\u2019ennemi ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erche ma perte,\u003Cbr\u003Eil foule au s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003El ma vie\u00a0;\u003Cbr\u003Eil me fait habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr\u003Eavec les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts de jadis.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le souffle en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9puise,\u003Cbr\u003Emon c\u0153ur au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei s\u2019\u00e9pouvante.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je me souviens des jours d\u2019autrefois,\u003Cbr\u003Eje me redis to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes actions, *\u003Cbr\u003Esur l\u2019\u0153uvre de tes m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins je m\u00e9dite.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Je tends les m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins vers toi, \u003Cbr\u003Eme voici devant toi comme une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre assoiff\u00e9e.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Vite, r\u00e9ponds-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Eje suis \u00e0 bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et de souffle\u00a0!\u003Cbr\u003ENe me cache p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton visage\u00a0:\u003Cbr\u003Eje serais de ceux qui t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embent dans la fosse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende au mat\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Ecar je c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Empte sur toi.\u003Cbr\u003EMontre-moi le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En que je dois prendre\u00a0:\u003Cbr\u003Evers toi, j\u2019\u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve mon \u00e2me\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, Seigneur\u00a0:\u003Cbr\u003Ej\u2019ai un abr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E aupr\u00e8s de toi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Apprends-moi \u00e0 f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire ta volont\u00e9,\u003Cbr\u003Ecar tu \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es mon Dieu.\u003Cbr\u003ETon so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle est bienfaisant\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019il me guide en un pays de plaines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pour l\u2019honneur de ton nom, \u003Cbr\u003E Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, fais-moi vivre\u00a0;\u003Cbr\u003E\u00e0 cause de ta justice, tire-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de la d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E[\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E]\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"","psaume_2":[],"pericope":{"reference":"1 P 5, 8-9a","texte":"Soyez sobres, soyez vigilants\u00a0: votre adversaire, le d\u00e9mon, comme un lion qui rugit, va et vient, \u00e0 la recherche de sa proie. R\u00e9sistez-lui avec la force de la foi."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9coute et viens me d\u00e9livrer. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons\u00a0; garde-nous quand nous dormons\u00a0: nous veillerons avec le Christ, et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu qui es fid\u00e8le et juste, r\u00e9ponds \u00e0 ton \u00c9glise en pri\u00e8re, comme tu as r\u00e9pondu \u00e0 J\u00e9sus, ton serviteur. Quand le souffle en elle s\u2019\u00e9puise, fais-la vivre du souffle de ton Esprit\u00a0: qu\u2019elle m\u00e9dite sur l\u2019\u0153uvre de tes mains, pour avancer, libre et confiante, vers le matin de sa P\u00e2que. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur tourne vers nous son visage\u003Cbr \/\u003E\net nous apporte la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde","texte":"Sous l\u0027abri de ta mis\u00e9ricorde,\u003Cbr\u003Enous nous r\u00e9fugions, Sainte M\u00e8re de Dieu.\u003Cbr\u003ENe m\u00e9prise pas nos pri\u00e8res\u003Cbr\u003Equand nous sommes dans l\u0027\u00e9preuve,\u003Cbr\u003Emais de tous les dangers\u003Cbr\u003Ed\u00e9livre-nous toujours,\u003Cbr\u003EVierge glorieuse, Vierge bienheureuse.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"mardi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003ELe Seigneur est Roi, venez, adorons-le.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Soleil levant","texte":"\u003Cp\u003ESoleil levant\u003Cbr \/\u003E\nSur ceux qui gisent dans la mort,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\npour que voient ceux qui ne voient pas,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu gu\u00e9ris l\u2019aveugle-n\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nLumi\u00e8re sur le monde ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAgneau pascal,\u003Cbr \/\u003E\nAgneau qui sauves de l\u2019exil,\u003Cbr \/\u003E\nTu es venu\u003Cbr \/\u003E\nracheter les brebis perdues,\u003Cbr \/\u003E\nEt tu payas le prix du sang.\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4 viens, Seigneur J\u00e9sus !\u003Cbr \/\u003E\nBerger des sources vives ;\u003Cbr \/\u003E\nQue nous chantions pour ton retour :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nR\/ B\u00e9ni soit au nom du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nCelui qui vient sauver son peuple !\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EPar amour de cette terre, tu \u00f4tes le p\u00e9ch\u00e9 de ton peuple, et ta gloire habite chez nous.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"84","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Tu as aim\u00e9, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, cette terre,\u003Cbr\u003Etu as fait revenir les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de Jacob\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E tu as \u00f4t\u00e9 le p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ton peuple,\u003Cbr\u003Etu as couvert to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete sa faute\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E tu as mis fin \u00e0 to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes tes col\u00e8res,\u003Cbr\u003Etu es revenu de ta gr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ende fureur.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Fais-nous revenir, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, notre salut,\u003Cbr\u003Eoublie ton ressentim\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent contre nous.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seras-tu toujours irrit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre nous,\u003Cbr\u003Emaintiendras-tu ta col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E N\u2019est-ce pas toi qui reviendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es nous faire vivre\u003Cbr\u003Eet qui seras la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie de ton peuple\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Fais-nous voir, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, ton amour,\u003Cbr\u003Eet donne-no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ton salut.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E J\u2019\u00e9coute\u00a0: que dir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le Seigneur Dieu\u00a0? +\u003Cbr\u003ECe qu\u2019il dit, c\u2019est la paix \u003Cbr\u003E pour son pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et ses fid\u00e8les\u00a0; *\u003Cbr\u003Equ\u2019ils ne reviennent jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis \u00e0 leur folie\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Son salut est proche de ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent,\u003Cbr\u003Eet la gloire habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E notre terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Amour et v\u00e9rit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E se rencontrent,\u003Cbr\u003Ejustice et p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix s\u2019embrassent\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E la v\u00e9rit\u00e9 germer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E de la terre\u003Cbr\u003Eet du ciel se pencher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E la justice.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Le Seigneur donner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses bienfaits,\u003Cbr\u003Eet notre terre donner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E son fruit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E La justice marcher\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E devant lui, \u003Cbr\u003Eet ses pas tracer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent le chemin.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMon esprit au fond de moi te guette d\u00e8s l\u2019aurore.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Isa\u00efe (Is 26)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Nous avons une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle forte ! *\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur a mis pour sauvegarde\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille et avant-mur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ouvr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez les portes ! *\u003Cbr \/\u003E\nElle entrera, la nation juste,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 qui se g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde fid\u00e8le.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Immuable en ton dessein, tu pr\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erves la paix,\u003Cbr \/\u003E\nla paix de qui s\u0027appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Prenez appui sur le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e0 jamais,\u003Cbr \/\u003E\nsur lui, le Seigneur, le R\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ec \u00e9ternel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La droiture est le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En du juste ;\u003Cbr \/\u003E\ntu traces pour le j\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Este un sentier droit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Oui, sur le chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de tes jugements,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, nous t\u0027esp\u00e9rons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nVers ton nom, vers la m\u00e9m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire de toi,\u003Cbr \/\u003E\nva le d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er de l\u0027\u00e2me.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me, la nu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et, te d\u00e9sire,\u003Cbr \/\u003E\net mon esprit, au fond de moi, te gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette d\u00e8s l\u0027aurore.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand s\u0027exercent tes jugem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents sur la terre,\u003Cbr \/\u003E\nles habitants du monde appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent la justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Seigneur, tu nous ass\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eres la paix :\u003Cbr \/\u003E\ndans toutes nos \u0153uvres, toi-m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme agis pour nous.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"66","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Que Dieu nous prenne en gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece et nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eque son visage s\u2019illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene pour nous\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E et ton chemin sera conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la terre,\u003Cbr\u003Eton salut, parmi to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 4\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Que les nations ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent leur joie,\u003Cbr\u003Ecar tu gouvernes le m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende avec justice\u00a0;\u003Cbr\u003Etu gouvernes les pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eples avec droiture,\u003Cbr\u003Esur la terre, tu condu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les nations.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 6\u003C\/span\u003E Que les peuples, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, te rendent gr\u00e2ce\u00a0;\u003Cbr\u003Equ\u2019ils te rendent gr\u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Ece tous ensemble\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E La terre a donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son fruit\u00a0;\u003Cbr\u003EDieu, notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, nous b\u00e9nit.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Que Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E nous b\u00e9nisse,\u003Cbr\u003Eet que la terre tout enti\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere l\u2019adore\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Jn 4, 14-15","texte":"Nous qui avons vu, nous attestons que le P\u00e8re a envoy\u00e9 son Fils comme Sauveur du monde. Celui qui proclame que J\u00e9sus est le Fils de Dieu, Dieu demeure en lui, et lui en Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ \u00d4 Christ, le Fils du Dieu vivant,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Piti\u00e9 pour nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Toi qui es assis \u00e0 la droite du P\u00e8re, *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPrenez appui sur le Seigneur\u00a0: il vous assure la paix.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAu matin de ce nouveau jour, prions le Christ Seigneur\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EExauce-nous, Seigneur.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Premier-n\u00e9 avant toute cr\u00e9ature,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0\u00e9veille nos sens \u00e0 la beaut\u00e9 de ton \u0153uvre.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Lumi\u00e8re qui se l\u00e8ve sur le monde,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0d\u00e9couvre \u00e0 notre esprit tes volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Fils bien-aim\u00e9 du P\u00e8re,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0inspire-nous l\u2019amour filial et fraternel.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Source jaillissante de vie,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0f\u00e9conde le travail de ce jour.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EJ\u00e9sus Christ, Ami des pauvres et des petits,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0rends-nous attentifs \u00e0 leur appel.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Dieu tout-puissant, tandis que nous c\u00e9l\u00e9brons l\u2019anniversaire de saint Bonaventure, de mettre \u00e0 profit les richesses de son enseignement, et de prendre en exemple sa br\u00fblante charit\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"mardi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Un chant rassemble dans la nuit","texte":"\u003Cp\u003EUn chant rassemble dans la nuit\u003Cbr \/\u003E\nLes voix dispers\u00e9es :\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019\u00c9glise a devanc\u00e9 l\u2019aurore\u003Cbr \/\u003E\nEt fait monter vers le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019espoir du monde.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u2019hymne de joie et de douleurs\u003Cbr \/\u003E\nQui na\u00eet aujourd\u2019hui\u003Cbr \/\u003E\nRejoint la myst\u00e9rieuse offrande\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 J\u00e9sus Christ veut, de sa croix,\u003Cbr \/\u003E\nSigner l\u2019alliance.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EC\u2019est dans le Fils que nous pouvons,\u003Cbr \/\u003E\nMarqu\u00e9s par l\u2019Esprit,\u003Cbr \/\u003E\nDonner notre parole au P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nEt c\u2019est en lui que Dieu r\u00e9pond\u003Cbr \/\u003E\nAu cri des hommes.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENous attendons face \u00e0 l\u2019Orient\u003Cbr \/\u003E\nLes signes du Jour :\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus doit revenir en gloire,\u003Cbr \/\u003E\nEt l\u2019amour seul peut dans nos vies\u003Cbr \/\u003E\nGagner sa P\u00e2que.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQue Dieu se l\u00e8ve, et ses ennemis se dispersent.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"67 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Dieu se l\u00e8ve et ses ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es se dispersent,\u003Cbr \/\u003E\nses adversaires fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Comme on dissipe une fum\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, tu les dissipes\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\ncomme on voit fondre la cire en f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece du feu,\u003Cbr \/\u003E\nles impies disparaissent devant la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais les justes sont en f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete, ils exultent\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu ils d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ensent de joie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Chantez pour Dieu, jou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour son nom, +\u003Cbr \/\u003E\nfrayez la route \u00e0 celui qui cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche les nu\u00e9es.\u003Cbr \/\u003E\nSon nom est Le Seigneur\u00a0; dans\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez devant sa face.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E P\u00e8re des orphelins, d\u00e9fense\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er des veuves,\u003Cbr \/\u003E\ntel est Dieu dans sa s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte demeure.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E \u00c0 l\u2019isol\u00e9, Dieu acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde une maison ; +\u003Cbr \/\u003E\naux captifs, il r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End la libert\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmais les rebelles vont habit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er les lieux arides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dieu, quand tu sortis en av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent de ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\nquand tu marchas dans le d\u00e9sert, la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre trembla ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E les cieux m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Emes fondirent +\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E du Sina\u00ef,\u003Cbr \/\u003E\ndevant la face de Dieu, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu r\u00e9pandais sur ton h\u00e9ritage une plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee g\u00e9n\u00e9reuse,\u003Cbr \/\u003E\net quand il d\u00e9faillait, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu le soutenais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Sur les lieux o\u00f9 camp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit ton troupeau,\u003Cbr \/\u003E\ntu le soutenais, Dieu qui es b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En pour le pauvre.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ENotre Dieu est un Dieu de d\u00e9livrance : au Seigneur, les issues de la mort.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"67 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Le Seigneur pron\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence un oracle,\u003Cbr \/\u003E\nune arm\u00e9e de messag\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres le r\u00e9pand\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Rois en d\u00e9route, arm\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees en d\u00e9route\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nOn re\u00e7oit en partage les tr\u00e9s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ers du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Resterez-vous au repos derri\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere vos murs\u00a0+\u003Cbr \/\u003E\nquand les ailes de la Colombe se co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evrent d\u2019argent,\u003Cbr \/\u003E\net son plumage, de fl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Emmes d\u2019or,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E quand le Puissant, l\u00e0-bas, pulv\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese des rois\u003Cbr \/\u003E\net qu\u2019il n\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eige au Mont-Sombre\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Mont de Basan, div\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene montagne,\u003Cbr \/\u003E\nmont de Basan, fi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere montagne\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Pourquoi jalouser, fi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere montagne, +\u003Cbr \/\u003E\nla montagne que Dieu s\u2019est chois\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour demeure ?\u003Cbr \/\u003E\nL\u00e0, le Seigneur habiter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019\u00e0 la fin.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Les chars de Dieu sont des milli\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers de myriades ;\u003Cbr \/\u003E\nau milieu, le Seigneur\u00a0; au sanctu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire, le Sina\u00ef.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Tu es mont\u00e9 sur la hauteur, captur\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent des captifs, +\u003Cbr \/\u003E\nrecevant un tribut, m\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Eme de rebelles,\u003Cbr \/\u003E\npour avoir une demeure, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Que le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er soit b\u00e9ni !\u003Cbr \/\u003E\nJour apr\u00e8s jour, ce Dieu nous acc\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erde la victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Le Dieu qui est le n\u00f4tre est le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E des victoires,\u003Cbr \/\u003E\net les portes de la mort sont \u00e0 Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E \u00c0 qui le hait, Dieu frac\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse la t\u00eate ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 qui vit dans le crime, il d\u00e9f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ence le cr\u00e2ne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur a dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je les ram\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ene de Basan,\u003Cbr \/\u003E\nje les ram\u00e8ne des ab\u003Cu\u003E\u00ee\u003C\/u\u003Emes de la mer,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E afin que tu enfonces ton pi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ed dans leur sang,\u003Cbr \/\u003E\nque la langue de tes chiens ait sa p\u00e2t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere d\u2019ennemis.\u00a0\u00bb\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ERoyaumes de la terre, chantez au Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"67 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Dieu, on a v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton cort\u00e8ge,\u003Cbr\u003Ele cort\u00e8ge de mon Dieu, de mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei dans le Temple\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E en t\u00eate les chantres, les musici\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens derri\u00e8re,\u003Cbr\u003Eparmi les jeunes filles frapp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent le tambourin.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E Rassemblez-vous, b\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Enissez Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Eaux sources d\u2019Isra\u00ebl, il y \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le Seigneur !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E28\u003C\/span\u003E Voici Benjamin, le plus je\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene, ouvrant la marche, +\u003Cbr\u003Eles princes de Jud\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E et leur suite,\u003Cbr\u003Eles princes de Zabulon, les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de Nephtali.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Ton Dieu l\u2019a command\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E\u00a0: \u00ab\u00a0Sois fort\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EMontre ta force, Dieu, quand tu ag\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es pour nous\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E De ton palais, qui dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene J\u00e9rusalem,\u003Cbr\u003Eon voit des rois t\u2019apport\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leurs pr\u00e9sents.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E Menace la B\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete des marais,\u003Cbr\u003Ela bande de fauves, la me\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete des peuples\u00a0:\u003Cbr\u003Equ\u2019ils se prosternent avec leurs pi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eces d\u2019argent ;\u003Cbr\u003Ed\u00e9sunis les peuples qui \u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eiment la guerre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E De l\u2019\u00c9gypte arriveront des \u00e9t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Effes somptueuses ;\u003Cbr\u003El\u2019\u00c9thiopie viendra vers Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E les mains pleines.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E Royaumes de la terre, chantez pour Dieu,\u003Cbr\u003Ejou\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez pour le Seigneur,*\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E celui qui chevauche au plus haut des cieux, \u003Cbr\u003Eles cie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex antiques.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVoici qu\u2019il \u00e9l\u00e8ve la voix, une v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eix puissante\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E rendez la puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003ESur Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, sa splendeur\u00a0!\u003Cbr\u003EDans la nu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee, sa puissance\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E Redoutable est Dieu dans son temple saint,\u003Cbr\u003Ele Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u2019Isra\u00ebl ; *\u003Cbr\u003Ec\u2019est lui qui donne \u00e0 son peuple force et puissance.\u003Cbr\u003EB\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E soit Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ J\u0027\u00e9coute : Que dira le Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nCe qu\u0027il dit, c\u0027est la paix pour ses fid\u00e8les.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"1R 19, 1-9a.11-21","titre":"Dieu dans le bruit d\u0027une brise l\u00e9g\u00e8re","texte":"\u003Cp\u003E01 Le roi Acab avait rapport\u00e9 \u00e0 J\u00e9zabel comment le proph\u00e8te \u00c9lie avait r\u00e9agi et comment il avait fait \u00e9gorger tous les proph\u00e8tes de Baal.\u003Cbr \/\u003E\n02 Alors J\u00e9zabel envoya un messager dire \u00e0 \u00c9lie : \u00ab Que les dieux am\u00e8nent le malheur sur moi, et pire encore, si demain, \u00e0 cette heure m\u00eame, je ne t\u2019inflige pas le m\u00eame sort que tu as inflig\u00e9 \u00e0 ces proph\u00e8tes. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n03 Devant cette menace, \u00c9lie se h\u00e2ta de partir pour sauver sa vie. Arriv\u00e9 \u00e0 Bersh\u00e9ba, au royaume de Juda, il y laissa son serviteur.\u003Cbr \/\u003E\n04 Quant \u00e0 lui, il marcha toute une journ\u00e9e dans le d\u00e9sert. Il vint s\u2019asseoir \u00e0 l\u2019ombre d\u2019un buisson, et demanda la mort en disant : \u00ab Maintenant, Seigneur, c\u2019en est trop ! Reprends ma vie : je ne vaux pas mieux que mes p\u00e8res. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n05 Puis il s\u2019\u00e9tendit sous le buisson, et s\u2019endormit. Mais voici qu\u2019un ange le toucha et lui dit : \u00ab L\u00e8ve-toi, et mange ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n06 Il regarda, et il y avait pr\u00e8s de sa t\u00eate une galette cuite sur des pierres br\u00fblantes et une cruche d\u2019eau. Il mangea, il but, et se rendormit.\u003Cbr \/\u003E\n07 Une seconde fois, l\u2019ange du Seigneur le toucha et lui dit : \u00ab L\u00e8ve-toi, et mange, car il est long, le chemin qui te reste. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n08 \u00c9lie se leva, mangea et but. Puis, fortifi\u00e9 par cette nourriture, il marcha quarante jours et quarante nuits jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Horeb, la montagne de Dieu.\u003Cbr \/\u003E\n09 L\u00e0, il entra dans une caverne et y passa la nuit.\u003Cbr \/\u003E\n11 Le Seigneur dit : \u00ab Sors et tiens-toi sur la montagne devant le Seigneur, car il va passer. \u00bb \u00c0 l\u2019approche du Seigneur, il y eut un ouragan, si fort et si violent qu\u2019il fendait les montagnes et brisait les rochers, mais le Seigneur n\u2019\u00e9tait pas dans l\u2019ouragan ; et apr\u00e8s l\u2019ouragan, il y eut un tremblement de terre, mais le Seigneur n\u2019\u00e9tait pas dans le tremblement de terre ;\u003Cbr \/\u003E\n12 et apr\u00e8s ce tremblement de terre, un feu, mais le Seigneur n\u2019\u00e9tait pas dans ce feu ; et apr\u00e8s ce feu, le murmure d\u2019une brise l\u00e9g\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n13 Aussit\u00f4t qu\u2019il l\u2019entendit, \u00c9lie se couvrit le visage avec son manteau, il sortit et se tint \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la caverne. Alors il entendit une voix qui disait : \u00ab Que fais-tu l\u00e0, \u00c9lie ? \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n14 Il r\u00e9pondit : \u00ab J\u2019\u00e9prouve une ardeur jalouse pour toi, Seigneur, Dieu de l\u2019univers. Les fils d\u2019Isra\u00ebl ont abandonn\u00e9 ton Alliance, renvers\u00e9 tes autels, et tu\u00e9 tes proph\u00e8tes par l\u2019\u00e9p\u00e9e ; moi, je suis le seul \u00e0 \u00eatre rest\u00e9 et ils cherchent \u00e0 prendre ma vie. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n15 Le Seigneur lui dit : \u00ab Repars vers Damas, par le chemin du d\u00e9sert. Arriv\u00e9 l\u00e0, tu consacreras par l\u2019onction Haza\u00ebl comme roi de Syrie ;\u003Cbr \/\u003E\n16 puis tu consacreras J\u00e9hu, fils de Namsi, comme roi d\u2019Isra\u00ebl ; et tu consacreras \u00c9lis\u00e9e, fils de Shafath, d\u2019Abel-Mehola, comme proph\u00e8te pour te succ\u00e9der.\u003Cbr \/\u003E\n17 Celui qui \u00e9chappera \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e d\u2019Haza\u00ebl, J\u00e9hu le tuera, et celui qui \u00e9chappera \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e de J\u00e9hu, \u00c9lis\u00e9e le tuera.\u003Cbr \/\u003E\n18 Mais je garderai en Isra\u00ebl un reste de sept mille hommes : tous les genoux qui n\u2019auront pas fl\u00e9chi devant Baal et toutes les bouches qui ne lui auront pas donn\u00e9 de baiser ! \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n19 \u00c9lie s\u2019en alla. Il trouva \u00c9lis\u00e9e, fils de Shafath, en train de labourer. Il avait \u00e0 labourer douze arpents, et il en \u00e9tait au douzi\u00e8me. \u00c9lie passa pr\u00e8s de lui et jeta vers lui son manteau.\u003Cbr \/\u003E\n20 Alors \u00c9lis\u00e9e quitta ses b\u0153ufs, courut derri\u00e8re \u00c9lie, et lui dit : \u00ab Laisse-moi embrasser mon p\u00e8re et ma m\u00e8re, puis je te suivrai. \u00bb \u00c9lie r\u00e9pondit : \u00ab Va-t\u2019en, retourne l\u00e0-bas ! Je n\u2019ai rien fait. \u00bb\u003Cbr \/\u003E\n21 Alors \u00c9lis\u00e9e s\u2019en retourna ; mais il prit la paire de b\u0153ufs pour les immoler, les fit cuire avec le bois de l\u2019attelage, et les donna \u00e0 manger aux gens. Puis il se leva, partit \u00e0 la suite d\u2019\u00c9lie et se mit \u00e0 son service.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Comment te contempler au sanctuaire,\u003Cbr \/\u003E\nvoir ta force et ta gloire ?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nAu murmure de la brise l\u00e9g\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nElie se voila le visage,\u003Cbr \/\u003E\net se tint \u00e0 l\u0027entr\u00e9e de la grotte.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nNul n\u0027a jamais vu Dieu.\u003Cbr \/\u003E\nLe Fils unique qui est dans le sein du P\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nnous l\u0027a fait conna\u00eetre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"L\u0027ITIN\u00c9RAIRE DE L\u0027\u00c2ME VERS DIEU PAR S. BONAVENTURE","texte_patristique":"\u003Cp\u003ELe Christ est le chemin et la porte, l\u0027\u00e9chelle et le v\u00e9hicule il est le propitiatoire pos\u00e9 sur l\u0027arche de Dieu et \u003Cem\u003Ele myst\u00e8re cach\u00e9 depuis le commencement\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECelui qui tourne r\u00e9solument et pleinement ses yeux vers le Christ en le regardant suspendu \u00e0 la croix, avec foi, esp\u00e9rance et charit\u00e9, d\u00e9votion, admiration,\u00a0exultation, reconnaissance, louange et jubilation, celui-l\u00e0 c\u00e9l\u00e8bre la P\u00e2que avec lui, c\u0027est-\u00e0-dire qu\u0027il se met en route pour traverser la mer Rouge gr\u00e2ce au b\u00e2ton de la croix. Quittant l\u0027\u00c9gypte, il entre au d\u00e9sert pour y go\u00fbter la \u003Cem\u003Emanne cach\u00e9e\u003C\/em\u003E et reposer avec le Christ au tombeau, comme mort ext\u00e9rieurement mais exp\u00e9rimentant dans la mesure o\u00f9 le permet l\u0027\u00e9tat de voyageur - ce qui a \u00e9t\u00e9 dit sur la croix au larron compagnon du Christ : \u003Cem\u003EAujourd\u0027hui avec moi tu seras dans le paradis\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn cette travers\u00e9e, si l\u0027on veut \u00eatre parfait, il importe de laisser l\u00e0 toute sp\u00e9culation intellectuelle. Toute la pointe du d\u00e9sir doit \u00eatre transport\u00e9e et transform\u00e9e en Dieu. Voil\u00e0 le secret des secrets, que \u003Cem\u003Epersonne ne conna\u00eet sauf celui qui le re\u00e7oit\u003C\/em\u003E, que nul ne re\u00e7oit sauf celui qui le d\u00e9sire, et que nul ne d\u00e9sire, sinon celui qui au plus profond est enflamm\u00e9 par l\u0027Esprit Saint que le Christ a envoy\u00e9 sur la terre. Et c\u0027est pourquoi l\u0027Ap\u00f4tre dit que cette myst\u00e9rieuse sagesse est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par l\u0027Esprit Saint.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESi tu cherches comment cela se produit, interroge la gr\u00e2ce et non le savoir, ton aspiration profonde et non pas ton intellect, le g\u00e9missement de ta pri\u00e8re et non ta passion pour la lecture, interroge l\u0027\u00c9poux et non le professeur, Dieu et non l\u0027homme, l\u0027obscurit\u00e9 et non la clart\u00e9 ; non point ce qui luit mais le feu qui embrase tout l\u0027\u00eatre et le transporte en Dieu avec une onction sublime et un \u00e9lan plein d\u0027ardeur. Ce feu est en r\u00e9alit\u00e9 Dieu lui-m\u00eame dont \u003Cem\u003Ela fournaise est \u00e0 J\u00e9rusalem\u003C\/em\u003E. C\u0027est le Christ qui l\u0027a allum\u00e9 dans la ferveur br\u00fblante de sa Passion. Et seul peut le percevoir celui qui dit avec Job : \u003Cem\u003EMon \u00e2me a choisi le gibet, et mes os, la mort\u003C\/em\u003E. Celui qui aime cette mort de la croix peut voir Dieu ; car elle ne laisse aucun doute, cette parole de v\u00e9rit\u00e9 : l\u0027homme ne peut me voir et vivre.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMourons donc, entrons dans l\u0027obscurit\u00e9, imposons silence \u00e0 nos soucis, \u00e0 nos convoitises et \u00e0 notre imagination. Passons avec le Christ crucifi\u00e9 \u003Cem\u003Ede ce monde au P\u00e8re\u003C\/em\u003E. Et quand le P\u00e8re se sera manifest\u00e9, disons avec Philippe : \u003Cem\u003ECela nous suffit\u003C\/em\u003E. \u00c9coutons avec Paul : \u003Cem\u003EMa gr\u00e2ce te suffit\u003C\/em\u003E. Exultons en disant avec David : \u003Cem\u003EMa chair et mon c\u0153ur peuvent d\u00e9faillir : le roc de mon c\u0153ur et mon h\u00e9ritage, c\u0027est Dieu pour toujours. B\u00e9ni soit le Seigneur pour l\u0027\u00e9ternit\u00e9, et que tout le peuple r\u00e9ponde : Amen, amen\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ L\u0027Esprit de v\u00e9rit\u00e9 vous conduira\u003Cbr \/\u003E\ndans la v\u00e9rit\u00e9 tout enti\u00e8re.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETout ce qu\u0027il entendra,\u003Cbr \/\u003E\nil vous le dira.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EL\u0027Esprit scrute tout,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027aux profondeurs divines.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Dieu tout-puissant, tandis que nous c\u00e9l\u00e9brons l\u2019anniversaire de saint Bonaventure, de mettre \u00e0 profit les richesses de son enseignement, et de prendre en exemple sa br\u00fblante charit\u00e9.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"mardi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u2019oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres\u00a0!","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Pr 22, 22-23","texte":"Ne d\u00e9pouille pas le faible\u00a0: c\u2019est un faible\u00a0! et n\u2019\u00e9crase pas l\u2019homme d\u2019humble condition en justice\u00a0; car le Seigneur plaidera leur cause et ravira la vie de leurs ravisseurs."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur jugera le monde avec justice,\u003Cbr \/\u003Eet les peuples selon sa v\u0026eacute;rit\u0026eacute;.","oraison":"Dieu qui as envoy\u0026eacute; ton ange au centurion Corneille pour lui montrer le bon chemin, donne-nous de travailler au salut du monde : qu\u0027avec l\u0027humanit\u0026eacute; tout enti\u0026egrave;re, en communion \u0026agrave; ton \u0026Eacute;glise, nous parvenions jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"mardi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u2019oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres\u00a0!","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 15, 7-8","texte":"S\u2019il y a chez toi un pauvre, l\u2019un de tes fr\u00e8res, dans l\u2019une de tes villes, dans le pays que le Seigneur ton Dieu te donne, tu n\u2019endurciras pas ton c\u0153ur et tu ne fermeras pas ta main \u00e0 ton fr\u00e8re pauvre, mais tu lui ouvriras ta main toute grande et tu lui consentiras tout ce dont il pourra avoir besoin."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur d\u0026eacute;livrera le pauvre qui l\u0026rsquo;appelle, \u003Cbr \/\u003Ele pauvre dont il sauve la vie.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;v\u0026eacute;l\u0026eacute; \u0026agrave; l\u0026rsquo;Ap\u0026ocirc;tre Pierre ta volont\u0026eacute; de sauver tous les hommes, accorde-nous de d\u0026eacute;ployer toutes nos \u0026eacute;nergies au service de ce dessein de ton amour. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"mardi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je fais miennes pour toujours tes volont\u00e9s.","psaume_1":{"reference":"118-13","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E97\u003C\/span\u003E De quel amour j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime ta loi\u00a0:\u003Cbr\u003Etout le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er je la m\u00e9dite\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E98\u003C\/span\u003E Je surpasse en habilet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E mes ennemis,\u003Cbr\u003Ecar je fais miennes pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E99\u003C\/span\u003E Je surpasse en sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse tous mes ma\u00eetres,\u003Cbr\u003Ecar je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E100\u003C\/span\u003E Je surpasse en intellig\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ence les anciens,\u003Cbr\u003Ecar je g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E101\u003C\/span\u003E Des chemins du mal, je d\u00e9to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erne mes pas,\u003Cbr\u003Eafin d\u2019observ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E102\u003C\/span\u003E De tes d\u00e9cisions, je ne veux p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es m\u2019\u00e9carter,\u003Cbr\u003Ecar c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui m\u2019enseignes.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E103\u003C\/span\u003E Qu\u2019elle est douce \u00e0 mon pal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ta promesse\u00a0:\u003Cbr\u003Ele miel a moins de save\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans ma bouche\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E104\u003C\/span\u003E Tes pr\u00e9ceptes m\u2019ont donn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E l\u2019intelligence\u00a0:\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"N\u2019oublie pas, Seigneur, la vie de tes pauvres\u00a0!","psaume_2":{"reference":"73 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Pourquoi, Dieu, nous rejet\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sans fin\u00a0?\u003Cbr\u003EPourquoi cette col\u00e8re sur les breb\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de ton troupeau\u00a0?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Rappelle-toi la communaut\u00e9 \u003Cbr\u003Eque tu acqu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u00e8s l\u2019origine, +\u003Cbr\u003Ela tribu que tu revendiqu\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es pour h\u00e9ritage,\u003Cbr\u003Ela montagne de Sion o\u00f9 tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ta demeure.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dirige tes pas vers ces ru\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enes sans fin,\u003Cbr\u003El\u2019ennemi dans le sanctuaire a to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et saccag\u00e9\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E dans le lieu de tes assembl\u00e9es, l\u2019advers\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire a rugi\u003Cbr\u003Eet l\u00e0, il a plant\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ses insignes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E On les a vus brandir la cogn\u00e9e,\u003Cbr\u003Ecomme en pl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eine for\u00eat, *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E quand ils brisaient les portails\u003Cbr\u003E\u00e0 coups de m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse et de hache.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Ils ont livr\u00e9 au fe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ton sanctuaire,\u003Cbr\u003Eprofan\u00e9 et ras\u00e9 la deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere de ton nom.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Ils ont dit\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0All\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens\u00a0! D\u00e9truisons tout\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr\u003EIls ont br\u00fbl\u00e9 dans le pays les lie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex d\u2019assembl\u00e9es saintes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Nos signes, nul ne les voit\u00a0;\u003Cbr\u003Eil n\u2019y a pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de proph\u00e8tes\u00a0! *\u003Cbr\u003EEt pour combien de temps\u00a0?\u003Cbr\u003ENul d\u2019entre no\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es ne le sait\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"","psaume_3":{"reference":"73 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Dieu, combien de temps blasph\u00e9mer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E l\u2019adversaire\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\nL\u2019ennemi en finira-t-il de m\u00e9pris\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton nom\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Pourquoi reten\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er ta main,\u003Cbr \/\u003E\ncacher la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de ton bras\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Pourtant, Dieu, mon r\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u00e8s l\u2019origine,\u003Cbr \/\u003E\nvainqueur des combats sur la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de la terre,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E c\u2019est toi qui fendis la m\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er par ta puissance,\u003Cbr \/\u003E\nqui fracassas les t\u00eates des drag\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur les eaux\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E toi qui \u00e9crasas la t\u00eate de L\u00e9viathan,\u003Cbr \/\u003E\npour nourrir les m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Enstres marins\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E toi qui ouvris les torr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents et les sources,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui mis \u00e0 sec des fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves intarissables.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E \u00c0 toi le jour, \u00e0 t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la nuit,\u003Cbr \/\u003E\ntoi qui ajustas le sol\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil et les astres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E C\u2019est toi qui fixas les b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erds de la terre\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nl\u2019hiver et l\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei qui les formas.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Rappelle-toi\u00a0: l\u2019ennemi a m\u00e9pris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ton nom,\u003Cbr \/\u003E\nun peuple de fous a blasph\u00e9m\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Ne laisse pas la B\u00eate \u00e9gorg\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta Tourterelle,\u003Cbr \/\u003E\nn\u2019oublie pas sans fin la v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee de tes pauvres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Regarde vers l\u2019Alliance\u00a0: la gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre est partout\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\non se cache dans les cav\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ernes du pays.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Que l\u2019opprim\u00e9 \u00e9ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eppe \u00e0 la honte,\u003Cbr \/\u003E\nque le pauvre et le malheureux ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent ton nom\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E L\u00e8ve-toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, d\u00e9fends ta cause\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nRappelle-toi ces fous qui blasph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ement tout le jour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E N\u2019oublie pas le vacarme que f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent tes ennemis,\u003Cbr \/\u003E\nla clameur de l\u2019ennemi, qui m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente sans fin.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Jr 22, 3","texte":"D\u00e9fendez le droit et la justice, lib\u00e9rez le spoli\u00e9 du pouvoir de l\u2019exploiteur, n\u2019opprimez pas, ne maltraitez pas l\u2019immigr\u00e9, l\u2019orphelin et la veuve, ne r\u00e9pandez pas de sang innocent en ce lieu."},"repons":"V\/ Tu entends, Seigneur, le d\u0026eacute;sir des pauvres, \u003Cbr \/\u003Etu les rassures, tu les \u0026eacute;coutes.","oraison":"Dieu qui as r\u0026eacute;pandu ton Esprit Saint sur les Ap\u0026ocirc;tres, envoie-nous ce m\u0026ecirc;me Esprit d\u0027amour pour que nous t\u0026eacute;moignions de toi devant les hommes. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-15","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"mardi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"mardi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Bonaventure, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re","texte":"Sans fin, Seigneur, Dieu notre P\u00e8re,\u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, nous te louerons\u00a0:\u003Cbr\u003ELa terre exulte d\u2019all\u00e9gresse\u00a0;\u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, Dieu des vivants\u00a0! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019oiseau re\u00e7oit sa nourriture, \u003Cbr\u003ELa fleur se pare de beaut\u00e9\u00a0; \u003Cbr\u003ETu aimes toute cr\u00e9ature, \u003Cbr\u003ETu sais le prix de nos ann\u00e9es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESans fin, ton Verbe en nos paroles, \u003Cbr\u003ESans fin, Seigneur, te chantera\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019amour s\u2019\u00e9veille en nos c\u0153urs d\u2019hommes \u003Cbr\u003EAu nom du Fils, ton bien-aim\u00e9. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETu es, Seigneur, notre lumi\u00e8re, \u003Cbr\u003EToi seul nous sauves de la mort\u00a0; \u003Cbr\u003ETon Fils offert \u00e0 tous les peuples \u003Cbr\u003EEst pour chacun le Pain vivant. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux les hommes qui t\u2019adorent, \u003Cbr\u003ELe monde ouvert \u00e0 ton amour\u00a0; \u003Cbr\u003EL\u2019Esprit d\u00e9j\u00e0 te nomme P\u00e8re\u00a0: \u003Cbr\u003EUn jour, Seigneur, nous te verrons.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELe Seigneur entoure son peuple d\u00e8s maintenant et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"124","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Qui s\u2019appu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee sur le Seigneur\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ress\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble au mont Sion : *\u003Cbr \/\u003E\nil \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est in\u00e9branlable,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 il deme\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere \u00e0 jamais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes l\u2019entourent ; *\u003Cbr \/\u003E\nainsi le Seigneur : il ento\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere son peuple\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et toujours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Jamais le sc\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptre de l\u2019impie\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne p\u00e8sera sur la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert des justes, *\u003Cbr \/\u003E\nde peur que la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des justes\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ne se t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ende vers l\u2019idole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sois bon pour qui est b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 pour l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme au c\u0153ur droit. *\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais ceux qui r\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Esent et qui trahissent,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 que le Seigneur les rej\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette avec les m\u00e9chants !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Paix sur Isra\u00ebl !\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJe tiens mon \u00e2me \u00e9gale et silencieuse.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"130","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Seigneur, je n\u2019ai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es le c\u0153ur fier\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni le reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd ambitieux\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nje ne poursu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es ni grands desseins,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ni merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles qui me d\u00e9passent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Non, mais je ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens mon \u00e2me\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00e9g\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ele et silencieuse\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\nmon \u00e2me est en m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei comme un enfant,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 comme un petit enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent contre sa m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl, *\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 mainten\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 4-5)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E Puissance, honneur et gloire \u00e0 l\u0027Agneau de Dieu !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4.11\u003C\/span\u003ETu es digne, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu, *\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 l\u0027honneur, la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et la puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nC\u0027est toi qui cr\u00e9\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es l\u0027univers\u00a0; *\u003Cbr \/\u003E\ntu as voulu qu\u0027il soit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003El fut cr\u00e9\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5.9\u003C\/span\u003ETu es digne, Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est et Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nde prendre le Livre\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et d\u0027en ouvr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er les sceaux. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nCar tu fus immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nrachetant pour Dieu, au pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ton sang, *\u003Cbr \/\u003E\ndes hommes de toute tribu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 langue, pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple et nation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Tu as fait de nous, pour notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un roya\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eme et des pr\u00eatres, *\u003Cbr \/\u003E\net nous r\u00e9gner\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sur la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Il est digne, l\u0027Agneau immol\u00e9, +\u003Cbr \/\u003E\nde recevoir puissance et richesse,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse et force, *\u003Cbr \/\u003E\nhonneur, gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire et louange. \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Rm 12, 9-12","texte":"Que votre amour soit sans hypocrisie. Fuyez le mal avec horreur, attachez-vous au bien. Soyez unis les uns aux autres par l\u2019affection fraternelle, rivalisez de respect les uns pour les autres. Ne brisez pas l\u2019\u00e9lan de votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, mais laissez jaillir l\u2019Esprit\u00a0; soyez les serviteurs du Seigneur. Aux jours d\u2019esp\u00e9rance, soyez dans la joie\u00a0; aux jours d\u2019\u00e9preuve, tenez bon\u00a0; priez avec pers\u00e9v\u00e9rance."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Seigneur, ma\u00eetre de la vie,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* R\u00e9pands ton Esprit sur l\u2019univers.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Seigneur, tu es grand et glorieux. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EHeureux les artisans de paix\u00a0: ils seront appel\u00e9s fils de Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur du ciel et de la terre, qui r\u00e9v\u00e8le aux petits les merveilles de son amour\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ETu es l\u2019esp\u00e9rance des hommes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar J\u00e9sus Christ, tu es venu jusqu\u2019\u00e0 nous\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0qu\u2019il nous conduise \u00e0 toi, son P\u00e8re et notre P\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ELe pouvoir des puissants est dans ta main\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0dirige ceux qui nous gouvernent.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EChacune des cr\u00e9atures est un reflet de ta splendeur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0inspire \u00e0 ceux qui cherchent des images de ta gloire.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu ne veux pas que nous soyons tent\u00e9s au-del\u00e0 de nos forces\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0fais que nous tenions dans les \u00e9preuves.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu as promis de ressusciter les hommes au dernier Jour\u00a0;\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0souviens-toi de ceux qui sont morts aujourd\u2019hui.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EAccorde-nous, Dieu tout-puissant, tandis que nous c\u00e9l\u00e9brons l\u2019anniversaire de saint Bonaventure, de mettre \u00e0 profit les richesses de son enseignement, et de prendre en exemple sa br\u00fblante charit\u00e9.\u003C\/p\u003E"}}