{"informations":{"date":"2025-10-31","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Pour mes fr\u00e8res, je souhaiterais \u00eatre anath\u00e8me\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EFr\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0c\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 que je dis dans le Christ,\u003Cbr \/\u003E\nje ne mens pas,\u003Cbr \/\u003E\nma conscience m\u2019en rend t\u00e9moignage dans l\u2019Esprit Saint\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0j\u2019ai dans le c\u0153ur une grande tristesse,\u003Cbr \/\u003E\nune douleur incessante.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Moi-m\u00eame, pour les Juifs, mes fr\u00e8res de race,\u003Cbr \/\u003E\nje souhaiterais \u00eatre anath\u00e8me, s\u00e9par\u00e9 du Christ\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ils sont en effet Isra\u00e9lites,\u003Cbr \/\u003E\nils ont l\u2019adoption, la gloire, les alliances,\u003Cbr \/\u003E\nla l\u00e9gislation, le culte, les promesses de Dieu\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0ils ont les patriarches,\u003Cbr \/\u003E\net c\u2019est de leur race que le Christ est n\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nlui qui est au-dessus de tout,\u003Cbr \/\u003E\nDieu b\u00e9ni pour les si\u00e8cles. Amen.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Rm 9,\u00a01-5","intro_lue":"Lecture de la lettre de saint Paul ap\u00f4tre aux Romains","verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003EGlorifie le Seigneur, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 147,\u00a012a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003EGlorifie le Seigneur, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nC\u00e9l\u00e8bre ton Dieu, \u00f4 Sion\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nIl a consolid\u00e9 les barres de tes portes,\u003Cbr \/\u003E\ndans tes murs il a b\u00e9ni tes enfants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl fait r\u00e9gner la paix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\net d\u2019un pain de froment te rassasie.\u003Cbr \/\u003E\nIl envoie sa parole sur la terre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrapide, son verbe la parcourt.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIl r\u00e9v\u00e8le sa parole \u00e0 Jacob,\u003Cbr \/\u003E\nses volont\u00e9s et ses lois \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr \/\u003E\nPas un peuple qu\u2019il ait ainsi trait\u00e9\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nnul autre n\u2019a connu ses volont\u00e9s.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 147 (147b),\u00a012-13,\u00a014-15,\u00a019-20","intro_lue":null,"verset_evangile":"","ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":"","ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Si l\u2019un de vous a un fils ou un b\u0153uf qui tombe dans un puits,  ne va-t-il pas aussit\u00f4t l\u2019en retirer, m\u00eame le jour du sabbat\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EUn jour de sabbat,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus \u00e9tait entr\u00e9 dans la maison d\u2019un chef des pharisiens\u003Cbr \/\u003E\npour y prendre son repas,\u003Cbr \/\u003E\net ces derniers l\u2019observaient.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Or voici qu\u2019il y avait devant lui\u003Cbr \/\u003E\nun homme atteint d\u2019hydropisie.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Prenant la parole,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus s\u2019adressa aux docteurs de la Loi et aux pharisiens\u003Cbr \/\u003E\npour leur demander\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Est-il permis, oui ou non,\u003Cbr \/\u003E\nde faire une gu\u00e9rison le jour du sabbat\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils gard\u00e8rent le silence.\u003Cbr \/\u003E\nTenant alors le malade, J\u00e9sus le gu\u00e9rit et le laissa aller.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Puis il leur dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Si l\u2019un de vous a un fils ou un b\u0153uf\u003Cbr \/\u003E\nqui tombe dans un puits,\u003Cbr \/\u003E\nne va-t-il pas aussit\u00f4t l\u2019en retirer,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00eame le jour du sabbat\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et ils furent incapables de trouver une r\u00e9ponse.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 14,\u00a01-6","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMes brebis \u00e9coutent ma voix, dit le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je les connais, et elles me suivent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 10, 27"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"31","mois":"10","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Quentin":{"id":"1601","sexe":"masculin","pays":""},"Alphonse":{"id":"1374","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Quentin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1601\/Quentin.html"},"Alphonse":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1374\/Alphonse.html"}},"derives":{"Quanton":{"id":"1602","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1602\/Quanton.html"},"Quintia":{"id":"1603","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1603\/Quintia.html"},"Quintilien":{"id":"1604","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1604\/Quintilien.html"},"Quintilla":{"id":"1605","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1605\/Quintilla.html"},"Quintin":{"id":"1606","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1606\/Quintin.html"},"Quintina":{"id":"1607","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1607\/Quintina.html"},"Quintino":{"id":"7133","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7133\/Quintino.html"},"Alfonso":{"id":"6448","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6448\/Alfonso.html"},"Alonso":{"id":"4936","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4936\/Alonso.html"},"Alphonsie":{"id":"1375","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1375\/Alphonsie.html"},"Alphonsine":{"id":"1376","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1376\/Alphonsine.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Quentin":{"id":"2110","valeur":"Saint Quentin","resume":"Martyr dans le Vermandois (III<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2110\/Saint-Quentin.html","description":"Il \u00e9tait romain, cinqui\u00e8me enfant, si l'on en croit son nom, ce qui \u00e9tait rare dans le Bas-Empire. Il partit pour la Gaule avec\u00a0saint Lucien de Beauvais et\u00a0plusieurs compagnons pour \u00e9vang\u00e9liser cette r\u00e9gion du Beauvaisis et de la Picardie. Selon les 'Actes' de sa vie, son succ\u00e8s provoqua la col\u00e8re du pr\u00e9fet romain Rictiovare qui l'arr\u00eata \u00e0 Soissons, lui fit subir interrogatoires et supplices, le fit enfin d\u00e9capiter, le 31 octobre. Sur le lieu de son martyre, s'\u00e9leva une\u00a0ville qui prendra son nom: Saint-Quentin. Illustration: Laissez-vous conter Saint-Quentin (Saint-Quentin, ville d'art et d'histoire)Quentin est le fils d'un s\u00e9nateur romain, (cinqui\u00e8me enfant, si l'on en croit son nom) serait venu en Gaule avec saint Lucien, futur \u00e9v\u00eaque de Beauvais, en mission d'\u00e9vang\u00e9lisation. \u00c9tabli \u00e0 Amiens il est d\u00e9capit\u00e9 \u00e0 Augusta Veromandum, capitale du Vermandois, qui deviendra Saint-Quentin. Il est f\u00eat\u00e9 le 31 octobre. (source: Saints du Pas de Calais - dioc\u00e8se d'Arras)Saint Quentin fut un de ces jeunes Romains qui, comme saint Cr\u00e9pin et saint Cr\u00e9pinien, vinrent pr\u00eacher l'\u00c9vangile dans les Gaules et y communiquer le tr\u00e9sor de la foi qu'ils avaient re\u00e7u... (dioc\u00e8se de Soissons, Laon et Saint-Quentin)Dans le Vermandois, en Gaule Belgique, vers la fin du IIIe si\u00e8cle, saint Quentin, martyr, qui \u00e9tait de l'Ordre sacerdotal et fut mis \u00e0 mort pour le Christ sous l'empereur Maximien."}},"autres":{"Alphonse Rodriguez":{"valeur":"Saint Alphonse Rodriguez","id":"2108","resume":"J\u00e9suite \u00e0 Palma de Majorque (+ 1617)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2108\/Saint-Alphonse-Rodriguez.html"},"Amplias et ses compagnons":{"valeur":"Saints Amplias et ses compagnons","id":"8802","resume":"Ils faisaient partie des soixante-dix disciples du Seigneur (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8802\/Saints-Amplias-et-ses-compagnons.html"},"Antonin":{"valeur":"Saint Antonin","id":"12327","resume":"\u00e9v\u00eaque de Milan (+ v. 661)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12327\/Saint-Antonin.html"},"Christophe de Romagnola":{"valeur":"Saint Christophe de Romagnola","id":"8808","resume":"Franciscain \u00e0 Cahors (+ 1272)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8808\/Saint-Christophe-de-Romagnola.html"},"Dominique Collins":{"valeur":"Bienheureux Dominique Collins","id":"10558","resume":"Religieux j\u00e9suite et martyr (+ 1602)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10558\/Bienheureux-Dominique-Collins.html"},"Erth":{"valeur":"Saint Erth","id":"11159","resume":"Missionaire irlandais en Cornouailles (+ v. 512)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11159\/Saint-Erth.html"},"Feuillen":{"valeur":"Saint Feuillen","id":"2109","resume":"Abb\u00e9 (+ 655)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2109\/Saint-Feuillen.html"},"Irene Stefani":{"valeur":"Bienheureuse Irene Stefani","id":"12898","resume":"Religieuse missionnaire de la Consolata (+ 1930)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12898\/Bienheureuse-Irene-Stefani.html"},"L\u00e9on Nowakowski":{"valeur":"Bienheureux L\u00e9on Nowakowski","id":"10559","resume":"Pr\u00eatre de Wroclawek et martyr (+ 1939)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10559\/Bienheureux-L%C3%A9on-Nowakowski.html"},"Marie de l'Immacul\u00e9e Conception":{"valeur":"Sainte Marie de l'Immacul\u00e9e Conception","id":"12697","resume":"Sup\u00e9rieure g\u00e9n\u00e9rale de la Compagnie de la Croix (+ 1998)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12697\/Sainte-Marie-de-l-Immacul%C3%A9e-Conception.html"},"Nicolas de Chios":{"valeur":"Saint Nicolas de Chios","id":"8821","resume":"Martyr (+ 1754)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8821\/Saint-Nicolas-de-Chios.html"},"Noitburge":{"valeur":"Sainte Noitburge","id":"8825","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8825\/Sainte-Noitburge.html"},"Rueiss":{"valeur":"Saint Rueiss","id":"11160","resume":"Saint de l'\u00c9glise copte (+ 1405)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11160\/Saint-Rueiss.html"},"Spiridon et Nicod\u00e8me de Kiev":{"valeur":"Saints Spiridon et Nicod\u00e8me de Kiev","id":"8830","resume":"Moines de la laure de Kiev (XII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8830\/Saints-Spiridon-et-Nicod%C3%A8me-de-Kiev.html"},"Thomas de Florence":{"valeur":"Saint Thomas de Florence","id":"8833","resume":"Religieux de l'Ordre des Mineurs (+ 1447)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8833\/Saint-Thomas-de-Florence.html"},"Wolfgang de Ratisbonne":{"valeur":"Saint Wolfgang de Ratisbonne","id":"2111","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 994)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/2111\/Saint-Wolfgang-de-Ratisbonne.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-31","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons : nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu du ciel et de la terre, nous levons les mains vers toi pour te b\u00e9nir, car tu nous as b\u00e9nis en ton Fils bien-aim\u00e9. Dans la nuit que tu nous donnes pour unir notre pri\u00e8re \u00e0 la sienne, nous te supplions de nous b\u00e9nir encore. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6","texte":"Salve, Regina, mater misericordi\u00e6 ; \u003Cbr\u003Evita dulcedo et spes nostra, salve. \u003Cbr\u003EAd te clamamus, exsules filii Ev\u00e6. \u003Cbr\u003EAd te suspiramus, gementes et flentes \u003Cbr\u003Ein hac lacrimarum valle.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEia ergo, advocata nostra, \u003Cbr\u003Eillos tuos misericordes oculos \u003Cbr\u003Ead nos converte. \u003Cbr\u003EEt Iesum, benedictum fructum ventris tui, \u003Cbr\u003Enobis post hoc exsilium ostende. \u003Cbr\u003E\u00d4 clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-31","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni sois-tu, Seigneur, Dieu de tendresse et d\u0027amour.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant ","texte":"Qui donc est Dieu pour se livrer perdant \u003Cbr\u003Eaux mains de l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui pleure notre mal \u003Cbr\u003Ecomme une m\u00e8re ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, qui tire de sa mort \u003Cbr\u003Enotre naissance ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous ouvrir sa joie \u003Cbr\u003Eet son royaume ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour nous donner son Fils \u003Cbr\u003En\u00e9 de la femme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui veut \u00e0 tous ses fils \u003Cbr\u003Edonner sa m\u00e8re ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour \u00eatre notre Pain \u003Cbr\u003E\u00e0 chaque c\u00e8ne ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour appeler nos corps \u003Cbr\u003Ejusqu\u2019en sa gloire ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu ? L\u2019Amour est-il son nom \u003Cbr\u003Eet son visage ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui fait de nous ses fils\u003Cbr\u003E\u00e0 son image ? \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EEn ta tendresse, Seigneur, efface mon p\u00e9ch\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"50","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Piti\u00e9 pour moi, mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, dans ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nselon ta grande mis\u00e9ricorde, eff\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece mon p\u00e9ch\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Lave-moi tout enti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er de ma faute,\u003Cbr \/\u003E\npurifie-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei de mon offense.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, je conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nma faute est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Contre toi, et toi se\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nce qui est mal \u00e0 tes ye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, je l\u2019ai fait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAinsi, tu peux parler et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta justice,\u003Cbr \/\u003E\n\u00eatre juge et montr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ta victoire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Moi, je suis n\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E dans la faute,\u003Cbr \/\u003E\nj\u2019\u00e9tais p\u00e9cheur d\u00e8s le s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ein de ma m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Mais tu veux au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la v\u00e9rit\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\ndans le secret, tu m\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends la sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Purifie-moi avec l\u2019hysope, \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Et je serai pur ;\u003Cbr \/\u003E\nlave-moi et je serai blanc, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es que la neige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Fais que j\u2019entende les ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents et la f\u00eate :\u003Cbr \/\u003E\nils danseront, les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es que tu broyais.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E D\u00e9tourne ta f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece de mes fautes,\u003Cbr \/\u003E\nenl\u00e8ve to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es mes p\u00e9ch\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Cr\u00e9e en moi un c\u0153ur p\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nrenouvelle et raffermis au fond de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei mon esprit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ne me chasse p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de ta face,\u003Cbr \/\u003E\nne me reprends p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ton esprit saint.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Rends-moi la j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nque l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9re\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex me soutienne.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Aux p\u00e9cheurs, j\u2019enseigner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes chemins ;\u003Cbr \/\u003E\nvers toi, reviendr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent les \u00e9gar\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Lib\u00e8re-moi du sang vers\u00e9, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Dieu sauveur,\u003Cbr \/\u003E\net ma langue acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta justice.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Seigneur, o\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre mes l\u00e8vres,\u003Cbr \/\u003E\net ma bouche annoncer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ta louange.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Si j\u2019offre un sacrif\u003Cu class=\u0022dib\u0022\u003Ei\u003C\/u\u003Ece, tu n\u2019en veux pas,\u003Cbr \/\u003E\ntu n\u2019acceptes p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es d\u2019holocauste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Le sacrifice qui pla\u00eet \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 c\u2019est un espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et bris\u00e9 ; *\u003Cbr \/\u003E\ntu ne repousses pas, \u00f4 mon Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 un c\u0153ur bris\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et broy\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Accorde \u00e0 Si\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En le bonheur,\u003Cbr \/\u003E\nrel\u00e8ve les m\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de J\u00e9rusalem.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Alors tu accepteras de justes sacrifices,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 oblati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens et holocaustes ; *\u003Cbr \/\u003E\nalors on offrira des taurea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex sur ton autel.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESouviens-toi, Seigneur, d\u0027avoir piti\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE d\u0027Habaquq (Ha 3)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, j\u0027ai entend\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E parler de toi ;\u003Cbr \/\u003E\ndevant ton \u0153uvre, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, j\u0027ai craint !\u003Cbr \/\u003E\nDans le cours des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, fais-la revivre,\u003Cbr \/\u003E\ndans le cours des ann\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees, fais-la conna\u00eetre !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand tu fr\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es de col\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nsouviens-t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei d\u0027avoir piti\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu vi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de T\u00e9man,\u003Cbr \/\u003E\net le saint, du M\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent de Paran ;\u003Cbr \/\u003E\nsa majest\u00e9 co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre les cieux,\u003Cbr \/\u003E\nsa gloire empl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et la terre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Son \u00e9clat est par\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eil \u00e0 la lumi\u00e8re ; +\u003Cbr \/\u003E\ndeux rayons s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertent de ses mains :\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 se tient cach\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee sa puissance.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Tu es sorti pour sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton peuple\u003Cbr \/\u003E\npour sauv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ton messie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Tu as foul\u00e9, de tes cheva\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex, la mer\u003Cbr \/\u003E\net le remo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es des eaux profondes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E J\u0027ai entendu et mes entr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eilles ont fr\u00e9mi ; +\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cette voix, mes l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Evres tremblent,\u003Cbr \/\u003E\nla carie p\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Etre mes os.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt moi je fr\u00e9m\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es d\u0027\u00eatre l\u00e0, +\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027attendre en silence le jo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er d\u0027angoisse\u003Cbr \/\u003E\nqui se l\u00e8vera sur le peuple dress\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E contre nous.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le figui\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er n\u0027a pas fleuri ;\u003Cbr \/\u003E\npas de r\u00e9c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Elte dans les vignes.\u003Cbr \/\u003E\nLe fruit de l\u0027olivi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er a d\u00e9\u00e7u ;\u003Cbr \/\u003E\ndans les champs, pl\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de nourriture.\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027enclos s\u0027est vid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E de ses brebis,\u003Cbr \/\u003E\net l\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eble, de son b\u00e9tail.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Et moi, je bondis de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie dans le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027exulte en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur mon Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E est ma force ; +\u003Cbr \/\u003E\nil me donne l\u0027agilit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du chamois,\u003Cbr \/\u003E\nil me fait march\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er dans les hauteurs.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ep 2, 13-16","texte":"Maintenant, dans le Christ J\u00e9sus, vous qui \u00e9tiez loin, vous \u00eates devenus proches par le sang du Christ. C\u2019est lui, le Christ, qui est notre paix\u00a0: des deux, Isra\u00ebl et les pa\u00efens, il a fait un seul peuple\u00a0; par sa chair crucifi\u00e9e, il a fait tomber ce qui les s\u00e9parait, le mur de la haine, en supprimant les prescriptions juridiques de la loi de Mo\u00efse. Il voulait ainsi rassembler les uns et les autres en faisant la paix, et cr\u00e9er en lui un seul Homme nouveau. Les uns comme les autres, r\u00e9unis en un seul corps, il voulait les r\u00e9concilier avec Dieu par la croix\u00a0: en sa personne, il a tu\u00e9 la haine."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Par son sang, par sa croix, le Christ est notre paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Vous qui \u00e9tiez loin, en lui vous \u00eates proches. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il a tu\u00e9 la haine et fait de nous son corps. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EPar l\u0027amour du c\u0153ur de notre Dieu, la lumi\u00e8re d\u0027en haut vient nous visiter.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous \u00e9tions dans les t\u00e9n\u00e8bres :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 tu ouvres nos yeux \u00e0 la lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EPour cette merveille : All\u00e9luia !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous avions blasph\u00e9m\u00e9 ton nom :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 tu as pardonn\u00e9 nos fautes.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous \u00e9tions s\u00e9par\u00e9s de toi :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 tu nous r\u00e9tablis dans ton alliance.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous vivions d\u00e9sunis :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 tu nous rassembles dans ton Corps.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, nous \u00e9tions morts :\u003Cbr \/\u003E\n\u2014 par ta mort, tu nous rends la vie.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, tu nous fais maintenant la gr\u00e2ce de ta louange. Accorde-nous de pouvoir te chanter avec tous les saints, \u00e9ternellement.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-31","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"La Tour du Pin","editeur":"CNPL","titre":"Retournez-vous, voici l\u0027Esprit","texte":"\u003Cp\u003ERetournez-vous, voici l\u0027Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDu Seigneur, au vent de la nuit,\u003Cbr \/\u003E\nQui passe au monde ;\u003Cbr \/\u003E\nAccueillez-le, ne craignez rien ;\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 la crois\u00e9e de vos chemins,\u003Cbr \/\u003E\nLaissez-vous couvrir de son ombre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nN\u0027alliez-vous pas vous dess\u00e9chant\u003Cbr \/\u003E\nDans vos lois de chair et de sang,\u003Cbr \/\u003E\n\u00c0 perte d\u0027\u00eatre ?\u003Cbr \/\u003E\nH\u00e9bergez-le, vous rena\u00eetrez,\u003Cbr \/\u003E\nCar Dieu travaille au plus secret :\u003Cbr \/\u003E\nSa lumi\u00e8re luit aux t\u00e9n\u00e8bres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nOuvrez la fente de vos c\u0153urs,\u003Cbr \/\u003E\nEt voyez celle du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nL\u0027arbre de vie ;\u003Cbr \/\u003E\nRapprochez-les, restez greff\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nBuvez la s\u00e8ve d\u00e9sormais\u003Cbr \/\u003E\nDont la plaie du Christ est remplie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt son Esprit brise les joints\u003Cbr \/\u003E\nAvec l\u0027arbre mort du jardin\u003Cbr \/\u003E\nDe s\u00e8ve humaine ;\u003Cbr \/\u003E\nNe manquez pas ici le bond\u003Cbr \/\u003E\nDes derniers temps de cr\u00e9ation\u003Cbr \/\u003E\nO\u00f9 l\u0027amour de Dieu nous entra\u00eene.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe rompez pas vos nouveaux liens :\u003Cbr \/\u003E\nVous cro\u00eetrez avec l\u0027Esprit Saint\u003Cbr \/\u003E\nJusqu\u0027\u00e0 cette heure\u003Cbr \/\u003E\nDu Fils de l\u0027homme \u00e9blouissant\u003Cbr \/\u003E\nPar tous les hommes de son sang\u003Cbr \/\u003E\nQui l\u0027auront choisi pour demeure.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESeigneur, reprends-moi sans col\u00e8re !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"37 - I","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, corrige-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans col\u00e8re\u003Cbr\u003Eet reprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei sans violence. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Tes fl\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches m\u0027ont frapp\u00e9,\u003Cbr\u003Eta main s\u0027est abatt\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Rien n\u0027est sain dans ma ch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eir sous ta fureur,\u003Cbr\u003Erien d\u0027intact en mes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es depuis ma faute. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Oui, mes p\u00e9ch\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es me submergent,\u003Cbr\u003Eleur poids trop pes\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent m\u0027\u00e9crase.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mes plaies sont puante\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er et pourriture\u00a0:\u003Cbr\u003Ec\u0027est l\u00e0 le pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ex de ma folie. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Accabl\u00e9, prostr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00e0 bout de forces,\u003Cbr\u003Etout le jour j\u0027av\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence dans le noir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E La fi\u00e8vre m\u0027envah\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et jusqu\u0027aux moelles,\u003Cbr\u003Eplus rien n\u0027est s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein dans ma chair. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003ESeigneur, tout mon d\u00e9sir est devant toi.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"37 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Bris\u00e9, \u00e9cras\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, \u00e0 bout de forces,\u003Cbr \/\u003E\nmon c\u0153ur gr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende et rugit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Seigneur, tout mon d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Er est devant toi,\u003Cbr \/\u003E\net rien de ma pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte ne t\u0027\u00e9chappe.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le c\u0153ur me bat, ma f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce m\u0027abandonne,\u003Cbr \/\u003E\net m\u00eame la lumi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de mes yeux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Amis et compagnons se ti\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ennent \u00e0 distance,\u003Cbr \/\u003E\net mes proches, \u00e0 l\u0027\u00e9c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert de mon mal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Ceux qui veulent ma p\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erte me talonnent,\u003Cbr \/\u003E\nces gens qui ch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erchent mon malheur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils prononcent des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles mal\u00e9fiques,\u003Cbr \/\u003E\ntout le jour ils rum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent leur tra\u00eetrise.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EOui, j\u0027avoue mon p\u00e9ch\u00e9 ; ne m\u0027abandonne pas, mon Sauveur !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"37 - III","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Moi, comme un so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erd, je n\u0027entends rien,\u003Cbr \/\u003E\ncomme un muet, je n\u0027ouvre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es la bouche,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E pareil \u00e0 celu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui n\u0027entend pas,\u003Cbr \/\u003E\nqui n\u0027a pas de r\u00e9pl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eque \u00e0 la bouche.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E C\u0027est toi que j\u0027esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nSeigneur mon Dieu, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, tu r\u00e9pondras.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E J\u0027ai dit : \u00ab Qu\u0027ils ne tri\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emphent pas,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui rient de m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei quand je tr\u00e9buche\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Et maintenant, je suis pr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Es de tomber,\u003Cbr \/\u003E\nma douleur est toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers devant moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Oui, j\u0027avo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ee mon p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nje m\u0027effr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eie de ma faute.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Mes ennemis sont f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erts et vigoureux,\u003Cbr \/\u003E\nils sont nombreux \u00e0 m\u0027en voul\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir injustement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Ils me rendent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El pour le bien\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nquand je cherche le bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003En, ils m\u0027accusent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Ne m\u0027abandonne jam\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmon Dieu, ne sois p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es loin de moi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Viens v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete \u00e0 mon aide,\u003Cbr \/\u003E\nSeigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, mon salut\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Tu es mon rempart et mon refuge :\u003Cbr \/\u003E\nj\u0027esp\u00e8re en ta parole.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Sg 8, 1-21b","titre":"La sagesse, source de tout bien","texte":"\u003Cp\u003E01 Elle d\u00e9ploie sa vigueur d\u2019un bout du monde \u00e0 l\u2019autre, elle gouverne l\u2019univers avec bont\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n02 C\u2019est elle que j\u2019ai aim\u00e9e et recherch\u00e9e depuis ma jeunesse, j\u2019ai cherch\u00e9 \u00e0 la prendre pour \u00e9pouse, je suis devenu l\u2019amant de sa beaut\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\n03 Elle manifeste la gloire de sa propre naissance puisqu\u2019elle partage la vie de Dieu, et que le ma\u00eetre de l\u2019univers lui a donn\u00e9 son amour.\u003Cbr \/\u003E\n04 Elle est initi\u00e9e aux myst\u00e8res de la science de Dieu, c\u2019est elle qui d\u00e9cide de ses \u0153uvres.\u003Cbr \/\u003E\n05 Si la richesse est un bien d\u00e9sirable en cette vie, qu\u2019y a-t-il de plus riche que la Sagesse, elle qui met en \u0153uvre toutes choses\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n06 Si l\u2019intelligence humaine peut accomplir une \u0153uvre, qui, plus que la Sagesse, est l\u2019artisan de l\u2019univers\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n07 Veut-on devenir juste\u00a0? Les labeurs de la Sagesse produisent les vertus\u00a0: elle enseigne la temp\u00e9rance et la prudence, la justice et la force d\u2019\u00e2me, et rien n\u2019est plus utile aux hommes dans l\u2019existence.\u003Cbr \/\u003E\n08 D\u00e9sire-t-on encore profiter de sa grande exp\u00e9rience\u00a0? Elle conna\u00eet le pass\u00e9 et con\u00e7oit l\u2019avenir, elle sait le sens cach\u00e9 des paroles et la solution des \u00e9nigmes\u00a0; les signes et les prodiges, elle les pr\u00e9voit, ainsi que les temps et les moments favorables.\u003Cbr \/\u003E\n09 J\u2019ai donc r\u00e9solu d\u2019amener la Sagesse \u00e0 partager ma vie, car je savais qu\u2019elle serait ma conseill\u00e8re pour bien agir, mon r\u00e9confort dans les soucis et la tristesse.\u003Cbr \/\u003E\n10 Gr\u00e2ce \u00e0 elle, j\u2019aurai la gloire aupr\u00e8s des foules, et l\u2019honneur aupr\u00e8s des anciens, malgr\u00e9 ma jeunesse.\u003Cbr \/\u003E\n11 Au tribunal, on reconna\u00eetra ma perspicacit\u00e9\u00a0; devant moi les puissants seront dans l\u2019admiration.\u003Cbr \/\u003E\n12 Si je me tais, ils attendront\u00a0; si je parle, ils pr\u00eateront l\u2019oreille\u00a0; si je prolonge mon discours, ils se garderont de m\u2019interrompre.\u003Cbr \/\u003E\n13 Gr\u00e2ce \u00e0 la Sagesse, j\u2019aurai l\u2019immortalit\u00e9, je laisserai \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 un souvenir \u00e9ternel.\u003Cbr \/\u003E\n14 Je dirigerai des peuples, et des nations me seront soumises.\u003Cbr \/\u003E\n15 S\u2019ils entendent parler de moi, des souverains redoutables prendront peur. Je montrerai ma valeur dans l\u2019assembl\u00e9e du peuple, et ma bravoure \u00e0 la guerre.\u003Cbr \/\u003E\n16 Quand j\u2019entrerai chez moi, je me reposerai pr\u00e8s d\u2019elle, car sa compagnie est sans amertume\u00a0; partager sa vie ne cause pas de peine, seulement plaisir et joie.\u003Cbr \/\u003E\n17 J\u2019ai raisonn\u00e9 ainsi en moi-m\u00eame, j\u2019ai pes\u00e9 dans mon c\u0153ur les r\u00e9flexions que voici\u00a0: l\u2019immortalit\u00e9 se trouve dans l\u2019union avec la Sagesse\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n18 il y a dans sa tendresse une jouissance sup\u00e9rieure, dans les travaux de ses mains, une richesse in\u00e9puisable, dans sa fr\u00e9quentation assidue, le discernement\u00a0; et l\u2019on trouve la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 en partageant ce qu\u2019elle enseigne\u00a0; aussi, je la courtisais et cherchais comment la prendre pour \u00e9pouse.\u003Cbr \/\u003E\n19 Certes, j\u2019\u00e9tais un enfant d\u2019une heureuse nature, et j\u2019avais re\u00e7u une \u00e2me bonne,\u003Cbr \/\u003E\n20 ou plut\u00f4t, \u00e9tant bon, j\u2019\u00e9tais venu dans un corps sans souillure\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n21 mais je savais que je ne pourrais jamais obtenir la sagesse si Dieu ne me la donnait, et il me fallait d\u00e9j\u00e0 du discernement pour savoir de qui viendrait ce bienfait. Je me tournai donc vers le Seigneur et lui fis une pri\u00e8re.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003E\u00a0R\/ \u00c0 qui la poursuit, Dieu donne la Sagesse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi l\u0027un de vous manque de sagesse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il demande \u00e0 Dieu,\u003Cbr \/\u003E\ncar Dieu la donne g\u00e9n\u00e9reusement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nTout don parfait\u003Cbr \/\u003E\ndescend du P\u00e8re des lumi\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\nchez qui n\u0027existe aucun changement.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE BAUDOUIN DE FORD SUR LA LETTRE AUX H\u00c9BREUX","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u00ab Vivante est la parole de Dieu et efficace \u00bb. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cem\u003EVivante est la parole de Dieu, efficace, et plus ac\u00e9r\u00e9e qu\u0027une \u00e9p\u00e9e \u00e0 deux tranchants.\u003C\/em\u003E La puissance et la sagesse que renferme la parole de Dieu se manifestent dans ce passage \u00e0 ceux qui cherchent le Christ, lui-m\u00eame : Verbe, puissance et sagesse de Dieu. Le Verbe, de m\u00eame \u00e9ternit\u00e9 que le P\u00e8re, et avec lui d\u00e8s le principe, s\u0027est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aux Ap\u00f4tres \u00e0 l\u0027\u00e9poque fix\u00e9e par lui. Ensuite les Ap\u00f4tres l\u0027ont annonc\u00e9 au monde, et la foi des peuples croyants l\u0027a re\u00e7u en toute humilit\u00e9. Il est donc le Verbe aupr\u00e8s du P\u00e8re, le Verbe en la bouche des Ap\u00f4tres, le Verbe en nos c\u0153urs.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nEt cette parole de Dieu est vivante, puisque le P\u00e8re lui a donn\u00e9 d\u0027avoir en elle la vie, comme le P\u00e8re a la vie en lui-m\u00eame. Aussi n\u0027est-elle pas seulement une parole vivante, mais elle est la vie. C\u0027est ainsi que le Christ se pr\u00e9sente lui-m\u00eame : \u003Cem\u003EJe suis le chemin, la v\u00e9rit\u00e9 et la vie\u003C\/em\u003E. Puisqu\u0027il est vivant, puisqu\u0027il est la vie elle-m\u00eame, il est \u00e9galement force de vie : \u003Cem\u003EComme le P\u00e8re ressuscite les morts et donne la vie, de m\u00eame le Fils donne la vie \u00e0 qui il veut.\u003C\/em\u003E Donateur de vie, il l\u0027est assur\u00e9ment quand il appelle un mort et le fait sortir du tombeau en lui disant : \u003Cem\u003ELazare, viens dehors !\u003C\/em\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nQuand on pr\u00eache cette Parole, elle donne par cette pr\u00e9dication, \u00e0 la parole ext\u00e9rieurement audible, la puissance m\u00eame de sa parole int\u00e9rieurement per\u00e7ue. D\u00e8s lors, les morts ressuscitent et ce t\u00e9moignage fait surgir de nouveaux fils d\u0027Abraham. Elle est donc vivante, cette Parole, vivante dans le c\u0153ur du P\u00e8re, vivante sur les l\u00e8vres du pr\u00e9dicateur, et vivante dans les c\u0153urs, remplis de foi et d\u0027amour. Et puisque c\u0027est une Parole vivante, nul doute qu\u0027elle ne soit aussi efficace.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nElle agit dans la cr\u00e9ation du monde, dans son gouvernement et dans sa r\u00e9demption. O\u00f9 trouver plus grande efficacit\u00e9 ? puissance plus \u00e9clatante ? \u003Cem\u003EQui dira les merveilles du Seigneur ? Qui fera entendre toute sa gloire ?\u003C\/em\u003E L\u0027efficacit\u00e9 de la Parole se manifeste dans ses \u0153uvres, elle se manifeste aussi dans la pr\u00e9dication. Car elle ne revient jamais sans effet, mais elle est source de progr\u00e8s en toute cr\u00e9ature \u00e0 laquelle elle est envoy\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLa Parole est donc efficace, et plus p\u00e9n\u00e9trante qu\u0027une \u00e9p\u00e9e \u00e0 deux tranchants, quand elle est re\u00e7ue avec foi et amour. En effet, qu\u0027y a-t-il d\u0027impossible pour celui qui croit ? Et qu\u0027y a-t-il de rigoureux pour celui qui aime ? Quand s\u0027\u00e9l\u00e8ve la voix du Verbe, elle s\u0027enfonce dans le c\u0153ur \u003Cem\u003Ecomme des fl\u00e8ches de combat qui d\u00e9chirent, comme des clous fich\u00e9s profond\u00e9ment\u003C\/em\u003E, et elle p\u00e9n\u00e8tre si loin qu\u0027elle atteint le fond le plus secret. Oui, cette Parole p\u00e9n\u00e8tre plus loin qu\u0027une \u00e9p\u00e9e \u00e0 deux tranchants, car il n\u0027est pas de puissance ni de force qui puisse porter de coups aussi sensibles, et l\u0027esprit humain ne peut concevoir de pointe aussi subtile et p\u00e9n\u00e9trante. Toute la sagesse humaine, toute la d\u00e9licatesse du savoir naturel sont loin d\u0027atteindre son acuit\u00e9.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Ta parole, Seigneur, est lumi\u00e8re dans la nuit.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVers qui pouvons-nous aller, Seigneur ?\u003Cbr \/\u003E\nToi seul nous conduis au Royaume.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux qui suit jusqu\u0027au bout\u003Cbr \/\u003E\nle chemin que tu lui traces.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EHeureux qui m\u00e9dite en son c\u0153ur\u003Cbr \/\u003E\nles voies myst\u00e9rieuses de l\u0027amour.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, source de tout bien, r\u00e9ponds sans te lasser \u00e0 notre appel : inspire-nous ce qui est juste, aide-nous \u00e0 l\u0027accomplir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-31","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"\u00d4 Toi qui es sans changement","texte":"\u00d4 Toi qui es sans changement,\u003Cbr\u003ESeigneur du temps, \u00f4 Dieu fid\u00e8le ;\u003Cbr\u003ELe jour d\u00e9cline, le soir vient :\u003Cbr\u003ERassemble-nous tous en ta garde.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAccorde-nous la vie sans fin\u003Cbr\u003EEt la vieillesse sans t\u00e9n\u00e8bres ;\u003Cbr\u003EFais que, le jour de ton retour,\u003Cbr\u003ETa gloire enfin nous illumine.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Oui, mon rempart, c\u0027est Dieu, le Dieu de mon amour.","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Heureux l\u0027homme que Dieu \u00e9prouve ! Il a frapp\u00e9 ; sa main gu\u00e9rira.","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Sg 1, 13-15","texte":"Dieu n\u2019a pas fait la mort, il ne se r\u00e9jouit pas de voir mourir les \u00eatres vivants. Il a cr\u00e9\u00e9 toutes choses pour qu\u2019elles subsistent\u00a0; ce qui na\u00eet dans le monde est bienfaisant, et l\u2019on n\u2019y trouve pas le poison qui fait mourir. La puissance de la mort ne r\u00e8gne pas sur la terre, car la justice est immortelle."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003ELe Seigneur a sauv\u0026eacute; mon \u0026acirc;me de la mort ;\u003Cbr \/\u003Eje marcherai en sa pr\u0026eacute;sence sur la terre des vivants.","oraison":"Seigneur J\u00e9sus Christ, toi qui fait passer de la croix dans ton Royaume le malfaiteur qui reconnaissait ses fautes, nous te supplions en confessant nos p\u00e9ch\u00e9s : ouvre-nous, d\u00e8s notre mort, les portes du paradis. Toi qui r\u00e8gnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-31","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"\u00c9vangile de Dieu","texte":"\u00c9vangile de Dieu,\u003Cbr\u003ESoleil \u00e9tincelant\u003Cbr\u003EDe justice et d\u0027amour,\u003Cbr\u003EP\u00e9n\u00e8tre dans nos vies ;\u003Cbr\u003EAu plus profond des c\u0153urs,\u003Cbr\u003EPurifie et transforme.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETranscendante clart\u00e9,\u003Cbr\u003E\u00c0 l\u0027heure de midi.\u003Cbr\u003EDu plus haut de la croix\u003Cbr\u003ETu baignes l\u0027univers ;\u003Cbr\u003EEn ton immense paix\u003Cbr\u003ETu rassembles les hommes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Que vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Oui, mon rempart, c\u0027est Dieu, le Dieu de mon amour.","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Heureux l\u0027homme que Dieu \u00e9prouve ! il a frapp\u00e9 ; sa main gu\u00e9rira.","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ba 4, 28-29","texte":"Votre pens\u00e9e vous a \u00e9gar\u00e9s loin de Dieu\u00a0; une fois convertis, mettez dix fois plus d\u2019ardeur \u00e0 le chercher. Car celui qui a fait venir sur vous ces calamit\u00e9s fera venir sur vous la joie \u00e9ternelle, en assurant votre salut."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EPr\u0026egrave;s du Seigneur est l\u0027amour,\u003Cbr \/\u003Epr\u0026egrave;s de lui abonde le rachat.","oraison":"Nous te prions, Seigneur J\u00e9sus Christ, \u00e0 l\u0027heure o\u00f9 tu fus \u00e9lev\u00e9 sur la croix pour le rachat du  monde et o\u00f9 les t\u00e9n\u00e8bres couvraient toute la terre : accorde-nous toujours la lumi\u00e8re qui nous guidera jusqu\u0027\u00e0 la vraie vie. Toi qui r\u00e8gnes."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-31","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Flamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu","texte":"\u003Cp\u003EFlamme jaillie d\u0027aupr\u00e8s de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nEsprit Saint, embrase-nous ;\u003Cbr \/\u003E\nComme brindilles au m\u00eame feu,\u003Cbr \/\u003E\nFais-nous br\u00fbler de ton amour.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00d4te l\u0027ivraie de nos p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nQui menace en nous le grain,\u003Cbr \/\u003E\nGerme de vie ensemenc\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nPar la Parole et par le Pain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nGrave en nos c\u0153urs le nouveau nom\u003Cbr \/\u003E\nDe J\u00e9sus ressuscit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nSois notre souffle, et nous pourrons\u003Cbr \/\u003E\nChanter sa gloire en v\u00e9rit\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Que vienne \u00e0 moi ta tendresse, et je vivrai.","psaume_1":{"reference":"118-10","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E Tes mains m\u2019ont fa\u00e7onn\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E, affermi\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9claire-moi, que j\u2019appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne tes volont\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E \u00c0 me voir, ceux qui te cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eignent se r\u00e9jouissent,\u003Cbr \/\u003E\ncar j\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E Seigneur, je le sais, tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens sont justes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu es fid\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele quand tu m\u2019\u00e9prouves.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie pour consolati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour\u003Cbr \/\u003E\nselon tes prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses \u00e0 ton serviteur\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E Que vienne \u00e0 moi ta tendr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, et je vivrai\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nta l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei fait mon plaisir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E Honte aux orgueilleux qui m\u2019acc\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eblent de mensonges\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmoi, je m\u00e9d\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ete sur tes pr\u00e9ceptes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E Qu\u2019ils se tournent vers m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ceux qui te craignent,\u003Cbr \/\u003E\nceux qui conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eissent tes exigences.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E80\u003C\/span\u003E Que j\u2019aie par tes commandem\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ents le c\u0153ur int\u00e8gre\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nalors je ne serai p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es humili\u00e9.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"Oui, mon rempart, c\u0027est Dieu, le Dieu de mon amour.","psaume_2":{"reference":"58","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi de mes ennem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es, mon Dieu\u00a0;\u003Cbr\u003Ede mes agresse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, prot\u00e8ge-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E D\u00e9livre-moi des h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emmes criminels\u00a0;\u003Cbr\u003Edes meurtri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, sauve-moi.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Voici qu\u2019on me pr\u00e9p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ere une embuscade\u00a0:\u003Cbr\u003Edes puissants se j\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ettent sur moi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je n\u2019ai commis ni faute, ni p\u00e9ch\u00e9, ni le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El, Seigneur,\u003Cbr\u003Epourtant ils acco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erent et s\u2019installent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\u00e9veille-toi\u00a0! Viens \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, regarde,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Seigneur, Dieu de l\u2019univ\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, Dieu d\u2019Isra\u00ebl\u00a0:\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Aupr\u00e8s de toi, ma forter\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse, je veille\u00a0;\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Le Dieu de mon amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er vient \u00e0 moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eavec lui je d\u00e9f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee mes adversaires.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Et moi, je chanter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ta force,\u003Cbr\u003Eau matin j\u2019acclamer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei ton amour.\u003Cbr\u003ETu as \u00e9t\u00e9 pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei un rempart,\u003Cbr\u003Eun refuge au t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps de ma d\u00e9tresse.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Je te f\u00eaterai, t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, ma forteresse\u00a0:\u003Cbr\u003Eoui, mon remp\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert, c\u2019est Dieu,\u003Cbr\u003ELe Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de mon amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"Heureux l\u0027homme que Dieu \u00e9prouve ! Il a frapp\u00e9 ; sa main gu\u00e9rira.","psaume_3":{"reference":"59","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Dieu, tu nous as rejet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es, bris\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\ntu \u00e9tais en col\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere, reviens-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Tu as secou\u00e9, disloqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le pays\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9pare ses br\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eches\u00a0: il s\u2019effondre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Tu mets \u00e0 dure \u00e9pre\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve ton peuple,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous fais boire un v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de vertige.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Tu as donn\u00e9 un \u00e9tend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erd \u00e0 tes fid\u00e8les,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9tait-ce pour qu\u2019ils fu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eent devant l\u2019arc\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que tes bien-aim\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es soient lib\u00e9r\u00e9s\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nsauve-les par ta dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eite, r\u00e9ponds-nous\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Dans le sanctuaire, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E a parl\u00e9\u00a0: +\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Je triomphe\u00a0! Je part\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege Sichem,\u003Cbr \/\u003E\nje divise la vall\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee de Soukk\u00f4t.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00ab \u00c0 moi Galaad, \u00e0 m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei Manass\u00e9\u00a0! +\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9phra\u00efm est le c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esque de ma t\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nJuda, mon b\u00e2t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de commandement.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab\u00a0Moab est le bass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En o\u00f9 je me lave\u00a0; +\u003Cbr \/\u003E\nsur \u00c9dom, je p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ese le talon.\u003Cbr \/\u003E\nCrieras-tu victoire sur m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Philistie\u00a0?\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Qui me conduir\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E dans la Ville-forte,\u003Cbr \/\u003E\nqui me m\u00e8ner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E jusqu\u2019en \u00c9dom,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E sinon toi, Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, qui nous rejettes\u003Cbr \/\u003E\net ne sors plus av\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ec nos arm\u00e9es\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Porte-nous seco\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers dans l\u2019\u00e9preuve\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nn\u00e9ant, le sal\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et qui vient des hommes\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec Dieu nous fer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens des prouesses,\u003Cbr \/\u003E\net lui pi\u00e9tiner\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E nos oppresseurs\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Cf. Dt 1, 31b","texte":"Le Seigneur t\u2019a port\u00e9 comme un homme porte son fils, tout au long de la route que tu as parcourue."},"repons":"V\/ Seigneur, que ta promesse me soutienne et je vivrai :\u003Cbr \/\u003Ene d\u0026eacute;\u0026ccedil;ois pas mon attente.","oraison":"Nous te supplions instamment, Seigneur J\u00e9sus, \u00e0 l\u0027heure o\u00f9 tu fus conduit \u00e0 la croix pour le salut du monde : pardonne-nous les fautes commises et prot\u00e8ge-nous pour l\u0027avenir. Toi qui r\u00e8gnes. "}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-10-31","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"vendredi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"vendredi, 30\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"L. Estang","editeur":"Le Seuil","titre":"Heureux celui qui garde les mains vides","texte":"Heureux celui qui garde les mains vides, \u003Cbr\u003EEt laisse l\u0027or et l\u0027orgueil aux avides : \u003Cbr\u003EUn roi grandit dans le pauvre combl\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux celui qui, face aux violences, \u003Cbr\u003EEst lisse tel un roseau sans d\u00e9fense : \u003Cbr\u003ELes doux tiendront sur le monde \u00e9branl\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux celui qui sait le don des larmes, \u003Cbr\u003ELa gr\u00e2ce am\u00e8re o\u00f9 la lutte d\u00e9sarme : \u003Cbr\u003EC\u0027est l\u0027afflig\u00e9 qui sera consol\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux celui dont le c\u0153ur et la t\u00eate \u003Cbr\u003EOnt faim et soif de justice parfaite : \u003Cbr\u003EIl trouvera sous la vigne le bl\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux celui qui saigne mais pardonne \u003Cbr\u003EEt rend le bien pour le mal qu\u0027on lui donne : \u003Cbr\u003EDevant son juge il para\u00eet sans trembler.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux celui qu\u0027\u00e9pargne toute fange, \u003Cbr\u003EDu clair regard o\u00f9 se mirent les anges : \u003Cbr\u003EIl verra Dieu sans en \u00eatre aveugl\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux celui qui s\u00e8me la concorde,\u003Cbr\u003ELes mots de miel dans les bouches qui mordent : \u003Cbr\u003EUn arc-en-ciel viendra l\u0027aur\u00e9oler.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EHeureux tous ceux que d\u0027autres jugent dignes \u003Cbr\u003EDu vieux m\u00e9pris dont la croix est le signe : \u003Cbr\u003ECar du Royaume ils poss\u00e8dent la cl\u00e9.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELa lumi\u00e8re du Seigneur brillera pour eux, une lumi\u00e8re \u00e9ternelle, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"112","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez, servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003Elouez le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur,\u003Cbr\u003Emaintenant et pour les si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ecles des si\u00e8cles\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Du levant au couch\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent du soleil,\u003Cbr\u003Elou\u00e9 soit le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Le Seigneur dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene tous les peuples,\u003Cbr\u003Esa gloire dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene les cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Qui est semblable au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu\u00a0?\u003Cbr\u003ELui, il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege l\u00e0-haut.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mais il ab\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eisse son regard\u003Cbr\u003Evers le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et vers la terre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E De la poussi\u00e8re il rel\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve le faible,\u003Cbr\u003Eil retire le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de la cendre\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E pour qu\u0027il si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege parmi les princes,\u003Cbr\u003Eparmi les pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ences de son peuple.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Il installe en sa maison la f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emme st\u00e9rile,\u003Cbr\u003Eheureuse m\u00e8re au milie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E de ses fils. \u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EJ\u00e9rusalem, cit\u00e9 de Dieu, r\u00e9jouis-toi : tous tes enfants te b\u00e9niront, en toi ils se rassembleront pour louer le Seigneur, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ELes saints chantent le cantique nouveau devant le tr\u00f4ne de Dieu et de l\u0027Agneau ; leur voix r\u00e9sonne par toute la terre, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ap 19)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Le salut, la puissance,\u003Cbr\u003E  la gl\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eire \u00e0 notre Dieu,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils   sont justes, ils sont vrais,\u003Cbr\u003E  s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Es jugements.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u00e9l\u00e9brez   notre Dieu,\u003Cbr\u003E  servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers du Seigneur,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  vous tous qui le craignez, \u003Cbr\u003E  les pet\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ets et les grands.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Il   r\u00e8gne, le Seigneur,\u003Cbr\u003E  notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E tout-puissant,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Exultons,   crions de joie,\u003Cbr\u003E  et r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endons-lui la gloire !\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Car elles sont venues,\u003Cbr\u003E  les N\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eces de l\u0027Agneau,\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E  Et pour lui son \u00e9pouse\u003Cbr\u003E  a rev\u00eat\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sa parure.\u003Cbr\u003E  All\u00e9luia !\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"He 12, 22-24","texte":"Vous \u00eates venus vers la montagne de Sion et vers la cit\u00e9 du Dieu vivant, la J\u00e9rusalem c\u00e9leste, vers des milliers d\u2019anges en f\u00eate, et vers l\u2019assembl\u00e9e des premiers-n\u00e9s dont les noms sont inscrits dans les cieux. Vous \u00eates venus vers Dieu, le juge de tous les hommes, et vers les \u00e2mes des justes arriv\u00e9s \u00e0 la perfection. Vous \u00eates venus vers J\u00e9sus, le m\u00e9diateur d\u2019une Alliance nouvelle, et vers son sang r\u00e9pandu sur les hommes, son sang qui parle plus fort que celui d\u2019Abel."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Que le Seigneur soit votre joie !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Exultez, hommes justes !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Hommes droits, chantez votre all\u00e9gresse ! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003EBienheureuse Trinit\u00e9, un seul Dieu ! Les proph\u00e8tes, les Ap\u00f4tres, les martyrs te c\u00e9l\u00e8brent, tous les saints dans le ciel adorent ta gloire.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EAvec toute l\u0027\u00c9glise, rendons gr\u00e2ce \u00e0 notre Dieu\u003Cbr \/\u003E\nqui nous met dans la communion des saints :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EDieu saint, \u00e0 toi la puissance et la gloire !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour la Vierge Marie, la M\u00e8re de J\u00e9sus,\u003Cbr \/\u003E\npour saint Joseph, le charpentier de Nazareth :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour les patriarches et les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\npour les Ap\u00f4tres et les \u00e9vang\u00e9listes :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour tous ceux qui ont subi le martyre,\u003Cbr \/\u003E\npour les hommes et les femmes qui ont suivi le Christ :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPour tous les membres glorieux du Corps du Christ,\u003Cbr \/\u003E\npour la foule innombrable des saints connus de toi seul :\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccueille nos fr\u00e8res qui sont morts :\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027ils partagent le sort des saints dans ta lumi\u00e8re.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel et tout-puissant, tu nous donnes de c\u00e9l\u00e9brer dans une m\u00eame f\u00eate la saintet\u00e9 de tous les \u00e9lus ; puisqu\u0027une telle multitude interc\u00e8de pour nous, r\u00e9ponds \u00e0 nos d\u00e9sirs, accorde-nous largement tes gr\u00e2ces.\u003C\/p\u003E"}}