{"informations":{"date":"2025-07-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Ce fut une nuit de veille pour le Seigneur,  quand il fit sortir d\u2019\u00c9gypte les fils d\u2019Isra\u00ebl \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ces jours-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0les fils d\u2019Isra\u00ebl partirent de la ville de Rams\u00e8s\u003Cbr \/\u003E\nen direction de Souccoth,\u003Cbr \/\u003E\nau nombre d\u2019environ six cent mille\u003Cbr \/\u003E\nsans compter les enfants.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Une multitude disparate les accompagnait,\u003Cbr \/\u003E\nainsi qu\u2019un immense troupeau de moutons et de b\u0153ufs.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ils firent cuire des galettes sans levain\u003Cbr \/\u003E\navec la p\u00e2te qu\u2019ils avaient emport\u00e9e d\u2019\u00c9gypte\u003Cbr \/\u003E\net qui n\u2019avait pas lev\u00e9 ;\u003Cbr \/\u003E\nen effet, ils avaient \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s d\u2019\u00c9gypte\u003Cbr \/\u003E\nsans avoir eu le temps de faire des provisions.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Le s\u00e9jour des fils d\u2019Isra\u00ebl en \u00c9gypte\u003Cbr \/\u003E\navait dur\u00e9 quatre cent trente ans.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Et c\u2019est au bout de quatre cent trente ans, c\u2019est en ce jour m\u00eame\u003Cbr \/\u003E\nque toutes les arm\u00e9es du Seigneur sortirent du pays d\u2019\u00c9gypte.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ce fut une nuit de veille pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nquand il fit sortir d\u2019\u00c9gypte les fils d\u2019Isra\u00ebl ;\u003Cbr \/\u003E\nce doit \u00eatre pour eux, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration,\u003Cbr \/\u003E\nune nuit de veille en l\u2019honneur du Seigneur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"Ex 12, 37-42","intro_lue":"Lecture du livre de l\u2019Exode","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u00c9ternel est son amour !\u003Cbr \/\u003E\nou\u00a0\u00a0 \u00a0\u003Cbr \/\u003E\nAll\u00e9luia !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 135,1a","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ERendez gr\u00e2ce au Seigneur : il est bon,\u003Cbr \/\u003E\n(\u003Cstrong\u003ER\/\u003C\/strong\u003E) \u00e9ternel est son amour !\u003Cbr \/\u003E\nIl se souvient de nous, les humili\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n(\u003Cstrong\u003ER\/\u003C\/strong\u003E) \u00e9ternel est son amour !\u003Cbr \/\u003E\nil nous tira de la main des oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\n(\u003Cstrong\u003ER\/\u003C\/strong\u003E) \u00e9ternel est son amour !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELui qui frappa les \u00c9gyptiens dans leurs a\u00een\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\n(\u003Cstrong\u003ER\/\u003C\/strong\u003E) \u00e9ternel est son amour !\u003Cbr \/\u003E\net fit sortir Isra\u00ebl de leur pays,\u003Cbr \/\u003E\n(\u003Cstrong\u003ER\/\u003C\/strong\u003E) \u00e9ternel est son amour !\u003Cbr \/\u003E\nd\u2019une main forte et d\u2019un bras vigoureux,\u003Cbr \/\u003E\n(\u003Cstrong\u003ER\/\u003C\/strong\u003E) \u00e9ternel est son amour !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELui qui fendit la mer Rouge en deux parts,\u003Cbr \/\u003E\n(\u003Cstrong\u003ER\/\u003C\/strong\u003E) \u00e9ternel est son amour !\u003Cbr \/\u003E\net fit passer Isra\u00ebl en son milieu,\u003Cbr \/\u003E\n(\u003Cstrong\u003ER\/\u003C\/strong\u003E) \u00e9ternel est son amour !\u003Cbr \/\u003E\ny rejetant Pharaon et ses arm\u00e9es,\u003Cbr \/\u003E\n(\u003Cstrong\u003ER\/\u003C\/strong\u003E) \u00e9ternel est son amour !\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 135 (136), 1.23-24, 10-12, 13-15","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab Il leur d\u00e9fendit vivement de parler de lui.  Ainsi devait s\u2019accomplir la parole d\u2019Isa\u00efe \u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0une fois sortis de la synagogue,\u003Cbr \/\u003E\nles pharisiens se r\u00e9unirent en conseil contre J\u00e9sus\u003Cbr \/\u003E\npour voir comment le faire p\u00e9rir.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0J\u00e9sus, l\u2019ayant appris, se retira de l\u00e0 ;\u003Cbr \/\u003E\nbeaucoup de gens le suivirent, et il les gu\u00e9rit tous.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais il leur d\u00e9fendit vivement\u00a0\u00a0 \u00a0\u003Cbr \/\u003E\nde parler de lui.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Ainsi devait s\u2019accomplir\u003Cbr \/\u003E\nla parole prononc\u00e9e par le proph\u00e8te Isa\u00efe :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u003Cem\u003EVoici mon serviteur que j\u2019ai choisi,\u003Cbr \/\u003E\nmon bien-aim\u00e9 en qui je trouve mon bonheur.\u003Cbr \/\u003E\nJe ferai reposer sur lui mon Esprit,\u003Cbr \/\u003E\naux nations il fera conna\u00eetre le jugement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il ne cherchera pas querelle, il ne criera pas,\u003Cbr \/\u003E\non n\u2019entendra pas sa voix sur les places publiques.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il n\u2019\u00e9crasera pas le roseau froiss\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u2019\u00e9teindra pas la m\u00e8che qui faiblit,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait fait triompher le jugement.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Les nations mettront en son nom leur esp\u00e9rance.\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","ref":"Mt 12, 14-21","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus-Christ selon saint Matthieu","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia.\u00a0\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nDans le Christ, Dieu r\u00e9conciliait le monde avec lui : \u00a0 \u00a0\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nil a mis dans notre bouche la parole de la r\u00e9conciliation.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","ref_verset":"cf. 2 Co 5, 19"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"19","mois":"7","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Aura":{"id":"3229","sexe":"f\u00e9minin","pays":""},"Aurea":{"id":"4557","sexe":"f\u00e9minin","pays":""}},"majeur":{"Aura":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3229\/Aura.html"},"Aurea":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4557\/Aurea.html"}},"derives":{"Aureguenn":{"id":"3239","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3239\/Aureguenn.html"},"Auriane":{"id":"3235","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3235\/Auriane.html"},"Aurianne":{"id":"5529","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5529\/Aurianne.html"},"Aurore":{"id":"4176","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/4176\/Aurore.html"},"Oria":{"id":"3230","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3230\/Oria.html"},"Orianna":{"id":"3231","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3231\/Orianna.html"},"Orianne":{"id":"3232","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3232\/Orianne.html"},"Orna":{"id":"3233","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3233\/Orna.html"},"Ornella":{"id":"3234","sexe":"f\u00e9minin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/3234\/Ornella.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Macrine la Jeune":{"id":"7643","valeur":"Sainte Macrine la Jeune","resume":"Ain\u00e9e d'une famille de saints! (+ 379)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7643\/Sainte-Macrine-la-Jeune.html","description":"Macrine est la fille ain\u00e9e d&#39;une \u00e9tonnante famille de saints qui donna \u00e0 l&#39;\u00c9glise saint Basile de C\u00e9sar\u00e9e, saint Gr\u00e9goire de Nysse et saint Pierre de S\u00e9baste. Bien \u00e9duqu\u00e9e par une m\u00e8re qui refuse de la laisser \u00e0 une nourrice, malgr\u00e9 les usages de l&#39;\u00e9poque, Macrine apprend \u00e0 lire dans le psautier qui accompagne tous les moments de sa vie quotidienne, tandis que sa main tient le fuseau. A douze ans, elle est l&#39;objet de nombreuses demandes en mariage. Mais l&#39;enfant choisit de se consacrer \u00e0 Dieu et de vivre aupr\u00e8s de sa m\u00e8re devenue veuve. La mort pr\u00e9matur\u00e9e du fianc\u00e9 choisi par son p\u00e8re \u00e9vite \u00e0 Macrine bien des probl\u00e8mes de conscience. Macrine devient l&#39;\u00e2me du foyer. Sa m\u00e8re se repose enti\u00e8rement sur elle. La maison familiale se transforme en petit monast\u00e8re m\u00ealant contemplation, hospitalit\u00e9 et bienfaisance. Basile et Gr\u00e9goire reconna\u00eetront que l&#39;influence de leur grande s\u0153ur fut pour beaucoup dans leur vocation au service de l&#39;\u00c9glise. Gr\u00e9goire assista aux derniers instants de sa s\u0153ur, terrass\u00e9e par la maladie mais pas an\u00e9antie. Ses derniers instants furent en effet une m\u00e9ditation sur la r\u00e9surrection ce qui nous a valu de la part de l&#39;\u00e9v\u00eaque de Nysse, outre la vie de sainte Macrine, le grand dialogue &quot;sur l&#39;\u00e2me et la r\u00e9surrection.&quot;Illustration: Fresque de la cath\u00e9drale Sainte Sophie de Kiev.\u00c0 Ann\u00e9sis, sur les bords de l&#39;Iris dans le Pont, en 379, sainte Macrine, vierge, s\u0153ur des saints \u00e9v\u00eaques Basile le Grand, Gr\u00e9goire de Nysse et Pierre de S\u00e9baste. Form\u00e9e par la connaissance des saintes \u00c9critures, elle se consacra \u00e0 la vie solitaire, donnant ainsi un exemple admirable du d\u00e9sir de Dieu et de l&#39;abandon des vanit\u00e9s du monde."}},"autres":{"Achille Puchala et Hermann Stepien":{"valeur":"Bienheureux Achille Puchala et Hermann Stepien","id":"11987","resume":"Pr\u00eatres franciscains martyrs en Pologne (+ 1943)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11987\/Bienheureux-Achille-Puchala-et-Hermann-Stepien.html"},"Ambroise Autpert":{"valeur":"Saint Ambroise Autpert","id":"7615","resume":"Moine \u00e9crivain (+ 778)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7615\/Saint-Ambroise-Autpert.html"},"Aura":{"valeur":"Sainte Aura","id":"1533","resume":"Martyre \u00e0 Cordoue (+ 856)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1533\/Sainte-Aura.html"},"Bernold":{"valeur":"Saint Bernold","id":"11030","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Utrecht sur le Rhin (+ 1054)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11030\/Saint-Bernold.html"},"Dios":{"valeur":"Saint Dios","id":"7630","resume":"Moine de Constantinople (+ 430)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7630\/Saint-Dios.html"},"\u00c9lisabeth Qin Bianzhi et Simon Qin Chunfu":{"valeur":"Saints \u00c9lisabeth Qin Bianzhi et Simon Qin Chunfu","id":"11986","resume":"Une m\u00e8re et son fils martyrs en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11986\/Saints-%C3%89lisabeth-Qin-Bianzhi-et-Simon-Qin-Chunfu.html"},"Epaphras":{"valeur":"Saint Epaphras","id":"1534","resume":"Disciple de saint Paul (I<sup>er<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1534\/Saint-Epaphras.html"},"Etienne de Serbie":{"valeur":"Saint Etienne de Serbie","id":"7634","resume":"(+ 1427)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7634\/Saint-Etienne-de-Serbie.html"},"Etienne del Lupo":{"valeur":"Saint Etienne del Lupo","id":"11034","resume":"Moine b\u00e9n\u00e9dictin (+ v. 1191)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11034\/Saint-Etienne-del-Lupo.html"},"Jacques Sevin":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Jacques Sevin","id":"12856","resume":"Fondateur des Scouts de France et des Soeurs de la Sainte Croix de J\u00e9rusalem (+ 1951)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12856\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Jacques-Sevin.html"},"Jean Plessington":{"valeur":"Saint Jean Plessington","id":"11984","resume":"Pr\u00eatre et martyr en Angleterre (+ 1679)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11984\/Saint-Jean-Plessington.html"},"Jean-Baptiste Zhou Wurui":{"valeur":"Saint Jean-Baptiste Zhou Wurui","id":"11985","resume":"Jeune martyr en Chine (+ 1900)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11985\/Saint-Jean-Baptiste-Zhou-Wurui.html"},"Macedonius":{"valeur":"Saint Macedonius","id":"1843","resume":"Et ses compagnons Tatien et Th\u00e9odule, martyrs \u00e0 Meros de Phrygie sous Julien l'Apostat (+ 362)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1843\/Saint-Macedonius.html"},"Michel le Saba\u00efte":{"valeur":"Saint Michel le Saba\u00efte","id":"7648","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7648\/Saint-Michel-le-Saba%C3%AFte.html"},"Pierre de Foligno":{"valeur":"Saint Pierre de Foligno","id":"7653","resume":"P\u00e9nitent en Italie (+ 1323)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7653\/Saint-Pierre-de-Foligno.html"},"Romain de Ryazan":{"valeur":"Saint Romain de Ryazan","id":"7658","resume":"(+ 1270)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/7658\/Saint-Romain-de-Ryazan.html"},"Stilla":{"valeur":"Bienheureuse Stilla","id":"11983","resume":"Vierge consacr\u00e9e (+ 1150)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11983\/Bienheureuse-Stilla.html"},"Symmaque":{"valeur":"Saint Symmaque","id":"1537","resume":"Pape (51<sup>e<\/sup>) de 498 \u00e0 514 (+ 514)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1537\/Saint-Symmaque.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! ","texte":"Heureuse es-tu, Vierge Marie ! \u003Cbr\u003EPar toi, le salut est entr\u00e9 dans le monde. \u003Cbr\u003ECombl\u00e9e de gloire, tu te r\u00e9jouis devant le Seigneur,\u003Cbr\u003Etu cries de joie \u00e0 l\u0027ombre de ses ailes. \u003Cbr\u003ESainte M\u00e8re de Dieu, \u003Cbr\u003Eprie pour nous, pauvres p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, adorons le Ma\u00eetre du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi","texte":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi, \u003Cbr\u003Efils de la terre ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, si d\u00e9muni, si grand, \u003Cbr\u003Esi vuln\u00e9rable ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour se lier d\u2019amour \u003Cbr\u003E\u00e0 part \u00e9gale ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il faut pour le trouver \u003Cbr\u003Eun c\u0153ur de pauvre ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il vient \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s \u003Cbr\u003Eprendre nos routes ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui vient sans perdre c\u0153ur\u003Cbr\u003E\u00e0 notre table ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu que nul ne peut aimer\u003Cbr\u003Es\u2019il n\u2019aime l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qu\u2019on peut si fort blesser\u003Cbr\u003Een blessant l\u2019homme ?\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes yeux devancent l\u2019aurore, car j\u2019esp\u00e8re en ta parole, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDonne-moi la Sagesse, assise pr\u00e8s de toi.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de la Sagesse (Sg 9)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu de mes p\u00e8res et Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de tendresse,\u003Cbr \/\u003E\npar ta parole tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E tu formas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme par ta Sagesse\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u0027il dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene sur tes cr\u00e9atures,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qu\u0027il gouverne le monde avec just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il rende, avec droit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, ses jugements.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Donne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la Sagesse,\u003Cbr \/\u003E\nass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese pr\u00e8s de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe me retranche pas du n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes fils :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E je suis ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante,\u003Cbr \/\u003E\nun homme fr\u00eale et qui d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere peu,\u003Cbr \/\u003E\ntrop faible pour comprendre les pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes et les lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le plus accompli des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes, *\u003Cbr \/\u003E\ns\u0027il lui manque la Sagesse que tu donnes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sera compt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour rien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Or la Sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est avec toi,\u003Cbr \/\u003E\nelle qui s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit tes \u0153uvres ;\u003Cbr \/\u003E\nelle \u00e9tait l\u00e0 quand tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\nelle conna\u00eet ce qui pla\u00eet \u00e0 tes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ce qui est conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erme \u00e0 tes d\u00e9crets.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Des cieux tr\u00e8s saints, d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne l\u0027envoyer,\u003Cbr \/\u003E\nfais-la descendre du tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQu\u0027elle trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net m\u0027appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ce qui te pla\u00eet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Car elle sait to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, comprend tout, *\u003Cbr \/\u003E\nguidera mes actes avec prudence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 me garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E par sa gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"116","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tous les peuples ;\u003Cbr\u003Ef\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, tous les pays !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Son amour envers nous s\u0027est montr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le plus fort ;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 2, 14-15","texte":"Faites tout sans r\u00e9criminer et sans discuter\u00a0; ainsi vous serez irr\u00e9prochables et purs, vous qui \u00eates des enfants de Dieu sans tache au milieu d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration \u00e9gar\u00e9e et pervertie, o\u00f9 vous brillez comme les astres dans l\u2019univers."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Ta parole est la lumi\u00e8re de mes pas,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je n\u2019oublie rien de ta loi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c0 tout instant j\u2019expose ma vie. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu\u00a0: son amour s\u2019est montr\u00e9 le plus fort.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur, en m\u00e9moire de son humble servante\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, annonc\u00e9 par les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\ntu es n\u00e9 d\u2019une Vierge.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie \u00e0 Bethl\u00e9em,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 la pri\u00e8re de ta m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu as chang\u00e9 l\u2019eau en vin.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie \u00e0 Cana,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure de ta mort,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous as confi\u00e9 ta m\u00e8re.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie au pied de la croix,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand l\u2019Esprit descendit sur les Ap\u00f4tres,\u003Cbr \/\u003E\nta m\u00e8re priait au milieu d\u2019eux.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie au C\u00e9nacle,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESois attentif, Seigneur, \u00e0 la louange et \u00e0 la pri\u00e8re que nous te pr\u00e9sentons aujourd\u2019hui en faisant m\u00e9moire de la Vierge Marie\u00a0: rends-nous capables d\u2019accueillir comme elle le myst\u00e8re de notre r\u00e9demption.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Le Seigneur passe","texte":"Le Seigneur passe...\u003Cbr\u003EOuvriras-tu, \u003Cbr\u003EQuand frappe l\u0027inconnu ?\u003Cbr\u003EPeux-tu laisser mourir la voix \u003Cbr\u003EQui r\u00e9clame ta foi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntendras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit de J\u00e9sus Christ ?\u003Cbr\u003EIl creuse en toi la pauvret\u00e9 \u003Cbr\u003EPour t\u0027apprendre \u00e0 prier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEteindras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027amour qui purifie ?\u003Cbr\u003EVas-tu le fuir et refuser \u003Cbr\u003ED\u0027\u00eatre l\u0027or au creuset ?\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntreras-tu \u003Cbr\u003EDans son eucharistie ?\u003Cbr\u003ERappelle-toi que dans son corps \u003Cbr\u003EIl accueille ta mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EOseras-tu \u003Cbr\u003ELancer ton cri de joie ?\u003Cbr\u003EChrist est vivant, ressuscit\u00e9. \u003Cbr\u003EQui voudra l\u0027h\u00e9berger ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EAttendras-tu \u003Cbr\u003EUn autre rendez-vous ?\u003Cbr\u003EPourquoi tarder ? Prends avec lui \u003Cbr\u003ELe chemin de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe...\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigneur de son amour, de ses merveilles pour les hommes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"106 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: Il est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils le diront, les rachet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il racheta de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de l\u0027oppresseur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qu\u0027il rassembla de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les pays,\u003Cbr \/\u003E\ndu nord et du midi, du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et du couchant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Certains erraient dans le d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur des chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens perdus, *\u003Cbr \/\u003E\nsans trouver de v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ils souffraient la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eim et la soif,\u003Cbr \/\u003E\nils sentaient leur \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme d\u00e9faillir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il les conduit sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En chemin,\u003Cbr \/\u003E\nles m\u00e8ne vers une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 8 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E car il \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enche leur soif,\u003Cbr \/\u003E\nil comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Certains gisaient dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres mortelles,\u003Cbr \/\u003E\ncaptifs de la mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et des fers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E ils avaient brav\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net m\u00e9pris\u00e9 les dess\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins du Tr\u00e8s-Haut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E soumis par lui \u00e0 des trava\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex accablants,\u003Cbr \/\u003E\nils succombaient, et n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El ne les aidait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 13 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il les d\u00e9livre des t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres mortelles,\u003Cbr \/\u003E\nil fait tomb\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leurs cha\u00eenes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 15 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E car il brise les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de bronze,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de fer\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"106 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Certains, \u00e9gar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es par leur p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nployaient sous le p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eids de leurs fautes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E ils avaient toute nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere en d\u00e9go\u00fbt,\u003Cbr \/\u003E\nils touchaient aux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 19 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, il les gu\u00e9rit,\u003Cbr \/\u003E\nil arrache leur v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la fosse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 21 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E qu\u0027ils offrent des sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eces d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 pleine voix qu\u0027ils procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement ses \u0153uvres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Certains, embarqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur des navires,\u003Cbr \/\u003E\noccup\u00e9s \u00e0 leur trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil en haute mer,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E ont vu les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net ses merveilles parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les oc\u00e9ans.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Il parle, et prov\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la temp\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nun vent qui soul\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les vagues\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E port\u00e9s jusqu\u0027au ciel, retomb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent aux ab\u00eemes,\u003Cbr \/\u003E\nils \u00e9taient mal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Edes \u00e0 rendre l\u0027\u00e2me\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E ils tournoyaient, titub\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient comme des ivrognes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nleur sagesse \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit engloutie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 28 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E r\u00e9duisant la temp\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete au silence,\u003Cbr \/\u003E\nfaisant t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire les vagues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Ils se r\u00e9jouissent de les v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir s\u0027apaiser,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00eatre conduits au p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert qu\u0027ils d\u00e9siraient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 31 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E qu\u0027ils l\u0027exaltent \u00e0 l\u0027assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee du peuple\u003Cbr \/\u003E\net le chantent parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les anciens\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"106 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui change les fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves en d\u00e9sert,\u003Cbr\u003Eles sources d\u0027eau en pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de la soif,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E en salines une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre g\u00e9n\u00e9reuse\u003Cbr\u003Equand ses habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents se pervertissent. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui change le d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert en \u00e9tang,\u003Cbr\u003Eles terres ar\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes en source d\u0027eau\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E l\u00e0, il \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les affam\u00e9s\u003Cbr\u003Epour y fonder une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Ils ensemencent des champs et pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent des vignes\u00a0:\u003Cbr\u003Eils en r\u00e9c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eltent les fruits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Dieu les b\u00e9nit et leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre s\u0027accro\u00eet,\u003Cbr\u003Eil ne laisse pas diminu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leur b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Puis, ils d\u00e9cl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent, ils d\u00e9p\u00e9rissent,\u003Cbr\u003E\u00e9cras\u00e9s de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de peines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Dieu livre au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les puissants,\u003Cbr\u003Eil les \u00e9gare dans un cha\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es sans chemin.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Mais il rel\u00e8ve le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Eil rend prosp\u00e8res fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles et troupeaux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E Les justes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils sont en f\u00eate\u00a0;\u003Cbr\u003Eet l\u0027injustice f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erme sa bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Qui veut \u00eatre sage retiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ces choses\u00a0:\u003Cbr\u003Eil y reconna\u00eetra l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ta justice est pareille aux plus hautes montagnes,\u003Cbr \/\u003E\ntes jugements aux plus profonds ab\u00eemes.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"2R 2, 1-15","titre":"Enl\u00e8vement d\u0027\u00c9lie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Voici comment le Seigneur enleva \u00c9lie au ciel dans un ouragan. Ce jour-l\u00e0, \u00c9lie et \u00c9lis\u00e9e \u00e9taient partis de Guilgal.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E \u00c9lie dit \u00e0 \u00c9lis\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Arr\u00eate-toi ici\u00a0; et moi, le Seigneur m\u2019envoie \u00e0 B\u00e9thel.\u00a0\u00bb \u00c9lis\u00e9e r\u00e9pliqua\u00a0: \u00ab\u00a0Par le Seigneur qui est vivant, et par ta vie, je ne te quitterai pas.\u00a0\u00bb Ils all\u00e8rent tous deux \u00e0 B\u00e9thel.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Les fr\u00e8res-proph\u00e8tes de B\u00e9thel sortirent \u00e0 la rencontre d\u2019\u00c9lis\u00e9e et lui dirent\u00a0: \u00ab\u00a0Sais-tu qu\u2019aujourd\u2019hui le Seigneur va enlever ton ma\u00eetre au-dessus de ta t\u00eate\u00a0?\u00a0\u00bb \u00c9lis\u00e9e r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Oui, je le sais. Taisez-vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E \u00c9lie lui dit de nouveau\u00a0: \u00ab\u00a0Arr\u00eate-toi ici\u00a0; et moi, le Seigneur m\u2019envoie \u00e0 J\u00e9richo.\u00a0\u00bb \u00c9lis\u00e9e r\u00e9pliqua\u00a0: \u00ab\u00a0Par le Seigneur qui est vivant, et par ta vie, je ne te quitterai pas.\u00a0\u00bb Ils all\u00e8rent tous deux \u00e0 J\u00e9richo.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E Les fr\u00e8res-proph\u00e8tes de J\u00e9richo s\u2019approch\u00e8rent d\u2019\u00c9lis\u00e9e et lui dirent\u00a0: \u00ab\u00a0Sais-tu bien qu\u2019aujourd\u2019hui le Seigneur va enlever ton ma\u00eetre au-dessus de ta t\u00eate\u00a0?\u00a0\u00bb \u00c9lis\u00e9e r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Oui, je le sais. Taisez-vous\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Une troisi\u00e8me fois, \u00c9lie dit \u00e0 \u00c9lis\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Arr\u00eate-toi ici\u00a0; et moi, le Seigneur m\u2019envoie au Jourdain.\u00a0\u00bb Mais \u00c9lis\u00e9e r\u00e9pliqua\u00a0: \u00ab\u00a0Par le Seigneur qui est vivant, et par ta vie, je ne te quitterai pas.\u00a0\u00bb Ils continu\u00e8rent donc tous les deux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Cinquante fr\u00e8res-proph\u00e8tes, qui les avaient suivis, s\u2019arr\u00eat\u00e8rent \u00e0 distance, pendant que tous deux se tenaient au bord du Jourdain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E \u00c9lie prit son manteau, le roula et en frappa les eaux, qui s\u2019\u00e9cart\u00e8rent de part et d\u2019autre. Ils travers\u00e8rent tous deux \u00e0 pied sec.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Pendant qu\u2019ils passaient, \u00c9lie dit \u00e0 \u00c9lis\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Dis-moi ce que tu veux que je fasse pour toi avant d\u2019\u00eatre enlev\u00e9 loin de toi.\u00a0\u00bb \u00c9lis\u00e9e r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Que je re\u00e7oive une double part de l\u2019esprit que tu as re\u00e7u\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00c9lie reprit\u00a0: \u00ab\u00a0Tu demandes quelque chose de difficile\u00a0: tu l\u2019obtiendras si tu me vois lorsque je serai enlev\u00e9 loin de toi. Sinon, tu ne l\u2019obtiendras pas.\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils \u00e9taient en train de marcher tout en parlant lorsqu\u2019un char de feu, avec des chevaux de feu, les s\u00e9para. Alors, \u00c9lie monta au ciel dans un ouragan.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E \u00c9lis\u00e9e le vit et se mit \u00e0 crier\u00a0: \u00ab\u00a0Mon p\u00e8re\u00a0!... Mon p\u00e8re\u00a0!... Char d\u2019Isra\u00ebl et ses cavaliers\u00a0!\u00a0\u00bb Puis il cessa de le voir. Il saisit ses v\u00eatements et les d\u00e9chira en deux.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il ramassa le manteau qu\u2019\u00c9lie avait laiss\u00e9 tomber, il revint et s\u2019arr\u00eata sur la rive du Jourdain.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Avec le manteau d\u2019\u00c9lie, il frappa les eaux, mais elles ne s\u2019\u00e9cart\u00e8rent pas. \u00c9lis\u00e9e dit alors\u00a0: \u00ab\u00a0O\u00f9 est donc le Seigneur, le Dieu d\u2019\u00c9lie\u00a0?\u00a0\u00bb Il frappa encore une fois, les eaux s\u2019\u00e9cart\u00e8rent, et il traversa.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Depuis l\u2019autre rive, les fr\u00e8res-proph\u00e8tes, ceux de J\u00e9richo, l\u2019aper\u00e7urent et dirent\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019esprit d\u2019\u00c9lie repose sur \u00c9lis\u00e9e\u00a0\u00bb. Ils vinrent donc \u00e0 sa rencontre et se prostern\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 terre devant lui.\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/ Que vienne le proph\u00e8te,\u003Cbr \/\u003E\nil ouvrira le chemin du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nIl ram\u00e8nera le c\u0153ur des p\u00e8res vers leurs fils,\u003Cbr \/\u003E\net le c\u0153ur des fils vers leurs p\u00e8res.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nJean sera grand aux yeux du Seigneur :\u003Cbr \/\u003E\nil marchera devant lui\u003Cbr \/\u003E\navec l\u0027esprit et la puissance d\u0027\u00c9lie.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"TRAIT\u00c9 DE SAINT AMBROISE SUR LES MYST\u00c8RES","texte_patristique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ELe sacrement que tu re\u00e7ois est produit par la parole du Christ\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous constatons que la gr\u00e2ce a plus de puissance que la nature. Et cependant, nous mesurons encore la gr\u00e2ce de la b\u00e9n\u00e9diction des proph\u00e8tes. Si la b\u00e9n\u00e9diction d\u0027un homme a \u00e9t\u00e9 assez puissante pour changer la nature, que dirons-nous de la cons\u00e9cration faite par Dieu, o\u00f9 ce sont les paroles m\u00eames du Sauveur qui agissent ? Car ce sacrement que tu re\u00e7ois est produit par la parole du Christ. Si la parole d\u0027\u00c9lie a \u00e9t\u00e9 assez puissante pour faire tomber le feu du ciel, la parole du Christ n\u0027aura-t-elle pas la puissance de changer la nature des \u00e9l\u00e9ments ? Tu connais cette parole, \u00e0 propos des \u0153uvres de l\u0027univers entier : \u003Cem\u003EIl a dit et ce fut fait, il a ordonn\u00e9 et ce fut cr\u00e9\u00e9.\u003C\/em\u003E La parole du Christ qui a pu faire de rien ce qui n\u0027existait pas auparavant ne peut-elle donc pas changer les choses qui existent en ce qu\u0027elles n\u0027\u00e9taient pas ? Car il n\u0027est pas moins difficile de donner aux choses leur premi\u00e8re nature que de changer cette nature.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nMais pourquoi employer des raisonnements ? Employons des exemples concernant le Christ, et appuyons la v\u00e9rit\u00e9 de ce myst\u00e8re sur les myst\u00e8res de l\u0027Incarnation. Lorsque J\u00e9sus est n\u00e9 de Marie, \u00e9tait-ce \u00e0 la suite d\u0027un processus naturel ? Si nous examinons l\u0027ordre de la nature, il est normal que la femme engendre apr\u00e8s s\u0027\u00eatre unie \u00e0 l\u0027homme. Il est donc \u00e9vident que la Vierge a engendr\u00e9 hors de l\u0027ordre naturel. Eh bien, le corps que nous produisons, c\u0027est le corps n\u00e9 de la Vierge. Pourquoi cherches-tu l\u0027ordre naturel pour le corps du Christ, alors que l\u0027enfantement du Seigneur J\u00e9sus par la Vierge est en dehors du cours de la nature ? Le corps du Christ dans le sacrement est vraiment la chair du Christ, celle qui a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9e et ensevelie. Ce sacrement est donc vraiment le sacrement de sa chair.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur J\u00e9sus le proclame lui-m\u00eame : \u003Cem\u003ECeci est mon corps\u003C\/em\u003E. Avant la b\u00e9n\u00e9diction par les paroles c\u00e9lestes, on nomme une autre substance. Apr\u00e8s la cons\u00e9cration, c\u0027est son corps que l\u0027on d\u00e9signe. Lui-m\u00eame parle de son sang. Avant la cons\u00e9cration, on parle autrement ; apr\u00e8s la cons\u00e9cration, on nomme le sang. Et tu dis : \u00ab Amen \u00bb, c\u0027est-\u00e0-dire : \u00ab C\u0027est vrai. \u00bb Ce que la bouche prononce, que l\u0027\u00e2me le reconnaisse. Ce que la bouche exprime, que le c\u0153ur en ait la conviction. ~\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAussi l\u0027\u00c9glise, voyant une si grande gr\u00e2ce, exhorte ses enfants, exhorte ses amis \u00e0 accourir vers les sacrements en leur disant : \u003Cem\u003EMangez et buvez, mes amis, enivrez-vous, mes fr\u00e8res !\u003C\/em\u003E Ce que nous avons \u00e0 manger et \u00e0 boire, le Saint-Esprit l\u0027a exprim\u00e9 ailleurs par la bouche du proph\u00e8te, en disant :\u00a0\u003Cem\u003EGo\u00fbtez et voyez que le Seigneur est bon. Heureux l\u0027homme qui met en lui sa confiance\u003C\/em\u003E. Le Christ est dans ce sacrement, parce que celui-ci est le corps du Christ. Ce n\u0027est donc pas une nourriture corporelle, mais une nourriture spirituelle. C\u0027est pourquoi saint Paul dit, en parlant de sa pr\u00e9figuration : \u003Cem\u003ENos p\u00e8res ont mang\u00e9 un aliment spirituel, ils ont bu une boisson spirituelle\u003C\/em\u003E. Car le corps de Dieu est un corps spirituel, le corps du Christ est le corps de l\u0027Esprit divin, car le Christ est Esprit, comme dit l\u0027\u00c9criture : \u003Cem\u003EL\u0027Esprit qui est devant nous, c\u0027est le Christ Seigneur\u003C\/em\u003E. Et nous lisons dans la lettre de Pierre : \u003Cem\u003ELe Christ est mort pour nous\u003C\/em\u003E. Enfin, comme l\u0027a rappel\u00e9 le proph\u00e8te, cette nourriture \u003Cem\u003Efortifie notre c\u0153ur et cette boisson r\u00e9jouit le c\u0153ur de l\u0027homme\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Nous partageons le Pain nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nla table fraternelle,\u003Cbr \/\u003E\nle Corps bris\u00e9, la chair du Fils de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nP\u00e2que des chr\u00e9tiens.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous c\u00e9l\u00e9brons le Vin nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nla coupe de lumi\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\nle sang jailli du C\u0153ur de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\nvie des baptis\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNous entonnons le chant nouveau,\u003Cbr \/\u003E\nla gamme de louange,\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027action de gr\u00e2ce, l\u0027hymne \u00e0 la Trinit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\npsaume des vivants.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003EDieu puissant de qui vient tout don parfait, enracine en nos c\u0153urs l\u0027amour de ton nom ; resserre nos liens avec toi, pour d\u00e9velopper ce qui est bon en nous ; veille sur nous avec sollicitude, pour prot\u00e9ger ce que tu as fait grandir.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je suis ton serviteur\u00a0: \u00e9claire-moi","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui regarde vers lui resplendira\u00a0: sur son visage, plus d\u2019amertume.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Du c\u0153ur abattu, le Seigneur est proche.","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Mi 6, 8","texte":"Homme, le Seigneur t\u2019a fait savoir ce qui est bien, ce qu\u2019il r\u00e9clame de toi\u00a0: rien d\u2019autre que pratiquer la justice, aimer la mis\u00e9ricorde, et marcher humblement avec ton Dieu."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe trouve en tes commandements mon plaisir,\u003Cbr \/\u003ESeigneur, je n\u0027oublie pas ta parole.","oraison":"\u0026Eacute;coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons. Ainsi, en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u0026egrave;re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Je suis ton serviteur\u00a0: \u00e9claire-moi","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui regarde vers lui resplendira\u00a0: sur son visage, plus d\u2019amertume.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Du c\u0153ur abattu, le Seigneur est proche.","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 5, 26; 6, 2","texte":"Ne soyons pas vaniteux\u00a0; entre nous, pas de provocations\u00a0; entre nous, pas d\u2019envie. Portez les fardeaux les uns des autres\u00a0; accomplissez ainsi la loi du Christ."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EQu\u0026rsquo;il est bon, qu\u0026rsquo;il est doux pour des fr\u0026egrave;res,\u003Cbr \/\u003Ede vivre ensemble et d\u0026rsquo;\u0026ecirc;tre unis.","oraison":"Seigneur, foyer br\u0026ucirc;lant de charit\u0026eacute;, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0026rsquo;aimer plus que tout et d\u0026rsquo;aimer nos fr\u0026egrave;res \u0026agrave; cause de toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je suis ton serviteur\u00a0: \u00e9claire-moi","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui regarde vers lui resplendira\u00a0: sur son visage, plus d\u2019amertume.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Du c\u0153ur abattu, le Seigneur est proche.","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 S 15, 22","texte":"Est-ce que le Seigneur aime les holocaustes et les sacrifices autant que l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 sa parole\u00a0? Oui, l\u2019ob\u00e9issance vaut mieux que le sacrifice, la docilit\u00e9 vaut mieux que la graisse des b\u00e9liers."},"repons":"V\/ Qui offre le sacrifice d\u0027action de gr\u0026acirc;ce, \u003Cbr \/\u003Ecelui-l\u0026agrave; te rend gloire, Seigneur.","oraison":"Seigneur Dieu, P\u0026egrave;re tout-puissant, donne \u0026agrave; tes serviteurs les lumi\u0026egrave;res de l\u0027Esprit Saint ; sans rien craindre de l\u0027adversaire, qu\u0027ils trouvent leur joie \u0026agrave; te louer. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-07-19","zone":"romain","couleur":"vert","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"de la f\u00e9rie","degre":"","ligne1":"samedi, 15\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"de la f\u00e9rie","ligne3":"","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CFC","titre":"Le jour s\u2019ach\u00e8ve","texte":"Le jour s\u2019ach\u00e8ve,\u003Cbr\u003EMais la gloire du Christ\u003Cbr\u003EIllumine le soir. \u003Cbr\u003ELe pain rompu, \u003Cbr\u003ELe vin nouveau\u003Cbr\u003EPortent leur fruit de louange : \u003Cbr\u003EB\u00e9ni sois-tu, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EL\u2019Esprit nous garde\u003Cbr\u003ESous l\u2019alliance du Christ\u003Cbr\u003EEt le signe pascal. \u003Cbr\u003ELa vie re\u00e7ue, \u003Cbr\u003ELa vie donn\u00e9e\u003Cbr\u003ERythment le temps de l\u2019\u00c9glise : \u003Cbr\u003ENous sommes tiens, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe monde marche \u003Cbr\u003EVers le r\u00e8gne du Christ, \u003Cbr\u003EEt sa nuit prendra fin. \u003Cbr\u003ENos c\u0153urs l\u2019ont su, \u003Cbr\u003ENos yeux verront : \u003Cbr\u003EL\u2019\u0153uvre de Dieu est lumi\u00e8re. \u003Cbr\u003ETu nous l\u2019as dit, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, le Vivant ! \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue l\u2019on d\u00e9couvre\u003Cbr\u003ELe visage du Christ\u003Cbr\u003E\u00c0 la joie des sauv\u00e9s ! \u003Cbr\u003EIl est venu, \u003Cbr\u003EIl vient encor, \u003Cbr\u003EDieu tient toujours ses promesses : \u003Cbr\u003ETu nous b\u00e9nis, \u00f4 notre P\u00e8re, \u003Cbr\u003EEn J\u00e9sus, ton enfant ! \u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ELa paix soit avec toi, sainte cit\u00e9 de Dieu !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"121","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Quelle j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie quand on m\u2019a dit\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Nous irons \u00e0 la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Maintenant notre m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erche prend fin\u003Cbr \/\u003E\ndevant tes p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes, J\u00e9rusalem\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E J\u00e9rusalem, te voic\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E dans tes murs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nville o\u00f9 tout ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble ne fait qu\u2019un\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 que montent les tribus,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 les trib\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es du Seigneur, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u00e0 qu\u2019Isra\u00ebl doit rendre gr\u00e2ce\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Em du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E C\u2019est l\u00e0 le si\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ege du droit, *\u003Cbr \/\u003E\nle si\u00e8ge de la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de David.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Appelez le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er sur J\u00e9rusalem\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 ceux qui t\u2019aiment\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Que la paix r\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Egne dans tes murs,\u003Cbr \/\u003E\nle bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er dans tes palais\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de mes fr\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres et de mes proches,\u003Cbr \/\u003E\nje dirai\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0P\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix sur toi\u00a0!\u00a0\u00bb\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E \u00c0 cause de la maison du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nje d\u00e9s\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ere ton bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EMon \u00e2me attend le Seigneur plus qu\u0027un veilleur ne guette l\u0027aurore.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"129","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Des profondeurs je crie vers t\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei, Seigneur,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon appel\u00a0! *\u003Cbr\u003EQue ton oreille se f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Esse attentive\u003Cbr\u003Eau cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E de ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Si tu retiens les fa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes, Seigneur,\u003Cbr\u003ESeigneur, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E subsistera\u00a0? *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Mais pr\u00e8s de toi se tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eve le pardon\u003Cbr\u003Epour que l\u2019h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme te craigne.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E J\u2019esp\u00e8re le Seigneur de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete mon \u00e2me\u00a0; *\u003Cbr\u003Eje l\u2019esp\u00e8re, et j\u2019att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ends sa parole.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me att\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End le Seigneur\u003Cbr\u003Eplus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore. *\u003Cbr\u003EPlus qu\u2019un veilleur ne gu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ette l\u2019aurore,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E attends le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOui, pr\u00e8s du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, est l\u2019amour\u00a0;\u003Cbr\u003Epr\u00e8s de lui, ab\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ende le rachat. *\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E C\u2019est lui qui rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E Isra\u00ebl\u003Cbr\u003Ede to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses fautes.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EIl s\u0027est abaiss\u00e9, Dieu l\u0027a exalt\u00e9.\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"2 P 1, 19-21","texte":"\u003Cp\u003EVous avez raison de fixer votre attention sur la parole des proph\u00e8tes, comme sur une lampe brillant\u00a0dans l\u2019obscurit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce que paraisse le jour et que l\u2019\u00e9toile du matin se l\u00e8ve dans vos c\u0153urs. Car vous savez cette chose essentielle\u00a0: aucune proph\u00e9tie de l\u2019\u00c9criture ne vient d\u2019une intuition personnelle. En effet, ce n\u2019est jamais la volont\u00e9 d\u2019un homme qui a port\u00e9 une proph\u00e9tie\u00a0: c\u2019est port\u00e9s par l\u2019Esprit que des hommes ont parl\u00e9 de la part de Dieu.\u003C\/p\u003E"},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Ta parole est la lumi\u00e8re de mes pas,\u003Cbr \/\u003E\nla lampe de ma route.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Puisque l\u2019Esprit est votre vie,\u003Cbr \/\u003E\nlaissez-vous conduire par l\u2019Esprit. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tenez-vous sous la main puissante de Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nil vous rendra in\u00e9branlables.\u00a0R\/\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELumi\u00e8re du monde, \u00f4 J\u00e9sus Christ, par toi la nuit resplendit comme le jour, la nuit m\u00eame est lumi\u00e8re pour notre joie, all\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPrions le Christ, source de joie pour qui esp\u00e8re en lui\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003ERegarde-nous, Seigneur\u00a0: exauce-nous.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ET\u00e9moin fid\u00e8le et premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous as sauv\u00e9s par l\u2019eau et le sang,\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0r\u00e9jouis-nous au souvenir de tes merveilles.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu envoies tes disciples annoncer l\u2019\u00c9vangile au monde\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-leur courage et fid\u00e9lit\u00e9.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar ta croix, tu as bris\u00e9 le mur de la haine\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0accorde aux gouvernants ton Esprit de paix.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ETu es venu porter le feu sur la terre\u00a0:\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0donne-nous de combattre toute injustice.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EAccueille aupr\u00e8s de ta m\u00e8re et de tous les saints\u00a0\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0ceux que ta r\u00e9surrection a lib\u00e9r\u00e9s de la mort.\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESois favorable \u00e0 tes fid\u00e8les, Seigneur, et multiplie les dons de ta gr\u00e2ce : entretiens en eux la foi, l\u0027esp\u00e9rance et la charit\u00e9, pour qu\u0027ils soient toujours attentifs \u00e0 garder tes commandements.\u003C\/p\u003E"}}