{"informations":{"date":"2025-09-13","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"messes":[{"nom":"Messe du jour","lectures":[{"type":"lecture_1","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Le Christ J\u00e9sus est venu dans le monde pour sauver les p\u00e9cheurs\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EBien aim\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0voici une parole digne de foi,\u003Cbr \/\u003E\net qui m\u00e9rite d\u2019\u00eatre accueillie sans r\u00e9serve :\u003Cbr \/\u003E\nle Christ J\u00e9sus est venu dans le monde\u003Cbr \/\u003E\npour sauver les p\u00e9cheurs ;\u003Cbr \/\u003E\net moi, je suis le premier des p\u00e9cheurs.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais s\u2019il m\u2019a \u00e9t\u00e9 fait mis\u00e9ricorde,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est afin qu\u2019en moi le premier,\u003Cbr \/\u003E\nle Christ J\u00e9sus montre toute sa patience,\u003Cbr \/\u003E\npour donner un exemple\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 ceux qui devaient croire en lui, en vue de la vie \u00e9ternelle.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 Au roi des si\u00e8cles,\u003Cbr \/\u003E\nDieu immortel, invisible et unique,\u003Cbr \/\u003E\nHonneur et gloire pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles ! Amen.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Parole du Seigneur.\u003C\/p\u003E","ref":"1 Tm 1,\u00a015-17","intro_lue":"Lecture de la premi\u00e8re lettre de saint Paul ap\u00f4tre \u00e0 Timoth\u00e9e","verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"psaume","refrain_psalmique":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EB\u00e9ni soit le nom du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles !\u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nou :\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_refrain":"Ps 112, 2","titre":null,"contenu":"\u003Cp\u003ELouez, serviteurs du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nlouez le nom du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nB\u00e9ni soit le nom du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nmaintenant et pour les si\u00e8cles des si\u00e8cles !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDu levant au couchant du soleil,\u003Cbr \/\u003E\nlou\u00e9 soit le nom du Seigneur !\u003Cbr \/\u003E\nLe Seigneur domine tous les peuples,\u003Cbr \/\u003E\nsa gloire domine les cieux.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQui est semblable au Seigneur notre Dieu ?\u003Cbr \/\u003E\nIl abaisse son regard vers le ciel et vers la terre.\u003Cbr \/\u003E\nDe la poussi\u00e8re il rel\u00e8ve le faible,\u003Cbr \/\u003E\nil retire le pauvre de la cendre.\u003C\/p\u003E","ref":"Ps 112 (113),\u00a01-2, 3-4,\u00a05a.6-7","intro_lue":null,"verset_evangile":null,"ref_verset":null},{"type":"evangile","refrain_psalmique":null,"ref_refrain":null,"titre":"\u00ab\u00a0Pourquoi m\u2019appelez-vous en disant\u00a0: \u201cSeigneur\u00a0! Seigneur\u00a0!\u201d  et ne faites-vous pas ce que je dis\u00a0?\u00a0\u00bb","contenu":"\u003Cp\u003EEn ce temps-l\u00e0,\u003Cbr \/\u003E\nJ\u00e9sus disait \u00e0 ses disciples :\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00ab Un bon arbre ne donne pas de fruit pourri ;\u003Cbr \/\u003E\njamais non plus un arbre qui pourrit ne donne de bon fruit.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Chaque arbre, en effet, se reconna\u00eet \u00e0 son fruit :\u003Cbr \/\u003E\non ne cueille pas des figues sur des \u00e9pines ;\u003Cbr \/\u003E\non ne vendange pas non plus du raisin sur des ronces.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0L\u2019homme bon tire le bien\u003Cbr \/\u003E\ndu tr\u00e9sor de son c\u0153ur qui est bon ;\u003Cbr \/\u003E\net l\u2019homme mauvais tire le mal\u003Cbr \/\u003E\nde son c\u0153ur qui est mauvais :\u003Cbr \/\u003E\ncar ce que dit la bouche,\u003Cbr \/\u003E\nc\u2019est ce qui d\u00e9borde du c\u0153ur.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 Et pourquoi m\u2019appelez-vous en disant : \u201cSeigneur ! Seigneur !\u201d\u00a0\u003Cbr \/\u003E\net ne faites-vous pas ce que je dis ?\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Quiconque vient \u00e0 moi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e9coute mes paroles et les met en pratique,\u003Cbr \/\u003E\nje vais vous montrer \u00e0 qui il ressemble.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Il ressemble \u00e0 celui qui construit une maison.\u003Cbr \/\u003E\nIl a creus\u00e9 tr\u00e8s profond\u003Cbr \/\u003E\net il a pos\u00e9 les fondations sur le roc.\u003Cbr \/\u003E\nQuand est venue l\u2019inondation,\u003Cbr \/\u003E\nle torrent s\u2019est pr\u00e9cipit\u00e9 sur cette maison,\u003Cbr \/\u003E\nmais il n\u2019a pas pu l\u2019\u00e9branler\u003Cbr \/\u003E\nparce qu\u2019elle \u00e9tait bien construite.\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 \u00a0Mais celui qui a \u00e9cout\u00e9\u003Cbr \/\u003E\net n\u2019a pas mis en pratique\u003Cbr \/\u003E\nressemble \u00e0 celui qui a construit sa maison\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 m\u00eame le sol, sans fondations.\u003Cbr \/\u003E\nLe torrent s\u2019est pr\u00e9cipit\u00e9 sur elle,\u003Cbr \/\u003E\net aussit\u00f4t elle s\u2019est effondr\u00e9e ;\u003Cbr \/\u003E\nla destruction de cette maison a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8te. \u00bb\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Acclamons la Parole de Dieu.\u003C\/p\u003E","ref":"Lc 6,\u00a043-49","intro_lue":"\u00c9vangile de J\u00e9sus Christ selon saint Luc","verset_evangile":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia. All\u00e9luia. \u003C\/strong\u003E\u003Cbr \/\u003E\nSi quelqu\u2019un m\u2019aime, il gardera ma parole, dit le Seigneur\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nmon P\u00e8re l\u2019aimera, et nous viendrons vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cstrong\u003EAll\u00e9luia.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E","ref_verset":"Jn 14, 23"}]}]} XYZXYZXYZ {"response":{"query":{"jour":"13","mois":"9","annee":"2025"},"prenoms":{"majeurs":{"Aim\u00e9":{"id":"1489","sexe":"masculin","pays":""},"Marcellin":{"id":"1132","sexe":"masculin","pays":""}},"majeur":{"Aim\u00e9":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1489\/Aim%C3%A9.html"},"Marcellin":{"lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1132\/Marcellin.html"}},"derives":{"Am\u00e9":{"id":"1490","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/1490\/Am%C3%A9.html"},"Aziz":{"id":"5135","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5135\/Aziz.html"},"Bellamy":{"id":"7024","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7024\/Bellamy.html"},"Darrell":{"id":"6171","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6171\/Darrell.html"},"Esm\u00e9":{"id":"6868","sexe":"mixte","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/6868\/Esm%C3%A9.html"},"Farid":{"id":"5717","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/5717\/Farid.html"},"Marcelino":{"id":"7067","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7067\/Marcelino.html"},"Marcellino":{"id":"7068","sexe":"masculin","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/prenom\/7068\/Marcellino.html"}}},"saints":{"majeurs":{"Jean Chrysostome":{"id":"5401","valeur":"Saint Jean Chrysostome","resume":"\u00c9v\u00eaque de Constantinople, Docteur de l'\u00c9glise (+ 407)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/5401\/Saint-Jean-Chrysostome.html","description":"Le 30 janvier, les \u00c9glises d'Orient font m\u00e9moire de la translation, \u00e0 Constantinople, des reliques de saint Jean Chrysostome que l'\u00c9glise d'Occident c\u00e9l\u00e8bre le 13 septembre. Son surnom 'Chrysostome' veut dire 'bouche d'or'. Il soutint la foi catholique m\u00eame contre la pression du pouvoir imp\u00e9rial. Ce qui lui valut d'\u00eatre destitu\u00e9 de son si\u00e8ge patriarcal de Constantinople et d'\u00eatre exil\u00e9 sur les bords de la mer Noire, aux confins du Caucase, \u00e0 Soukhoumi en Abkhazie g\u00e9orgienne. Illustration: mosa\u00efque de la cath\u00e9drale Saint Sophie d'Istanbul.Lire aussi: Beno\u00eet XVI lors des audiences g\u00e9n\u00e9rales\u00a0des 19 et 26 septembre 2007\"On c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e le seizi\u00e8me centenaire de la mort de saint Jean Chrysostome (407-2007). Jean d'Antioche, appel\u00e9 Chrysostome, c'est-\u00e0-dire \"Bouche d'or\" en raison de son \u00e9loquence, peut se dire encore vivant aujourd'hui, \u00e9galement en raison de ses \u0153uvres.\"...\"Nous poursuivons aujourd'hui notre r\u00e9flexion sur saint Jean Chrysostome. Apr\u00e8s la p\u00e9riode pass\u00e9e \u00e0 Antioche, il fut nomm\u00e9 en 397, \u00c9v\u00eaque de Constantinople, la capitale de l'Empire romain d'Orient.\"Un p\u00e8re de la doctrine sociale chr\u00e9tienneLe Pape a \u00e9voqu\u00e9 sa nomination en 397 comme \u00e9v\u00eaque de Constantinople, capitale de l'empire romain d'orient, puis son projet de r\u00e9forme de l'\u00c9glise. \"L'aust\u00e9rit\u00e9 de sa r\u00e9sidence -a pr\u00e9cis\u00e9 le Saint-P\u00e8re- devait \u00eatre un exemple pour tous\", comme fut exemplaire \"sa sollicitude envers les pauvres qui le fit surnommer l'aum\u00f4nier... Il cr\u00e9a des institutions caritatives tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es\".\"En vrai pasteur, il traitait tout le monde avec cordialit\u00e9...et avait une attention particuli\u00e8re \u00e0 la femme, au mariage et \u00e0 la famille...invitant les fid\u00e8les \u00e0 prendre leur part \u00e0 la vie liturgique, qu'il rendit splendide et attractive. En liturgie, il fut d'une cr\u00e9ativit\u00e9 g\u00e9niale... Malgr\u00e9 sa bont\u00e9, il se trouva souvent plong\u00e9 dans des intrigues politiques \u00e0 cause de ses difficiles relations avec les autorit\u00e9s publiques\". Ainsi finit-il par \u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 l'exil, dans lequel il mourut en 407.\"On a dit que Dieu avait manifest\u00e9 en Jean Chrysostome un second Paul, un docteur universel... Sa hauteur intellectuelle se d\u00e9gage clairement dans son commentaire de la Gen\u00e8se o\u00f9 il m\u00e9dite sur les huit \u0153uvres accomplies par Dieu en six jours, conduisant ensuite les fid\u00e8les de la Cr\u00e9ation au Cr\u00e9ateur..., le Dieu de la condescendance...qui s'adressa \u00e0 l'homme d\u00e9chu et p\u00e9cheur par l'\u00c9criture\".Cet \u00c9v\u00eaque de Constantinople appelait Dieu \"P\u00e8re de tendresse, m\u00e9decin des \u00e2mes, m\u00e8re et ami affectueux..., un Dieu qui s'est abaiss\u00e9 jusqu'\u00e0 nous, s'est incarn\u00e9...est mort en croix...devenant vraiment Dieu avec nous, notre fr\u00e8re\".\"A ce Dieu visible \u00e0 travers sa cr\u00e9ation, \u00e0 ce Dieu qui nous parle dans l'\u00c9criture, \u00e0 ce Dieu devenu l'un de nous, s'ajoute un quatri\u00e8me aspect: dans la vie et les actions du chr\u00e9tien, le principe vital et dynamique est l'Esprit qui se manifeste concr\u00e8tement dans le monde. Ainsi Dieu entre dans nos vies...et nous transforme de l'int\u00e9rieur\".Dans son commentaire des Actes des ap\u00f4tres, Jean Chrysostome propose le \"mod\u00e8le de l'\u00c9glise primitive comme mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9, en d\u00e9veloppant le principe d'utopie sociale, d'une cit\u00e9 id\u00e9ale qui donnerait une \u00e2me et un visage chr\u00e9tien \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. Il voulait faire comprendre que la charit\u00e9 ne suffit pas, qu'aider les pauvres individuellement ne suffit pas, mais qu'il faut cr\u00e9er une nouvelle architecture, un nouveau mod\u00e8le social...fond\u00e9 sur le message \u00e9vang\u00e9lique. Pour tout cela, on peut le consid\u00e9rer comme un des P\u00e8res de la doctrine sociale de l'\u00c9glise\".Dans la lign\u00e9e de Paul, a poursuivi Beno\u00eet XVI, saint Jean Chrysostome a \"soutenu le primat de la personne, esclaves et pauvres compris\", en opposition \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 du temps dans laquelle \"de vastes cat\u00e9gories \u00e9taient exclues de la citoyennet\u00e9...alors que la communaut\u00e9 chr\u00e9tienne reconna\u00eet les m\u00eames droits \u00e0 tous, fr\u00e8res et s\u0153urs\".A la fin de sa vie, a conclu le Pape, Jean Chrysostome revint sur le \"projet de Dieu pour l'humanit\u00e9\", r\u00e9affirmant que \"Dieu aime chacun de nous d'un amour infini car il veut nous sauver tous\".Source: VIS 070926 (520) le 26 septembre 2007, Beno\u00eet XVI, cat\u00e9ch\u00e8se sur saint Jean Chrysostome.M\u00e9moire de saint Jean, \u00e9v\u00eaque de Constantinople et docteur de l'\u00c9glise; originaire d'Antioche, il m\u00e9rita, une fois ordonn\u00e9 pr\u00eatre, le surnom de Chrysostome (Bouche d'Or) \u00e0 cause du fleuve d'or de son \u00e9loquence. \u00c9lu au si\u00e8ge de Constantinople, il se montra pasteur excellent et ma\u00eetre de foi, mais il fut envoy\u00e9 en exil par la faction de ses ennemis. Au moment o\u00f9 le pape saint Innocent Ier le rappelait par d\u00e9cret, sur la route du retour, pr\u00e8s de Comane dans le Pont, il rendit son \u00e2me \u00e0 Dieu, le 14 septembre 407, victime des mauvais traitements que lui infligeaient les soldats qui le gardaient."}},"autres":{"Aim\u00e9":{"valeur":"Saint Aim\u00e9","id":"8177","resume":"\u00e9v\u00eaque de Sion (+ v. 690)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8177\/Saint-Aim%C3%A9.html"},"Armand":{"valeur":"Saint Armand","id":"10097","resume":"\u00e9v\u00eaque (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10097\/Saint-Armand.html"},"Aur\u00e8le-Marie":{"valeur":"Bienheureux Aur\u00e8le-Marie","id":"10405","resume":"Fr\u00e8re des \u00c9coles chr\u00e9tiennes - martyr de la guerre civile espagnole (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10405\/Bienheureux-Aur%C3%A8le-Marie.html"},"Claude Dumonet":{"valeur":"Bienheureux Claude Dumonet","id":"10404","resume":"Pr\u00eatre et martyr (+ 1794)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10404\/Bienheureux-Claude-Dumonet.html"},"D\u00e9dicace de la Basilique du Saint S\u00e9pulcre":{"valeur":"D\u00e9dicace de la Basilique du Saint S\u00e9pulcre","id":"10402","resume":"(+ 355)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10402\/D%C3%A9dicace-de-la-Basilique-du-Saint-S%C3%A9pulcre.html"},"Fran\u00e7ois de Calderola":{"valeur":"Bienheureux Fran\u00e7ois de Calderola","id":"12732","resume":"Franciscain (+ 1507)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12732\/Bienheureux-Fran%C3%A7ois-de-Calderola.html"},"H\u00e9lidie":{"valeur":"Sainte H\u00e9lidie","id":"12548","resume":"Vierge et martyre d'Auvergne (X<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12548\/Sainte-H%C3%A9lidie.html"},"Hi\u00e9roth\u00e9e":{"valeur":"Saint Hi\u00e9roth\u00e9e","id":"8193","resume":"Ermite (+ 1745)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8193\/Saint-Hi%C3%A9roth%C3%A9e.html"},"Isra\u00ebl":{"valeur":"Saint Isra\u00ebl","id":"8196","resume":"Chanoine du Dorat au dioc\u00e8se de Limoges (+ 1014)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8196\/Saint-Isra%C3%ABl.html"},"Jean de Prislop":{"valeur":"Saint Jean de Prislop","id":"8201","resume":"(VIII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/8201\/Saint-Jean-de-Prislop.html"},"Jos\u00e9 Alvarez-Benavides y de la Torre":{"valeur":"Bienheureux Jos\u00e9 Alvarez-Benavides y de la Torre","id":"13116","resume":"Et 114 compagnons, martyrs de la guerre civile espagnole entre 1936 et 1938 (+ 1936)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13116\/Bienheureux-Jos%C3%A9-Alvarez-Benavides-y-de-la-Torre.html"},"Julien de Galatie":{"valeur":"Saint Julien de Galatie","id":"10401","resume":"Pr\u00eatre et martyr (IV<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10401\/Saint-Julien-de-Galatie.html"},"Lidoire":{"valeur":"Saint Lidoire","id":"1848","resume":"\u00e9v\u00eaque de Tours (+ 371)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1848\/Saint-Lidoire.html"},"Marcellin de Carthage":{"valeur":"Saint Marcellin de Carthage","id":"924","resume":"Martyr en Tunisie (+ 413)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/924\/Saint-Marcellin-de-Carthage.html"},"Marie de J\u00e9sus Lopez de Rivas":{"valeur":"Bienheureuse Marie de J\u00e9sus Lopez de Rivas","id":"10403","resume":"Carm\u00e9lite (+ 1640)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/10403\/Bienheureuse-Marie-de-J%C3%A9sus-Lopez-de-Rivas.html"},"Maurille d'Angers":{"valeur":"Saint Maurille d'Angers","id":"1849","resume":"\u00e9v\u00eaque (+ 453)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/1849\/Saint-Maurille-d-Angers.html"},"Nectaire":{"valeur":"Saint Nectaire","id":"11103","resume":"\u00e9v\u00eaque d'Autun (VI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/11103\/Saint-Nectaire.html"},"Pasquale Uva":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Pasquale Uva","id":"12863","resume":"Fondateur des Servantes de la Divine Providence (+ 1955)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12863\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Pasquale-Uva.html"},"Rozalia Celak":{"valeur":"V\u00e9n\u00e9rable Rozalia Celak","id":"13588","resume":"La\u00efque polonaise (+ 1944)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/13588\/V%C3%A9n%C3%A9rable-Rozalia-Celak.html"},"V\u00e9n\u00e8re":{"valeur":"Saint V\u00e9n\u00e8re","id":"12208","resume":"Ermite et abb\u00e9 (VII<sup>e<\/sup> si\u00e8cle)","lien":"http:\/\/nominis.cef.fr:80\/contenus\/saint\/12208\/Saint-V%C3%A9n%C3%A8re.html"}}}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-13","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"complies":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"J.F Fri\u00e9","editeur":"Chalet","titre":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles","texte":"Ferme mes yeux pour revoir tes merveilles \u003Cbr\u003Een ce moment que le jour fuit ! \u003Cbr\u003EAllume dans la nuit \u003Cbr\u003Eune clart\u00e9 nouvelle !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue le silence alentour me console \u003Cbr\u003Ede la faiblesse de ma foi, \u003Cbr\u003Epuisque j\u0027\u00e9coute en moi \u003Cbr\u003Er\u00e9sonner ta parole !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EJusqu\u0027\u00e0 demain, si se l\u00e8ve l\u0027aurore, \u003Cbr\u003Eje t\u0027abandonne mon esprit ! \u003Cbr\u003ETa gr\u00e2ce me suffit,\u003Cbr\u003Ec\u0027est elle que j\u0027implore.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003ESur nous, Seigneur, que s\u0027illumine ton visage !\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"4","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee, r\u00e9ponds-moi,\u003Cbr \/\u003E\nDie\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ma justice\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nToi qui me lib\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eres dans la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\npiti\u00e9 pour moi, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma pri\u00e8re\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Fils des hommes,\u003Cbr \/\u003E\njusqu\u0027o\u00f9 irez-vous dans l\u0027ins\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Elte \u00e0 ma gloire, *\u003Cbr \/\u003E\nl\u0027amour du n\u00e9ant et la co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Erse au mensonge\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Sachez que le Seigneur a mis \u00e0 p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ert son fid\u00e8le,\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur entend quand je cr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee vers lui.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Mais vous, trembl\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez, ne p\u00e9chez pas\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nr\u00e9fl\u00e9chissez dans le secret, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eites silence.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Offrez les offr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Endes justes\u003Cbr \/\u003E\net faites confi\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence au Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Beaucoup demandent\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\n\u00ab\u00a0Qui nous fera v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir le bonheur\u00a0?\u00a0\u00bb *\u003Cbr \/\u003E\nSur nous, Seigneur, que s\u0027illum\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene ton visage\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Tu mets dans mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er plus de joie\u003Cbr \/\u003E\nque toutes leurs vend\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enges et leurs moissons.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Dans la paix moi aussi, je me co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche et je dors, *\u003Cbr \/\u003E\ncar tu me donnes d\u0027habiter, Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nse\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El, dans la confiance.\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu long des nuits, b\u00e9nissez le Seigneur !\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"133","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Vous tous, b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Evous qui serv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur,\u003Cbr\u003Equi veillez dans la mais\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En du Seigneur\u003Cbr\u003Eau l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng des nuits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Levez les mains v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers le sanctuaire,\u003Cbr\u003Eet b\u00e9niss\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ez le Seigneur.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Que le Seigneur te b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Esse de Sion,\u003Cbr\u003Elui qui a fait le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El et la terre\u00a0!\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Dt 6, 4-8a","texte":"\u00c9coute, Isra\u00ebl\u00a0: le Seigneur notre Dieu est l\u2019Unique. Tu aimeras le Seigneur ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me et de toute ta force. Ces commandements que je te donne aujourd\u2019hui resteront grav\u00e9s dans ton c\u0153ur. Tu les rediras \u00e0 tes fils, tu les r\u00e9p\u00e9teras sans cesse, \u00e0 la maison ou en voyage, que tu sois couch\u00e9 ou que tu sois lev\u00e9."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ En tes mains, Seigneur, je remets mon esprit.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Tu es le Dieu fid\u00e8le qui garde son Alliance. R\/\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_symeon":"\u003Cp\u003ESauve-nous, Seigneur, quand nous veillons ; garde-nous quand nous dormons ; nous veillerons avec le Christ et nous reposerons en paix.\u003C\/p\u003E","cantique_symeon":{"reference":"Lc 2","titre":"Cantique de Sym\u00e9on","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E Maintenant, \u00f4 M\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre souverain, +\u003Cbr \/\u003E\ntu peux laisser ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er s\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\nen paix, sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ta parole.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Car mes yeux ont v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le salut\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E31\u003C\/span\u003E que tu pr\u00e9parais \u00e0 la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece des peuples\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E lumi\u00e8re qui se r\u00e9v\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ele aux nations\u003Cbr \/\u003E\net donne gloire \u00e0 ton pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple Isra\u00ebl.\u003C\/p\u003E"},"oraison":"\u003Cp\u003EDieu \u00e9ternel, tu as \u00e9cout\u00e9 la pri\u00e8re de ton Christ, et tu l\u2019as d\u00e9livr\u00e9 de la mort\u00a0; ne permets pas que nos c\u0153urs se troublent, rassure-nous dans notre nuit, comble-nous de ta joie, et nous attendrons dans le silence et la paix que se l\u00e8ve sur nous la lumi\u00e8re de la R\u00e9surrection. Par J\u00e9sus, le Christ, notre Seigneur. Amen.\u003C\/p\u003E","benediction":"\u003Cp\u003EQue le Seigneur nous b\u00e9nisse,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u2019il nous accorde une nuit tranquille\u003Cbr \/\u003E\net nous garde dans la paix. Amen.\u003C\/p\u003E","hymne_mariale":{"titre":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur","texte":"Sainte M\u00e8re de notre R\u00e9dempteur\u003Cbr\u003EPorte du ciel, toujours ouverte,\u003Cbr\u003E\u00c9toile de la mer,\u003Cbr\u003EViens au secours du peuple qui tombe\u003Cbr\u003Eet qui cherche \u00e0 se relever.\u003Cbr\u003ETu as enfant\u00e9, \u00f4 merveille !\u003Cbr\u003Ecelui qui t\u0027a cr\u00e9\u00e9e,\u003Cbr\u003Eet tu demeures toujours vierge.\u003Cbr\u003EAccueille le salut de l\u0027ange Gabriel\u003Cbr\u003Eet prends piti\u00e9 de nous, p\u00e9cheurs.\u003Cbr\u003E"}}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-13","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"laudes":{"introduction":"V\/ Seigneur, ouvre mes l\u00e8vres,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ et ma bouche publiera ta louange.","antienne_invitatoire":"\u003Cp\u003EVenez, adorons le Ma\u00eetre du monde.\u003C\/p\u003E","psaume_invitatoire":{"reference":"94","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Venez, crions de j\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eie pour le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nacclamons notre Roch\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er, notre salut !\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Allons jusqu\u0027\u00e0 lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E en rendant gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\npar nos hymnes de f\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete acclamons-le !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Oui, le grand Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, c\u0027est le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nle grand roi au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tous les dieux :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E il tient en main les profonde\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers de la terre,\u003Cbr \/\u003E\net les sommets des mont\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Egnes sont \u00e0 lui ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E \u00e0 lui la mer, c\u0027est lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E qui l\u0027a faite,\u003Cbr \/\u003E\net les terres, car ses m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eins les ont p\u00e9tries.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Entrez, inclinez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es, prosternez-vous,\u003Cbr \/\u003E\nadorons le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er qui nous a faits.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Oui, il \u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est notre Dieu ; +\u003Cbr \/\u003E\nnous sommes le pe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eple qu\u0027il conduit,\u003Cbr \/\u003E\nle troupeau guid\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E par sa main.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nAujourd\u0027hui \u00e9couterez-vo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es sa parole ? +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E \u00ab Ne fermez pas votre c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er comme au d\u00e9sert,\u003Cbr \/\u003E\ncomme au jour de tentati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En et de d\u00e9fi,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E o\u00f9 vos p\u00e8res m\u0027ont tent\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E et provoqu\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\net pourtant ils avaient v\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mon exploit.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E \u00ab Quarante ans leur g\u00e9n\u00e9rati\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En m\u0027a d\u00e9\u00e7u, +\u003Cbr \/\u003E\net j\u0027ai dit : Ce peuple a le c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er \u00e9gar\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil n\u0027a pas conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E mes chemins.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Dans ma col\u00e8re, j\u0027en ai f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit le serment :\u003Cbr \/\u003E\nJamais ils n\u0027entrer\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent dans mon repos. \u00bb\u003C\/p\u003E"},"hymne":{"auteur":"Servel","editeur":"Chalet","titre":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi","texte":"Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi, \u003Cbr\u003Efils de la terre ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, si d\u00e9muni, si grand, \u003Cbr\u003Esi vuln\u00e9rable ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ER\/Qui donc est Dieu pour nous aimer ainsi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu pour se lier d\u2019amour \u003Cbr\u003E\u00e0 part \u00e9gale ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il faut pour le trouver \u003Cbr\u003Eun c\u0153ur de pauvre ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu, s\u2019il vient \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s \u003Cbr\u003Eprendre nos routes ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qui vient sans perdre c\u0153ur\u003Cbr\u003E\u00e0 notre table ? \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu que nul ne peut aimer\u003Cbr\u003Es\u2019il n\u2019aime l\u2019homme ?\u003Cbr\u003EQui donc est Dieu qu\u2019on peut si fort blesser\u003Cbr\u003Een blessant l\u2019homme ?\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EMes yeux devancent l\u2019aurore, car j\u2019esp\u00e8re en ta parole, Seigneur.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"118-19","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E145\u003C\/span\u003E J\u2019appelle de tout mon c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er : r\u00e9ponds-moi ;\u003Cbr\u003Eje garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E146\u003C\/span\u003E Je t\u2019appelle, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, sauve-moi ;\u003Cbr\u003Ej\u2019observer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E147\u003C\/span\u003E Je devance l\u2019aur\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ere et j\u2019implore :\u003Cbr\u003Ej\u2019esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere en ta parole.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E148\u003C\/span\u003E Mes yeux devancent la f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la nuit\u003Cbr\u003Epour m\u00e9dit\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sur ta promesse.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E149\u003C\/span\u003E Dans ton amour, Seigneur, \u00e9co\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ete ma voix :\u003Cbr\u003Eselon tes d\u00e9cisi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ens fais-moi vivre !\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E150\u003C\/span\u003E Ceux qui poursuivent le m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003El s\u2019approchent,\u003Cbr\u003Eils s\u2019\u00e9l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eignent de ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E151\u003C\/span\u003E Toi, Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tu es proche,\u003Cbr\u003Etout dans tes \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres est v\u00e9rit\u00e9.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E152\u003C\/span\u003E Depuis longt\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps je le sais :\u003Cbr\u003Etu as fond\u00e9 pour toujo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers tes exigences.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EDonne-moi la Sagesse, assise pr\u00e8s de toi.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"CANTIQUE de la Sagesse (Sg 9)","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Dieu de mes p\u00e8res et Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de tendresse,\u003Cbr \/\u003E\npar ta parole tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es l\u0027univers,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E tu formas l\u0027h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme par ta Sagesse\u003Cbr \/\u003E\npour qu\u0027il dom\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ene sur tes cr\u00e9atures,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qu\u0027il gouverne le monde avec just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il rende, avec droit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere, ses jugements.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Donne-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei la Sagesse,\u003Cbr \/\u003E\nass\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ese pr\u00e8s de toi.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nNe me retranche pas du n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de tes fils :\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E je suis ton serviteur, le f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els de ta servante,\u003Cbr \/\u003E\nun homme fr\u00eale et qui d\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere peu,\u003Cbr \/\u003E\ntrop faible pour comprendre les pr\u00e9c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eptes et les lois.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le plus accompli des enf\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents des hommes, *\u003Cbr \/\u003E\ns\u0027il lui manque la Sagesse que tu donnes,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sera compt\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E pour rien.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Or la Sag\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse est avec toi,\u003Cbr \/\u003E\nelle qui s\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit tes \u0153uvres ;\u003Cbr \/\u003E\nelle \u00e9tait l\u00e0 quand tu f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es l\u0027univers, *\u003Cbr \/\u003E\nelle conna\u00eet ce qui pla\u00eet \u00e0 tes yeux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 ce qui est conf\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erme \u00e0 tes d\u00e9crets.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Des cieux tr\u00e8s saints, d\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eigne l\u0027envoyer,\u003Cbr \/\u003E\nfais-la descendre du tr\u003Cu\u003E\u00f4\u003C\/u\u003Ene de ta gloire.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EQu\u0027elle trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eille \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s\u003Cbr \/\u003E\net m\u0027appr\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Enne ce qui te pla\u00eet.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Car elle sait to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Et, comprend tout, *\u003Cbr \/\u003E\nguidera mes actes avec prudence,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 me garder\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E par sa gloire.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003EAll\u00e9luia\u00a0!\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"116","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Louez le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, tous les peuples ;\u003Cbr\u003Ef\u00eatez-l\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003E, tous les pays !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Son amour envers nous s\u0027est montr\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E le plus fort ;\u003Cbr\u003E\u00e9ternelle est la fid\u00e9lit\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E du Seigneur ! \u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"Ph 2, 14-15","texte":"Faites tout sans r\u00e9criminer et sans discuter\u00a0; ainsi vous serez irr\u00e9prochables et purs, vous qui \u00eates des enfants de Dieu sans tache au milieu d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration \u00e9gar\u00e9e et pervertie, o\u00f9 vous brillez comme les astres dans l\u2019univers."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Ta parole est la lumi\u00e8re de mes pas,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Je n\u2019oublie rien de ta loi.\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c0 tout instant j\u2019expose ma vie. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u003C\/p\u003E","antienne_zacharie":"\u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu\u00a0: son amour s\u2019est montr\u00e9 le plus fort.\u003C\/p\u003E","cantique_zacharie":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Zacharie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E68\u003C\/span\u003E B\u00e9ni soit le Seigneur, le Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E d\u0027Isra\u00ebl,\u003Cbr \/\u003E\nqui visite et rach\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete son peuple.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E69\u003C\/span\u003E Il a fait surgir la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce qui nous sauve\u003Cbr \/\u003E\ndans la maison de Dav\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ed, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E70\u003C\/span\u003E comme il l\u0027avait dit par la bo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eche des saints,\u003Cbr \/\u003E\npar ses proph\u00e8tes, depuis les t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps anciens :\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E71\u003C\/span\u003E salut qui nous arr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eche \u00e0 l\u0027ennemi,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 la main de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es nos oppresseurs,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E72\u003C\/span\u003E amour qu\u0027il m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Entre envers nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nm\u00e9moire de son alli\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ence sainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E73\u003C\/span\u003E serment jur\u00e9 \u00e0 notre p\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere Abraham\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 de nous r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endre sans crainte,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E74\u003C\/span\u003E afin que, d\u00e9livr\u00e9s de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein des ennemis, +\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E75\u003C\/span\u003E nous le servions dans la just\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ece et la saintet\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nen sa pr\u00e9sence, tout au l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eng de nos jours.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E76\u003C\/span\u003E Et toi, petit enfant, tu seras appel\u00e9\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 proph\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ete du Tr\u00e8s-Haut : *\u003Cbr \/\u003E\ntu marcheras devant, \u00e0 la face du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et tu pr\u00e9parer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ses chemins\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E77\u003C\/span\u003E pour donner \u00e0 son peuple de conn\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E\u00eetre le salut\u003Cbr \/\u003E\npar la r\u00e9missi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de ses p\u00e9ch\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E78\u003C\/span\u003E gr\u00e2ce \u00e0 la tendresse, \u00e0 l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de notre Dieu,\u003Cbr \/\u003E\nquand nous visite l\u0027\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Estre d\u0027en haut,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E79\u003C\/span\u003E pour illuminer ceux qui habitent les t\u00e9n\u00e8bres\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 et l\u0027\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre de la mort, *\u003Cbr \/\u003E\npour conduire nos pas\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 au chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de la paix.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EB\u00e9nissons le Seigneur, en m\u00e9moire de son humble servante\u00a0:\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EB\u00e9ni soit Dieu\u00a0!\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003ESeigneur J\u00e9sus, annonc\u00e9 par les proph\u00e8tes,\u003Cbr \/\u003E\ntu es n\u00e9 d\u2019une Vierge.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie \u00e0 Bethl\u00e9em,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 la pri\u00e8re de ta m\u00e8re,\u003Cbr \/\u003E\ntu as chang\u00e9 l\u2019eau en vin.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie \u00e0 Cana,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E\u00c0 l\u2019heure de ta mort,\u003Cbr \/\u003E\ntu nous as confi\u00e9 ta m\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie au pied de la croix,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EQuand l\u2019Esprit descendit sur les Ap\u00f4tres,\u003Cbr \/\u003E\nta m\u00e8re priait au milieu d\u2019eux.\u003Cbr \/\u003E\n\u2014\u00a0En m\u00e9moire de Marie au C\u00e9nacle,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, force de ceux qui esp\u00e8rent en toi, tu as donn\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00eaque saint Jean Chrysostome une merveilleuse \u00e9loquence et un grand courage dans les \u00e9preuves ; accorde-nous la gr\u00e2ce de suivre ses enseignements pour avoir la force d\u2019imiter sa patience.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-13","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"lectures":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Le Seigneur passe","texte":"Le Seigneur passe...\u003Cbr\u003EOuvriras-tu, \u003Cbr\u003EQuand frappe l\u0027inconnu ?\u003Cbr\u003EPeux-tu laisser mourir la voix \u003Cbr\u003EQui r\u00e9clame ta foi ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntendras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027Esprit de J\u00e9sus Christ ?\u003Cbr\u003EIl creuse en toi la pauvret\u00e9 \u003Cbr\u003EPour t\u0027apprendre \u00e0 prier. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEteindras-tu \u003Cbr\u003EL\u0027amour qui purifie ?\u003Cbr\u003EVas-tu le fuir et refuser \u003Cbr\u003ED\u0027\u00eatre l\u0027or au creuset ?\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EEntreras-tu \u003Cbr\u003EDans son eucharistie ?\u003Cbr\u003ERappelle-toi que dans son corps \u003Cbr\u003EIl accueille ta mort. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EOseras-tu \u003Cbr\u003ELancer ton cri de joie ?\u003Cbr\u003EChrist est vivant, ressuscit\u00e9. \u003Cbr\u003EQui voudra l\u0027h\u00e9berger ?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe... \u003Cbr\u003EAttendras-tu \u003Cbr\u003EUn autre rendez-vous ?\u003Cbr\u003EPourquoi tarder ? Prends avec lui \u003Cbr\u003ELe chemin de la vie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELe Seigneur passe...\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigneur de son amour, de ses merveilles pour les hommes.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"106 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Rendez gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er\u00a0: Il est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9tern\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El est son amour\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Ils le diront, les rachet\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es du Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nqu\u0027il racheta de la m\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ein de l\u0027oppresseur,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E qu\u0027il rassembla de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es les pays,\u003Cbr \/\u003E\ndu nord et du midi, du lev\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent et du couchant.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Certains erraient dans le d\u00e9sert\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 sur des chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ens perdus, *\u003Cbr \/\u003E\nsans trouver de v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E ils souffraient la f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eim et la soif,\u003Cbr \/\u003E\nils sentaient leur \u003Cu\u003E\u00e2\u003C\/u\u003Eme d\u00e9faillir.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1\u003C\/span\u003E \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Dans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E il les conduit sur le b\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En chemin,\u003Cbr \/\u003E\nles m\u00e8ne vers une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 8 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E car il \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Enche leur soif,\u003Cbr \/\u003E\nil comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Certains gisaient dans les t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres mortelles,\u003Cbr \/\u003E\ncaptifs de la mis\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere et des fers\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E ils avaient brav\u00e9 les \u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erdres de Dieu\u003Cbr \/\u003E\net m\u00e9pris\u00e9 les dess\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eins du Tr\u00e8s-Haut\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E soumis par lui \u00e0 des trava\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex accablants,\u003Cbr \/\u003E\nils succombaient, et n\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003El ne les aidait.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 13 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il les d\u00e9livre des t\u00e9n\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ebres mortelles,\u003Cbr \/\u003E\nil fait tomb\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leurs cha\u00eenes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 15 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E car il brise les p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de bronze,\u003Cbr \/\u003E\nil casse les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de fer\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_2":null,"psaume_2":{"reference":"106 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Certains, \u00e9gar\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es par leur p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nployaient sous le p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eids de leurs fautes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E ils avaient toute nourrit\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere en d\u00e9go\u00fbt,\u003Cbr \/\u003E\nils touchaient aux p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ertes de la mort.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 19 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele, il les gu\u00e9rit,\u003Cbr \/\u003E\nil arrache leur v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee \u00e0 la fosse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 21 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E qu\u0027ils offrent des sacrif\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eces d\u0027action de gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 pleine voix qu\u0027ils procl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ement ses \u0153uvres\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Certains, embarqu\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es sur des navires,\u003Cbr \/\u003E\noccup\u00e9s \u00e0 leur trav\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eil en haute mer,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E24\u003C\/span\u003E ont vu les \u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evres du Seigneur\u003Cbr \/\u003E\net ses merveilles parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les oc\u00e9ans.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E25\u003C\/span\u003E Il parle, et prov\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eque la temp\u00eate,\u003Cbr \/\u003E\nun vent qui soul\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les vagues\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E26\u003C\/span\u003E port\u00e9s jusqu\u0027au ciel, retomb\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent aux ab\u00eemes,\u003Cbr \/\u003E\nils \u00e9taient mal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Edes \u00e0 rendre l\u0027\u00e2me\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E27\u003C\/span\u003E ils tournoyaient, titub\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eient comme des ivrognes\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nleur sagesse \u00e9t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit engloutie.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 1 28 \u003C\/span\u003EDans leur angoisse, ils ont cri\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E vers le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\net lui les a tir\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es de la d\u00e9tresse,\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E29\u003C\/span\u003E r\u00e9duisant la temp\u003Cu\u003E\u00ea\u003C\/u\u003Ete au silence,\u003Cbr \/\u003E\nfaisant t\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eire les vagues.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E30\u003C\/span\u003E Ils se r\u00e9jouissent de les v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eir s\u0027apaiser,\u003Cbr \/\u003E\nd\u0027\u00eatre conduits au p\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert qu\u0027ils d\u00e9siraient.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003ER\/ 2 31 \u003C\/span\u003EQu\u0027ils rendent gr\u00e2ce au Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de son amour,\u003Cbr \/\u003E\nde ses merv\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Eilles pour les hommes\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E32\u003C\/span\u003E qu\u0027ils l\u0027exaltent \u00e0 l\u0027assembl\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ee du peuple\u003Cbr \/\u003E\net le chantent parm\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E les anciens\u00a0!\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":null,"psaume_3":{"reference":"106 - III","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E33\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui change les fle\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eves en d\u00e9sert,\u003Cbr\u003Eles sources d\u0027eau en pa\u003Cu\u003Ey\u003C\/u\u003Es de la soif,\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E34\u003C\/span\u003E en salines une t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre g\u00e9n\u00e9reuse\u003Cbr\u003Equand ses habit\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents se pervertissent. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E35\u003C\/span\u003E C\u0027est lui qui change le d\u00e9s\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ert en \u00e9tang,\u003Cbr\u003Eles terres ar\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Edes en source d\u0027eau\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E36\u003C\/span\u003E l\u00e0, il \u00e9tabl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les affam\u00e9s\u003Cbr\u003Epour y fonder une v\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elle o\u00f9 s\u0027\u00e9tablir.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E37\u003C\/span\u003E Ils ensemencent des champs et pl\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Entent des vignes\u00a0:\u003Cbr\u003Eils en r\u00e9c\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eltent les fruits.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E38\u003C\/span\u003E Dieu les b\u00e9nit et leur n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre s\u0027accro\u00eet,\u003Cbr\u003Eil ne laisse pas diminu\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er leur b\u00e9tail.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E39\u003C\/span\u003E Puis, ils d\u00e9cl\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Enent, ils d\u00e9p\u00e9rissent,\u003Cbr\u003E\u00e9cras\u00e9s de ma\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex et de peines.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E40\u003C\/span\u003E Dieu livre au m\u00e9pr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Es les puissants,\u003Cbr\u003Eil les \u00e9gare dans un cha\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Es sans chemin.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E41\u003C\/span\u003E Mais il rel\u00e8ve le pa\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Evre de sa mis\u00e8re\u00a0;\u003Cbr\u003Eil rend prosp\u00e8res fam\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Elles et troupeaux.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E42\u003C\/span\u003E Les justes v\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eient, ils sont en f\u00eate\u00a0;\u003Cbr\u003Eet l\u0027injustice f\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erme sa bouche.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E43\u003C\/span\u003E Qui veut \u00eatre sage retiendr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ces choses\u00a0:\u003Cbr\u003Eil y reconna\u00eetra l\u0027amo\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er du Seigneur.\u003Cbr\u003E"},"verset_psaume":"\u003Cp\u003EV\/ Ta justice est pareille aux plus hautes montagnes,\u003Cbr \/\u003E\ntes jugements aux plus profonds ab\u00eemes.\u003C\/p\u003E","lecture":{"reference":"Lm 5, 1-22","titre":"Dieu n\u0027oubliera pas son peuple","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E01\u003C\/span\u003E Rappelle-toi, Seigneur, ce qui nous arrive. Regarde, et vois notre honte.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E02\u003C\/span\u003E Notre h\u00e9ritage a pass\u00e9 \u00e0 des inconnus, nos maisons, \u00e0 des \u00e9trangers.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E03\u003C\/span\u003E Nous sommes orphelins de p\u00e8res, et nos m\u00e8res sont veuves.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E04\u003C\/span\u003E Notre eau, nous la buvons \u00e0 prix d\u2019argent\u00a0; nous achetons notre bois.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E05\u003C\/span\u003E Nous voici pourchass\u00e9s, asservis\u00a0; ext\u00e9nu\u00e9s, nous n\u2019avons pas de repos.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E06\u003C\/span\u003E Nous tendons la main \u00e0 l\u2019\u00c9gypte, \u00e0 Assour, pour notre part de pain.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E07\u003C\/span\u003E Nos p\u00e8res ont p\u00e9ch\u00e9\u00a0: ils ne sont plus, et c\u2019est nous qui portons leurs fautes.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E08\u003C\/span\u003E Pour ma\u00eetres nous avons des esclaves et nul ne nous tire de leurs mains.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E09\u003C\/span\u003E Nous risquons notre vie pour du pain face \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e du d\u00e9sert.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Notre peau br\u00fble comme un four face aux ardeurs de la faim.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Ils ont viol\u00e9 des femmes dans Sion, des vierges dans les villes de Juda.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Par leurs mains, des princes ont \u00e9t\u00e9 pendus, la face des anciens n\u2019est pas honor\u00e9e.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Des jeunes gens ont port\u00e9 la meule, des gar\u00e7ons, sous le poids du bois, tr\u00e9buchent.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Les anciens ne tiennent plus conseil \u00e0 la porte, et les jeunes ont cess\u00e9 leurs chansons.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E La joie de notre c\u0153ur a cess\u00e9, notre danse a fait place au deuil.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E La couronne est tomb\u00e9e de notre t\u00eate. Malheur \u00e0 nous, car nous avons p\u00e9ch\u00e9\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Si notre c\u0153ur est malade, si nos yeux sont dans la nuit,\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E c\u2019est que le mont Sion est d\u00e9sert\u00e9\u00a0; l\u00e0, r\u00f4dent les renards.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Mais toi, Seigneur, tu si\u00e8ges pour toujours\u00a0; ton tr\u00f4ne est pour les \u00e2ges des \u00e2ges.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pourquoi nous oublier sans fin, nous abandonner pour la suite des jours\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Fais-nous revenir \u00e0 toi, Seigneur, et nous reviendrons. Renouvelle pour nous les jours d\u2019autrefois.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Nous aurais-tu vou\u00e9s au m\u00e9pris, serais-tu irrit\u00e9 contre nous sans mesure\u00a0?\u003C\/p\u003E"},"repons_lecture":"\u003Cp\u003ER\/Sauve-nous, Seigneur, nous p\u00e9rissons.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nHeureux, vous les pauvres,\u003Cbr \/\u003E\ncar le Royaume de Dieu est \u00e0 vous.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nHeureux, vous qui avez faim maintenant,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous serez rassasi\u00e9s.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nHeureux, vous qui pleurez maintenant,\u003Cbr \/\u003E\ncar vous rirez.\u003Cbr \/\u003E\n\u003Cbr \/\u003E\nHeureux si l\u0027on vous insulte\u003Cbr \/\u003E\n\u00e0 cause du Fils de l\u0027homme,\u003Cbr \/\u003E\nexultez : grande sera votre r\u00e9compense.\u003C\/p\u003E","titre_patristique":"HOM\u00c9LIE DE S. JEAN CHRYSOSTOME AVANT SON D\u00c9PART EN EXIL (401)","texte_patristique":"\u003Cp\u003ELes vagues sont violentes, la houle est terrible, mais nous ne craignons pas d\u0027\u00eatre engloutis par la mer, car nous sommes debout sur le roc. Que la mer soit furieuse, elle ne peut briser ce roc ; que les flots se soul\u00e8vent, ils sont incapables d\u0027engloutir la barque de J\u00e9sus. Que craindrions-nous ? Dites-le-moi. La mort ? \u003Cem\u003EPour moi, vivre, c\u0027est le Christ, et mourir est un avantage\u003C\/em\u003E. L\u0027exil ? \u003Cem\u003ELa terre appartient au Seigneur, avec tout ce qui la remplit\u003C\/em\u003E. La confiscation des biens ? \u003Cem\u003EDe m\u00eame que nous n\u0027avons rien apport\u00e9 dans ce monde, nous ne pourrons rien emporter\u003C\/em\u003E. Les menaces du monde, je les m\u00e9prise ; ses faveurs, je m\u0027en moque. Je ne crains pas la pauvret\u00e9, je ne d\u00e9sire pas la richesse ; je ne crains pas la mort, je ne d\u00e9sire pas vivre, sinon pour vous faire progresser. C\u0027est \u00e0 cause de cela que je vous avertis de ce qui se passe, et j\u0027exhorte votre charit\u00e9 \u00e0 la confiance. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EN\u0027entendez-vous pas cette parole du Seigneur : \u003Cem\u003EQuand deux ou trois sont r\u00e9unis en mon nom, je suis l\u00e0, au milieu d\u0027eux ?\u003C\/em\u003E Et l\u00e0 o\u00f9 un peuple aussi nombreux est uni par le lien de la charit\u00e9, le Seigneur ne sera pas pr\u00e9sent ? J\u0027ai sa garantie : est-ce \u00e0 ma propre force que je fais confiance ? Je poss\u00e8de sa parole : voil\u00e0 mon appui, voil\u00e0 ma s\u00e9curit\u00e9, voil\u00e0 mon havre de paix. Que l\u0027univers se soul\u00e8ve, je poss\u00e8de cette parole, j\u0027en lis le texte : voil\u00e0 mon rempart, voil\u00e0 ma s\u00e9curit\u00e9. Quel texte ? \u003Cem\u003EJe suis avec vous tous les jours jusqu\u0027\u00e0 la fin des temps\u003C\/em\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ELe Christ est avec moi : que vais-je craindre ? M\u00eame si les flots de la mer ou la col\u00e8re des puissants s\u0027\u00e9l\u00e8vent contre moi, tout cela est aussi peu de chose pour moi qu\u0027une toile d\u0027araign\u00e9e. Et sans l\u0027amour que j\u0027ai pour vous, je n\u0027aurais pas refus\u00e9 de partir aujourd\u0027hui m\u00eame. Car je ne cesse de dire : \u003Cem\u003ESeigneur, que ta volont\u00e9 soit faite\u003C\/em\u003E. Non pas ce que veut un tel ou un tel, mais ce que tu veux. C\u0027est l\u00e0 ma citadelle, c\u0027est l\u00e0 mon roc in\u00e9branlable, c\u0027est l\u00e0 mon appui solide. Que la volont\u00e9 de Dieu se fasse. S\u0027il veut que je reste ici, je rends gr\u00e2ce. Quel que soit le lieu o\u00f9 il me veuille, je le b\u00e9nis. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EEn quelque lieu que je sois, vous y \u00eates aussi : le corps ne se s\u00e9pare pas de la t\u00eate, ni la t\u00eate du corps. Si nous sommes \u00e9loign\u00e9s par la distance, nous sommes unis par la charit\u00e9 et la mort elle-m\u00eame ne pourra couper ce lien. Si mon corps vient \u00e0 mourir, mon \u00e2me restera vivante et se souviendra de mon peuple. ~\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EVous \u00eates mes concitoyens, vous \u00eates mes p\u00e8res, vous \u00eates mes fr\u00e8res, vous \u00eates mes enfants, vous \u00eates mes membres, vous \u00eates mon corps, vous \u00eates ma lumi\u00e8re, et m\u00eame vous \u00eates plus doux pour moi que la lumi\u00e8re. En effet, la lumi\u00e8re du soleil ne m\u0027apporte rien de comparable \u00e0 ce que m\u0027apporte votre charit\u00e9. Le soleil m\u0027est utile \u00e0 pr\u00e9sent, mais votre charit\u00e9 me pr\u00e9pare une couronne pour l\u0027avenir.\u003C\/p\u003E","repons_patristique":"\u003Cp\u003ER\/ Pour moi, vivre, c\u0027est le Christ !\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe suis en captivit\u00e9 pour le Christ,\u003Cbr \/\u003E\ncaptif pour d\u00e9fendre l\u0027\u00c9vangile.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJ\u0027ai le d\u00e9sir de m\u0027en aller\u003Cbr \/\u003E\net d\u0027\u00eatre avec lui.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EJe demeurerai pr\u00e8s de vous tous\u003Cbr \/\u003E\npour la joie de votre foi.\u003C\/p\u003E","te_deum":[],"oraison":"\u003Cp\u003ESeigneur, force de ceux qui esp\u00e8rent en toi, tu as donn\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00eaque saint Jean Chrysostome une merveilleuse \u00e9loquence et un grand courage dans les \u00e9preuves ; accorde-nous la gr\u00e2ce de suivre ses enseignements pour avoir la force d\u2019imiter sa patience.\u003C\/p\u003E"}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-13","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"none":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"CFC","editeur":"CNPL","titre":"Berger puissant qui nous conduis","texte":"Berger puissant qui nous conduis,\u003Cbr\u003ETu nous as faits pour ta lumi\u00e8re ;\u003Cbr\u003EEt par del\u00e0 ce jour trop bref\u003Cbr\u003ETu nous emm\u00e8nes dans ta gloire.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c0 travers l\u0027\u0153uvre de tes mains,\u003Cbr\u003ENos c\u0153urs d\u00e9j\u00e0 te reconnaissent ;\u003Cbr\u003EMais le d\u00e9sir de ton amour\u003Cbr\u003EToujours plus loin poursuit sa qu\u00eate.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENous voulons voir \u00e0 d\u00e9couvert\u003Cbr\u003EL\u0027\u00e9clat radieux de ton visage.\u003Cbr\u003EDans l\u0027aujourd\u0027hui de ton appel,\u003Cbr\u003EPr\u00e9pare en nous le face-\u00e0-face.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je suis ton serviteur\u00a0: \u00e9claire-moi","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui regarde vers lui resplendira\u00a0: sur son visage, plus d\u2019amertume.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Du c\u0153ur abattu, le Seigneur est proche.","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Mi 6, 8","texte":"Homme, le Seigneur t\u2019a fait savoir ce qui est bien, ce qu\u2019il r\u00e9clame de toi\u00a0: rien d\u2019autre que pratiquer la justice, aimer la mis\u00e9ricorde, et marcher humblement avec ton Dieu."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EJe trouve en tes commandements mon plaisir,\u003Cbr \/\u003ESeigneur, je n\u0027oublie pas ta parole.","oraison":"\u0026Eacute;coute-nous, Seigneur, et accorde-nous la paix profonde que nous te demandons. Ainsi, en te cherchant tous les jours de notre vie, et soutenus par la pri\u0026egrave;re de la Vierge Marie, nous parviendrons sans encombre jusqu\u0027\u0026agrave; toi."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-13","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"sexte":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Le jour est dans tout son \u00e9clat","texte":"\u003Cp\u003ELe jour est dans tout son \u00e9clat,\u003Cbr \/\u003E\nLa terre est pleine de ta gloire,\u003Cbr \/\u003E\nNous t\u0027adorons, \u00f4 Dieu puissant,\u003Cbr \/\u003E\nDans la splendeur de ta lumi\u00e8re.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\n\u00c9teins la flamme du p\u00e9ch\u00e9\u003Cbr \/\u003E\nEt les ardeurs de la col\u00e8re ;\u003Cbr \/\u003E\nEmplis nos c\u0153urs de ton amour,\u003Cbr \/\u003E\nEt que ta paix nous r\u00e9unisse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr \/\u003E\nPar J\u00e9sus Christ ton Fils unique\u003Cbr \/\u003E\nQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr \/\u003E\nDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"Je suis ton serviteur\u00a0: \u00e9claire-moi","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui regarde vers lui resplendira\u00a0: sur son visage, plus d\u2019amertume.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Du c\u0153ur abattu, le Seigneur est proche.","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"Ga 5, 26; 6, 2","texte":"Ne soyons pas vaniteux\u00a0; entre nous, pas de provocations\u00a0; entre nous, pas d\u2019envie. Portez les fardeaux les uns des autres\u00a0; accomplissez ainsi la loi du Christ."},"repons":"\u003Cfont color=\u0022#ff0000\u0022\u003EV\/ \u003C\/font\u003EQu\u0026rsquo;il est bon, qu\u0026rsquo;il est doux pour des fr\u0026egrave;res,\u003Cbr \/\u003Ede vivre ensemble et d\u0026rsquo;\u0026ecirc;tre unis.","oraison":"Seigneur, foyer br\u0026ucirc;lant de charit\u0026eacute;, accorde-nous une telle ferveur que nous soyons capables de t\u0026rsquo;aimer plus que tout et d\u0026rsquo;aimer nos fr\u0026egrave;res \u0026agrave; cause de toi. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-13","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"tierce":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"A. Rivi\u00e8re","editeur":"CNPL","titre":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint","texte":"Voici le temps, Esprit tr\u00e8s saint, \u003Cbr\u003EO\u00f9 dans le c\u0153ur de tes fid\u00e8les, \u003Cbr\u003EUni au P\u00e8re et \u00e0 son Fils, \u003Cbr\u003ETu viens r\u00e9pandre ta lumi\u00e8re.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EQue notre langue et notre c\u0153ur, \u003Cbr\u003EQue notre vie, que notre force \u003Cbr\u003ES\u0027enflamment de ta charit\u00e9 \u003Cbr\u003EPour tous les hommes que tu aimes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EExauce-nous, \u00f4 Tout-Puissant,\u003Cbr\u003EPar J\u00e9sus Christ, ton Fils unique,\u003Cbr\u003EQui r\u00e8gne avec le Saint-Esprit\u003Cbr\u003EDepuis toujours et dans les si\u00e8cles.\u003Cbr\u003E"},"antienne_1":"Je suis ton serviteur\u00a0: \u00e9claire-moi","psaume_1":{"reference":"118-16","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E121\u003C\/span\u003E J\u2019ai agi selon le dr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eit et la justice :\u003Cbr\u003Ene me livre p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es \u00e0 mes bourreaux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E122\u003C\/span\u003E Assure le bonhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er de ton serviteur\u00a0:\u003Cbr\u003Eque les orgueille\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex ne me tourmentent plus\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E123\u003C\/span\u003E Mes yeux se sont us\u00e9s \u00e0 guett\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er le salut\u003Cbr\u003Eet les prom\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esses de ta justice.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E124\u003C\/span\u003E Agis pour ton serviteur sel\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En ton amour,\u003Cbr\u003Eapprends-m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei tes commandements.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E125\u003C\/span\u003E Je suis ton servite\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, \u00e9claire-moi\u00a0:\u003Cbr\u003Eje conna\u00eetr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei tes exigences.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E126\u003C\/span\u003E Seigneur, il est t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emps que tu agisses\u00a0:\u003Cbr\u003Eon a viol\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E ta loi.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E127\u003C\/span\u003E Aussi j\u2019\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eime tes volont\u00e9s,\u003Cbr\u003Eplus que l\u2019\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Er le plus pr\u00e9cieux.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E128\u003C\/span\u003E Je me r\u00e8gle sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de tes pr\u00e9ceptes,\u003Cbr\u003Eje hais tout chem\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003En de mensonge.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"Qui regarde vers lui resplendira\u00a0: sur son visage, plus d\u2019amertume.","psaume_2":{"reference":"33 - I","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Je b\u00e9nirai le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er en tout temps,\u003Cbr \/\u003E\nsa louange sans c\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Esse \u00e0 mes l\u00e8vres.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E Je me glorifier\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ei dans le Seigneur\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nque les pauvres m\u0027ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Endent et soient en f\u00eate\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Magnifiez avec m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexaltons tous ens\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Emble son nom.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E Je cherche le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, il me r\u00e9pond\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes mes fraye\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ers, il me d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Qui regarde vers lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E resplendira,\u003Cbr \/\u003E\nsans ombre ni tro\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Eble au visage.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Un pauvre crie\u00a0; le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er entend\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nil le sauve de to\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Etes ses angoisses.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E L\u0027ange du Seigneur c\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Empe \u00e0 l\u0027entour\u003Cbr \/\u003E\npour lib\u00e9r\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er ceux qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E Go\u00fbtez et voyez\u00a0: le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er est bon\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\nHeureux qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge\u00a0!\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E Saints du Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, adorez-le\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nrien ne manque \u00e0 ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E Des riches ont tout perd\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, ils ont faim\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nqui cherche le Seigneur ne manquer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E d\u0027aucun bien.\u003C\/p\u003E"},"antienne_3":"Du c\u0153ur abattu, le Seigneur est proche.","psaume_3":{"reference":"33 - II","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Venez, mes f\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Els, \u00e9coutez-moi,\u003Cbr \/\u003E\nque je vous enseigne la cr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Einte du Seigneur.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Qui donc a\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eme la vie\u003Cbr \/\u003E\net d\u00e9sire les jours o\u00f9 il verr\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E le bonheur\u00a0?\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E Garde ta l\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Engue du mal\u003Cbr \/\u003E\net tes l\u00e8vres des par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eles perfides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E \u00c9vite le mal, f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eis ce qui est bien,\u003Cbr \/\u003E\npoursuis la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix, recherche-la.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Le Seigneur reg\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erde les justes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9coute, attent\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ef \u00e0 leurs cris.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Le Seigneur affr\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ente les m\u00e9chants\u003Cbr \/\u003E\npour effacer de la t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre leur m\u00e9moire.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Le Seigneur ent\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End ceux qui l\u0027appellent \u00a0:\u003Cbr \/\u003E\nde toutes leurs ang\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eisses, il les d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il est proche du c\u0153\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er bris\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nil sauve l\u0027espr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et abattu.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Malheur sur malhe\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er pour le juste,\u003Cbr \/\u003E\nmais le Seigneur chaque f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis le d\u00e9livre.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E21\u003C\/span\u003E Il veille sur chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003En de ses os\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas un ne ser\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E bris\u00e9.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E22\u003C\/span\u003E Le mal tuer\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E les m\u00e9chants\u00a0;\u003Cbr \/\u003E\nils seront ch\u00e2ti\u00e9s d\u0027avoir ha\u003Cu\u003E\u00ef\u003C\/u\u003E le juste.\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E23\u003C\/span\u003E Le Seigneur rach\u00e8ter\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003E ses serviteurs\u00a0:\u003Cbr \/\u003E\npas de ch\u00e2timent pour qui trouve en lu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E son refuge.\u003C\/p\u003E"},"pericope":{"reference":"1 S 15, 22","texte":"Est-ce que le Seigneur aime les holocaustes et les sacrifices autant que l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 sa parole\u00a0? Oui, l\u2019ob\u00e9issance vaut mieux que le sacrifice, la docilit\u00e9 vaut mieux que la graisse des b\u00e9liers."},"repons":"V\/ Qui offre le sacrifice d\u0027action de gr\u0026acirc;ce, \u003Cbr \/\u003Ecelui-l\u0026agrave; te rend gloire, Seigneur.","oraison":"Seigneur Dieu, P\u0026egrave;re tout-puissant, donne \u0026agrave; tes serviteurs les lumi\u0026egrave;res de l\u0027Esprit Saint ; sans rien craindre de l\u0027adversaire, qu\u0027ils trouvent leur joie \u0026agrave; te louer. Par J\u0026eacute;sus, le Christ, notre Seigneur. Amen."}} XYZXYZXYZ {"informations":{"date":"2025-09-13","zone":"romain","couleur":"blanc","annee":"Impaire","temps_liturgique":"ordinaire","semaine":"23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","jour":"samedi","jour_liturgique_nom":"de la f\u00e9rie","fete":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","degre":"","ligne1":"samedi, de la f\u00e9rie, 23\u00e8me Semaine du Temps Ordinaire","ligne2":"S. Jean Chrysostome, \u00e9v\u00eaque, docteur de l\u0027\u00c9glise","ligne3":"M\u00e9moire","couleur2":null,"couleur3":null},"vepres":{"introduction":"\u003Cp\u003EV\/ Dieu, viens \u00e0 mon aide,\n        \u003Cbr \/\u003ER\/ Seigneur, \u00e0 notre secours.\u003C\/p\u003E\n        \u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re, et au Fils et au Saint-Esprit,\n        \u003Cbr\/\u003Eau Dieu qui est, qui \u00e9tait et qui vient,\n        \u003Cbr\/\u003Epour les si\u00e8cles des si\u00e8cles.\n        \u003Cbr\/\u003EAmen. (All\u00e9luia.)\u003C\/p\u003E","hymne":{"auteur":"D. Rimaud","editeur":"CNPL","titre":"Par la mort du Premier-n\u00e9 sur la colline","texte":"\u003Cp\u003EPar la mort du Premier-n\u00e9 sur la colline\u003Cbr \/\u003E\nPortant le bois et la flamme du b\u00fbcher,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te b\u00e9nissons.\u003Cbr \/\u003E\nPar la mort du Bon Pasteur dans les \u00e9pines,\u003Cbr \/\u003E\nAgneau pascal dont le c\u0153ur est transperc\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te glorifions.\u003Cbr \/\u003E\nPar la mort du Bien-Aim\u00e9, hors de sa vigne,\u003Cbr \/\u003E\nPour qu\u0027il change\u00e2t l\u0027homicide en h\u00e9ritier,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu vainqueur, ton \u00c9glise t\u0027acclame.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nPar le Bois qui a chant\u00e9 le chant des noces\u003Cbr \/\u003E\nDu Dieu vivant \u00e9pousant l\u0027humanit\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te b\u00e9nissons.\u003Cbr \/\u003E\nPar le Bois qui fait lever en pleine force\u003Cbr \/\u003E\nLe Fils de l\u0027homme attirant le monde entier,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te glorifions.\u003Cbr \/\u003E\nPar le Bois o\u00f9 s\u0027accomplit le sacerdoce\u003Cbr \/\u003E\nDu seul Grand Pr\u00eatre, immol\u00e9 pour le p\u00e9ch\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu vainqueur, ton \u00c9glise t\u0027acclame.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\nArbre saint qui touche au ciel depuis la terre\u003Cbr \/\u003E\nPour que le Dieu de Jacob soit exalt\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te b\u00e9nissons.\u003Cbr \/\u003E\nGrand vaisseau qui nous arrache \u00e0 la col\u00e8re\u003Cbr \/\u003E\nEn nous sauvant du d\u00e9luge avec No\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 J\u00e9sus Christ, nous te glorifions.\u003Cbr \/\u003E\nTendre Bois qui adoucit tes eaux am\u00e8res\u003Cbr \/\u003E\nEt fait jaillir la fontaine du Rocher,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 Dieu vainqueur, ton \u00c9glise t\u0027acclame.\u003C\/p\u003E"},"antienne_1":"\u003Cp\u003EJ\u00e9sus le crucifi\u00e9 s\u0027est relev\u00e9 d\u0027entre les morts, il nous a rachet\u00e9s, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_1":{"reference":"146","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E1\u003C\/span\u003E Il est bon de f\u00eat\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er notre Dieu,\u003Cbr\u003Eil est beau de chant\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Er sa louange\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E2\u003C\/span\u003E Le Seigneur reb\u00e2t\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et J\u00e9rusalem,\u003Cbr\u003Eil rassemble les d\u00e9port\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Es d\u2019Isra\u00ebl\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E3\u003C\/span\u003E il gu\u00e9r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Et les c\u0153urs bris\u00e9s \u003Cbr\u003Eet s\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eigne leurs blessures.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E4\u003C\/span\u003E Il compte le n\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Embre des \u00e9toiles,\u003Cbr\u003Eil donne \u00e0 chac\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ene un nom\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E5\u003C\/span\u003E il est grand, il est f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert, notre Ma\u00eetre\u00a0:\u003Cbr\u003Enul n\u2019a mesur\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003E son intelligence.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le Seigneur \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles\u003Cbr\u003Eet rabaisse jusqu\u2019\u00e0 t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre les impies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Entonnez pour le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er l\u2019action de gr\u00e2ce,\u003Cbr\u003Ejouez pour notre Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E sur la cithare\u00a0!\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E Il couvre le ci\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003El de nuages,\u003Cbr\u003Eil pr\u00e9pare la plu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Ee pour la terre\u00a0;\u003Cbr\u003Eil fait germer l\u2019h\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe sur les montagnes\u003Cbr\u003Eet les plantes pour l\u2019us\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ege des hommes\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E il donne leur p\u00e2t\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ere aux troupeaux,\u003Cbr\u003Eaux petits du corbea\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E qui la r\u00e9clament.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E La force des chevaux n\u2019est p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Es ce qu\u2019il aime,\u003Cbr\u003Eni la vigueur des guerri\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ers, ce qui lui pla\u00eet\u00a0;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E mais le Seigneur se pla\u00eet \u003Cbr\u003E avec ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent, \u003Cbr\u003Eavec ceux qui esp\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Erent son amour.\u003Cbr\u003E"},"antienne_2":"\u003Cp\u003EAu c\u0153ur de la ville sainte, s\u0027\u00e9l\u00e8ve l\u0027arbre de la vie, son feuillage gu\u00e9rira les nations, all\u00e9luia.\u003C\/p\u003E","psaume_2":{"reference":"147","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E12\u003C\/span\u003E Glorifie le Seigne\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Er, J\u00e9rusalem !\u003Cbr\u003EC\u00e9l\u00e8bre ton Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, \u00f4 Sion !\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E13\u003C\/span\u003E Il a consolid\u00e9 les b\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Erres de tes portes,\u003Cbr\u003Edans tes murs il a b\u00e9n\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E tes enfants ;\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E14\u003C\/span\u003E il fait r\u00e9gner la p\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eix \u00e0 tes fronti\u00e8res,\u003Cbr\u003Eet d\u2019un pain de from\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent te rassasie.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E15\u003C\/span\u003E Il envoie sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele sur la terre :\u003Cbr\u003Erapide, son v\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erbe la parcourt.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E16\u003C\/span\u003E Il \u00e9tale une tois\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de neige,\u003Cbr\u003Eil s\u00e8me une poussi\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Ere de givre.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E17\u003C\/span\u003E Il jette \u00e0 poign\u003Cu\u003E\u00e9\u003C\/u\u003Ees des gla\u00e7ons ;\u003Cbr\u003Edevant ce froid, qu\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E pourrait tenir ?\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E18\u003C\/span\u003E Il envoie sa parole : survi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent le d\u00e9gel ;\u003Cbr\u003Eil r\u00e9pand son so\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Effle : les eaux coulent.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E19\u003C\/span\u003E Il r\u00e9v\u00e8le sa par\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ele \u00e0 Jacob,\u003Cbr\u003Eses volont\u00e9s et ses l\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Eis \u00e0 Isra\u00ebl.\u003Cbr\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E20\u003C\/span\u003E Pas un peuple qu\u2019il ait ains\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003E trait\u00e9 ;\u003Cbr\u003Enul autre n\u2019a conn\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E ses volont\u00e9s.\u003Cbr\u003E"},"antienne_3":"\u003Cp\u003ECroix de J\u00e9sus Christ, notre seule gloire !\u003C\/p\u003E","psaume_3":{"reference":"CANTIQUE (Ph 2)","texte":"\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E6\u003C\/span\u003E Le   Christ J\u00e9sus, +\u003Cbr\u003E  ayant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de Dieu,   *\u003Cbr\u003E  ne retint pas jalousement\u003Cbr\u003E  le rang qui l\u0027\u00e9gal\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eit \u00e0 Dieu.\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E7\u003C\/span\u003E Mais   il s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est an\u00e9anti, *\u003Cbr\u003E  prenant la conditi\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003En de serviteur.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  Devenu semblable aux hommes, +\u003Cbr\u003E  reconnu h\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Emme \u00e0 son aspect,   *\u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E8\u003C\/span\u003E il   s\u0027\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Est abaiss\u00e9,\u003Cbr\u003E  devenant ob\u00e9iss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ent jusqu\u0027\u00e0   la mort, *\u003Cbr\u003E  et la m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ert de la croix.\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E9\u003C\/span\u003E C\u0027est   pourquoi Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E l\u0027a exalt\u00e9 : *\u003Cbr\u003E  il l\u0027a dot\u00e9 du Nom\u003Cbr\u003E  qui est au-dess\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Es de tout   nom,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E10\u003C\/span\u003E afin   qu\u0027au nom de J\u00e9sus\u003Cbr\u003E  tout geno\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E fl\u00e9chisse *\u003Cbr\u003E  au ciel, sur t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erre et aux   enfers,\u003Cbr\u003E  \u003Cbr\u003E  \u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E11\u003C\/span\u003E \u0026nbsp;et que toute langue proclame :\u003Cbr\u003E  \u0026laquo; J\u00e9sus Chr\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Est est   Seigneur \u0026raquo; *\u003Cbr\u003E  \u00e0 la gloire de Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E le P\u00e8re.\u003Cbr\u003E"},"pericope":{"reference":"1 Co 1, 23-24","texte":"Nous proclamons un Messie crucifi\u00e9, scandale pour les juifs, folie pour les peuples pa\u00efens. Mais pour ceux que Dieu appelle, qu\u2019ils soient juifs ou Grecs, ce Messie est puissance et sagesse de Dieu."},"repons":"\u003Cp\u003ER\/ Proclamez-le dans l\u0027univers :\u00a0\u003Cbr \/\u003E\nle Seigneur a r\u00e9gn\u00e9 par le bois !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003E* Que les arbres des for\u00eats crient de joie !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ Il s\u0027est fait ob\u00e9issant jusqu\u0027\u00e0 la mort :\u003Cbr \/\u003E\nc\u0027est pourquoi Dieu l\u0027a exalt\u00e9 ! *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EV\/ \u00c9lev\u00e9 de terre,\u003Cbr \/\u003E\nil attire tous les hommes. *\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EGloire au P\u00e8re et au Fils et au Saint-Esprit. R\/\u00a0\u003C\/p\u003E","antienne_magnificat":"\u003Cp\u003ELe Messie devait souffrir et ressusciter pour entrer dans sa gloire.\u003C\/p\u003E","cantique_mariale":{"reference":"Lc 1","titre":"Cantique de Marie","texte":"\u003Cp\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E47\u003C\/span\u003E Mon \u00e2me ex\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Elte le Seigneur,\u003Cbr \/\u003E\nexulte mon esprit en Die\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003E, mon Sauveur !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E48\u003C\/span\u003E Il s\u0027est pench\u00e9 sur son h\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Emble servante ;\u003Cbr \/\u003E\nd\u00e9sormais, tous les \u00e2ges me dir\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ent bienheureuse.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E49\u003C\/span\u003E Le Puissant fit pour m\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Ei des merveilles ;\u003Cbr \/\u003E\nS\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eint est son nom !\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E50\u003C\/span\u003E Son amour s\u0027\u00e9t\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003End d\u0027\u00e2ge en \u00e2ge\u003Cbr \/\u003E\nsur ce\u003Cu\u003Eu\u003C\/u\u003Ex qui le craignent ;\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E51\u003C\/span\u003E D\u00e9ployant la f\u003Cu\u003Eo\u003C\/u\u003Erce de son bras,\u003Cbr \/\u003E\nil disp\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Erse les superbes.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E52\u003C\/span\u003E Il renverse les puiss\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ents de leurs tr\u00f4nes,\u003Cbr \/\u003E\nil \u00e9l\u003Cu\u003E\u00e8\u003C\/u\u003Eve les humbles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E53\u003C\/span\u003E Il comble de bi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ens les affam\u00e9s,\u003Cbr \/\u003E\nrenvoie les r\u003Cu\u003Ei\u003C\/u\u003Eches les mains vides.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E54\u003C\/span\u003E Il rel\u00e8ve Isra\u003Cu\u003E\u00eb\u003C\/u\u003El, son serviteur,\u003Cbr \/\u003E\nil se souvi\u003Cu\u003Ee\u003C\/u\u003Ent de son amour,\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cspan class=\u0022verse_number\u0022\u003E55\u003C\/span\u003E de la promesse f\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Eite \u00e0 nos p\u00e8res,\u003Cbr \/\u003E\nen faveur d\u0027Abraham et de sa r\u003Cu\u003Ea\u003C\/u\u003Ece, \u00e0 jamais.\u003C\/p\u003E"},"intercession":"\u003Cp\u003EPar la croix de l\u0027Homme-Dieu,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0arbre b\u00e9ni o\u00f9 s\u0027abritent les oiseaux,\u003Cbr \/\u003E\nPar le corps de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0recrucifi\u00e9 dans nos guerres sans pardon,\u003Cbr \/\u003E\nSur les peuples de la nuit\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0\u00a0et du brouillard que la haine a d\u00e9cim\u00e9s,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003ER\/ \u003Cp\u003EFais para\u00eetre ton Jour et le temps de ta gr\u00e2ce,\u003Cbr \/\u003E\nFais para\u00eetre ton Jour, que l\u0027homme soit sauv\u00e9 !\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar la croix du vrai pasteur,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0 all\u00e9luia, o\u00f9 l\u0027enfer est d\u00e9sarm\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\nPar le corps de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 all\u00e9luia, qui appelle avec\u00a0nos voix,\u003Cbr \/\u003E\nSur l\u0027\u00c9glise de ce temps,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 all\u00e9luia, que l\u0027Esprit vient purifier,\u003C\/p\u003E\u003Cbr \/\u003E\u003Cp\u003EPar la croix du Premier-N\u00e9,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 all\u00e9luia, le gibet qui tue la mort,\u003Cbr \/\u003E\nPar le corps de J\u00e9sus Christ,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 all\u00e9luia, la vraie chair de notre chair,\u003Cbr \/\u003E\nSur la pierre des tombeaux,\u003Cbr \/\u003E\n\u00a0\u00a0 all\u00e9luia, sur nos tombes \u00e0 venir,\u003C\/p\u003E","notre_pere":"Notre P\u00e8re","oraison":"\u003Cp\u003ETu as voulu, Seigneur, que tous les hommes soient sauv\u00e9s par la croix de ton Fils ; permets qu\u0027ayant connu d\u00e8s ici-bas ce myst\u00e8re, nous go\u00fbtions au ciel les bienfaits de la r\u00e9demption.\u003C\/p\u003E"}}